{"gmina": "Puck", "typ_gminy": "gmina miejska Puck", "kod_gus": "042214011031", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "eurostat": "PL634", "ludnosc": 11303, "budzet": {"dochody": "64,77 mln z\u0142", "wydatki": "76,78 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 50646639.82000001, "dane1": 49302381.56000005, "dane2": 49302381.56000005, "dane3": 1344258.2599999607}, {"label": "2017", "dane0": 55616853.06000001, "dane1": 57222472.08000001, "dane2": 55616853.06000001, "dane4": 1605619.0200000033}, {"label": "2018", "dane0": 61078902.59, "dane1": 66661812.13, "dane2": 61078902.59, "dane4": 5582909.539999999}, {"label": "2019", "dane0": 64769203.02999999, "dane1": 76776432.53999999, "dane2": 64769203.02999999, "dane4": 12007229.510000005}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11447969.309999999, "dane1": 14812017.319999991}, {"label": "2017", "dane0": 11962552.6, "dane1": 16753590.729999997}, {"label": "2018", "dane0": 11549072.89, "dane1": 16050190.169999994}, {"label": "2019", "dane0": 12087999.91, "dane1": 16883205.999999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,11 mln z\u0142", "wydatki": "2,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3442582599999606}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3442582599999606}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6056190200000033}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6056190200000033}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.582909539999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.582909539999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -12.007229510000005}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -12.007229510000005}], "dochod_ue": "5,75 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "100,02 mln z\u0142", "gmina_pc": "8848.7 z\u0142", "powiat": "7,03 mln z\u0142", "powiat_pc": "621.5 z\u0142", "wojewodztwo": "15,75 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "480,13 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,69 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,63 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12087999.91, "wydatki": 16883205.999999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "19955917.69", "WARTOSC": "31317663.31", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Celem zadania jest zwi\u0119kszenie pojemno\u015bci portu, polepszenie warunk\u00f3w jego u\u017cytkowania (poprawa \u017ceglowno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa), wykreowanie unikatowego, ponadregionalnego produktu turystycznego. Realizacja projektu, ze wzgl\u0119du na jego skal\u0119 oraz koszt, podzielona zosta\u0142a na II etapy: \u2013 Etap I realizacji (b\u0119d\u0105cy przedmiotem niniejszego wniosku) obejmuj\u0105cy: budow\u0119 cz\u0119\u015bci Falochronu P\u00f3\u0142nocnego dla os\u0142ony Basenu Rybackiego przed nadmiernym zafalowaniem, budow\u0119 sta\u0142ego pomostu po\u0142\u0105czeniowego wraz z trzema pomostami p\u0142ywaj\u0105cymi dla jacht\u00f3w (miejsca dla 98 jacht\u00f3w) oraz przygotowaniem nasady zaplecza portu. - Etap II realizacji (poza projektem) obejmuj\u0105cy: doko\u0144czenie budowy Falochronu P\u00f3\u0142nocnego, wystawienie 2 pomost\u00f3w p\u0142ywaj\u0105cych dla jacht\u00f3w po wschodniej stronie pomostu doj\u015bciowego (miejsca dla 108 jacht\u00f3w), budow\u0119 przed\u0142u\u017cenia Falochronu Wschodniego, doko\u0144czenie budowy nasady zaplecza portu oraz budow\u0119 nowych miejsc parkingowych i zimowania jacht\u00f3w na terenach PGK", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA PUCK", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa portu w Pucku dla umo\u017cliwienia rozwoju jego funkcji rybackich, turystycznych i \u017ceglarskich -ETAP I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1765.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "15665173.85", "WARTOSC": "34849180.67", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Celem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie gminy Puck poprzez budow\u0119 kanalizacji sanitarnej i deszczowej w miejscowo\u015bci Darzlubie oraz kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach: Brudzewo, Mechowo i Mrzezino. Projekt przewiduje budow\u0119 19,7 km kanalizacji sanitarnej, do kt\u00f3rej zostanie pod\u0142\u0105czonych 1489 RLM oraz budow\u0119 kanalizacji deszczowej o d\u0142ugo\u015bci 1,41 km.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej aglomeracji Puck - budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach: Darzlubie, Brudzewo, Mechowo, Mrzezino.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1385.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "52159268.62", "WARTOSC": "76333102.67", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest zlokalizowany na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego. Projekt obejmuje przebudow\u0119 11 dworc\u00f3w kolejowych tj.: 1. Cha\u0142upy 2. Hel 3. Jastarnia 4. Jurata 5. Ku\u017anica (Hel) 6. Mrzezino 7. Puck 8. Reda 9. Swarzewo 10. W\u0142adys\u0142awowo 11. \u017belistrzewo Wszystkie dworce obj\u0119te zakresem projektu znajduj\u0105 si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego przy linii kolejowej nr 213.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w na linii kolejowej 213", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 889.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8229438.51", "WARTOSC": "17221313.71", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w mie\u015bcie Puck poprzez budow\u0119 kanalizacji sanitarnej i przebudow\u0119 kanalizacji sanitarnej w ramach rozdzia\u0142u kanalizacji og\u00f3lnosp\u0142awnej. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie, poza budow\u0105 kanalizacji sanitarnej w ul. \u0141\u0105kowa, polega na rozdziale kanalizacji og\u00f3lnosp\u0142awnej na kanalizacj\u0119 sanitarn\u0105 i deszczow\u0105. W ramach projektu uj\u0119ta jest wy\u0142\u0105cznie budowa kanalizacji sanitarnej. Z terenu miasta Pucka \u015bcieki odprowadzane s\u0105 na oczyszczalni\u0119 w Swarzewie.\u015acieki oczyszczone spe\u0142niaj\u0105 wymagania w zakresie jako\u015bci \u015bciek\u00f3w oczyszczonych okre\u015blonych w Rozporz\u0105dzeniu Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r. w sprawie warunk\u00f3w [\u2026] (Dz. U. 2014, poz. 1800).", "BENEFICJENT": "PUCKA GOSPODARKA KOMUNALNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "BUDOWA I PRZEBUDOWA KANALIZACJI SANITARNEJ W MIE\u015aCIE PUCK W RAMACH UPORZ\u0104DKOWANIA GOSPODARKI WODNO-\u015aCIEKOWEJ W AGLOMERACJI PUCK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 728.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "6809954.86", "WARTOSC": "10938223.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Projekt polega na budowie w\u0119z\u0142a integracyjnego wraz z trasami dojazdowymi. W ramach projektu zostanie wybudowany jeden zintegrowany w\u0119ze\u0142 przesiadkowy oraz jeden obiekt \"parkuj i jed\u017a\". Po realizacji projektu liczba pasa\u017cer\u00f3w publicznego transportu zbiorowego korzystaj\u0105cych z infrastruktury obj\u0119tej wsparciem wyniesie 310250 os\u00f3b/rok. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby pasa\u017cer\u00f3w transportu zbiorowego w o\u015brodkach OMG-G-S oraz podniesienie efektywno\u015bci transportu publicznego (tworz\u0105cego siln\u0105 alternatyw\u0119 dla indywidualnego) wskutek poprawy jego integracji (poprzez w\u0119z\u0142y integracyjne) z licznymi podsystemami transportu zbiorowego i indywidualnego oraz transportu rowerowego w ramach OMG-G-S. Celem g\u0142\u00f3wnym jest umocnienie pozycji transportu zbiorowego oraz ograniczenie emisji generowanej przez transport (mobilno\u015b\u0107 niskoemisyjna), a tak\u017ce zwi\u0119kszenia liczby pasa\u017cer\u00f3w transportu zbiorowego na terenie Gminy Miasta Puck. Projekt ma na celu wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w Gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA PUCK", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142a integracyjnego Puck wraz z trasami dojazdowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 602.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "9899095.45", "WARTOSC": "21311192.35", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Projekt zrealizowany b\u0119dzie na terenie 2 gmin powiatu puckiego: gminy miejskiej Puck oraz gminy Krokowa. Projekt obejmuje przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych w 9 budynkach u\u017cyt. publ.: \u2022 3 budynkach PCKZiU w Pucku \u2022 1 budynku SOSW w Pucku \u2022 1 budynku LO w Pucku \u2022 1 budynku DPS w Pucku \u2022 2 budynkach ZSP w K\u0142aninie. Audyty energetyczne sporz\u0105dzone dla ka\u017cdego z budynk\u00f3w wykaza\u0142y, \u017ce charakteryzuj\u0105 si\u0119 one nisk\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105. Prace obejm\u0105 m.in. docieplenie przegr\u00f3d budynk\u00f3w, modernizacj\u0119 instalacji co i cwu, wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c OZE i wymian\u0119 o\u015bwietlenia w wybranych obiektach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest bardziej efektywne gospodarowanie zasobami sprzyjaj\u0105ce rozwojowi niskoemisyjnej gospodarki, wzrostowi bezpiecze\u0144stwa energetycznego i poprawie stanu \u015brodowiska powiatu puckiego. Produktem projektu b\u0119dzie wzrost liczby zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w o 8 szt.", "BENEFICJENT": "POWIAT PUCKI", "TYTUL": "Morze zysku \u2013 z Eko odzysku. Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 449.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "4418026.99", "WARTOSC": "11744645.67", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Rewitalizacja Centrum Pucka obejmuje 5zada\u0144 inwestycyjnych:1)Utworzenie Puckiego Centrum Wsparcia(przebudowa,remont istniej\u0105cej historycznej zabudowy na funkcje spo\u0142.),2)Renowacja budynk\u00f3w mieszkalnych(renowacja,rewaloryzacja,remont wybranych element\u00f3w wsp\u00f3lnych w budynkach mieszkalnych-30bud.,w tym 10bud.komunalnych,20bud.wsp\u00f3lnot),3)Kompleksowe zagosp.bezpo\u015bredniego otoczenia wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszk.(m.in.zagosp.podw\u00f3rek,drogi wew.,dojazd.,chodniki, miejsca post.,o\u015bwietl. terenu-29podw\u00f3rek,w tym 10komunalnych,19wsp\u00f3lnot)4)Renowacja park\u00f3w i skwer\u00f3w(kompleksowe zagosp. i odnowa istniej\u0105cych teren\u00f3w zielonych-3skwery,1park),5)Rozbudowa systemu monitoringu obszaru Centrum (zakup i monta\u017c kamer wraz z oprzyrz\u0105dowaniem,70kamer). Dodatkowo, w ramach cross-financingu realizowane b\u0119d\u0105 Warsztaty dla Mieszka\u0144c\u00f3w obszaru Centrum(kszta\u0142towanie postaw spo\u0142ecznych,w\u0142\u0105czenie lokalnej spo\u0142.w dzia\u0142ania rewitalizacyjne).\u0141\u0105czna pow.obszar\u00f3w obj\u0119tych rewit.-31ha.L.mieszka\u0144c\u00f3w obszaru:2181os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA PUCK", "TYTUL": "Rewitalizacja Centrum Pucka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 390.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "7705076.56", "WARTOSC": "9088657.96", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie rob\u00f3t budowlanych w zakresie dostosowania i wyposa\u017cenia istniej\u0105cych budynk\u00f3w PCKZiU w Pucku (wraz z budow\u0105 \u0142\u0105cznika) i ZSP w K\u0142aninie na potrzeby nowych pracowni dydaktycznych. Efektem b\u0119dzie polepszenie warunk\u00f3w nauki m\u0142odzie\u017cy w ramach kierunk\u00f3w zawodowych takich jak: technik hotelarstwa, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, technik technologii \u017cywno\u015bci, kucharz, piekarz, cukiernik, przetw\u00f3rca ryb (ZSP w K\u0142aninie) oraz technik mechanik, technik logistyk, operator obrabiarek skrawaj\u0105cych, \u015blusarz (w PCKZiU w Pucku). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego poprzez ukszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych odpowiadaj\u0105cych lokalnym i regionalnym potrzebom. Produkty: -liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego- 3 szt. -potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 470 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT PUCKI", "TYTUL": "Dobra szko\u0142a. Dobry zaw\u00f3d. Dobra przysz\u0142o\u015b\u0107. Modernizacja infrastruktury i wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3600912.79", "WARTOSC": "4901177.15", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w kierunku opracowania i przetestowania innowacyjnej min. w skali Europy, biomimetycznej p\u0142etwy p\u0142ywackiej (w dw\u00f3ch typach) do zastosowania cywilnego. Rozwi\u0105zanie to oparte zostanie na wynalazku obj\u0119tym ochron\u0105 patentow\u0105 (nr PL403075) UPRP. Prawa do wykorzystania wynalazku posiada Sp\u00f3\u0142ka zgodnie z podpisan\u0105 w dniu 23.04.2017 umow\u0105 licencji. Tym samym kluczowa innowacyjno\u015b\u0107 w ramach projektu obejmuje obszar innowacji produktowej. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest opracowanie (z przygotowaniem do IX TRL) 2 typ\u00f3w innowacyjnej p\u0142etwy p\u0142ywackiej przygotowanej z wykorzystaniem zasad biomimetyki. W szczeg\u00f3lno\u015bci p\u0142etwa ta skierowana zostanie do nast\u0119puj\u0105cych grup u\u017cytkownik\u00f3w: &bull; U\u017cytkownicy profesjonalni &bull; Amatorzy &bull; S\u0142u\u017cby ratunkowe Prace badawcze odnosi\u0142y si\u0119 b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno do pozyskania nowej wiedzy z zakresu optymalnej budowy i wykorzystania materia\u0142\u00f3w dla uzyskania konstrukcji p\u0142etw opartej o zasady biomimetyki, bazuj\u0105c na rozwi\u0105zaniach obj\u0119tych ochron\u0105 patentow\u0105, w tym r\u00f3wnie\u017c przeprowadzenia bada\u0144 i analiz laboratoryjnych, jak r\u00f3wnie\u017c wykonania wersji prototypowych 2 rodzaj\u00f3w p\u0142etw celem przeprowadzenie test\u00f3w, weryfikacji oraz test\u00f3w funkcjonalnych w \u015brodowisku wodnym dla potwierdzenia przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144. Rozwi\u0105zanie obj\u0119te niniejszym projektem obejmuje szereg cech, dzi\u0119ki kt\u00f3rym Wnioskodawca b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania przewag konkurencyjnych na obs\u0142ugiwanym rynku. W celu osi\u0105gni\u0119cia ww. cel\u00f3w zaanga\u017cowany zostanie zesp\u00f3\u0142 pracownik\u00f3w b\u0119d\u0105cych w dyspozycji Sp\u00f3\u0142ki,", "BENEFICJENT": "EXOTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Biodive Fin- innowacyjne biomimetyczne p\u0142etwy p\u0142ywackie dla zastosowania cywilnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 318.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3175489.00", "WARTOSC": "7399680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Miasta Puck. W ramach projektu zaplanowano termomodernizacj\u0119: 1) budynku Urz\u0119du Miasta Puck, 2) budynku Miejskiego O\u015brodka Kultury Sportu i Rekreacji. Zakres prac przewiduje: - docieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, - wymian\u0119 okien, - modernizacj\u0119 instalacji c.o., - modernizacj\u0119 instalacji c.w.u, - modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego. W wyniku realizacji projektu zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych wyniesie 2 469 218,00 kWh/rok, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie koszt\u00f3w utrzymania budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Ze wzgl\u0119du na rodzaj paliwa stosowanego do ogrzewania obu budynk\u00f3w (w\u0119giel) realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a bardzo pozytywny wp\u0142yw na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w mie\u015bcie Puck. Zak\u0142ada si\u0119 zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 290,8 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, py\u0142\u00f3w PM 10 o 507 kg/rok oraz py\u0142\u00f3w PM 2,5 o 480 kg/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA PUCK", "TYTUL": "KOMPLEKSOWA MODERNIZACJA ENERGETYCZNA BUDYNK\u00d3W STANOWI\u0104CYCH W\u0141ASNO\u015a\u0106 GMINY MIEJSKIEJ PUCK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 280.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2958878.60", "WARTOSC": "3954101.14", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt \u201eTesty diagnostyki laboratoryjnej do indywidualnego zarz\u0105dzania terapi\u0105 lekami tiopurynowymi\u201d ma na celu umo\u017cliwienie optymalizacji leczenia pacjent\u00f3w leczonych azatiopryn\u0105, 6-merkaptopuryn\u0105 lub 6-tioguanin\u0105. Leki z grupy tiopuryn stosuje si\u0119 w leczeniu m.in. nieswoistego zapalenia jelit, chor\u00f3b autoimmunologicznych, bia\u0142aczek. Obecnie skuteczno\u015b\u0107 terapii tiopurynami mo\u017cna prawid\u0142owo oceni\u0107 jedynie na podstawie odpowiedzi klinicznej po miesi\u0105cach przyjmowania leku. Dopiero po tym czasie mo\u017cliwe jest dostosowanie dawki leku lub zmiana typu terapii. Znaczna grupa pacjent\u00f3w nigdy jednak nie osi\u0105ga optymalnej odpowiedzi na leczenie, do\u015bwiadczaj\u0105c jednocze\u015bnie szeregu dzia\u0142a\u0144 niepo\u017c\u0105danych. Istnieje wi\u0119c du\u017ca potrzeba personalizacji terapii tiopurynami ju\u017c na pocz\u0105tkowych jego etapach. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119d\u0105 testy diagnostyczne do wczesnej optymalizacji leczenia lekami tiopurynowymi w formie test\u00f3w immunoenzymatycznych (ELISA), przeznaczonych dla laboratori\u00f3w diagnostycznych, oraz tzw. \u201eszybkich test\u00f3w\u201d umo\u017cliwiaj\u0105cych diagnostyk\u0119 bezpo\u015brednio na oddziale lub w gabinecie lekarskim. Testy te b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y ocen\u0119 aktualnej oraz przysz\u0142ej skuteczno\u015bci leczenia w oparciu o pomiar aktywnych terapeutycznie metabolit\u00f3w lek\u00f3w. Wdro\u017cenie test\u00f3w na rynek po raz pierwszy umo\u017cliwi rutynowe dostosowywanie terapii lekami tiopurynowymi dla ka\u017cdego pacjenta, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na szereg efekt\u00f3w ekonomicznych, zdrowotnych oraz spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "GENLOXA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne testy diagnostyczne do diagnostyki in vitro podnosz\u0105ce skuteczno\u015b\u0107 leczenia immunosupresyjnego tiopurynami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 261.77}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "10485077.55", "WARTOSC": "22961142.85", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Zwi\u0105zek Mi\u0119dzygminny Zatoki Puckiej. Zwi\u0105zek obecnie tworz\u0105: Gmina Miasta Puck, Gmina Puck oraz Gmina W\u0142adys\u0142awowo. Zakres projektu ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cne lokalizacje zosta\u0142 podzielony na 3 zadania: 1) m. Puck 2) wie\u015b \u017belistrzewo (Gm. Puck) 3) m. W\u0142adys\u0142awowo. Projekt dotyczy budowy systemu kanalizacji deszczowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 7,6 km. W miejscowo\u015bci W\u0142adys\u0142awowo planuje si\u0119 budow\u0119 podczyszczalni o wysokiej sprawno\u015bci oczyszczania substancji ropopochodnych oraz osadu. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 zbiornik\u00f3w retencyjnych w miejscowo\u015bci \u017belistrzewo. Realizacja projektu poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci dzia\u0142ania system\u00f3w odprowadzania oraz oczyszczania w\u00f3d opadowych przyczyni si\u0119 w istotnym stopniu do wzmocnienia odporno\u015bci regionu na powodzie. Realizacja projektu jest komplementarna z ca\u0142ym szeregiem przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym celem jest uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w \u201eaglomeracji Puck\" maj\u0105cych na celu ochron\u0119 w\u00f3d Zatoki Puckiej.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY ZATOKI PUCKIEJ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci odprowadzania w\u00f3d opadowych poprzez budow\u0119 system\u00f3w kanalizacji deszczowej na terenie gmin Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego Zatoki Puckiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "1885173.24", "WARTOSC": "2550141.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Projekt obejmuje: 1. Zakup tomografu komputerowego, wykorzystywanego w diagnostyce m.in. chor\u00f3b nowotworowych i uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia. 2. Doposa\u017cenie Oddzia\u0142u Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych (zakup specjalistycznego sprz\u0119tu diagnostycznego oraz wyposa\u017cenia sal) 3. Utworzenie Poradni Chor\u00f3b P\u0142uc (remont i adaptacja pomieszcze\u0144 wraz z zakupem sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia) 4. Przeprowadzenie szkole\u0144 personelu w zakresie obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu i diagnostyki. 5. Zakup \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej i dezynfekcyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych przeciwdzia\u0142aniu rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa SARS-CoV-2. Projekt przyczyni si\u0119 do wprowadzenie wczesnej diagnostyki umo\u017cliwiaj\u0105cej wczesne rozpocz\u0119cie procesu leczenia, co wp\u0142ynie na zmniejszenie umieralno\u015bci z powodu chor\u00f3b cywilizacyjnych w powiecie puckim.", "BENEFICJENT": "SZPITAL PUCKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa bazy Szpitala Puckiego Sp. z o.o. w Pucku w zakresie diagnostyki i leczenia chor\u00f3b cywilizacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1676176.49", "WARTOSC": "1971972.34", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Zaplanowany na podstawie diagnozy projekt obejmuje wsparciem 100 dzieci (48 dz. i 52 ch., w tym 2 dz. i 2 ch. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w wieku 3-6 lat zamieszka\u0142ych na terenie miasta Pucka. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej (w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) na terenie miasta Pucka. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: a.) utworzenie 100 nowych miejsc wychowania przedszkolnego (w tym 4 dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) na terenie miasta Pucka b.) zwi\u0119kszenie stopnia upowszechnienie edukacji przedszkolnej na terenie miasta Pucka. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: a.) adaptacj\u0119 budynku w Pucku przy ul. Wejherowskiej na potrzeby przedszkola b.) zakup wyposa\u017cenia oraz pomocy dydaktycznych c.) utworzenie, uchwa\u0142\u0105 Rady Miasta, publicznego przedszkola w Pucku w kt\u00f3rym funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie 100 nowych miejsc przedszkolnych (w tym 4 dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) d.) \u015bwiadczenie us\u0142ug przedszkolnych dla 100 dzieci (48 dz. i 52 ch.) w tym 4 (2 dz. i 2 ch.) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami e.) prowadzenie zaj\u0119\u0107 terapeutycznych (zgodnie z zaleceniami specjalist\u00f3w z Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Pucku - dalej PPP - partner w projekcie) dla 4 dzieci (2 dziewczynki i 2 ch\u0142opc\u00f3w) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami f.) Szkolenie rodzic\u00f3w dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w zakresie technik terapeutycznych. Finansowanie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania us\u0142ug przedszkolnych w ramach projektu trwa\u0107 b\u0119dzie przez okres 12 miesi\u0119cy. Efektem proj. b\u0119dzie zwi\u0119kszenie upowszechnienia edu. przedszkolnej na terenie miasta Pucka w\u015br\u00f3d dzieci w wieku 3-6 lat zamieszka\u0142ych w mie\u015bcie. Stanie si\u0119 tak dzi\u0119ki utworzeniu i zaoferowaniu 100 nowych, trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej (w tym 4 miejsc dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) podlegaj\u0105cych pod organ prowadz\u0105cy\u2013Gmin\u0119 Miasta Pucka. Efekty projektu b\u0119d\u0105 trwa\u0142e, gdy\u017c utworzone miejsca edukacji przedszkolnej funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 minimum przez okres 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA PUCK", "TYTUL": "SUKCES ZACZYNA SI\u0118 W PRZEDSZKOLU - 100 trwa\u0142ych miejsc do zabawy i nauki w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Mie\u015bcie Puck", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "9310552.58", "WARTOSC": "15503901.92", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 tras rowerowych na terenie gminy Choczewo, gminy miasta Hel, gminy Jastarnia, gminy Kosakowo, gminy Krokowa, gminy Puck i gminy miasta Puck. Trasy te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y element wi\u0119kszego przedsi\u0119wzi\u0119cia strategiczne pn. \u201ePomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R-10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa (R-9)\" zdefiniowanego w RPS w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej Pomorska Podr\u00f3\u017c. W ramach projektu d\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych wynosi 126,04 km. Szacuje si\u0119, \u017ce rocznie z tras rowerowych, zlokalizowanych w gminach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, b\u0119dzie korzysta\u0142o 238 478 u\u017cytkownik\u00f3w. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu bezpo\u015bredniego, jakim jest utworzenie tras rowerowych spe\u0142niaj\u0105cych mi\u0119dzynarodowe standardy na terenie gminy Puck, gminy Choczewo, miasta Hel, miasta Jastarnia, gminy Kosakowo, gminy Krokowa i miasta Puck.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 \u2013 Partnerstwo Gminy Puck", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1515870.55", "WARTOSC": "2454495.90", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). CEL PROJEKTU Celem projektu jest realizacja prac B+R, w wyniku kt\u00f3rych opracujemy innowacyjny intermodalny kontener modu\u0142owo- sk\u0142adany, o d\u0142ugo\u015bci 20\u2019 i 40\u2019 (st\u00f3p). Jego przewagi konstrukcyjne i funkcjonalne, pozwol\u0105 armatorom realizowa\u0107 transport w spos\u00f3b bardziej efektywny i korzystny finansowo. WYZWANIE TECHNOLOGICZNE Niepewno\u015b\u0107 technologiczna, kt\u00f3r\u0105 pozwol\u0105 rozwi\u0105za\u0107 prace B+R dotyczy nast\u0119puj\u0105cych aspekt\u00f3w: - modu\u0142owo\u015bci i sposobu rozk\u0142adania/sk\u0142adania kontenera- w aspekcie kontenera 20\u2019 i 40\u2019 nasza koncepcja obejmuje odpowiednio 2 i 4 modu\u0142y o d\u0142ugo\u015bci 10\u2019, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0142y w poziomie, do 1/4 pierwotnej wysoko\u015bci. - technologii \u0142\u0105czenia modu\u0142\u00f3w i kontenera- trwa\u0142o\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 b\u0119dzie zasadniczo wp\u0142ywa\u0142a na sztywno\u015b\u0107 naszego produktu oraz jako\u015b\u0107 jego po\u0142\u0105czenia wzgl\u0119dem pozosta\u0142ych (tak\u017ce standardowych) kontener\u00f3w. - trwa\u0142o\u015bci rozwi\u0105za\u0144- nasz innowacyjny produkt b\u0119dzie musia\u0142 cechowa\u0107 si\u0119 por\u00f3wnywaln\u0105 no\u015bno\u015bci\u0105 oraz cyklem \u017cycia. INNOWACYJNO\u015a\u0106 Kontener b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z par modu\u0142\u00f3w (tylny- przedni), gdzie jedna para utworzy konstrukcj\u0119 20 stopow\u0105, a dwie pary- konstrukcj\u0119 40 stopow\u0105. Tylny modu\u0142 b\u0119dzie wyposa\u017cony w system drzwiowy pracuj\u0105cy w 360 stopniach, przedni natomiast b\u0119dzie posiada\u0142 \u015bciank\u0119 o zakresie ruchu 90 stopni. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowatorskich mechanizm\u00f3w, kontener 40\u2019 b\u0119dzie rozczepiany do dw\u00f3ch 20\u2019. System sk\u0142adania pozwoli roz\u0142o\u017cy\u0107 modu\u0142y do 1/4 pierwotnej ich wysoko\u015bci. Pozwoli to zredukowa\u0107 skal\u0119 tzw. zjawiska \u201epustych transport\u00f3w\u201d i zaoszcz\u0119dzi\u0107 przestrze\u0144 podczas ich sk\u0142adowania.", "BENEFICJENT": "KONTENERY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie prototypu innowacyjnego intermodalnego kontenera modu\u0142owego- sk\u0142adanego, do zastosowania w transporcie drogowym, kolejowym i morskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "8350345.93", "WARTOSC": "12658019.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie inwestycyjne polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii: panele fotowoltaiczne, pompy ciep\u0142a i instalacje solarne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 montowane na nieruchomo\u015bciach prywatnych zlokalizowanych na terenie Gminy Miasta Reda i Miasta Puck oraz Gmin Luzino, Linia, \u0141\u0119czyce i Gniewino G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii do produkcji energii elektrycznej i cieplnej na obszarze Gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, w celu ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz innych zanieczyszcze\u0144 \u015brodowiska, powstaj\u0105cych w wyniku spalania w\u0119gla lub koksu. Wykorzystanie OZE spowoduje znaczne korzy\u015bci ekologiczne dla \u015brodowiska naturalnego oraz ekonomiczne dla spo\u0142ecze\u0144stwa. Projekt jest zgodny z celami RPO WP Dz. 10.3.1 - realizacja projektu umo\u017cliwi zwi\u0119kszone wykorzystanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, szczeg\u00f3lnie produkowanej w generacji rozproszonej.", "BENEFICJENT": "GMINA LUZINO", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii oraz instalacje solarne na terenie Gminy Miasta Redy i Miasta Puck oraz Gminy Luzino, Linia, \u0141\u0119czyce i Gniewino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "999800.00", "WARTOSC": "2479999.95", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Projekt jest niezwykle istotny dla Wnioskodawcy gdy\u017c umo\u017cliwi realizacj\u0119: 1.Celu g\u0142\u00f3wnego:Wej\u015bcie na rynek krajowy i mi\u0119dzynarodowy z now\u0105 ofert\u0105 produktow\u0105 w zakr.nowatorskich elem.konstrukcyjnych budynk\u00f3w wykonywanych w technologii szkieletowej, prefabrykowanej poprzez uruchomienie nowoczesnej linii produkcyjnej. 2.Cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: -wsp\u00f3lna budowa przez Wnioskodawc\u0119(Lider pr.)i Partnera budynku produkcyjnego w \u0141ebczu,zg.z umow\u0105 o partnerstwie, -zakup nowoczesnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 do linii technologicznej do produkcji nowatorskich element\u00f3w konstrukcyjnych budynk\u00f3w wykonywanych w technologii szkieletowej,prefabrykowanej,kt\u00f3re dotychczas nie mog\u0142y by\u0107 oferowane w takiej formie, -utworzenie 2 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy do obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144 i maszyn w ramach pr., Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105(efektami)b\u0119dzie: -real.wsp\u00f3lnego projektu biznesowego przez 2 niezale\u017cne pod.gosp.dot.uruchomienia wsp\u00f3lnej produkcji nowatorskich produkt\u00f3w, -wzrost eksportu, -wzrost zadowolenia klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "BIURO OBS\u0141UGI INWESTYCJI ERKER PATRYK SAWICKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw na rynku krajowym i zagranicznym poprzez wsp\u00f3ln\u0105 budow\u0119 budynku produkcyjnego wraz z zakupem nowoczesnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 do produkcji nowatorskich element\u00f3w konstrukcyjnych budynk\u00f3w wykonywanych w technologii szkieletowej, prefabrykowanej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "925330.32", "WARTOSC": "1088623.91", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Z analizy w czerwcu 2017 wynika, \u017ce 98 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych Centrum Pucka korzysta obecnie ze wsparcia MOPS, w tym 55 kobiet i 43 m\u0119\u017cczyzn. W grupie tej znajduje si\u0119 19 os\u00f3b bezrobotnych (6 kobiet i 13 m\u0119\u017cczyzn) oraz 30 os\u00f3b biernych zawodowo (22 kobiety i 8 m\u0119\u017cczyzn).Ponadto stref\u0119 zamieszkuje 49 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 27 kobiet i 22 m\u0119\u017cczyzn). W\u015br\u00f3d niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w terenu rewitalizowanego s\u0105 osoby bierne i nale\u017c\u0105ce do III profilu pomocy, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c innych powa\u017cnych problem\u00f3w spo\u0142ecznych (tj.alkoholizm/wsp\u00f3\u0142uzale\u017cnienie, przemoc, d\u0142ugi), kt\u00f3re wymagaj\u0105 zintegrowania specjalistycznych narz\u0119dzi wsparcia, aby zbudowa\u0107 ich motywacj\u0119 i potencja\u0142 pracowniczy. Wa\u017cn\u0105 barier\u0105 tej grupy s\u0105 normy \u015brodowiskowe zniech\u0119caj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia wyst\u0119puj\u0105ce w otoczeniu wymagaj\u0105ce podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 animacyjno-\u015brodwiskowych. Ponadto, w strefie zamieszkuj\u0105 te\u017c osoby niepracuj\u0105ce nale\u017c\u0105ce do proflu I i II profilu pomocy, kt\u00f3rych sytuacja nie jest tak wielce skomplikowana i przy dobrym dostosowaniu narz\u0119dzi aktywizuj\u0105cych (warsztaty motywuj\u0105co kompetnecyjne typu \"ja na rynku pracy\") mog\u0105 znacznie zwi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 motywacj\u0119 i szans\u0119 podj\u0119cia zatrudnienia. Cel aktywizacyjny w odniesieniu do uczestnik\u00f3w projektu zostanie zrealizowany poprzez Klub Integracji Spo\u0142ecznej w ramach, kt\u00f3rego uczestnicy b\u0119d\u0105 w spos\u00f3b dostosowany do indywidualnych potrzeb zintegrowany program pracy z doradc\u0105 zawodowym, animatorami \u015brodowiskowymi i streetworkerami, pracownikami socjalnymi, psychologiem i specjalistami - dzi\u0119ki czemu zostan\u0105 wsparci w osi\u0105gni\u0119ciu gotowo\u015bci do podnoszenia w\u0142asnych kwalifikacji zawodowych.Dzia\u0142aj\u0105cy w KIS borker zawodowo-edukacyjny zapewni w\u0142a\u015bciwy dob\u00f3r kurs\u00f3w i szkole\u0144, jak r\u00f3wnie\u017c praktyki zawodowe z mentoringiem u pracodawc\u00f3w rokuj\u0105cych dalsze zatrudnienie, w tym PES. Integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 zapewni\u0105 dzia\u0142ania animatora \u015brodowiskowego i streetworker\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA PUCK", "TYTUL": "Rewitalizacja Centrum Pucka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "1416727.35", "WARTOSC": "1666738.08", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo", "OPIS": "Przedmiotowy projekt partnerski zrealizowany zostanie na terenie Szpitala Puckiego Sp. z o.o. i NZOZ \"Przychodnia w Ratuszu\" we W\u0142adys\u0142awowie. Projekt obejmuje: - zakup sprz\u0119tu komputerowego (serwer\u00f3w, macierzy dyskowej, komputer\u00f3w, monitor\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 wielofunkcyjnych, wdro\u017cenie systemu telediagnostyki udar\u00f3w), - zakup i wdro\u017cenie system\u00f3w informatycznych, - remont pomieszczenia na cele serwerowni, - szkolenie personelu w zakresie wykorzystywania system\u00f3w informatycznych. Projekt ma przyczyni\u0107 si\u0119 do rozwoju system\u00f3w informatycznych i telemedycznych w jednostkach systemu zdrowia na terenie powiatu puckiego.", "BENEFICJENT": "SZPITAL PUCKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej Szpitala Puckiego Sp. z o.o. w celu upowszechnienia e-us\u0142ug w obszarze ochrony zdrowia na terenie powiatu puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6133112.19", "WARTOSC": "8991824.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem planowanej inwestycji jest rozbudowa kompostowni na terenie Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpad\u00f3w Komunalnych. Zak\u0142ada si\u0119 rozbudow\u0119 etapow\u0105. Na obecnym etapie zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 : -3 bioreaktor\u00f3w oraz 1 bez uzbrojenia z instalacj\u0105 do oczyszczania powietrza procesowego tj. biofiltrem oraz system wentylacji tj. 3 wentylator\u00f3w napowietrzaj\u0105cych zabudowanych w kontenerowej wentylatorowni; placu dojrzewania kompostu/stabilizatu; utwardzonego plac pomi\u0119dzy bioreaktorami a placem dojrzewania \u2013 teren manewrowy/plac technologiczny; szczelnego, podziemnego zbiornika na odcieki, dostaw\u0119 rozdrabniarki. Celem instalacji kompostowania jest: - stabilizacja biologiczna odpad\u00f3w frakcji 0-80 mm zawieraj\u0105cej odpady biodegradowalne oraz produkcja kompostu z odpad\u00f3w zielonych i kuchennych z selektywnej zbi\u00f3rki, a tak\u017ce osad\u00f3w \u015bciekowych. Przepustowo\u015b\u0107 reaktor\u00f3w to ok. 9500 Mg/rok. Celem projektu jest redukcja sk\u0142adowania odpad\u00f3w, zwi\u0119kszenie recyklingu i poprawa jako\u015bci przetwarzania.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ZAGOSPODAROWANIA ODPAD\u00d3W \u201eCZYSTA B\u0141\u0118KITNA KRAINA\u201d SP. Z O.O. W CZARN\u00d3WKU", "TYTUL": "\u201eRozbudowa kompostowni w RIPOK Czarn\u00f3wko\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "496669.22", "WARTOSC": "1221806.34", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Projekt jest niezwykle istotny dla Wnioskodawcy gdy\u017c umo\u017cliwi realizacj\u0119: 1.Celu g\u0142\u00f3wnego:Wej\u015bcie na rynek krajowy i mi\u0119dzynarodowy z now\u0105 i innowacyjn\u0105 ofert\u0105 produktow\u0105 poprzez uruchomienie linii produkcyjnej do budowy obiekt\u00f3w energooszcz\u0119dnych oraz pasywnych w technologii szkieletowej, prefabrykowanej, co znacznie wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy. 2.Cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: -zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych do uruchomienia linii produkcyjnej do budowy obiekt\u00f3w energooszcz\u0119dnych oraz pasywnych w technologii szkieletowej, prefabrykowanej w ramach projektu, -uruchomienie na rynek krajowy i mi\u0119dzynarodowy 3 nowych i innowacyjnych produkt\u00f3w, kt\u00f3re dotychczas nie mog\u0142y by\u0107 w takiej formie oferowane, -stworzenie 3 nowych miejsc pracy. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 b\u0119dzie: -wzrost eksportu, -wzrost zadowolenia klient\u00f3w, -stworzenie nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, -spe\u0142nienie rygorystycznych norm energetycznych UE i krajowych przez nowe budowle.", "BENEFICJENT": "BIURO OBS\u0141UGI INWESTYCJI ERKER PATRYK SAWICKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa ERKER na rynku krajowym i zagranicznym poprzez zakup i uruchomienie linii produkcyjnej do budowy innowacyjnych i nowoczesnych budynk\u00f3w energooszcz\u0119dnych oraz pasywnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "265686.84", "WARTOSC": "265686.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PUCKIE CENTRUM MEDYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy w celu zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-06-04", "DOFINANSOWANIE": "1289253.88", "WARTOSC": "1865626.21", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \u201ePoprawa przepustowo\u015bci na linii Nr 213 Reda \u2013 Hel\u201d, w ramach kt\u00f3rej zostanie wykonana szczeg\u00f3\u0142owa inwentaryzacja linii, a nast\u0119pnie studium wykonalno\u015bci zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi w tym zakresie standardami (uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zakres i koszty rob\u00f3t), karta informacyjna przedsi\u0119wzi\u0119cia, je\u015bli b\u0119dzie Postanowienie o potrzebie przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko r\u00f3wnie\u017c raport OO\u015a w celu podj\u0119cia decyzji finansowych i rzeczowych w zakresie planowanej rewitalizacji i elektryfikacji linii kolejowej oraz przygotowany zostanie program funkcjonalno \u2013 u\u017cytkowy.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \u201ePoprawa przepustowo\u015bci na linii Nr 213 Reda \u2013 Hel\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "914847.48", "WARTOSC": "1099527.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie systemu ratownictwa na terenie: Gminy Miasta Pucka, Gminy Puck oraz Gminy W\u0142adys\u0142awowo. Efektem projektu b\u0119dzie minimalizacji skutk\u00f3w ekstremalnych zjawisk klimatycznych zwi\u0105zanych m.in z powodziami. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Zwi\u0105zek Mi\u0119dzygminny Zatoki Puckiej. Zwi\u0105zek obecnie tworz\u0105: Gmina Miasta Puck, Gmina Puck oraz Gmina W\u0142adys\u0142awowo. W ramach projektu planowane jest wsp\u00f3lne przedsi\u0119wzi\u0119cie maj\u0105ce na celu doposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych. Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie w sprz\u0119t ratunkowy nast\u0119puj\u0105ce jednostki: 1) OSP Jastrz\u0119bia G\u00f3ra 2) OSP Mrzezino, 3) OSP Gnie\u017cd\u017cewo, 4) OSP Starzyno, 5) OSP Strzelno 6) OSP W\u0142adys\u0142awowo 7) OSP Ch\u0142apowo 8) OSP Karwia. Dodatkowo w ramach projektu przewidziano wyposa\u017cenie Miejskiego O\u015brodka Sportu i Rekreacji w Pucku w sprz\u0119t ratownictwa wodnego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi skuteczne monitorowanie w\u00f3d Zatoki Puckiej.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY ZATOKI PUCKIEJ", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa poprzez wyposa\u017cenie jednostek ratownictwa na obszarze gmin Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego Zatoki Puckiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "190972.69", "WARTOSC": "224673.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w Programie. Projekt zak\u0142ada utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie opieku\u0144czej oraz klubu rodzic\u00f3w (dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich rodzin). Z nieodp\u0142atnego i dobrowolnego pobytu w plac\u00f3wce b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku 6-18 lat w szczeg\u00f3lno\u015bci z rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczej oraz maj\u0105cych problemy alkoholowe. Przyj\u0119cie nast\u0119powa\u0107 b\u0119dzie na pisemny wniosek rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w prawnych dziecka. Siedziba jednostki znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w Puckim Centrum Wsparcia, kt\u00f3re utworzone zostanie w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowanego r\u00f3wnocze\u015bnie w ramach Poddzia\u0142ania 8.1.1. Plac\u00f3wka prowadzi\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 przez ca\u0142y rok kalendarzowy, we wszystkie dni robocze w godzinach popo\u0142udniowych \u2013 wg potrzeb, a tak\u017ce w wybrane weekendy np. podczas organizacji wycieczek, imprez integracyjnych oraz okoliczno\u015bciowych. Celem dzia\u0142ania plac\u00f3wki b\u0119dzie m.in. wspieranie rodzin w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zapewnienie opieki i wychowania w czasie wolnym od zaj\u0119\u0107 szkolnych, promowanie zdrowego stylu \u017cycia, wspieranie w osi\u0105ganiu sukces\u00f3w szkolnych itd. W ramach plac\u00f3wki realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: korepetycje, wycieczki, zaj\u0119cia dodatkowe o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce, rozwijaj\u0105ce zainteresowania oraz zagospodarowuj\u0105ce wolny czas. W ramach zadania \u2013 klub rodzic\u00f3w, prowadzone b\u0119d\u0105 warsztaty umiej\u0119tno\u015bci rodzicielskich, o charakterze cyklicznym. Celem warsztat\u00f3w b\u0119dzie wspieranie rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w w wychowaniu dzieci. Prowadzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego oraz warsztaty pn. \u201eKlub rodzic\u00f3w\u201d powierzone zostan\u0105 Partnerowi 1.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA PUCK", "TYTUL": "Rewitalizacja Centrum Pucka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "187085.00", "WARTOSC": "220100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem niniejszego projektu jest promocja marki Zatoka-Tech na rynku mi\u0119dzynarodowym, zgodnie z za\u0142o\u017ceniami bran\u017cowego programu promocji dedykowanego bran\u017cy Maszyny i urz\u0105dzenia. Promocj\u0105 obj\u0119te zostan\u0105 dwa produkty spod marki Zatoka-Tech, mianowicie: 1) Inspektor 360 - Urz\u0105dzenie przeznaczone do sortowania/inspekcji ryb, mi\u0119sa, warzyw, opakowa\u0144, itp. 2) System transportu pr\u00f3\u017cniowego ryb VST-M 360 - Zautomatyzowany system transportu ryb z wykorzystaniem ruroci\u0105g\u00f3w przesy\u0142owych oraz pomp pr\u00f3\u017cniowych, implementowany na statkach rybackich. Realizowane w ramach projektu dzia\u0142ania promocyjne maj\u0105 na celu wzrost rozpoznawalno\u015bci marki Zatoka-Tech na rynkach zagranicznych oraz oferowanych przez ni\u0105 produkt\u00f3w. W wyniku realizacji kompleksowych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych przewiduje si\u0119 przede wszystkim: - umocnienie mi\u0119dzynarodowej pozycji Wnioskodawcy na tle zagranicznych konkurent\u00f3w, - wzrost liczby podpisanych kontrakt\u00f3w/um\u00f3w z zagranicznymi odbiorcami, a w konsekwencji wzrost wolumenu sprzeda\u017cy wymienionych produkt\u00f3w na arenie mi\u0119dzynarodowej. Zakres projektu: 1) Udzia\u0142 w charakterze wystawcy na 3 wydarzeniach wystawienniczych w okresie do ko\u0144ca 2020 roku (na terenie: Stan\u00f3w Zjednoczonych, Kazachstanu i Chin). 2) Realizacja indywidualnej, wyjazdowej misji gospodarczej na targach EIMA International 2020, Bolonia, W\u0142ochy. Na targach zrealizowane zostanie narodowe stoisko informacyjno-promocyjne. 3) Wytworzenie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych niezb\u0119dnych w celu utrwalenia wizerunku marki produktowej Zatoka-Tech oraz w celi promocji Marki Polskiej Gospodarki. Promocja wskazanych produkt\u00f3w Zatoka-Tech na rynkach zagranicznych wp\u0142ynie na umocnienie wizerunku MPG na \u015bwiecie. Aktywny udzia\u0142 w promowaniu MPG polega\u0107 b\u0119dzie na umieszczeniu jej logo na panelu zabudowy stoiska wystawienniczego Wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.07.2019 do 30.11.2020. Wk\u0142ad w\u0142asny sfinansowany zostanie z prywatnych \u015brodk\u00f3w Wnioskodaw", "BENEFICJENT": "ZATOKA-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja marki produktowej Zatoka-Tech na rynkach zagranicznych w celu wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "7561195.40", "WARTOSC": "8895524.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 12.2016-08.2019 na terenie Gda\u0144ska, Pucka i Swarzewa w partnerstwie tr\u00f3jstronnym: Fundacja Pozytywne Inicjatywy, Miasto Gda\u0144sk, Uniwersytet Gda\u0144ski. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz zwi\u0119kszenie trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego- powstan\u0105 4 nowe OWP (850 miejsc w Gda\u0144sku), wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te te\u017c istniej\u0105ce ju\u017c OWP w Swarzewie, w Pucku, przy Urz. Marsza\u0142kowskim w Gda\u0144sku (140 dzieci). W proj. b\u0119dzie finansowane roczne funkcjonowanie nowych plac\u00f3wek, zaj\u0119cia w obszarze wspomagania rozwoju i edukacji dzieci wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne oraz rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe w obszarze rynku pracy oraz wspieranie rozwoju zawodowego n-li i wsparcie opiekun\u00f3w prawnych dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. zostanie zachowana przez 28 m-cy po zako\u0144czeniu realizacji proj. Projekt zosta\u0142 stworzony w oparciu o diagnoz\u0119 przeprowadzon\u0105 w okresie 01-02.2016 r. na podstawie analizy danych statystycznych, zastanych dokument\u00f3w, ankiet przeprowadzonych w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych, n-li, opinii specjalist\u00f3w w zakresie wyposa\u017cenia oraz potrzeb edukacyjno-rozwojowych dzieci. Wyb\u00f3r OWP do obj\u0119cia wsparciem wynika z przeprowadzonej diagnozy - plac\u00f3wki te potrzebuj\u0105 najpilniejszego wsparcia (deficyt zaj\u0119\u0107 dodatkowych, wyposa\u017cenia, kwalifikacji n-li) a r\u00f3wnocze\u015bnie przedstawiaj\u0105 najwi\u0119kszy potencja\u0142 rozwojowy. Nowe OWP zostan\u0105 utworzone w miejscach, w kt\u00f3rych stwierdzono deficyty dost\u0119pnych miejsc przedszkolnych. Zakres diagnozy: - analiza faktycznego oraz prognozowanego zapotrzebowania na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej w G.Puck, M. Puck, M. Gda\u0144sk w perspektywie trzyletniej \u2013 analiza danych statystycznych; - okre\u015blenie potrzeb zwi\u0105zanych z: dostosowaniem i wyposa\u017ceniem nowopowstaj\u0105cych miejsc przedszkolnych, w tym w zakresie potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, prowadzeniem zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla dzieci; potrzebami kadry nauczycielskiej; - analiza za\u0142o\u017ce\u0144 polityki organu prowadz\u0105cego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POZYTYWNE INICJATYWY", "TYTUL": "Pozytywne przedszkola Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1092119.61", "WARTOSC": "1284846.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo", "OPIS": "Projekt realizowany przez Centrum Integracji Spo\u0142ecznej (jednostka organizacyjna LGD Ma\u0142e Morze) w partnerstwie z Powiatowym Urz\u0119dem Pracy i Powiatowym Cechem Rzemios\u0142 R\u00f3\u017cnych Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, w okresie od 1 pa\u017adziernika 2016 do 31 pa\u017adziernika 2018 na terenie powiatu puckiego. Celem projektu jest wzrost zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (co najmniej 45% beneficjent\u00f3w otrzyma zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie), zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego, dzi\u0119ki podnoszeniu kwalifikacji zawodowych oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego w okresie 1.10.2016 \u2013 31.10.2018. Projekt skierowany jest do 112 os\u00f3b (75K, 37M) pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych i biernych zawodowo), zamieszka\u0142ych na terenie powiatu puckiego nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b do 30 roku \u017cycia): - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 20 os. - kobiety \u2013 75 os. - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 12 os. - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 50 os. - osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 80 os. Wyb\u00f3r grupy docelowej wynika z analizy przez CIS w Pucku potrzeb i problem\u00f3w dotychczasowych grup beneficjent\u00f3w, kt\u00f3ra wskazuje jednoznacznie, \u017ce najwa\u017cniejszym czynnikiem przyczyniaj\u0105cym si\u0119 do wykluczenia spo\u0142ecznego jest bezrobocie, zw\u0142aszcza d\u0142ugotrwa\u0142e. W zwi\u0105zku z tym w/w grupy najbardziej potrzebuj\u0105 wsparcia, aby m\u00f3c si\u0119 odnale\u017a\u0107 na rynku pracy. Dzia\u0142ania podj\u0119te w ramach projektu: - indywidualizacja wsparcia (opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania), - poradnictwo zawodowe i psychologiczne w tym warsztaty grupowe; - kursy i szkolenia zawodowe; - sta\u017ce u pracodawc\u00f3w; - po\u015brednictwo pracy. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "KOMPLEKS - Kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z powiatu puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1350508.72", "WARTOSC": "1602407.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Celem projektu jest wysoka efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w 9 JST woj. pomorskiego i kujawsko-pomorskiego (Gmina Skrwilno, Gmina Radomin, Gmina W\u0105pielsk, Gmina Brzuze, Powiat Golubsko-Dobrzy\u0144ski, Gmina Chmielno, Gmina Sadlinki, Gmina Miejska Rumia, Gmina Miasto Puck) w obszarze PiOPLOK oraz w obszarze ZN. Cel zostanie zrealizowany przez nast. dzia\u0142ania: - W 9 JST wdro\u017cenie na ePUAP nowych e-us\u0142ug na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci-transakcyjnym - W 8 JST wdro\u017cenie Portalu Podatk\u00f3w z funkcjonalno\u015bci\u0105 p\u0142atno\u015bci przez Internet; ; w 8 JST wdro\u017cenie procedury dot. dost\u0119pu do spersonalizowanej inf.; - W 8 JST utworzenie Punktu potwierdz. profilu zaufanego by u\u0142atwi\u0107 klientom z tych JST dost\u0119pu do e-us\u0142ug - We wszystkich JST na BIP/str. www Gminy wdro\u017cenie modu\u0142u \u015bled\u017a spraw\u0119 - Moderniz. systemu podatkowego ( GCH, MR, GS) w celu integracji z interfejsem komunikacyjnym - Moderniz. SD w zakr. podatk\u00f3w przez Inter. z Systemem Obiegu Dokument\u00f3w (GW, MP) - Wdro\u017c. EZD z modu\u0142em Brokera Integracyjnego i integracj\u0105 z ePUAP i BIP (GS) - Uruchomienie w 4JST po 8 rejestr\u00f3w w EZD z ich automatyczn\u0105 publikacj\u0105 na str. BIP lub na str. www Gminy - Wdro\u017c. w urz\u0119dach 9 JST modu\u0142u \u201e\u015bled\u017a spraw\u0119\u201d z dost\u0119pno\u015bci\u0105 na BIP/stronie www Gminy (w zale\u017cno\u015bci od rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w JST) - Modern. EZD o modu\u0142 archiwum elektronicznego w PGD - Wdro\u017c. w 3 JST Portalu Inwestora; w 5 JST ( z pow. puckiego) uruchomienie Platformy Inwestora oraz procedury udost\u0119pniania informacji na Platformie/ Portalu - Szkol. dla prac. 9 JST dot. P i OPLOK, ZN, obs\u0142ugi e-us\u0142ug, zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta. - 9 JST zost. opracowanie procedury dot. zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta i przeprow. w ka\u017cdym JST bada\u0144 dot. satysfakcji klienta - W PGD Modern. EZD (modu\u0142 archiwum elektroniczne) w PGD oraz wdro\u017cenie SD do obs\u0142ugi wniosk\u00f3w sk\u0142adanych drog\u0105 elektroniczna, - W GW wdro\u017cenie systemu do naliczania i prowadzenia ewidencji nale\u017cnych podatk\u00f3w od \u015brodk\u00f3w transportu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROMOCJI GMIN POLSKICH", "TYTUL": "Pomorskie Partnerstwo dla rozwoju e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-31", "DOFINANSOWANIE": "3021965.68", "WARTOSC": "3555253.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest zgodny ze zidentyfikowanym w mechanizmie ZIT przedsi\u0119wzi\u0119ciem oraz przyj\u0119tym Regionalnym Programem Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cym prewencji cukrzycy typu 2 (zwanym dalej RPPZ) przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego.Uczestnikami projektu beda osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej w wieku 35-64, dotychczas nieleczone z powodu cukrzycy typu 2,w ciagu jednego roku przed przyst\u0105pieniem do Programu nie wykonywa\u0142y bada\u0144 przesiewowych w kierunku cukrzycy (OGTT) i w ankiecie Findrisk uzyska\u0142y 12 punkt\u00f3w i wi\u0119cej oraz bez wzgl\u0119du na wynik ankiety osoba w wieku 45 i wi\u0119cej. Wczesne rozpoznanie i diagnostyka stanu przedcukrzycowego oraz w\u0142a\u015bciwe leczenie mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wyd\u0142u\u017cenia zar\u00f3wno \u017cycia pacjent\u00f3w jak i ich aktywno\u015bci zawodowej. Realizacja projektu, w tym podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i profilaktycznych przede wszystkim ograniczy liczb\u0119 nowych przypadk\u00f3w cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d os\u00f3b ze stanem przedcukrzycowym, doprowadzi do poprawy jako\u015bci \u017cycia oraz utrzymania i wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej, co po zako\u0144czeniu programu da wymierne korzy\u015bci spo\u0142eczno-gospodarcze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "Program profilaktyki cukrzycy typu 2 na terenie powiat\u00f3w : gdy\u0144skiego, wejherowskiego i puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380047.31", "WARTOSC": "1623585.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 os\u00f3b [72K, 48M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego (40 os\u00f3b) oraz powiatu wejherowskiego (80 os\u00f3b). W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Wejherowie, a Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Pucku rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W Centrach b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadz\u0105ca do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3re bez dodatkowego wsparcia otrzymanego z zewn\u0105trz maj\u0105 najmniejsze szanse na poradzenie sobie ze swoimi problemami. Beneficjenci zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (doradztwo psychologiczne i zawodowe, warsztaty grupowe, wolontariat), zawodowej (udzia\u0142 w grupach roboczych, kurs zawodowy, sta\u017c u pracodawcy, po\u015brednictwo pracy). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie co najmniej 30% wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, 80% wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznozatrudnieniowej, a minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z PUP w Wejherowie i MOPS w Wejherowie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "Krok do przodu - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "924053.94", "WARTOSC": "1152828.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS gda\u0144skim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS gda\u0144skiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1308149.94", "WARTOSC": "1538999.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z Gdyni, Sopotu oraz powiatu puckiego i wejherowskiego.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia)w okresie od 03.04.2017r. do 30.06.2019r.Wsparcie realizowane b\u0119dzie poprzez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 45%; -uzyskanie kwalifikacji niezb\u0119dnych do zdobycia zatrudnienia przez co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, obejmuj\u0105ce m.in. a) badania kompetencji zawodowych, stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla uczestnika, b) wsparcie psychologiczno-doradcze, c) indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe, d) po\u015brednictwo pracy, e) warsztaty lub szkolenia, m.in. w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy oraz nabywania kompetencji zawodowych. 2. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. a) kursy, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, b) sta\u017ce, praktyki s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nieniu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu. Najwa\u017cniejszym efektem realizacji projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa w celu podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "System wsparcia zatrudnienia dla Miasta Gdyni i obszaru ZIT - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2222751.64", "WARTOSC": "2690433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Taurages rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: Sjalland, POW.: Vest- og Sydsjalland | WOJ.: Sydsverig, POW.: Blekinge l\u00e4n | WOJ.: Sydsverig, POW.: Skane l\u00e4n | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "\"Manors are prominent testimonies of the changeful history of the South Baltic area and genuine \u201ccross-border monuments\u201d of the manifold cultural & political interrelations within the region. At the same time, they are sceneries for attractive and unusual tourism & culture offers. SOUTH BALTIC MANORS seeks to use this potential for tourism development in the rural parts of the SBA. The project: (a) Revives the USP for SBA manor tourism and initiatives joint marketing, which uses the region`s shared history & the recent \u201cspace pioneer\u201d phenomenon (= new generation of owners & users, setting up unusual culture & tourism offers) as new \u201cplug\u201d. Focal points are 7 \u201cSOUTH BALTIC MANORS entry points & history showcases\u201d that are established by the project. (b) Creates & promotes new joint manor tourism offers for genuine cross-border travellers (c) Elaborates & promotes sub-regional trails & tools around manors that lead visitors from main SBA tourism hotspots to the rural hinterlands (d) Initiates an intensive peer learning & exchange process to further innovate & reinforce touristic valorisations & utilisation of manors in the SBA; (e) Sets up durable cooperation frameworks for continuing the joint efforts and carrying out lobbying activities to gain further support for them. The project consortium assembles institutions from all five SBP member states plus Kaliningrad region. The partners have a high level of proficiency in presenting the area\u00b4s shared history to visitors and valorising manors for tourism development. Many of these recognised specialists are newcomers in the SBP. Together with experienced participants of the SBP, they will create new impulses for the touristic valorisation of manors and thus make concrete contributions to attracting more visitors to rural areas, levelling out tourism intensity & prolonging tourism season in the SBA.\"", "BENEFICJENT": "TOURISM ASSOCIATION VORPOMMERN", "TYTUL": "SOUTH BALTIC MANORS - Valorisation of manors for tourism development in rural areas of the South Baltic area", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "981469.50", "WARTOSC": "1154670.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Neringos savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Rostock, Kreisfreie Stadt | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "There are many attempts to use mussels or algae cultivation for nutrient removal in the South Baltic area. However, due to low market value of cultivated products, these developments typically end in the initial stage of demonstration studies and are neither sustainable, nor replicated in other than pilot areas. On the other hand there are commercial applications called in general 'living' or 'active' barriers (e.g. life rafts, BIOHAVEN\u00ae LIVING SHORELINE) aimed at both restoration and rehabilitation of coastal habitats and local enhancement of water quality by nutrient absorption and removal. Our idea is to involve the coastal municipalities in the South Baltic lagoons into the application of so called 'active' or 'living' barrier units to improve water quality and create bathing conditions inside the South Baltic lagoons, where at normal conditions algal blooms and sediment resuspension prevent recreational bathing. We also plan to link these applications to nutrient quota trading - mechanism for connecting effective nutrient abatement measures with voluntary financiers willing to acquire nutrient offset, relevant for the small coastal communities (especially in cross-border lagoons) pressed for the increased removal of nutrients through the municipal wastewater treatment plants, which are facing operational problems due to sharp fluctuations of population (a tenfold increase during the summer season). Our envisaged results include small scale local improvement of water quality (pilot installations), but, most importantly, increased awareness of local stakeholders interested in water quality and tourism (municipalities, PA administrations) and innovations (SMEs) of our tested technological applications. The cross-border co-operation will allow us to test both technological and socio-economical methodology in different environments including 2 cross-border case studies.", "BENEFICJENT": "KLAIPEDA UNIVERSITY", "TYTUL": "LiveLagoons - The use of active barriers for the nutrient removal and local water quality improvement in Baltic lagoons", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1306508.41", "WARTOSC": "1537068.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 81 os\u00f3b (49 os\u00f3b bezrobotnych oraz 32 osoby pracuj\u0105ce) z Gdyni, Sopotu, Gda\u0144ska oraz powiatu puckiego i wejherowskiego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 49 os\u00f3b bezrobotnych oraz poprawa sytuacji zawodowej 32 os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia) w okresie od 03.06.2019 r. do 31.05.2021 r. Wsparcie realizowane b\u0119dzie poprzez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 45%; - efektywno\u015b\u0107 zawodowa na poziomie 10% - uzyskanie kwalifikacji niezb\u0119dnych do zdobycia zatrudnienia przez co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: 1.Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, obejmuj\u0105ce m.in. a)wsparcie psychologiczno-doradcze, b) indywidualne poradnictwo zawodowe, c)po\u015brednictwo pracy, d)warsztaty w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy, 2.us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. a)kursy, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji lub kompetencji zawodowych, b) sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nieniu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu. 3. wsparcie stanowi\u0105ce zach\u0119t\u0119 do zatrudnienia, obejmuj\u0105ce m.in.: pokrycie koszt\u00f3w subsydiowania zatrudnienia. Najwa\u017cniejszym efektem realizacji projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa w celu podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia lub poprawa sytuacji zawodowej uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "30+ na start (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-06-29", "DOFINANSOWANIE": "759760.14", "WARTOSC": "893835.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo", "OPIS": "Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 371 os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej (264 kobiet (K) i 107 m\u0119\u017cczyzn (M))- pracownik\u00f3w 5 podmiot\u00f3w: Urz\u0105d Gminy Puck (UGP), Urz\u0105d Miasta Puck (UMP), Urz\u0105d Miejski we W\u0142adys\u0142awowie (UMW, Pozytywne Inicjatywy-Edukacja sp. z o.o. (PIE)i Zwi\u0105zek Mi\u0119dzygminny Zatoki Puckiej (ZMZP) 3 nowe osoby. W pierwszych 4 instytucjach w pa\u017adzierniku 2017 roku przeprowadzono analiz\u0119 (w oparciu o dokumenty kadrowe i BHP, ankiety przeprowadzone w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w, wywiady z kadr\u0105 kierownicz\u0105 i obserwacj\u0119 stanowisk pracy) zak\u0142adu pracy pod k\u0105tem problem\u00f3w zwi\u0105zanych z niekorzystnymi czynnikami zdrowotnymi. Diagnozy sporz\u0105dzono w formie pisemnej i zatwierdzono 31.10.2017 roku. Dla ZMZP analiz\u0119 potrzeb przeprowadzono 20.12.2019 roku. Najcz\u0119stszymi ryzykami zawodowymi s\u0105 obci\u0105\u017cenia uk\u0142adu mi\u0119\u015bniowo-szkieletowego, stres zawodowy i wypalenie oraz obci\u0105\u017cenie g\u0142osu. Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u zdrowia os\u00f3b pracuj\u0105cych poprzez eliminowanie zidentyfikowanych, zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy. Dzia\u0142ania s\u0105 zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami i obejmuj\u0105: \u2022 Diagnoz\u0119 pog\u0142\u0119bion\u0105 dla 371 uczestnik\u00f3w \u2022 Rozszerzony pakiet bada\u0144 profilaktycznych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych specyfik\u0119 p\u0142ci(317 os\u00f3b), \u2022 Wsparcie w zakresie ryzyk zwi\u0105zanych z uk\u0142adem ruchu i obci\u0105\u017ceniem g\u0142osu (zatrudnienie fizjoterapeuty, pakiet rehabilitacyjny, zaj\u0119cia ruchowe, warsztaty z emisji g\u0142osu)(300 os\u00f3b) \u2022 Wsparcie w zakresie ryzyk zwi\u0105zanych ze stresem zawodowym i wypaleniem (warsztaty i konsultacje z psychologiem, zaj\u0119cia relaksacyjne, strefa relaksu) (193 osoby \u2022 Wsparcie dodatkowe w zakresie organizacji piknik\u00f3w po\u0142\u0105czonych z dzia\u0142aniami profilaktycznymi i edukacyjnymi, poprawy ergonomii w miejscu pracy oraz zapewnienia \u015bwie\u017cych warzyw i owoc\u00f3w dla pracownik\u00f3w (371 os\u00f3b). G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie kontynuowanie zatrudnienia (lub podj\u0119cie pracy) przez minimum 45% uczestnik\u00f3w, tj. 167 os\u00f3b. Pomoc de minimis udzielona Beneficjentowi wynosi 3 osoby x 2 409,26z\u0142 = 7 227,78", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY ZATOKI PUCKIEJ", "TYTUL": "Zdrowy pracownik - zadowolony cz\u0142owiek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "524078.80", "WARTOSC": "776705.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt ukierunkowany na realizacj\u0119 Strategii Unii Europejskiej dla Regionu Morza Ba\u0142tyckiego (SUERMB) oraz wynikaj\u0105cej z niej plan\u00f3w dzia\u0142a\u0144 Action Plan for the Baltic Sea Region Strategy oraz Baltadapt Strategy and Action Plan for Adaptation to Climate Change in the Baltic Sea Region (Baltadapt)oraz wpisuj\u0105 si\u0119 w zakres interwencji okre\u015blony przez RPO WP 20142020 dzia\u0142anie 11.4. Projekt ma na celu podniesienia stanu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej 3.095 os\u00f3b, indywidualnych u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z zasob\u00f3w \u015brodowiska i wsparcie dla 31 obszar\u00f3w chronionych o powierzchni 10.400 ha oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego w zakresie: Priorytet I SUERMB \u2013Ochrona morza, cele szczeg\u00f3\u0142owe takie jak czysta woda w morzu, bogata i zdrowa przyroda oraz lepsza wsp\u00f3\u0142praca. Priorytet ten przewiduje dzia\u0142ania mi\u0119dzy innymi na rzecz: zmniejszenia ilo\u015bci \u015brodk\u00f3w od\u017cywczych w morzu do dopuszczalnych poziom\u00f3w, ograniczenie stosowania i oddzia\u0142ywania substancji niebezpiecznych, wspierania zr\u00f3wnowa\u017conego rolnictwa, le\u015bnictwa i rybo\u0142\u00f3wstwa, \u0142agodzenia skutk\u00f3w zmian klimatu i adaptacja do nich. W projekcie zaplanowano wsparcie obszar\u00f3w chronionych oraz 6 kampanii informacyjno \u2013edukacyjnych na wszystkich poziomach administracyjnych: dwie konferencje wojew\u00f3dzkie, 16 seminari\u00f3w powiatowych, 80 szkole\u0144 gminnych, 12 ewent\u00f3w plenerowych, indywidualne doradztwo dla rolnik\u00f3w w celu utworzenia sieci gospodarstw wzorcowych na obszarach chronionych prezentuj\u0105cych dobre praktyki i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci, w zakresie przeciwdzia\u0142ania eutrofizacji i zanieczyszczeniom w\u00f3d, w tym w\u00f3d Ba\u0142tyku (tematy: zarz\u0105dzania obiegiem substancji od\u017cywczych i nawoz\u00f3w w gospodarstwie, plan\u00f3w nawo\u017cenia, analizy mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania naturalnych system\u00f3w filtracyjnych, zarz\u0105dzaniem substancjami szkodliwymi w gospodarstwie. Zaplanowane dzia\u0142ania wynikaj\u0105 wprost z rekomendacji w zakresie zdiagnozowanych problem\u00f3w wymienionych w przytoczonych powy\u017cej Planach Dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W LUBANIU", "TYTUL": "BIOBALT - edukacja ekologiczna na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego regionu Morza Ba\u0142tyckiego na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obszar\u00f3w chronionych i strefy przybrze\u017cnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1392545.00", "WARTOSC": "2055610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Rzetelna wiedza jest podstawowym i niezast\u0119powalnym narz\u0119dziem w ochronie przyrody. Projekt ma zadanie wyposa\u017cy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego w najnowsze dane, jakie s\u0105 w dyspozycji nauki, przekona\u0107 ich do proprzyrodniczych zachowa\u0144, u\u015bwiadamia\u0107 zwi\u0105zek jako\u015bci \u017cycia i perspektyw cywilizacyjnego rozwoju cz\u0142owieka z jako\u015bci\u0105 otaczaj\u0105cej przyrody - w\u0142a\u015bciw\u0105 struktur\u0105 gatunkow\u0105 i siedliskow\u0105, trwa\u0142o\u015bci\u0105 obfito\u015bci eksploatowanych zasob\u00f3w, przewidywalno\u015bci\u0105 klimatyczn\u0105 i urod\u0105 krajobrazu. Ma te\u017c u\u015bwiadomi\u0107, \u017ce naturalna przyroda, wykazanie si\u0119 dba\u0142o\u015bci\u0105 o jej stan i jej stan faktyczny jest najlepszym pro-przyrodniczym produktem dla wielu us\u0142ug turystycznych i rekreacyjnych, z kt\u00f3rych obecnie \u017cyje du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 grup spo\u0142ecze\u0144stwa szczeg\u00f3lnie ma\u0142ych nadmorskich wiosek i miejscowo\u015bci Pomorza. Zadanie polega na stworzeniu i prowadzeniu skutecznej kampanii informacyjno\u2013edukacyjnej poprzez upowszechnianie najnowszej dost\u0119pnej wiedzy na temat ba\u0142tyckiej przyrody i oddzia\u0142ywania cz\u0142owieka na jej struktur\u0119 gatunkow\u0105 i siedliskow\u0105, wielko\u015b\u0107 zasob\u00f3w, nadmorski krajobraz. Zaplanowano r\u00f3\u017cne, zaadaptowane do percepcji odbiorc\u00f3w i sytuacji formy dzia\u0142a\u0144 o charakterze informacyjnym i edukacyjnym. Zr\u00f3\u017cnicowane b\u0119d\u0105 metody i technologia przekazu zar\u00f3wno informacji jak i dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych. Projekt przewiduje podj\u0119cie 3 grup dzia\u0142a\u0144. B\u0119d\u0105 to: (1) upowszechnianie wiedzy drog\u0105 kontaktu bezpo\u015bredniego pomi\u0119dzy informatorem/edukatorem a odbiorcami, (2) upowszechnianie wiedzy przy zastosowaniu narz\u0119dzi cyfrowych, g\u0142\u00f3wnie internetowych, (3) upowszechnianie wiedzy przy zastosowaniu materialnych no\u015bnik\u00f3w informacji (ekspozycji planszowych, plakat\u00f3w, ulotek, art. prasowych). Porozumienie partnerskie realizator\u00f3w projektu (o du\u017cym do\u015bwiadczeniu merytorycznym i organizacyjnym, posiadaj\u0105cych bardzo wysoko wykwalifikowane kadry) jest gwarancj\u0105 w\u0142a\u015bciwego wykonanie projektu w zakresie przekazywanych tre\u015bci jak i stylu, efektywno\u015bci dydaktycznej oraz rzetelno\u015bci faktograficznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU UNIWERSYTETU GDA\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Przyjaciele Ba\u0142tyckiej Przyrody \u2013 kampania informacyjno-edukacyjna na rzecz zachowania i zr\u00f3wnowa\u017conego u\u017cytkowania przyrodniczych walor\u00f3w Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "99980.99", "WARTOSC": "144694.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt oparty jest na edukacji poprzez zabaw\u0119 z wykorzystaniem nowoczesnych kana\u0142\u00f3w dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych. Edukacj\u0119 ekologiczn\u0105 oprze\u0107 nale\u017cy o atrakcyjne i ciekawe formy itp. itd. Zasi\u0119giem projektu obejmujemy w szczeg\u00f3lno\u015bci obszar dzia\u0142ania 4 LGR, po\u015brednio za\u015b ca\u0142y obszar woj. pomorskiego, z uwagi na udost\u0119pnienie \"narz\u0119dzia\" na stronach internetowych LGR do powszechnego wykorzystania przez wszystkich zainteresowanych, promocj\u0119 dzia\u0142ania LGR opr\u0105 na skutecznych, sprawdzonych wcze\u015bniej sposobach promocji i kana\u0142ach dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych wykorzystywanych i sprawdzonych we wcze\u015bniej prowadzonych dzia\u0142aniach informacyjnych i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci wiemy te\u017c, \u017ce pomys\u0142 jest odpowiedzi\u0105 na problemy zdefiniowane w RPS, Strategii Woj. Pom i RPO i SzOOP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE P\u00d3\u0141NOCNOKASZUBSKA LOKALNA GRUPA RYBACKA", "TYTUL": "Edukacja Ekologiczna w sieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2144130.8400000003}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2034956.6700000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1345086.8499999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1053409.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 981040.59}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 973219.0800000001}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 968677.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 966154.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 818698.1200000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 815834.5099999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 542571.8999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 502916.26999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 351288.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 271517.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 241999.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 219671.22}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 127741.58}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 105665.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 101158.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 98756.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 94776.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 85052.10999999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 75873.58}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 69337.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 62377.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 57000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56649.63}, {"name": "Cmentarze", "value": 48308.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 47977.96000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46858.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 46107.28}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 45294.51}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 39725.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 36023.07}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33529.12}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25394.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24590.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 22195.690000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21000.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 16634.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15081.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14498.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 14483.09}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14156.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 13727.199999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8159.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6436.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4861.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4417.99}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 2999.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1150.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1050.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 361.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 310.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 180.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39.25}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1773594.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1664938.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1533594.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 885000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 510000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 387200.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 354246.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 230006.88}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 207886.89}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21120.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5773.57}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7026521.0600000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3519451.9199999995}, {"name": "Gimnazja", "value": 745485.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 725000.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 712891.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 701572.3}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 434931.27}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 389420.08}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 382025.4799999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 330153.56}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 325583.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 255137.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 153514.09}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 113020.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 101707.40999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 67909.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50620.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33393.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14285.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14268.019999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11673.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10384.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10344.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8630.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8244.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5700.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4343.8}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1313.5700000000002}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1297.59}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1053.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1675892.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 243953.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133565.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 113680.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 99672.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 96367.53}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 53955.87}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20000.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4112385.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2050030.02}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 41283.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 26824.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6234639.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2960561.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 182725.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 100555.38}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1791.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Infrastruktura portowa", "value": 200000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99562.20999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2371.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 816.0}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 27324.0}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2676.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9432234.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4801192.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 606597.01}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 595915.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 417944.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 190677.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 177590.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 89216.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 76006.61}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22750.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22400.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15487.62}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14033.74}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11497.01}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 9000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 4147.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1838.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 352.49}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 304.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47786.16}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 144.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 704149.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12500.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83811.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13905.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 293566.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43688.65000000001}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 288616.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 171029.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 471555.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11691.49}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 163716.68}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6880716.620000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1479194.1400000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1440232.8299999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1345086.8499999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1339305.3199999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1205310.4}, {"name": "Rodzina", "value": 591895.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 542571.8999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 285245.15}, {"name": "Turystyka", "value": 161604.81999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 159387.71}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 116070.70999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62324.23}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 47857.15}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 34807.72}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15977.23}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15925.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2701.5299999999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5556380.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1112600.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 635400.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 207886.89}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34200.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 21120.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5773.57}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9576487.850000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3941359.8099999996}, {"name": "Rodzina", "value": 803448.3700000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 769481.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 434931.27}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 383339.04999999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 153514.09}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62070.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21781.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11673.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5700.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4343.8}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2746.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1675892.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 269480.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 243953.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 113680.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 96367.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17712.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4843070.82}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1084429.62}, {"name": "Turystyka", "value": 234915.08}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41283.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 26824.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6899660.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1865421.1}, {"name": "Turystyka", "value": 430119.14}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 182725.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 100555.38}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1791.94}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 41306.99}, {"name": "Turystyka", "value": 32267.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25988.219999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2371.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 816.0}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 27324.0}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2676.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14651371.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1473435.7799999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 202174.33000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 89216.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45150.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14690.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13500.0}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 9000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4147.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 43200.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4586.160000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 144.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 704149.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12500.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 83811.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13905.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 151998.28999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 141568.33000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24982.69}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 18705.960000000003}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 288616.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 171029.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 471555.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11691.49}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 163716.68}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19046442.65, "v": "19,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 163.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.8, "v_pc": "1685,08 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "213.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "232.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 12481653.42, "v": "12,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 529.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2297644.93, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1813650.85, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.52}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 966154.61, "v": "966,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.07}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 815834.5099999999, "v": "815,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 502916.26999999996, "v": "502,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 69337.68, "v": "69,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 53955.87, "v": "53,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 45294.51, "v": "45,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16883205.999999996, "v": "16,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.99, "v_pc": "1493,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9636799.96, "v": "9,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 2838128.21, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.81}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1677601.4200000002, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1115269.6900000002, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 1021599.46, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 269924.24, "v": "269,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 123903.09999999999, "v": "123,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 94776.91, "v": "94,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80612.44, "v": "80,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24590.57, "v": "24,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 16046715.280000001, "v": "16,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.9, "v_pc": "1419,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9578783.759999998, "v": "9,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5179324.430000001, "v": "5,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.27}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 453324.78, "v": "453,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 451648.28, "v": "451,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 219671.22, "v": "219,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 105665.22, "v": "105,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 57000.0, "v": "57,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1297.59, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 502.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5890644.45, "v": "5,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.67, "v_pc": "521,16 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4817906.999999999, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 410420.08, "v": "410,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 261685.33000000002, "v": "261,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 257245.34, "v": "257,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143386.7, "v": "143,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4542054.27, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 227.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91, "v_pc": "401,85 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "129.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3472809.37, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 964.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.45}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 559244.8999999999, "v": "559,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.31}, {"name": "Biblioteki", "value": 510000.0, "v": "510,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.22}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3469348.149999999, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51, "v_pc": "306,94 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1044684.54, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 802112.0299999999, "v": "802,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.11}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 611458.91, "v": "611,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.62}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 595954.76, "v": "595,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.17}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 177590.63, "v": "177,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 82065.67, "v": "82,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 75873.58, "v": "75,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56649.63, "v": "56,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21120.0, "v": "21,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1838.4, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3226671.8200000003, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.2, "v_pc": "285,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2654812.01, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 264928.24, "v": "264,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.21}, {"name": "Infrastruktura portowa", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.19}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 106931.57, "v": "106,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.31}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2372847.04, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09, "v_pc": "209,93 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "34.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "127.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1970935.8199999998, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 287181.22, "v": "287,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.1}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 114730.0, "v": "114,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 1334.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.83}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1445642.23, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88, "v_pc": "127,90 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1445642.23, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 858906.04, "v": "858,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "75,99 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "318.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "220.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 858906.04, "v": "858,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 728299.8099999998, "v": "728,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94, "v_pc": "64,43 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 407419.7299999999, "v": "407,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.94}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 209200.46000000002, "v": "209,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 28.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 104298.02, "v": "104,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7381.6, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 704149.55, "v": "704,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "62,30 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 704149.55, "v": "704,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 511402.9600000001, "v": "511,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "45,24 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 478804.6900000001, "v": "478,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14498.3, "v": "14,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5100.0, "v": "5,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 2999.97, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 381515.39, "v": "381,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "33,75 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 322138.19, "v": "322,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34650.0, "v": "34,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 24727.199999999997, "v": "24,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.48}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 371650.94, "v": "371,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "32,88 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "220.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 371650.94, "v": "371,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 167570.71000000002, "v": "167,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "14,83 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 98358.4, "v": "98,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.69}, {"name": "Cmentarze", "value": 48308.81, "v": "48,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.82}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 16634.3, "v": "16,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4269.2, "v": "4,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 82856.0, "v": "82,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "7,33 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 40943.0, "v": "40,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 39530.0, "v": "39,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2203.0, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 180.0, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 34807.72, "v": "34,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "3,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "660.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1964.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34807.72, "v": "34,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1015.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2701.5299999999997, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,24 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2339.93, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.61}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 361.6, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.38}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}