{"gmina": "gmina wiejska Krokowa", "kod_gus": "042214011000", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "podregion_eurostat": "PL634", "ludnosc": 10696, "budzet": {"dochody": "67,16 mln z\u0142", "wydatki": "64,73 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,16 mln z\u0142", "wydatki": "2,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.296221130000018}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.296221130000018}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7330472499999702}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7330472499999702}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.263389480000034}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.263389480000034}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4306293100000547}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4306293100000547}], "dochod_ue": "2,55 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "35,27 mln z\u0142", "gmina_pc": "3297.6 z\u0142", "powiat": "6,68 mln z\u0142", "powiat_pc": "624.6 z\u0142", "wojewodztwo": "14,91 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "332,42 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,05 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,95 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-17", "DOFINANSOWANIE": "11266830.00", "WARTOSC": "30796002.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest wdro\u017cenie do bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105cego wynikiem w\u0142asnych prac B+R Wnioskodawcy, oraz prac B+R zrealizowanych na zlecenie Sp\u00f3\u0142ki przez Politech. Gda\u0144sk\u0105. Wyniki prac B+R planowane do wdro\u017cenia zosta\u0142y obj\u0119te ochron\u0105 w formie patentu pt.: \u201eSilos do magazynowania materia\u0142\u00f3w sypkich\u201d (patent nr 215365), oraz zg\u0142oszenia wzoru u\u017cytkowego pt.: \u201esilos\u201d (zg\u0142oszenie nr 125118), kt\u00f3re w wydanym przez Urz\u0105d Patentowy RP sprawozdaniu o stanie techniki otrzyma\u0142o ocen\u0119 AAAAA potwierdzaj\u0105c\u0105 nowo\u015b\u0107 proponowanych rozwi\u0105za\u0144 we wszystkich kategoriach dokument\u00f3w. Efektem projektu b\u0119dzie rozpocz\u0119cie produkcji typoszeregu silos\u00f3w (o \u015brednicy D?15 m i ci\u0119\u017carze 30-80 ton) o unikalnej w skali mi\u0119dzynarod. konstrukcji, kt\u00f3ra pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 niespotykane dotychczas cechy funkcjonalne i u\u017cytkowe nowych produkt\u00f3w. Proponowane rozwi\u0105zania konstrukcyjne opracowane przez Wnioskodawc\u0119 przy wsp\u00f3\u0142udziale Politechniki Gda\u0144skiej posiadaj\u0105 potencja\u0142 do dalszego rozwoju, dlatego te\u017c realizacja niniejszego projektu wp\u0142ynie na rozw\u00f3j zar\u00f3wno bran\u017cy jak i rynku magazynowania zb\u00f3\u017c, a tak\u017ce bezpo\u015brednio na Sp\u00f3\u0142k\u0119. Najwa\u017cniejsze cechy nowego produktu (potwierdzone opini\u0105 wydan\u0105 przez Wydzia\u0142 Mechaniczny Politech. Wroc\u0142awskiej) to: \u2022 ZMNIEJSZONA MASA SILOSU \u2013 masa 11.643 kg*, b\u0119dzie mniejsza nawet o 9.007 kg ni\u017c w rozwi\u0105zaniach konkurencyjnych; \u2022 NI\u017bSZA CENA SILOSU \u2013 cena 101.000,00 z\u0142* (22 704 euro), b\u0119dzie nawet o 93.700,00 z\u0142 ni\u017csza od rozwi\u0105za\u0144 konkurencyjnych; \u2022 D\u0141U\u017bSZA \u017bYWOTNO\u015a\u0106 \u2013 nawet 32 lata, tj. wi\u0119cej o 7-17 lat ni\u017c rozwi\u0105zania konkurencyjne; \u2022 ZAPEWNIENIE ODPOWIEDNICH WARUNK\u00d3W PRZECHOWYWANIA ZBO\u017bA \u2013 mo\u017cliwo\u015b\u0107 grawitacyjnego odprowadzenia 15 ton* skroplin. *Por\u00f3wnano silosy o pojemno\u015bci silosu ok. 2.000 m3 W ramach projektu Wnioskodawca wybuduje now\u0105 hal\u0119 produkcyjno-magazynow\u0105, oraz wyposa\u017cy j\u0105 w \u015brodki trwa\u0142e, niezb\u0119dne do rozpocz\u0119cia produkcji nowych silos\u00f3w wielkogabarytowych. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "RIELA POLSKA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w RIELA POLSKA w celu rozpocz\u0119cia produkcji innowacyjnych silos\u00f3w wielkogabarytowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1053.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "9899095.45", "WARTOSC": "21311192.35", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Projekt zrealizowany b\u0119dzie na terenie 2 gmin powiatu puckiego: gminy miejskiej Puck oraz gminy Krokowa. Projekt obejmuje przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych w 9 budynkach u\u017cyt. publ.: \u2022 3 budynkach PCKZiU w Pucku \u2022 1 budynku SOSW w Pucku \u2022 1 budynku LO w Pucku \u2022 1 budynku DPS w Pucku \u2022 2 budynkach ZSP w K\u0142aninie. Audyty energetyczne sporz\u0105dzone dla ka\u017cdego z budynk\u00f3w wykaza\u0142y, \u017ce charakteryzuj\u0105 si\u0119 one nisk\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105. Prace obejm\u0105 m.in. docieplenie przegr\u00f3d budynk\u00f3w, modernizacj\u0119 instalacji co i cwu, wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c OZE i wymian\u0119 o\u015bwietlenia w wybranych obiektach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest bardziej efektywne gospodarowanie zasobami sprzyjaj\u0105ce rozwojowi niskoemisyjnej gospodarki, wzrostowi bezpiecze\u0144stwa energetycznego i poprawie stanu \u015brodowiska powiatu puckiego. Produktem projektu b\u0119dzie wzrost liczby zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w o 8 szt.", "BENEFICJENT": "POWIAT PUCKI", "TYTUL": "Morze zysku \u2013 z Eko odzysku. Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 449.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4035471.82", "WARTOSC": "6912906.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej Gminy Krokowa poprzez stworzenie ca\u0142orocznego produktu turystycznego. W ramach projektu planowane jest wykonanie prac adaptacyjno \u2013 konserwatorskich w 4 obiektach zabytkowych w celu dostosowania ich do ruchu turystycznego: 1) Klasztor Bendyktynek w \u017barnowcu 2) Ko\u015bci\u00f3\u0142 pw. Zwiastowania Pana w \u017barnowcu 3) Ko\u015bci\u00f3\u0142 pw. \u015bw. Katarzyny Aleksandryjskiej w Krokowej 4) Zesp\u00f3\u0142 Pa\u0142acowo - Parkowy w Krokowej. Ponadto zaplanowano: 1) Budow\u0119 parkingu na 40 miejsc w miejscowo\u015bci \u017barnowiec w s\u0105siedztwie Zespo\u0142u Ko\u015bcielno-klasztornego, 2) Przebudow\u0119 terenu zlokalizowanego pomi\u0119dzy Zespo\u0142em Pa\u0142acowo - Parkowym a Ko\u015bcio\u0142em pw. \u015bw. Katarzyny w Krokowej. Projekt zak\u0142ada monta\u017c w miejscowo\u015bci Krokowa infomat\u00f3w turystycznych (3 szt.), oraz monta\u017c tablic informacyjnych (w m. \u017barnowiec). Na terenie Klasztoru Benedyktynek zamontowanych zostanie 6 pulpit\u00f3w multimedialnych umo\u017cliwiaj\u0105cych obejrzenie wszystkich skatalogowanych zbior\u00f3w skarbca.", "BENEFICJENT": "GMINA KROKOWA", "TYTUL": "Renowacja obiekt\u00f3w wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w na terenie Gminy Krokowa i nadanie im nowych funkcji turystycznych wraz z kompleksowym zagospodarowaniem przestrzeni publicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 377.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "7705076.56", "WARTOSC": "9088657.96", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie rob\u00f3t budowlanych w zakresie dostosowania i wyposa\u017cenia istniej\u0105cych budynk\u00f3w PCKZiU w Pucku (wraz z budow\u0105 \u0142\u0105cznika) i ZSP w K\u0142aninie na potrzeby nowych pracowni dydaktycznych. Efektem b\u0119dzie polepszenie warunk\u00f3w nauki m\u0142odzie\u017cy w ramach kierunk\u00f3w zawodowych takich jak: technik hotelarstwa, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, technik technologii \u017cywno\u015bci, kucharz, piekarz, cukiernik, przetw\u00f3rca ryb (ZSP w K\u0142aninie) oraz technik mechanik, technik logistyk, operator obrabiarek skrawaj\u0105cych, \u015blusarz (w PCKZiU w Pucku). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego poprzez ukszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych odpowiadaj\u0105cych lokalnym i regionalnym potrzebom. Produkty: -liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego- 3 szt. -potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 470 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT PUCKI", "TYTUL": "Dobra szko\u0142a. Dobry zaw\u00f3d. Dobra przysz\u0142o\u015b\u0107. Modernizacja infrastruktury i wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2051869.82", "WARTOSC": "2521113.49", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest renaturalizacja siedlisk i ro\u015blinno\u015bci zdegradowanego torfowiska wysokiego w rezerwacie przyrody Bielawa. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych cz\u0119\u015bci: ochrony czynnej (usuwanie samosiew\u00f3w i odro\u015bli, patrolowanie rezerwatu) oraz spotka\u0144 informacyjnych nt. rezerwatu i jego przyrody. Rezerwat przyrody Bielawa zosta\u0142 utworzony zarz\u0105dzeniem nr 8/2005 Wojewody Pomorskiego. Jako cel ochronny rezerwatu wpisano zachowanie torfowiska wysokiego typu ba\u0142tyckiego z charakterystyczn\u0105 ro\u015blinno\u015bci\u0105, stanowi\u0105cego ostoj\u0119 ptactwa wodno-b\u0142otnego. Planowany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez usuni\u0119cie odro\u015bli brzozy na obszarze oko\u0142o 195 ha (30 ha z wywo\u017ceniem biomasy 165 ha bez). Zabieg eliminacji ro\u015blin drzewiastych na rzecz gatunk\u00f3w hydrofilnych i \u015bwiat\u0142o\u017c\u0105dnych jest podstawow\u0105 metod\u0105 czynnej ochrony ekosystem\u00f3w torfowiskowych i wrzosowiskowych przed degradacj\u0105. Spotkania informacyjne maj\u0105 na celu poszerzeniu wiedzy oraz podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU UNIWERSYTETU GDA\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Renaturalizacja siedlisk i ro\u015blinno\u015bci zdegradowanego torfowiska wysokiego w rezerwacie przyrody Bielawa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 191.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2915977.92", "WARTOSC": "3430562.26", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby zwi\u0105zane z ochron\u0105 zasob\u00f3w le\u015bnych i obszar\u00f3w chronionych prawem wynikaj\u0105cych z organizacji ruchu turystycznego w obszarze pasa nadmorskiego p\u00f3\u0142nocnych cz\u0119\u015bci Nadle\u015bnictwa Choczewo (teren gminy Choczewo i gminy Krokowa). Celem projektu jest przede wszystkim ochrona przyrody w pasie nadmorskim poprzez skanalizowanie ruchu turystycznego. W ramach projektu zostanie wykonane utwardzenie nawierzchni szlak\u00f3w V,VI,VII,VIII i zostanie utworzona \u015bcie\u017cka przyrodniczo-le\u015bna.Zamontowana zostanie przy szlakach infrastruktura turystyczna, punkty sanitarne i tablice edukacyjne,zostanie wygrodzone przej\u015bcie przez wydm\u0119 i zbudowane 2 platformy widokowe.W ramach projektu przewidziano nadz\u00f3r inwestorski, dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne polegaj\u0105ce na monta\u017cu tablic informacyjno-pami\u0105tkowych oraz wydruku i dystrybucji materia\u0142\u00f3w promocyjnych.Zarz\u0105dzanie powierzone b\u0119dzie firmie zewn\u0119trznej.Wyb\u00f3r wykonawc\u00f3w w post\u0119powaniach przetargowych.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO CHOCZEWO", "TYTUL": "Ochrona obszar\u00f3w pasa nadmorskiego przed nadmiern\u0105 presj\u0105 turystyczn\u0105 \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1509357.30", "WARTOSC": "1775714.47", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa", "OPIS": "Projekt obejmuje wsparciem 100% szk\u00f3\u0142 z Gminy Krokowa, tj. 5SP (Lubocino,S\u0142awoszyno,Wierzchucino,\u017barnowiec,Krokowa) oraz 2GM (Wierzchucino,Krokowa) i w spos\u00f3b kompleksowy odpowiada na zdiagnozowane potrzeby eduk. gminy. Wsparciem objeta zostanie grup\u0119-uczni\u00f3w i nauczycieli, kt\u00f3ra bez udzia\u0142u w nim ma minimalne szanse na zniwelowanie lub zminimalizowanie zdiagnozowanych problem\u00f3w. Podstaw\u0105 zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 jest przeprowadzona we wszystkich szko\u0142ach diagnoza,zgodnie z wymogami Standard\u00f3w realizacji wsparcia (za\u0142. 11 do Regulaminu). Cel projektu to poprawa jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w Gminie Krokowa,przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do wzrostu poziomu kompetencji uczni\u00f3w oraz kwalifikacji i kompetencji nauczycieli. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w oparciu o realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142.: zwi\u0119kszenie komp. kluczowych uczni\u00f3w, w tym uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych oraz o specjalnych potrzebach edukacyjnych (SPE), zwi\u0119kszenie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli, w szczeg. w zakresie pracy z uczniem o SPE, stworzenie warunk\u00f3w w szko\u0142ach do realizacji program\u00f3w nauczania z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) oraz nowoczesnych pomocy dydaktycznych do eksperyment\u00f3w. Realizacja za\u0142o\u017conych cel\u00f3w nast\u0105pi dzi\u0119ki dzia\u0142aniom tj: -wsparcie uczni\u00f3w SP klas I-III, IV-VI oraz GM klas I-III poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych z wykorzystaniem TIK oraz nowoczesnych pomocy dydaktycznych, zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119\u0107 pedagogiczno-terapeutycznych i logopedycznych oraz zaj\u0119\u0107 i wyjazd\u00f3w pozaszkolnych w wykorzystaniem potencja\u0142u pomorskich instytucji eduk., instytucji kultury i szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych -wsparcie nauczycieli w obszarze doskonalenia zawodowego poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z pracy z uczniem o SPE, lekcji pokazowych we wsp\u00f3\u0142pracy z CEN i Lokalnym Centr. Nauczania Kreatywnego oraz studi\u00f3w podyplomowych. Dzi\u0119ki realizacji projektu min. 90% uczni\u00f3w nab\u0119dzie komp. kluczowe, natomiast min 90% nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie komp. (zgodnie z za\u0142.11 Regulaminu).", "BENEFICJENT": "GMINA KROKOWA", "TYTUL": "Ucze\u0144 na 6+, nauczyciel na medal.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1234939.50", "WARTOSC": "1452870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa", "OPIS": "Zaplanowany na podstawie diagnozy projekt obejmuje wsparciem 85 dzieci (40 dziewczynek i 45 ch\u0142opc\u00f3w, w tym 1 dziewczynka i 1 ch\u0142opiec z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w wieku 3-6 lat zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Krokowa. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Krokowa. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi jest: a. ) utworzenie 85 nowych miejsc wychowania przedszkolnego (w tym 2 dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) na terenie Gminy Krokowa b.) zwi\u0119kszenie stopnia upowszechnienie edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Krokowa. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: a.)adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 budynku w Wierzchucinie na potrzeby 25 nowych miejsc przedszkolnych b.)adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 budynku w Krokowej na potrzeby 60 nowych miejsc przedszkolnych c.) zakup wyposa\u017cenia oraz pomocy dydaktycznych d.) utworzenie, uchwa\u0142\u0105 Rady Gminy, przedszkoli w Krokowej i Wierzchucinie w kt\u00f3rych funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie 85 nowych miejsc (w tym 2 dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w przedszkolu w Krokowej) e.) \u015bwiadczenie us\u0142ug przedszkolnych dla 85 dzieci (40 dziewczynek i 45 ch\u0142opc\u00f3w) w tym 2 (1 dziewczynka i 1 ch\u0142opiec) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami . Finansowanie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania us\u0142ug przedszkolnych w ramach projektu trwa\u0107 b\u0119dzie przez okres 12 miesi\u0119cy. Efektem proj. b\u0119dzie zwi\u0119kszenie upowszechnienia edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Krokowa poprzez utworzenie i zaoferowanie 85 nowych, trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej (w tym 2 miejsc dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w Krokowej i Wierzchucinie, podlegaj\u0105cych pod organ prowadz\u0105cy \u2013 Gmin\u0119 Krokowa. Efekty proj. b\u0119d\u0105 trwa\u0142e, gdy\u017c utworzone miejsca edukacji przedszkolnej funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 minimum przez okres 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KROKOWA", "TYTUL": "M\u00f3wi\u0119, licz\u0119, poznaj\u0119. Utworzenie 85 nowych miejsc przedszkolnych w Gminie Krokowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "873987.00", "WARTOSC": "1028220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa", "OPIS": "Projekt obejmuje wsparciem og\u00f3\u0142. 54 osoby (52K,2M w tym 3 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) z terenu Gminy Krokowa b\u0119d\u0105ce osobami:-bezrobotnymi lub biernymi zawodowo pozostaj\u0105cymi poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w tym osobami, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopach wychowawczych,-pracuj\u0105cymi, sprawuj\u0105cymi opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Celem proj. jest zwi\u0119kszone zatrudnienie w\u015br\u00f3d ww. grupy os\u00f3b. Celami szczeg. s\u0105:-stworzenie rozwi\u0105za\u0144 u\u0142atwiaj\u0105cych ich powr\u00f3t na rynek pracy oraz zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse utrzymania pracy poprzez utworzenie dla ich dz. 36 nowych miejsc w nowym samorz\u0105d. \u017c\u0142obku w Krokowej, - powr\u00f3t na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dz. lub utrzymanie zatrudnienie przez 33 os. (32K,1M) pracuj\u0105ce i sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dz. do lat 3,-znalezienie zatrudnienia albo jego poszukiwanie po zako\u0144czeniu proj. przez 21 os. (20K,1M) os\u00f3b bezrob. lub biernych zawod. pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dz. do lat 3. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez nast. dzia\u0142ania:-Adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 w budynku w Krokowej na potrzeby \u017c\u0142obka (finans. cz\u0119\u015bciowo z Programu Maluch), zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia \u017c\u0142obka,-utworzenie i funkcjonowanie przez 14 miesi\u0119cy w ramach proj. 36 miejsc opieki nad dz. do lat 3 w nowym \u017c\u0142obku samorz\u0105d. w Krokowej z kt\u00f3rych w okresie realizacji proj. skorzysta 54 dz. (28 dziew.,26 ch\u0142.) 54 opiekun\u00f3w (52K,2M),- przeprowadzenie diagnozy dz. korzystaj\u0105cych z utworzonych miejsc w kierunku wykrycia ewentualnych deficyt\u00f3w. Najwa\u017cniejszym efektem proj., mo\u017cliwym dzi\u0119ki utworzeniu nowych 36 miejsc opieki nad dz. do lat 3 w Gm Krokowa b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy b\u0105d\u017a utrzymanie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 54 (52K,2M w tym 3 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) benef. Efekty proj. b\u0119d\u0105 trwa\u0142e, gdy\u017c utworzone miejsca b\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0107 przez okres ponad 2 lat po zako\u0144czeniu proj., w\u0142adze gminy zak\u0142adaj\u0105 wieloletnie ich funkcjonowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA KROKOWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Krokowa poprzez utworzenie 36 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2097032.47", "WARTOSC": "3179694.26", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej 6 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gmin Krokowa oraz Pelplin. W ramach projektu zaplanowano termomodernizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: 1) Budynek Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej - Krokowa, 2) Budynek remizy Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej - Krokowa, 3) Budynek Szko\u0142y Podstawowej - S\u0142awoszyno, 4) Budynek Domu Kultury - Wierzchucino, 5) Budynek Urz\u0119du Miasta i Gminy w Pelplinie, 6) Budynek \u201eA\u201d Urz\u0119du Miasta i Gminy w Pelplinie. W ramach projektu planowany jest r\u00f3wnie\u017c monta\u017c 5 instalacji fotowoltaicznych. Na podstawie audyt\u00f3w energetycznych zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w wyniku realizacji projektu zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105 zostanie zredukowane o oko\u0142o 71% a emisja CO2 zostanie zredukowana o 186 Mg/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA KROKOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gmin Pelplin i Krokowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1118812.37", "WARTOSC": "2358312.62", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby zwi\u0105zane z ochron\u0105 zasob\u00f3w le\u015bnych i obszar\u00f3w chronionych prawem wynikaj\u0105cych z organizacji ruchu turystycznego w obszarze pasa nadmorskiego p\u00f3\u0142nocnych cz\u0119\u015bci Nadle\u015bnictwa Choczewo (teren gminy Choczewo i gminy Krokowa).Celami projektu s\u0105: 1. Ochrona obszar\u00f3w pasa nadmorskiego przed nadmiern\u0105 presj\u0105 turystyczn\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem roli jak\u0105 tereny te odgrywaj\u0105 w lokalnym ruchu turystycznym poprzez remont istniej\u0105cych szlak\u00f3w turystycznych prowadz\u0105cych przez obszary w granicach administracyjnych Nadle\u015bnictwa Choczewo. 2. Ochrona siedlisk przyrodniczych w obszarze pasa nadmorskiego poprzez skanalizowanie ruchu turystycznego i wyposa\u017cenie istniej\u0105cych szlak\u00f3w w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 turystyczn\u0105 i edukacyjn\u0105 oraz zaplecze sanitarne. 3. Podniesienie bezpiecze\u0144stwa obszar\u00f3w pasa nadmorskiego i ograniczenie niekontrolowanego ruchu turystycznego. 4. Podniesienie bezpiecze\u0144stwa turyst\u00f3w przebywaj\u0105cych w obszarze pasa nadmorskiego poprzez remont nawierzchni szlak\u00f3w turystycznych. 5. Poprawienie dost\u0119pu do pla\u017c i morza dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez remont nawierzchni szlak\u00f3w turystycznych. 6. Podniesienie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej w zakresie wiedzy na temat obszar\u00f3w pasa nadmorskiego, ich roli \u015brodowiskowej i przyrodniczej, wyst\u0119puj\u0105cych zagro\u017ce\u0144 oraz potrzeby ich ochrony. Dzia\u0142ania w projekcie obejmuj\u0105: remonty pi\u0119ciu szlak\u00f3w turystycznych, w tym szlak\u00f3w po\u0142o\u017conych na terenie Natura2000 i w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie tego typu obszaru chronionego. Remont nawierzchni obejmowa\u0142 b\u0119dzie prace z u\u017cyciem materia\u0142\u00f3w przepuszczalnych, nie zmieni walor\u00f3w przyrodniczych i krajobrazowych teren\u00f3w. Na szlakach zainstalowana zostanie ma\u0142a architektura turystyczna (wiata, \u0142awa, st\u00f3\u0142, kosz na \u015bmieci) pozwalaj\u0105ce na organizacj\u0119 odpoczynku w obr\u0119bie szlaku, a nie na le\u015bnych terenach przyleg\u0142ych, sanitariaty oraz tablice edukacyjne. Dzia\u0142ania te maj\u0105 ograniczy\u0107 presj\u0119 turystyczn\u0105, kt\u00f3rej wynikiem jest zadeptywanie i za\u015bmiecanie lasu.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO CHOCZEWO", "TYTUL": "Ochrona obszar\u00f3w pasa nadmorskiego przed nadmiern\u0105 presj\u0105 turystyczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "668108.50", "WARTOSC": "968502.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w (PSZOK). Zbudowana b\u0119dzie niezb\u0119dna infrastruktura: przy\u0142\u0105cza wody, energii elektrycznej, o\u015bwietlenia, kanalizacji sanitarnej i deszczowej. Powstanie wiata do magazynowania odpad\u00f3w niebezpiecznych, zseie oraz do ulokowania punktu napraw i wymiany rzeczy u\u017cywanych. Dostarczony b\u0119dzie kontener biurowy oraz wyposa\u017cenie PSZOK. Celem projektu jest zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w komunalnych podlegaj\u0105cych sk\u0142adowaniu i zwi\u0119kszenie recyklingu, dzi\u0119ki zapewnieniu w\u0142a\u015bciwej infrastruktury do zbierania odpad\u00f3w. PSZOK b\u0119dzie realizowany na dzia\u0142ce 528/5 w \u017barnowcu, gmina Krokowa. Na tej samej dzia\u0142ce, w jej wydzielonej cz\u0119\u015bci, znajduje si\u0119 czynna oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w. Nak\u0142ady inwestycyjne to 968 502,30 z\u0142 brutto, co stanowi netto 793 010,00, w tym koszty kwalifikowane to 791010,00 z\u0142. Podatek VAT nie jest kwalifikowany. Niniejszy projekt nie jest projektem du\u017cym.", "BENEFICJENT": "GMINA KROKOWA", "TYTUL": "\u201eBudowa punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK) w \u017barnowcu, gmina Krokowa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6133112.19", "WARTOSC": "8991824.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem planowanej inwestycji jest rozbudowa kompostowni na terenie Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpad\u00f3w Komunalnych. Zak\u0142ada si\u0119 rozbudow\u0119 etapow\u0105. Na obecnym etapie zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 : -3 bioreaktor\u00f3w oraz 1 bez uzbrojenia z instalacj\u0105 do oczyszczania powietrza procesowego tj. biofiltrem oraz system wentylacji tj. 3 wentylator\u00f3w napowietrzaj\u0105cych zabudowanych w kontenerowej wentylatorowni; placu dojrzewania kompostu/stabilizatu; utwardzonego plac pomi\u0119dzy bioreaktorami a placem dojrzewania \u2013 teren manewrowy/plac technologiczny; szczelnego, podziemnego zbiornika na odcieki, dostaw\u0119 rozdrabniarki. Celem instalacji kompostowania jest: - stabilizacja biologiczna odpad\u00f3w frakcji 0-80 mm zawieraj\u0105cej odpady biodegradowalne oraz produkcja kompostu z odpad\u00f3w zielonych i kuchennych z selektywnej zbi\u00f3rki, a tak\u017ce osad\u00f3w \u015bciekowych. Przepustowo\u015b\u0107 reaktor\u00f3w to ok. 9500 Mg/rok. Celem projektu jest redukcja sk\u0142adowania odpad\u00f3w, zwi\u0119kszenie recyklingu i poprawa jako\u015bci przetwarzania.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ZAGOSPODAROWANIA ODPAD\u00d3W \u201eCZYSTA B\u0141\u0118KITNA KRAINA\u201d SP. Z O.O. W CZARN\u00d3WKU", "TYTUL": "\u201eRozbudowa kompostowni w RIPOK Czarn\u00f3wko\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "VOLTRIM TRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla VOLTRIM TRADE SP\u00d3\u0141KI Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1092119.61", "WARTOSC": "1284846.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo", "OPIS": "Projekt realizowany przez Centrum Integracji Spo\u0142ecznej (jednostka organizacyjna LGD Ma\u0142e Morze) w partnerstwie z Powiatowym Urz\u0119dem Pracy i Powiatowym Cechem Rzemios\u0142 R\u00f3\u017cnych Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, w okresie od 1 pa\u017adziernika 2016 do 31 pa\u017adziernika 2018 na terenie powiatu puckiego. Celem projektu jest wzrost zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (co najmniej 45% beneficjent\u00f3w otrzyma zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie), zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego, dzi\u0119ki podnoszeniu kwalifikacji zawodowych oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego w okresie 1.10.2016 \u2013 31.10.2018. Projekt skierowany jest do 112 os\u00f3b (75K, 37M) pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych i biernych zawodowo), zamieszka\u0142ych na terenie powiatu puckiego nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b do 30 roku \u017cycia): - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 20 os. - kobiety \u2013 75 os. - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 12 os. - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 50 os. - osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 80 os. Wyb\u00f3r grupy docelowej wynika z analizy przez CIS w Pucku potrzeb i problem\u00f3w dotychczasowych grup beneficjent\u00f3w, kt\u00f3ra wskazuje jednoznacznie, \u017ce najwa\u017cniejszym czynnikiem przyczyniaj\u0105cym si\u0119 do wykluczenia spo\u0142ecznego jest bezrobocie, zw\u0142aszcza d\u0142ugotrwa\u0142e. W zwi\u0105zku z tym w/w grupy najbardziej potrzebuj\u0105 wsparcia, aby m\u00f3c si\u0119 odnale\u017a\u0107 na rynku pracy. Dzia\u0142ania podj\u0119te w ramach projektu: - indywidualizacja wsparcia (opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania), - poradnictwo zawodowe i psychologiczne w tym warsztaty grupowe; - kursy i szkolenia zawodowe; - sta\u017ce u pracodawc\u00f3w; - po\u015brednictwo pracy. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "KOMPLEKS - Kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z powiatu puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380047.31", "WARTOSC": "1623585.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 os\u00f3b [72K, 48M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego (40 os\u00f3b) oraz powiatu wejherowskiego (80 os\u00f3b). W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Wejherowie, a Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Pucku rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W Centrach b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadz\u0105ca do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3re bez dodatkowego wsparcia otrzymanego z zewn\u0105trz maj\u0105 najmniejsze szanse na poradzenie sobie ze swoimi problemami. Beneficjenci zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (doradztwo psychologiczne i zawodowe, warsztaty grupowe, wolontariat), zawodowej (udzia\u0142 w grupach roboczych, kurs zawodowy, sta\u017c u pracodawcy, po\u015brednictwo pracy). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie co najmniej 30% wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, 80% wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznozatrudnieniowej, a minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z PUP w Wejherowie i MOPS w Wejherowie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "Krok do przodu - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3710086.58", "WARTOSC": "4364807.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Regionalnego Programu Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cego prewencji cukrzycy typu 2 w wojew\u00f3dztwie pomorskim z wy\u0142\u0105czeniem obszar\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach Poddzia\u0142ania 5.4.1. \u2013 Zdrowie na rynku pracy \u2013 mechanizm ZIT. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wszystkich etap\u00f3w Programu, tj.: kampani\u0119 edukacyjn\u0105 skierowan\u0105 do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa, badania przesiewowe dla co najmniej 10 000 os\u00f3b z grupy docelowej oraz udzia\u0142 w kompleksowym programie edukacyjnym dla 1667 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z Samodzieln\u0105 Publiczn\u0105 Przychodni\u0105 Wiejsk\u0105 Gminy Chojnice, co pozwoli na wykorzystanie wieloletniego do\u015bwiadczenia plac\u00f3wki w pracy w \u015brodowiskach lokalnych.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zd\u0105\u017cy\u0107 przed cukrzyc\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "924053.94", "WARTOSC": "1152828.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS gda\u0144skim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS gda\u0144skiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1875666.39", "WARTOSC": "2708323.41", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt zogniskowany jest na ochron\u0119 populacji 3 gatunk\u00f3w ro\u015blin oraz 2 typ\u00f3w ekosystem\u00f3w, stanowi\u0105cych istotny element walor\u00f3w przyrodniczych wojew\u00f3dztwa. Wytypowane gatunki maj\u0105ce nieliczne stanowiska w wojew\u00f3dztwie i w kraju, przy czym znaczna cz\u0119\u015b\u0107 lub ca\u0142o\u015b\u0107 zasob\u00f3w ich populacji krajowej po\u0142o\u017cona jest w granicach wojew\u00f3dztwa, a ich zachowanie zale\u017cne jest od mo\u017cliwie szybkiego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych. S\u0105 to: cis pospolity Taxus baccata, brzoza niska Betula humilis i groszek wielkoprzylistkowy Lathyrus pisiformis. Wytypowane ekosystemy to wymagaj\u0105ce pilnego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych murawy kserotermiczne, jeden z najrzadszych typ\u00f3w ekosystem\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych na Pomorzu oraz ekosystemy hydrogeniczne (mechowiska, torfowiska przej\u015bciowe, \u0142\u0105ki halofilne i obni\u017cenia mi\u0119dzywydmowe), b\u0119d\u0105ce wyr\u00f3\u017cnikiem wojew\u00f3dztwa w skali kraju. Projekt obejmuje 18 rezerwat\u00f3w przyrody, w kt\u00f3rych chronione s\u0105 te gatunki i ekosystemy. W ka\u017cdym rezerwacie wykonywane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zaplanowane w jego planie ochrony lub w zatwierdzonych zadaniach ochronnych, zapewniaj\u0105ce zachowanie obj\u0119tych projektem gatunk\u00f3w i ekosystem\u00f3w oraz pozwalaj\u0105ce w zr\u00f3wnowa\u017cony spos\u00f3b wykorzysta\u0107 rezerwaty do cel\u00f3w turystyki i edukacji. Ponadto w 13 gminach, w kt\u00f3rych po\u0142o\u017cone s\u0105 rezerwaty, przeprowadzone zostan\u0105 warsztaty edukacyjne dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w celu kszta\u0142towania \u015bwiadomo\u015bci o walorach przyrodniczych rezerwat\u00f3w i zasadach ich ochrony. Poza korzy\u015bciami przyrodniczymi, projekt wp\u0142ynie po\u015brednio na potencja\u0142 do wzrostu liczby turyst\u00f3w zorientowanych na aktywny wypoczynek i poznawanie walor\u00f3w przyrodniczych regionu oraz potencja\u0142 generowania przychod\u00f3w z turystyki w miejscowo\u015bciach obj\u0119tych projektem, przy zapewnieniu w\u0142a\u015bciwego zabezpieczenia rezerwat\u00f3w przed antropopresj\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI FUNDUSZ OCHRONY \u015aRODOWISKA I GOSPODARKI WODNEJ W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci rezerwat\u00f3w przyrody Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "99980.99", "WARTOSC": "144694.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt oparty jest na edukacji poprzez zabaw\u0119 z wykorzystaniem nowoczesnych kana\u0142\u00f3w dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych. Edukacj\u0119 ekologiczn\u0105 oprze\u0107 nale\u017cy o atrakcyjne i ciekawe formy itp. itd. Zasi\u0119giem projektu obejmujemy w szczeg\u00f3lno\u015bci obszar dzia\u0142ania 4 LGR, po\u015brednio za\u015b ca\u0142y obszar woj. pomorskiego, z uwagi na udost\u0119pnienie \"narz\u0119dzia\" na stronach internetowych LGR do powszechnego wykorzystania przez wszystkich zainteresowanych, promocj\u0119 dzia\u0142ania LGR opr\u0105 na skutecznych, sprawdzonych wcze\u015bniej sposobach promocji i kana\u0142ach dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych wykorzystywanych i sprawdzonych we wcze\u015bniej prowadzonych dzia\u0142aniach informacyjnych i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci wiemy te\u017c, \u017ce pomys\u0142 jest odpowiedzi\u0105 na problemy zdefiniowane w RPS, Strategii Woj. Pom i RPO i SzOOP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE P\u00d3\u0141NOCNOKASZUBSKA LOKALNA GRUPA RYBACKA", "TYTUL": "Edukacja Ekologiczna w sieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2235023.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2003513.07}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1879200.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1099427.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1041517.1300000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 964507.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 631932.88}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 596927.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 572729.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 476838.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 399649.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 326048.88999999996}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 201923.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 183587.66999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 154179.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 107872.56}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 105591.81999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 87748.33}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 79146.21}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 77581.57}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 75323.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 67987.24}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 54598.71}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 52656.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45605.25}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41252.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 41109.01}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 38594.08}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 38094.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 36274.310000000005}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 33115.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31874.989999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30375.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 23494.57}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 23228.46}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20875.22}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20345.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18216.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 17724.73}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15887.680000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14754.650000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14356.09}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 12972.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 12844.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11224.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10509.68}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8665.820000000002}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8565.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8001.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7398.57}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 2267.63}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2189.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2073.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2003.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2003.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1964.83}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1201995.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1164667.95}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 871640.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 284137.3}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 190000.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 173165.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 153052.99}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 95940.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 55042.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48131.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 41426.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31857.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 13303.22}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11885.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2493.21}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 446976.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 411933.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9794816.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3619535.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 796578.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 765762.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 645313.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 605354.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 578733.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 514797.55}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 484665.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 481894.67999999993}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 442319.76999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 369335.82}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 304383.91}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 241682.63}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 230210.91}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 148026.06}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 121564.46}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 118650.90000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 111416.01999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 96374.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 73653.37999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 66236.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 33326.670000000006}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11997.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7088.71}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4098.4}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4080.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1095.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1000.8}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1869622.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 154923.81}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 16400.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12016.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 96239.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 80915.04}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 70895.93}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11154125.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4655137.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 477973.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 455182.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 324393.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 249511.81}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 241230.82}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 193383.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190109.69999999998}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 146412.22}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 139298.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 109449.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54182.04}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32570.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 29014.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 25209.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 24200.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20623.77}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20100.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 19783.74}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 19240.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18892.65}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16930.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11404.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11178.84}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5600.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4048.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2052.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1577.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1329.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 952.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1515000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 507692.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 197960.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 155917.8}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 133500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 841731.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 100294.68999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63189.90000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 127829.48999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41105.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 17748.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3918372.57}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3677396.1499999994}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1923456.89}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1291933.1799999992}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 865190.1699999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 713065.3200000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 596927.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 469525.33}, {"name": "Rodzina", "value": 224465.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 119249.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 77591.12000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 77581.57}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 38745.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38599.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18741.29}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16754.65}, {"name": "Turystyka", "value": 11780.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1285738.95}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1201995.5}, {"name": "Rodzina", "value": 871640.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 386165.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 284137.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 166356.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 63919.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 55042.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31857.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11885.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 446976.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 411933.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13597402.160000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4350256.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1278473.07}, {"name": "Rodzina", "value": 829613.6499999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 308463.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 133562.37}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 96374.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73653.37999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7898.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1095.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1000.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1869622.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 154923.81}, {"name": "Rodzina", "value": 16400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12016.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 96239.51}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 80915.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 70895.93}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16426535.410000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 955736.8500000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 587343.69}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 379926.49}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 187542.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 54182.04}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40550.0}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 19240.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18892.65}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5600.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2220652.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 155917.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 133500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 33000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 841731.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 100294.68999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 63189.90000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 127829.48999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 41105.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 17748.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1798.107264397905, "v": "19,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.71, "v_pc": "1798,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "8.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1279.6389799925205, "v": "13,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 107.74951851159312, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 88.72071428571428, "v": "948,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.93}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 72.92061892296185, "v": "779,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 60.22759068810771, "v": "644,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 60.13261780104712, "v": "643,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 51.88562359760658, "v": "554,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 45.375090688107704, "v": "485,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.214312827225132, "v": "109,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.399608264771878, "v": "79,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6.504252991772624, "v": "69,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.8434003365744207, "v": "41,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3.4949354899027676, "v": "37,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1740.326012528048, "v": "18,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.75, "v_pc": "1740,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "33.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1055.4099083769636, "v": "11,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 473.14395848915495, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.18}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 137.4079384816754, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 490.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 57.30026084517574, "v": "612,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13.02346297681376, "v": "139,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.8567857142857145, "v": "41,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.18369764397905758, "v": "1,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 414.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 564.1362434554974, "v": "6,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.32, "v_pc": "564,14 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 443.36691379955124, "v": "4,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.59}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49.66558526551983, "v": "531,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.298168474195965, "v": "270,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23.93780104712042, "v": "256,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 21.176061144353028, "v": "226,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.6917137247569185, "v": "7,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 417.8622354151085, "v": "4,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.9, "v_pc": "417,86 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "22.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 198.67964940164546, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 104.48400897531788, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 44.58105459985041, "v": "476,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 31.685831151832463, "v": "338,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 373.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20.000164547494393, "v": "213,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.320837696335079, "v": "78,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6.348347980553477, "v": "67,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3.56151832460733, "v": "38,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.2008227374719522, "v": "12,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 396.3956105086013, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55, "v_pc": "396,40 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "126.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 199.93251963350787, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.43}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 148.9974962602842, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.58}, {"name": "Biblioteki", "value": 47.46559461480928, "v": "507,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.97}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 341.82614154824233, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.64, "v_pc": "341,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 284.5800626402393, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.25}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 41.78913332086761, "v": "446,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.22}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 8.969708302169035, "v": "95,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.4872372849663416, "v": "69,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 292.8571512715034, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.83, "v_pc": "292,86 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 92.68370418848167, "v": "991,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.64}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 53.546169596110694, "v": "572,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51.78854057591623, "v": "553,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30.328522812266268, "v": "324,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 23.32758133881825, "v": "249,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 22.553367614061333, "v": "241,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.7}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10.232788893044129, "v": "109,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.573979057591623, "v": "48,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.8399167913238594, "v": "30,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.9825804038893045, "v": "10,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 102.7702758040389, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69, "v_pc": "102,77 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61.61776271503366, "v": "659,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.95}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 21.112757105459984, "v": "225,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.54}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 18.1376215407629, "v": "194,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 288.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.64}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.9021344427823486, "v": "20,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101.83367240089753, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68, "v_pc": "101,83 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49.54916417352281, "v": "529,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44.32329842931937, "v": "474,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.52}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4.673821989528795, "v": "49,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.58}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.8698578908002992, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.83}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.212836574420344, "v": "12,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.20469334330590877, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90.0318595736724, "v": "962,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48, "v_pc": "90,03 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "56.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 90.0318595736724, "v": "962,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 78.69589192221392, "v": "841,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3, "v_pc": "78,70 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "144.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 78.69589192221392, "v": "841,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51.10382292445774, "v": "546,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "51,10 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31.99229057591623, "v": "342,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13.688502243829468, "v": "146,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.262528047868362, "v": "24,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2.0385873223635005, "v": "21,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1219147344801794, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21.925704001495887, "v": "234,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "21,93 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.861997943156318, "v": "223,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.049401645474944, "v": "11,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.01430441286462229, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 17.026145287958116, "v": "182,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "17,03 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13.86075635751683, "v": "148,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3.1653889304412863, "v": "33,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.59}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14.496666043380703, "v": "155,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "14,50 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.496666043380703, "v": "155,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12.923861256544502, "v": "138,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,92 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "72.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12.711853964098728, "v": "135,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.35}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.21200729244577413, "v": "2,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.64}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.281758601346298, "v": "67,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.0773952879581152, "v": "32,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.0104730740463723, "v": "32,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19389023934181002, "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 1.798803290949888, "v": "19,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "27.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2415.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 1.798803290949888, "v": "19,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.1013462976813762, "v": "11,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,10 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1013462976813762, "v": "11,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}