{"gmina": "gmina wiejska Ustka", "ludnosc": 8384, "budzet": {"dochody": "60,85 mln z\u0142", "wydatki": "57,89 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,13 mln z\u0142", "wydatki": "2,27 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "2,96 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "215,98 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,02 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "211,29 tys z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-01-09", "DOFINANSOWANIE": "82198230.62", "WARTOSC": "104399079.37", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ma na celu rozbudow\u0119 DW203 na odcinku od granicy wojew\u00f3dztwa pomorskiego do skrzy\u017cowania ul. Dar\u0142owskiej z ul. Bohater\u00f3w Westerplatte w Ustce (droga krajowa nr 21), na odcinku o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 11,8 km. W ramach projektu zostanie poszerzona jezdnia drogi 203, a jej konstrukcja zostanie wzmocniona. Skorygowane zostan\u0105 \u0142uki pionowe i poziome. Przebudowane zostan\u0105 skrzy\u017cowania, zostan\u0105 wybudowane ci\u0105gi pieszo-rowerowe lub \u015bcie\u017cki rowerowe. Realizacja projektu spowoduje popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci kolizji i wypadk\u00f3w, usprawni ruch, poprawi komfort podr\u00f3\u017cowania drog\u0105, skr\u00f3ci czas podr\u00f3\u017cy oraz zwi\u0119kszy mobilno\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 203 na odcinku Ustka \u2013 granica wojew\u00f3dztwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4902.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "22863904.82", "WARTOSC": "41756599.02", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy w\u0119z\u0142a integracyjnego w Ustce. Zakres projektu obejmuje: -Budow\u0119 p\u0119tli autobusowej(1szt)z zadaszonymi peronami oraz stanowiskami dla autobus\u00f3w z ci\u0105gami komunik. w obr\u0119bie dworca autobus. i kolej. w tym przebud. w drogi doprowadzaj\u0105cej do w\u0119z\u0142a- razem 908,28m, m.parkingowe dla autobus\u00f3w (5szt), m.postojowe dla samoch.osobowych Park&Ride(241szt)i Kiss&Ride,postoju taxi,ci\u0105g\u00f3w pieszych i rower.,budow\u0119 parkingu rowerowego bike&ride z wiatami (70row.), syst.inform pasa\u017cerskiej(1szt) -Remont dworca kolejowego(962,72m2) i budowa budynku dworca autobus.(473,08m2szt)wraz z infr.towarzysz\u0105c\u0105. Celem projektu jest rozwini\u0119ty i efekt. funkcjonuj\u0105cy zintegrowany publ.transport zbiorowy w skali regionalnej i lokalnej. W wyniku realiz. projektu nast\u0105pi wzrost liczby pasa\u017cer\u00f3w transportu zbiorowego i transportu niezmotoryzowanego na terenie MOF M.S\u0142upska poprzez utworzenie w\u0119z\u0142a transportowego w Ustce oraz jego integracja z komunikacj\u0105 kolejow\u0105, autobusow\u0105, rowerow\u0105 i piesz\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "Budowa transportowego w\u0119z\u0142a integracyjnego w Ustce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2727.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14559378.08", "WARTOSC": "28032495.36", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na: 1. Rozbudowie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Ustce - zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci oczyszczalni z dotychczasowej 57 994 RLM (Qd\u015br 10 136 m3/d) do 71 750 RLM (poza sezonem) (Qd\u015br 8 636 m3/d) i 92 283 RLM (w sezonie) (Qd\u015br 11 633 m3/d), 2. Budowie przepompowni g\u0142\u00f3wnej \u015bciek\u00f3w w Ustce wraz z przelewem burzowym do rzeki S\u0142upi.", "BENEFICJENT": "\u201eWODOCI\u0104GI USTKA\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w Ustce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1736.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "144044026.07", "WARTOSC": "209088352.78", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Inwestycja jest jednym z etap\u00f3w linii kolejowej nr 405 na odcinku granica wojew\u00f3dztwa - S\u0142upsk - Ustka w km 104,515 - 193,474. W ramach projektu wymieniona zostanie nawierzchnia torowa od stacji Miastko do p.o. Ustka Osiedle. Zmodernizowane i przebudowane zostan\u0105 przejazdy kolejowe (50 przejazd\u00f3w), obiekty in\u017cynieryjne (prace rewitalizacyjne na: 4 mostach, 8 wiaduktach,33 przepustach, jednej \u015bcianie oporowej, zostanie wybudowane nowe przej\u015bcie pod torami na stacji K\u0119pice oraz wyremontowane przej\u015bcie pod torami na stacji Miastko), perony - rewitalizacja 21 peron\u00f3w (likwidacja p.o. Mokrzyca), telekomunikacja, elektroenergetyka, a tak\u017ce urz\u0105dzenia srk (zabudowa nowych urz\u0105dze\u0144 stacyjnych srk na stacjach gdzie planowane s\u0105 mijanki). Na stacjach Miastko, S\u0142upsk i Ustka zaplanowano zabudow\u0119 nowych zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych urz\u0105dze\u0144 srk. Do realizacji rewitalizacji linii kolejowej nr 405 planowany jest wykup grunt\u00f3w . Przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wycink\u0119 drzew i krzew\u00f3w wzd\u0142u\u017c linii kolejowej.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "\"Rewitalizacja linii kolejowej nr 405 odcinek granica wojew\u00f3dztwa -S\u0142upsk - Ustka\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1044.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-25", "DOFINANSOWANIE": "6209501.17", "WARTOSC": "11346373.54", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Projekt realizowany przez G.Miasto Ustka i Partnera Sp\u00f3\u0142dz.Mieszkan.w latach2017-2021na obsz.rewital.E w Ustce(22ha;2,15%pow.miasta)kt\u00f3ry zak\u0142ada:bud.Centrum Wsparcia Mieszka\u0144c\u00f3w(CWMOR)pow.(ok.800m2),bud.i modern.dr\u00f3g i bud.k\u0142adki nad ciekiem Otocznica(d\u0142.1110m),budow\u0119 teren\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 rekreac.z bud.i modernizacj\u0119 \u015bcie\u017cek pieszo-rower.,zagosp.przestrzeni ziel.(2 lokaliz.Grunwaldzka 39i35 o pow. ok. 1400m2), organizacj\u0119 konkurs\u00f3w inicjatyw dla mieszka\u0144c\u00f3w (2 tury w sferze zagosp.przestrzeni i dzia\u0142.kultur.-integracyjnych).Zadania Partnera:zagosp.teren\u00f3w ziel.,przyblokowych,rekreacyjnych m.in.bud.1 placu zabaw,2 wiat integracyjnych,3zbiornik\u00f3w podziemnych na odpady,moderniz.drogi osiedlow.(785m)zagosp.obszaru po rozbi\u00f3rce magaz.na miejsce integracyjne,parking(\u0142\u0105cznie 4 obszary-ul.Grunwaldzka 10,47,49,51).Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142.,gospodarczej i poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w(2952os.)na obszarze rewital.E.Projekt zgodny z GPR dla Gminy M.Ustka na lata2016-2022.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "Przestrze\u0144 na plus - kompleksowe dzia\u0142ania w przestrzeni publicznej obszaru rewitalizacji \u201eE\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 740.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5107290.51", "WARTOSC": "9240417.57", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie zlokalizowane na terenie miasta Ustka (ul. Polna, ul. Wiejska), w jego po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci, gmina Ustka, powiat s\u0142upski na dzia\u0142kach o numerach ewidencyjnych 906/44, 906/45, 906/76 obr\u0119b 0001_Ustka. \u0141\u0105czna powierzchnia teren\u00f3w przeznaczonych pod inwestycje wynosi 0,961 ha. W fazie realizacji Projektu Beneficjentem b\u0119dzie ZGK Sp. z o.o. w Ustce, sp\u00f3\u0142k\u0105 z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105, w kt\u00f3rej 100% udzia\u0142\u00f3w posiada Gmina Miasto Ustka. Operatorem w fazie eksploatacji b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c ZGK Sp. z o.o. w Ustce, kt\u00f3remu w trybie bezprzetargowym na podstawie wieloletniej umowy wykonawczej zostanie powierzone zadanie z zakresu realizacji zadania w\u0142asnego Gminy Miasta Ustka w zakresie prowadzenia PSZOK\u2019a. Pe\u0142noprawnym w\u0142a\u015bcicielem maj\u0105tku zrealizowanego w ramach Projektu \u201eBudowa kompleksu wspomagaj\u0105cego proces selektywnie odebranych i zebranych odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK) w Ustce\u201d b\u0119dzie ZGK Sp. z o.o. w Ustce. Teren gminy miejskiej Ustka w 2015 roku zamieszkiwa\u0142o 15 933 os\u00f3b. Planowany do rozbudowy PSZOK b\u0119dzie przeznaczony do obs\u0142ugi wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w miasta. Planowany PSZOK b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0142 ok. 16 tys mieszka\u0144c\u00f3w (15 933) co stanowi ok. 5,9% liczby mieszka\u0144c\u00f3w w regionie gospodarki odpadami komunalnymi (region zachodni). W pierwszym pe\u0142nym roku kalendarzowym po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie zagospodarowywane ok. 1500 Mg odpad\u00f3w co daje ok. 20,7% ca\u0142o\u015bci wytwarzanych odpad\u00f3w komunalnych.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O. W USTCE", "TYTUL": "Budowa kompleksu wspomagaj\u0105cego proces selektywnie odebranych i zebranych odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK) w Ustce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 609.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3053508.56", "WARTOSC": "3592363.02", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.07.2018r\u201331.12.2020r na terenie Gminy Miasto Ustka, powiat s\u0142upski,woj.pomorskie. Miasto zamieszkuje15 812os(stan na XII2016),w tym 52% stanowi\u0105 K, a 48%M.Liczba mieszka\u0144c\u00f3w z roku na rok spada Zwi\u0105zane jest to z niskim przyrostem naturalnym,wyd\u0142u\u017ceniem czasu trwania \u017cycia, a tak\u017ce migracjami wew i zew Sytuacja ta przek\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na inne wyst\u0119puj\u0105ce na terenie M.Ustka problemy spo\u0142eczne Starzenie si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa przyczynia si\u0119 do wi\u0119kszego obci\u0105\u017cenia os w wieku produkcyjnym,zwi\u0119kszenia zapotrzebowania na us\u0142ugi opieku\u0144cze,DPS,wzrost liczby korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej z powodu choroby,niepe\u0142nosprawno\u015bci.Osoby te oraz ich opiekunowie staj\u0105 si\u0119 nara\u017cone na wykluczenie spo\u0142eczne, r\u00f3wnie\u017c zawodowe.Ponadto zagro\u017cone s\u0105 ca\u0142e rodziny,kt\u00f3rych wci\u0105\u017c dotyka problem bezrobocia,zubo\u017cenia,uzale\u017cnie\u0144, co w dalszym etapie prowadzi do problem\u00f3w opiek-wych,w tym umieszczenia dzieci w pieczy zast\u0119pczej,problemy dzieci w szkole,popadanie w na\u0142ogi,czyny karalne itd Mieszka\u0144cy zwracaj\u0105 uwag\u0119 na brak oferty zagospodarowania czasu wolnego dla rodzin, niewystarczaj\u0105c\u0105 ofert\u0119 rekreacyjn\u0105 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy,brak \u015bwietlic \u015brodowiskowych, niewystarczaj\u0105c\u0105 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 (konsultacje spo\u0142.V-VI2016GPR).Dlatego te\u017c wsparcie ukierunkowane musi by\u0107 na te 2grupy,kt\u00f3rych sytuacja jest szczeg\u00f3lnie trudna,ich potrzeby,na kt\u00f3rych zaspokojenie wci\u0105\u017c wzrasta zapotrzebowanie Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 180os(116Ki64M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, w tym 90 os w rodzinach-50rodzic\u00f3w i 40dzieci,70 os.niesamodzielnych i 20 ich opiekun\u00f3w Cel b\u0119dzie osi\u0105gany za pomoc\u0105 dzia\u0142a\u0144: 1. Kompleksowe us\u0142ugi spo\u0142 dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w 2. Kompleksowe us\u0142ugi spo\u0142 dla rodzin. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z UUTW. Realizator projektu w imieniu W- CIS w Ustce, realizator poszczeg\u00f3lnych zada\u0144/podzada\u0144- MOPS w Ustce Projekt zosta\u0142 opracowany na podstawie Lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "Usteckie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 364.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2693546.13", "WARTOSC": "6109754.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie aglomeracji Ustka wyznaczonej Uchwa\u0142\u0105 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego nr 333/XXXII/17 SEJMIKU WOJEW\u00d3DZTWA POMORSKIEGO z dnia 27 lutego 2017 r. Przedmiotem realizacji projektu jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci P\u0119plino w gminie Ustka. Inwestycja obejmie budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej - 3,38 km, kanalizacji t\u0142ocznej \u2013 4,16 km oraz przy\u0142\u0105czy \u2013 1,93 km.", "BENEFICJENT": "GMINA USTKA", "TYTUL": "Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej w gminie Ustka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 321.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2602275.52", "WARTOSC": "4337125.87", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Projekt dotyczy ochrony dziedzictwa kulturowego jakim jest obszar Starej Osady Rybackiej w Ustce wpisanej do rejestru zabytk\u00f3w (pod numerem rejestru A- 79) i miejsca szczeg\u00f3lnego dla ustczan b\u0119d\u0105cego kolebk\u0105 kulturow\u0105-Parku Jana Paw\u0142a II,na terenie kt\u00f3rego od 1356 roku sta\u0142 drewniany ko\u015bci\u00f3\u0142 \u015bw. Miko\u0142aja. Obszar postulowany jest do utworzenia Usteckiego Parku Kulturowego. Celem projektu jest ochrona i wyeksponowanie dziedzictwa kulturowego Starej Osady Rybackiej w Ustce oraz nadanie obszarowi cech produktu turystycznego. W ramach projektu planowane s\u0105 dzia\u0142ania: *ekspozycja archeologiczna ruin i zagospodarowanie terenu zabytkowego wok\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a p.w \u015bw. Miko\u0142aja w Ustce, *zagospodarowanie funkcjonalno-przestrzenne Starej Osady Rybackiej, *opracowania koncepcji architektoniczno - kulturowej wpisuj\u0105c\u0105 Star\u0105 Osad\u0119 Ryback\u0105 w sie\u0107 produkt\u00f3w turystycznych: \"S\u0142owi\u0144ski Szlak Rybacki\" i \"Krain\u0119 w Krat\u0119\".", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "\u201ePrzywr\u00f3cenie walor\u00f3w historycznych Starej Osady Rybackiej w Ustce poprzez zabezpieczenie i ekspozycj\u0119 ruin ko\u015bcio\u0142a pw. \u015bw. Miko\u0142aja oraz nadanie obszarowi charakteru produktu turystycznego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 310.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2040000.00", "WARTOSC": "2400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.01.2019r.\u201330.06.2022r.na terenie Gminy Miasto Ustka,na obszarze jednostki urbanistycznej \u201eE\u201d, stanowi\u0105cej 2,15% pow. Miasta.Na obszarze tym odnotowuje si\u0119 najwi\u0119ksze spi\u0119trzenie problem\u00f3w spo\u0142.,przy jednoczesnym wyst\u0119powaniu zdegradowanej infrastruktury rekreacyjno-integracyjnej i niedostatecznym stanie ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych.Podstawowe problemy(wg Raportu z delimitacji)to: wysoki poziom bezrobocia, niski poziom sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej, niesamodzielno\u015b\u0107 du\u017cej grupy mieszka\u0144c\u00f3w wyra\u017caj\u0105ca si\u0119 w uzale\u017cnieniu od pomocy spo\u0142. oraz niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w oraz niedostateczna oferta us\u0142ug spo\u0142. skierowana do ON,os\u00f3b zale\u017cnych, chorych oraz do rodzin z dzie\u0107mi. Ponadto na obszarze wykazano du\u017cy odsetek dzieci stwarzaj\u0105cych problemy wychowawcze, wyst\u0119puje problem z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy. Zauwa\u017calny jest przez mieszka\u0144c\u00f3w, podczas konsultacji spo\u0142.(V-VI.2016), brak oferty zagospodarowania czasu wolnego dla rodzin z problemami opieku\u0144czo-wychowawczymi, niewystarczaj\u0105ca oferta rekreacyjna dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, brak \u015bwietlicy \u015brodowiskowej. Mieszka\u0144cy wskazywali tak\u017ce na brak oferty i odpowiedniej opieki nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105, co wg nich przek\u0142ada si\u0119 na problemy wychowawcze i problemy w nauce oraz na niewystarczaj\u0105cy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 120os (86K i 34M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym 36 os - rodzic\u00f3w i dzieci, 74 os.niesamodzielnych i 10 ich opiekun\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych na obszarze \u201eE\u201d. Cel b\u0119dzie osi\u0105gany za pomoc\u0105 dzia\u0142a\u0144: 1. Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w 2. Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla rodzin Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z UUTW. Realizator projektu w imieniu W- CIS w Ustce, realizator poszczeg\u00f3lnych podzada\u0144- MOPS w Ustce. Projekt jest zgodny z GPR dla M. Ustka na lata 2016-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "Przestrze\u0144 na plus - kompleksowe us\u0142ugi spo\u0142eczne dla mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji \"E\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1680156.29", "WARTOSC": "1976654.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Projekt \"Rozwi\u0144my \u017cagle szans\" realizowany b\u0119dzie dla uczni\u00f3w,opiekun\u00f3w oraz kadry nauczycielskiej z 3 Szk\u00f3\u0142 w M.Ustka:Gim.,SP.1,SP.2 od VIII 2016r.do X 2018r.Jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby uczni\u00f3w usteckich szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy opracowanej zgodnie z region.ramami kompleksowego wsparcia i wynikaj\u0105cych z tego prob. i potrzeb nauczycieli i opiekun\u00f3w prawnych.Projekt realizowany b\u0119dzie przez UM Ustka,dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 podejmowane w oparciu o partnerstwo z Akademi\u0105 Pomorsk\u0105 w S\u0142upsku oraz z przedsi\u0119b.Profi Biznes Group S.K.Majewska ze Szczecina.Celem jest obj\u0119cie wsparciem \u0142\u0105cznie w latach2016-2018 606uczni\u00f3w(304K/302M)charakteryzuj\u0105cych si\u0119 potrzebami w obsz.kompetencji kluczowych,brakami edu.w tym:17os(8K/9M)os.niepe\u0142nosprawnych zgodnie z definicj\u0105 za\u0142.nr 11 do regul.ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego z terenu Miasta Ustka.Zadania projektu obejmuj\u0105: dodatkowe zaj\u0119cia dla dzieci z deficytami wiedzy i wymagaj\u0105cym dostosowania form i metod nauczania do indywidualnych mo\u017cliwo\u015bci eduk.,zaj\u0119cia w celu wyr\u00f3wnywania szans uczni\u00f3w ze specyficznymi trudno\u015bciami,zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w wykazuj\u0105cych zdolno\u015bci w kierunku nauk \u015bcis\u0142ych i przyrodniczych,zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kompetencje j\u0119zykowe, informatyczne, inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107.W ramach ww zada\u0144 utworzone zostan\u0105 2 pracownie lingwistyczne,3 pracownie multiprzedmiotowe i 2 pracownie integracji sensorycznej.Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z reg.ramami wsparci i b\u0119d\u0105 dostosowane do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w/czek(w tym niepe\u0142nosprawnych),realizowane na podstawie zg\u0142oszenia do projektu i kwalifikacji nauczycielskiej uczestnika.Efektem b\u0119dzie redukcja liczby ocen ndst, podwy\u017cszenie \u015br.ocen rocznych,uzyskanie wi\u0119kszej liczy pkt.z egz.zewn\u0119trznych, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych,innowacyjno\u015bci i kreatywno\u015bci w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i naucz.,a tak\u017ce \u015bwiadome zaplanowanie dalszej \u015bcie\u017cki eduk.i zawod.Zaj\u0119cia:12tyg.w 2016r,32tyg.w 2017r,24 tyg.w 2018r.w Sp1 i Sp2 i 12 tyg.w 2016,32tyg.w 2017,23tyg.w 2018r.w Gim.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "Rozwi\u0144my \u017cagle szans ! - podniesienie jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w Szko\u0142ach Podstawowych i w Szkole Gimnazjalnej w Mie\u015bcie Ustka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "9100000.00", "WARTOSC": "19702024.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci oraz dost\u0119pno\u015bci turystycznej miejsc o szczeg\u00f3lnych walorach przyrodniczych na terenie g. Ustka, g. S\u0142upsk, g. Smo\u0142dzino, g. G\u0142\u00f3wczyce, g. Wicko, m. \u0141eba. Liderem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest g. Ustka. Partnerem projektu jest r\u00f3wnie\u017c Powiat S\u0142upski, Nadle\u015bnictwa Damnica oraz L\u0119bork. Przedmiotem projektu jest budowa kompleksowo oznakowanej mi\u0119dzynarodowej trasy rowerowej R-10 wchodz\u0105cej w europejsk\u0105 sie\u0107 tras Euro Velo o d\u0142ugo\u015bci 120,09 km, zagospodarowanie 3 miejsca postojowe oraz sp\u00f3jna promocja tworzonego produktu turystycznego. Projekt jest elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \"Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9\".", "BENEFICJENT": "GMINA USTKA", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 \u2013 Partnerstwo Gminy Ustka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-10-07", "DOFINANSOWANIE": "26171383.02", "WARTOSC": "39513882.78", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie przez M. S\u0142upsk-Lidera w partnerstwie z: gm. M.Ustka, gm. Kobylnica, gm. S\u0142upsk, gm. Damnica, gm. D\u0119bnica Kaszubska oraz Powiatem S\u0142upskim.Przedmiotem Projektu b\u0119dzie g\u0142\u0119boka termomodernizacja 50 obiekt\u00f3w u\u017cyt. publ. zlokalizowanych w MOF S\u0142upska.Zakres prac przewidzianych w ramach projektu obejmie ocieplenia \u015bcian i pokrycia dachowego, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, moder.instalacji c.o.,monta\u017c instalacji OZE oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn. na energooszcz\u0119dne. Celem prac termomoder. jest przede wszystkim zmniej. zapotrz. na energi\u0119 ciepln\u0105 w sektorze publ. o 57,14 %, zmniej. rocznego zu\u017cycia energii o 9 860 165,14 kWh/rok oraz zmniej. emisji gaz\u00f3w o 2 938,69 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2.Ponadto efektem prac b\u0119dzie zwi\u0119kszenie izolacyjno\u015bci term. obiekt\u00f3w, ograniczenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z ogrzewaniem i zaopatrz. w ciep\u0142\u0105 wod\u0119 u\u017cytk. oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE (kolektory s\u0142oneczne, fotowoltaika i pompy ciep\u0142a).", "BENEFICJENT": "MIASTO S\u0141UPSK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej Obszaru Funkcjonalnego Miasta S\u0142upska poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "23671105.89", "WARTOSC": "35517937.79", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie przez M. S\u0142upsk-Lidera w partnerstwie z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego tj. gm. M.Ustka, gm. Kobylnica, gm. S\u0142upsk oraz gm. D\u0119bnica Kaszubska.Przedmiotem projektu b\u0119dzie modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w ilo\u015bci 5808 szt. poprzez wymian\u0119 opraw na energooszcz\u0119dne typu LED, wymian\u0119 cz\u0119\u015bci s\u0142up\u00f3w wraz z okablowaniem, wymian\u0119 wysi\u0119gnik\u00f3w, wymian\u0119 i budow\u0119 nowych skrzynek o\u015bwietleniowych oraz monta\u017c systemu zarz\u0105dzania o\u015bwietleniem.Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza.Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy bezpiecze\u0144stwa dostaw energii, racjonalizacji zu\u017cycia energii oraz redukcji \u015brodowiskowych oddzia\u0142ywa\u0144 zwi\u0105zanych z emisj\u0105.Efektem projektu b\u0119dzie: Liczba zmodernizowanych punkt\u00f3w \u015bwietlnych: 5808 szt. Rezultatem projektu b\u0119dzie: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 1987,47 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 oraz zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 o 2400,8 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "MIASTO S\u0141UPSK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci system\u00f3w o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na terenie Obszaru Funkcjonalnego Miasta S\u0142upska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 169.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7658929.77", "WARTOSC": "11121243.29", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot", "OPIS": "Projekt dotyczy ochrony,rewaloryzacji i zabezp.ponadprzeci\u0119tnych na tle kraju walor\u00f3w przyrodn.i krajobraz. Ustki i Sopotu poprzez zagospodarowanie i zabezpieczenie w/w obszar\u00f3w(87,84ha)przed nadmiern\u0105 penetracj\u0105 mieszk. oraz turyst\u00f3w odwiedzaj\u0105cych ww.miasta oraz zwi\u0119ksz. bior\u00f3\u017cn. i umo\u017cliwienia obcowania i kontaktu z przyrod\u0105(r\u00f3wnie\u017c w celach poprawy stanu zdrowia). Projekt dotyczy jednych z najbardziej warto\u015bciowych pod wzgl.przyrodniczym obszar\u00f3w obj\u0119tych ochron\u0105 prawn\u0105, w tym: \u2022 w Sopocie:u\u017cytek ekologiczny \u201eW\u0105wozy Grodowe\u201d(doj\u015bcie)wraz ze zlokalizowanym w pobli\u017cu terenem przeznaczonym pod parking,Skarpa Sopocka (wraz z postulowanymi do obj\u0119cia ochron\u0105 prawn\u0105 fragmentami1szt),Lasek Karlikowski,Sopockie B\u0142onia na terenie planowanych u\u017cytk\u00f3w ekolog.4szt; 2,33ha. Proj.realiz.na terenie uk\u0142.urbanist.- krajobraz.Sopotu,strefy ochrony uzdrowiskowej,las\u00f3w ochronnych w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie parku krajobraz.i rezerwatu archeolog-przyrodn.Planowana jest m.in utworzenie szlak\u00f3w turyst.- 0,92km,parkingu na 30miejsc,remont Sopockiej Skarpy wzd\u0142u\u017c ul.Sobieskiego-450m,ma\u0142a archit,o\u015bwietlenie,nasadzenia drzew i krzew\u00f3w,tabl.inform. \u2022 w Ustce:zbiornik wodny w rejonie ul.Ko\u015bcielniaka postulowany do obj\u0119cia ochron\u0105 prawn\u0105 w formie u\u017cytku ekologicznego(1szt;0,10ha),park le\u015bny u zbiegu ulic:Wilczej i Ko\u015bcielniaka,teren le\u015bny przy pla\u017cy wschodniej(wzd\u0142u\u017c klifu),teren le\u015bny w rejonie pla\u017cy wschodniej przy Trakcie Solidarno\u015bci, tereny le\u015bne w rejonie ulic:Rybackiej i Wczasowej oraz teren przy wydmach pla\u017cy zachodniej.Proj.realiz.na obszarach strefy ochrony uzdrowisk.,lasach ochronnych,korytarza ekolog. o randze ponadregion.\u2013przymorski po\u0142udniowoba\u0142tycki\u2013kt\u00f3ry stanowi europejski korytarz w\u0119dr\u00f3wkowy ptactwa wodnego pomi\u0119dzy Europ\u0105 pn-wsch.\u0105 a Europ\u0105 zachodni\u0105; w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie obszaru chronionego krajobrazu,zespo\u0142u przyrodn.-krajobraz.,obszar\u00f3w Natura 2000.Planowana jest m.in budowa szlak\u00f3w turyst.w tym edukac- 6,52km,ma\u0142a archit,o\u015bwietl.,nasadzenia drzew i krzew\u00f3w,tabl.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "Ochrona, rewaloryzacja i zabezpieczanie obszar\u00f3w cennych przyrodniczo w Uzdrowiskach Woj. Pomorskiego poprzez budow\u0119 infrastruktury ukierunkowuj\u0105cej ruch turystyczny oraz zagospodarowanie i zwi\u0119kszenie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na terenach cennych przyrodniczo w Ustce i Sopocie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 169.32}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "969000.00", "WARTOSC": "1140000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu \"Azymut na zatrudnienie w CIS Rowy\" jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym i jest zbie\u017cny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WP2014-2020. Projekt ten skierowany jest do 76os.z terenu gminy Ustka,korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia,osoby,o kt\u00f3rych mowa w art1ust.2ustawy o zatrudnieniu socjalnym(UoZS),w tym bezrobotnych ,biernych zawodowo, niepe\u0142nosprawnych,korzystaj\u0105cych z POP\u017b. W celu zabezpieczenia prawid\u0142owej realizacji nab\u00f3r b\u0119dzie ci\u0105g\u0142y, jednak\u017ce ustalono 4 nabory o zwi\u0119kszonym naborze w latach 2019-2022. Etapy dzia\u0142a\u0144 projektowych: 1.Obj\u0119cie wszystkich uczestnik\u00f3w/czek kontraktami socjalnymi 2.Opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji/udzia\u0142u w projekcie dla ka\u017cdego uczestnika/czki 3.Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Grupy Monitoruj\u0105cej 4.Doradztwo zawodowe 5.Reintegracja spo\u0142eczna w CIS. Opracowanie i realizacja Indywidualnych Program\u00f3w Zatrudnienia Socjalnego(IPZS)poprzez: a)reintegracj\u0119 spo\u0142:warsztat Czas na zmian\u0119,porady prawne,coaching zawodowy,kurs pierwszej pomocy,wsparcie psychologiczne z elementami terapii uzale\u017cnie\u0144,kurs komputerowy,dzia\u0142ania integracyjno-edukacyjne. 6.Reintegracja zawodowa w CIS b)reintegracj\u0119 zawodow\u0105: warsztaty:remontowo budowlany i porz\u0105dkowo-konserwatorski przez 7 m-cy przy CIS i 3m-c u pracodawcy.oraz 10m-cy warsztaty przy pracodawcy. 7.W ramach wolontariatu w razie potrzeb zapewnimy opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi,pomoc osobom niepe\u0142nosprawnym 8.Dzia\u0142alno\u015b\u0107 CIS,w tym wyp\u0142ata \u015bwiadcze\u0144 integracyjnych. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Stowarzyszenie Horyzont (W)w partnerstwie z Gminnym O\u015brodkiem Pomocy Spo\u0142ecznej w Ustce (P1)w okresie 01.12.2019r-30.06.2023r.Sprawy pomi\u0119dzy stronami b\u0119dzie regulowa\u0107 umowa partnerska.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HORYZONT", "TYTUL": "Azymut na zatrudnienie w CIS Rowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "887648.78", "WARTOSC": "1044292.68", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu \"Morze mo\u017cliwo\u015bci\" w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w gminie Ustka jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym i jest zbie\u017cny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WP2014-2020. Projekt ten skierowany jest do 70os.z terenu gminy Ustka,korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia,osoby,o kt\u00f3rych mowa w art1ust.2ustawy o zatrudnieniu socjalnym(UoZS),w tym bezrobotnych ,biernych zawodowo, niepe\u0142nosprawnych,korzystaj\u0105cych z POP\u017b. W celu zabezpieczenia prawid\u0142owej realizacji nab\u00f3r b\u0119dzie ci\u0105g\u0142y, jednak\u017ce ustalono 4 nabory o zwi\u0119kszonym naborze w latach 2018-2020. Etapy dzia\u0142a\u0144 projektowych: 1.Obj\u0119cie wszystkich uczestnik\u00f3w/czek kontraktami socjalnymi 2.Opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji/udzia\u0142u w projekcie dla ka\u017cdego uczestnika/czki 3.Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Grupy Monitoruj\u0105cej 4.Doradztwo zawodowe 5.Reintegracja spo\u0142eczna w CIS. Opracowanie i realizacja Indywidualnych Program\u00f3w Zatrudnienia Socjalnego(IPZS)poprzez: a)reintegracj\u0119 spo\u0142:warsztat Czas na zmian\u0119,porady prawne,coaching zawodowy,kurs pierwszej pomocy,wsparcie psychologiczne z elementami terapii uzale\u017cnie\u0144,zarz\u0105dzanie bud\u017cetem domowym,kurs komputerowy,dzia\u0142ania integracyjno-edukacyjne. 6.Reintegracja zawodowa w CIS b)reintegracj\u0119 zawod: warsztaty:remontowo budowlany i porz\u0105dkowo-konserwatorski przez 6m-cy przy CIS i 3m-c u pracodawcy.oraz 9m-cy warsztaty przy pracodawcy. 7.W ramach wolontariatu w razie potrzeb zapewnimy opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi,pomoc osobom niepe\u0142nosprawnym 8.Dzia\u0142alno\u015b\u0107 CIS,w tym wyp\u0142ata \u015bwiadcze\u0144 integracyjnych. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Ustce (W)w partnerstwie ze Stowarzyszenie Horyzont(P1)w okresie 01.10.2018r-31.12.2020r.Sprawy pomi\u0119dzy stronami b\u0119dzie regulowa\u0107 umowa partnerska.", "BENEFICJENT": "GMINA USTKA", "TYTUL": "\"Morze mo\u017cliwo\u015bci\" w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w gminie Ustka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1717768.82", "WARTOSC": "2020904.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u zdrowia os.pracuj\u0105cych w Urz\u0119dzie Miasta Ustka(UMU)i Urz\u0119dzie Gminy Ustka (UGU).Projekt realizowany jako partnerski w okresieV.2018-XII.2020r.przez:Gmin\u0119 Miasto Ustka(GMU),Gmin\u0119 Ustka(GU)-skierowany do127 pracownik\u00f3w obu urz\u0119d\u00f3w(97Ki30M)w tym 34os(20K,14M)z kadry kierowniczej,w tym6os.(4K,2M)niepe\u0142nos.(niepe\u0142.s\u0142uch,kr\u0105\u017c-odch.upo\u015bl.narz\u0105du ruch.,psych.),52os.(38K,14M)pow.41roku \u017cycia-kt\u00f3rzy z uwagi na zdiagnozowane potrzeby zwi\u0105zane z wyst\u0119powaniem niekorzystnych czynnik\u00f3w zdrowot.w miejscu pracy:psych.(presja czasu,nadmierne obci\u0105\u017c.prac\u0105,obci\u0105\u017c.psych.w kont.z petentem)oraz fiz.(niewygodne i wymuszone poz.cia\u0142a,du\u017ca koncentracja wzroku)wymagaj\u0105 wsparcia w zakresie \u015bwiadcze\u0144 zdrow.w tym rehabilit.,eduk.w zakresie profilaktyki chor\u00f3b oraz radzenia sobie ze stresem.Analiza dla UMU zatwierdz.13.11.2017,a dla UGU zatwierdz.13.11.2017.Zadania realiz. b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie w oparciu o wyniki z ww.analiz dla urz\u0119d\u00f3w i o analiz\u0119 pog\u0142\u0119bion\u0105 sporz\u0105dzon\u0105 w trakcie projektu.Rekrutacja zostanie przepr.z zach.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskr.,zasady r\u00f3w.kobiet i m\u0119\u017cczyzn.Projekt przewiduje m.in.:rekrutacj\u0119 os.w obu urz\u0119dach, pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 stanowiskow\u0105(przez zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w fizjoterapeuta,lekarz,psych.,specjalista od BHP)w obu urz\u0119dach dla127os.(97K,30M),\u015bwiadczenia zdrowotne wykraczaj\u0105ce poza zakres bada\u0144 profilaktycznych dla127os.z obu urz\u0119d\u00f3w(97K,30M),eduk.zbiorow\u0105 w zakresie profilakt.chor\u00f3b cywil.i wynikaj\u0105cych ze stylu \u017cycia dla127os z obu urz\u0119d\u00f3w(97K,30M),kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz walki ze stresem dla127os(97K,30M) z obu urz\u0119d\u00f3w w tym pomoc i wsparcie psych.dla127os(97Ki30M),udzia\u0142 w r\u00f3\u017cnych form aktywno\u015bci ruchowej(jak si\u0142ownia,fitness,basen)dla127os(97K,30M),2 pikniki dla pracownik\u00f3w UMU i ich rodzin;dzia\u0142ania na rzecz ochrony narz\u0105d\u00f3w ruchu/wzroku dla127os.(97K,30M)w tym konsultacja z fizjoterapeut\u0105 i pakiety rehabilit.dla77os.z UMU(59K,18M),dostosowanie stanowisk pracy,a tak\u017ce utworzenie punkt\u00f3w medycznych w obu Urz\u0119dach.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "Zdrowi-aktywni-konstruktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "27956405.64", "WARTOSC": "48182397.63", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 63 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 15 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 8 149 gospodarstw domowych oraz 141 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze s\u0142upskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "S\u0142upski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "828750.00", "WARTOSC": "975000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Projekt \"Postaw na prac\u0119\" realizowany w ramach ZPT dla MOF S\u0142upska, realizowany od I 2016 do X 2018. Jest odpowiedzi\u0105 na sytuacje problemowe zwi\u0105zane z wykluczeniem spo\u0142eczno \u2013 zawodowym os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w Mie\u015bcie Ustka. Realizatorem b\u0119dzie MOPS Ustka, dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 podejmowane w oparciu o partnerstwo z PUP w S\u0142upsku oraz Caritas Ordynariatu Polowego Woj. Polskiego w Ustce. Skierowany jest do grupy 65 os\u00f3b(37K,28M)z Miasta Ustka zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej w tym: bezrobotnych z III profilu 20os(14Ki6M),nieaktywnych zawodowo 45os(23Ki22M),w tym 20os niepe\u0142nosprawnych(8K i 12M) ze stopniem niepe\u0142n. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie w latach 2016-2018 aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 65(37K i 28M)os\u00f3b biernych zawodowo, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu miasta Ustka. Zadania projektu obejmuj\u0105: - utworzenie CIS w Mie\u015bcie Ustka w celu realizacji dzia\u0142a\u0144 reintegracji spo\u0142. i zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo w tym wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, - reintegracj\u0119 spo\u0142. i zawodow\u0105 w ramach Programu Aktywizacji i Integracji 20os (14Ki6M) bezrobotnych z III profilu, - reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 w CIS w Ustce 65 os\u00f3b(37K,28M)nieaktywnych zawodowo. Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dostosowane do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w/czek(w tym niepe\u0142nosp.)i realizowane na podst.kontr.socjal. zawartych pomi\u0119dzy MOPS a ucz. projektu(\u015br. czas realizacji kontraktu 16 mc),jak r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 obj\u0119ci intensywn\u0105 i zindywidualizowan\u0105 pr.socj.\u015bwiadczon\u0105 przez prac.socj. Efektem projektu b\u0119dzie wzrost kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy grupy docelowej, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u rozwojowego, kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych os\u00f3b biernych zawodowo oraz wzrost udzia\u0142u na lokalnym rynku pracy min. 30% uczestnik\u00f3w w latach 2016-2018.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "POSTAW NA PRAC\u0118", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "798000.00", "WARTOSC": "2460000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eWzmocnienie potencja\u0142u i poprawa ekoefektywno\u015bci Aerosol Service sp. z o.o. poprzez zakup linii produkcyjnej do nape\u0142niania aerozoli technicznych\u201d przewiduje zakup i uruchomienie linii do produkcji i nape\u0142niania aerozoli technicznych w hali produkcyjnej Aerosol Service w Charnowie. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane bariery rozwojowe przedsi\u0119biorstwa. Dzi\u0119ki jego realizacji zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce cele: - zwi\u0119kszona zostanie konkurencyjno\u015bci Aerosol Service na rynku producent\u00f3w aerosoli, przede wszystkim aerosoli technicznych w kontek\u015bcie europejskim, \u2013 zwi\u0119kszy si\u0119 eksportowy potencja\u0142 firmy; - zmniejszeniu ulegnie surowco- i energoch\u0142onno\u015bci proces\u00f3w produkcyjnych, - do oferty firmy zostan\u0105 wprowadzone nowe (aerozole techniczne) i ulepszone (nape\u0142niania aerozoli gazami spr\u0119\u017conymi) us\u0142ugi. Projekt powsta\u0142 w wyniku przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych.", "BENEFICJENT": "AEROSOL SERVICE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u i poprawa ekoefektywno\u015bci Aerosol Service sp. z o.o. poprzez zakup linii produkcyjnej do nape\u0142niania aerozoli technicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "788428.42", "WARTOSC": "927562.85", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Celem projektu \"Postaw na prac\u0119 III\" jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym i jest zbie\u017cny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WP 2014-2020 Projekt skierowany jest do 65os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej,z terenu gminy Miasto Ustka,korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia,os\u00f3b,o kt\u00f3rych mowa w art1ust.2 ustawy o zatrudnieniu socjalnym(UoZS),w tym bezrobotnych,biernych zawodowo,z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON) Planujemy przeprowadzi\u0107 5 nabor\u00f3w w latach 2019-2022,z kt\u00f3rych wy\u0142onimy \u0142\u0105cznie 5 gr(1x9os,4x14os)os Etapy dzia\u0142a\u0144 projektowych: 1.Obj\u0119cie wszystkich uczestnik\u00f3w kontraktami socjalnymi 2.Opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji 3.Reintegracja spo\u0142-zawod w CIS-opracowanie i realizacja Indywidualnych Program\u00f3w Zatrudnienia Socjalnego (IPZS) - reintegracj\u0119 spo\u0142 (wg potrzeb UP) i zawodow\u0105 (w warsztacie:prac tw\u00f3rczych,remontowo-budowlanym,porz\u0105dkowym i utrzymania teren\u00f3w zielonych,opieku\u0144czym,w-t u pracodawcy-PES)przez 9m-cy w CIS i 3-m-ce, warsztat u pracodawcy-12m-cy 4.modu\u0142 integracja i edukacja, w tym m.in.dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wolontariatem Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dostosowane do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w/czek(w tym ON)i realizowane na podst.kontr.socjal. Efektem projektu b\u0119dzie wzrost kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy grupy docelowej, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u rozwojowego, kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo oraz wzrost udzia\u0142u na lokalnym rynku pracy Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.11.2019r-30.06.2023r w partnerstwie ze S\u0142owi\u0144sk\u0105 Grup\u0105 Ryback\u0105 (SGR)-stowarzyszeniem Realizator projektu w imieniu W-CIS w Ustce, realizator zadania-MOPS w Ustce, realizator w imieniu P1-SGR Sprawy pomi\u0119dzy stronami b\u0119dzie regulowa\u0107 umowa partnerska Projekt odpowiada za\u0142o\u017ceniom ZPT dla Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego S\u0142upska", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "POSTAW NA PRAC\u0118 III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "749827.01", "WARTOSC": "965117.83", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest zaprojektowanie i wybudowanie Punktu Selektywnej Zbio\u00b4rki Odpado\u00b4w Komunalnych (PSZOK) na terenie gminy Ustka. Dzia\u0142aniami uzupe\u0142niaja?cy w tym zakresie sa? dzia\u0142ania zmierzaja?ce do zwie?kszenia aktywnos\u00b4ci mieszkan\u00b4co\u00b4w zwia?zanej z gospodarka? odpadami. G\u0142o\u00b4wnym celem realizacji projektu jest ochrona s\u00b4rodowiska naturalnego poprzez stworzenie warunko\u00b4w do sk\u0142adowania i zagospodarowania odpado\u00b4w selektywnych oraz edukacje? mieszkan\u00b4co\u00b4w. Efektem inwestycji be?dzie stworzenie PSZOK kto\u00b4ry obejmie swoim zasie?giem wszystkich 8005 mieszkan\u00b4co\u00b4w gminy. Projekt zostanie zrealizowany przez gmine? Ustka w 2018 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA USTKA", "TYTUL": "Realizacja punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych na dzia\u0142ce nr 20 w miejscowo\u015bci Wodnica na terenie gm. Ustka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3992619.54", "WARTOSC": "8323596.77", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 czterech magistrali GPON w architekturze FTTH dla 2283 gospodarstw domowych oraz 7 plac\u00f3wek edukacyjnych zlokalizowanych w 27 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy G\u0142\u00f3wczyce, Ustka oraz Smo\u0142dzino. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu s\u0142upskiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w, obecnie pozbawionych nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat s\u0142upski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "600000.00", "WARTOSC": "1230000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy PIERRE RENE. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 08.08.2016-30.06.2019. Zakres projektu, projekt polega na realizacji zada\u0144: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -udzia\u0142 w targach Saudi Health&Beauty Arabia Saudyjska 2016 -udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2017 -zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny ZEA 2017 -udzia\u0142 w targach Iran Beauty&Clean Teheran 2017 -udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej ZEA 2017 -udzia\u0142 w targach Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2017 -udzia\u0142 w targach Saudi Health&Beauty Arabia Saudyjska 2017 -udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2018 -udzia\u0142 w targach Iran Beauty&Clean Teheran 2018 -udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej ZEA 2018 -udzia\u0142 w targach Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2018 -udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2019 -udzia\u0142 w targach Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2019 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 10 imprezach targowo-wystawienniczych, przy czym 6 z tych targ\u00f3w stanowi imprezy, w ramach kt\u00f3rych zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne. Pozaunijne rynki perspektywiczne w projekcie: Zjednoczone Emiraty Arabskie. Ponadto firma zakupi 1 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105; zrealizuje 2 zadania fakultatywne (misje wyjazdowe odbywaj\u0105ce si\u0119 na pozaunijnym rynku perspektywicznym), 1 dzia\u0142anie fakultatywne uzupe\u0142niaj\u0105ce (dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne). Przeds", "BENEFICJENT": "\"PIERRE RENE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Przedsi\u0119biorstwa PIERRE RENE - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-16", "DATA_START": "2017-08-07", "DOFINANSOWANIE": "9354643.20", "WARTOSC": "12075730.74", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c 223 instalacji fotowoltaicznych systemu on grid na obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej i budynkach mieszkalnych oraz monta\u017c gruntowej pompy ciep\u0142a. Inwestycja realizowana b\u0119dzie na terenie pow. s\u0142upskiego, w g. D\u0119bnica Kaszubska, Kobylnica, S\u0142upsk, Pot\u0119gowo i Ustka, \u0142\u0105cznie w 54 miejscowo\u015bciach. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 5 gmin i podmiotu spoza sektora finans\u00f3w publicznych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, szczeg\u00f3lnie produkowanej w generacji rozproszonej. Dzi\u0119ki realizacji niniejszej inwestycji nast\u0105pi rozw\u00f3j wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, co ma bezpo\u015bredni wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego, popraw\u0119 bilansu energetycznego oraz zmniejszenie obci\u0105\u017cenia \u015brodowiska. Wska\u017anik dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii odnawialnej - na 1,925 MW. Ko\u0144cowy rezultat projektu - spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 1 247 r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 mierzony w tonach.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNICA KASZUBSKA", "TYTUL": "OZE w gminach powiatu s\u0142upskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "478990.68", "WARTOSC": "563518.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu okre\u015blono jako: \"Podniesienie do 30.06.2018 r. kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 283 uczni\u00f3w w tym 143 K szk\u00f3\u0142 z terenu Gminy Ustka poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach wsparcia\". Cel szczeg\u00f3\u0142owy: \"Podniesienie do 30.06.2018 r. kompetencji zawodowych 28 nauczycieli ( 25 K ) szk\u00f3\u0142 z terenu Gminy Ustka poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach wsparcia\". GD projektu b\u0119d\u0105 stanowili 283 uczniowie (143 K) w tym 9 ON (4K) nast\u0119puj\u0105cych plac\u00f3wek: 1. Szko\u0142a Podstawowa w Charnowie: og\u00f3\u0142em uczni\u00f3w w szkole 79 (44K ) w tym 3ON (2K) , GD b\u0119dzie liczy\u0142a 56 uczni\u00f3w (32K ) w tym 3 ON (2 K) 2. Szko\u0142a Podstawowa w Zaleskich: og\u00f3\u0142em uczni\u00f3w w szkole 107 (48K ) w tym 4 ON (1K) , GD b\u0119dzie liczy\u0142a 75 uczni\u00f3w (36K ) w tym 4 ON (1 K) 3. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych w Obje\u017adzie : a) Szko\u0142a Podstawowa: og\u00f3\u0142em uczni\u00f3w w szkole 137 (61K ) w tym 2 ON (1K) , GD b\u0119dzie liczy\u0142a 96 (43K ) w tym 2 ON (1 K) b) Gimnazjum: og\u00f3\u0142em uczni\u00f3w w szkole 78 (45K ) w tym 1 ON (0K) , GD b\u0119dzie liczy\u0142a 56 (32K ) w tym 1 ON (0K) GD otrzyma kompl. wsp. w postaci dod. zaj\u0119\u0107 z matematyki i zaj\u0119\u0107 naukowo- technicznych, j. angielskiego, warsztaty ICT, warsztat\u00f3w kszt. kompetencje interp .GD otrzyma wsparcie w postaci brokeringu edukacyjno- zawodowego oraz zaj\u0119\u0107 dydaktyczno- wyr\u00f3wnawczych. Wspar. w proj. zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c 28 N w tym 25 K. Szkol. dla N b\u0119d\u0105 ukierunkowane na podnoszenie ich kwal. zaw. Wsparcie dla N b\u0119dzie powi\u0105zane z udzielonym wsparciem dla uczni\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie wskazanych plac. w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2018 r. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z za\u0142o\u017ceniami diagnozy przeprowadzonej przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie (XII 2015). Diagnoza zosta\u0142a przepr. i zatwierdzona (o\u015bwiadczenie W\u00f3jta) przez organ prowadz\u0105cy, podpis. przez W\u00f3jt Gminy w dniu 25.01.2016r. Formy wsparcia w projekcie uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA USTKA", "TYTUL": "Kierunek - Nowoczesna Edukacja w Szko\u0142ach Gminy Ustka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "459000.00", "WARTOSC": "540000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Celem projektu \"Postaw na prac\u0119 II\" jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym i jest zbie\u017cny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WP 2014-2020 Projekt skierowany jest do 36os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej,z terenu gminy Miasto Ustka,korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia,os\u00f3b,o kt\u00f3rych mowa w art1ust.2 ustawy o zatrudnieniu socjalnym(UoZS),w tym bezrobotnych,biernych zawodowo,z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON) Planujemy przeprowadzi\u0107 3 nabory w latach 2018-2020,z kt\u00f3rych wy\u0142onimy \u0142\u0105cznie 3 gr-ka\u017cda po 12os Etapy dzia\u0142a\u0144 projektowych: 1.Obj\u0119cie wszystkich uczestnik\u00f3w kontraktami socjalnymi 2.Opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji 3.Reintegracja spo\u0142-zawod w CIS-opracowanie i realizacja Indywidualnych Program\u00f3w Zatrudnienia Socjalnego (IPZS) - reintegracj\u0119 spo\u0142 (wg potrzeb UP) i zawodow\u0105 (w warsztacie:prac tw\u00f3rczych,remontowo-budowlanym,porz\u0105dkowym i utrzymania teren\u00f3w zielonych,opieku\u0144czym) przez 9m-cy w CIS i 3-m-ce warsztat u pracodawcy wg predyspozycji UP 4.dzia\u0142ania edukacyjno-integracyjne, w tym m.in.dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wolontariatem Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dostosowane do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w/czek(w tym ON)i realizowane na podst.kontr.socjal. Efektem projektu b\u0119dzie wzrost kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy grupy docelowej, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u rozwojowego, kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo oraz wzrost udzia\u0142u na lokalnym rynku pracy Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.06.2018r-31.12.2020r w partnerstwie z Caritas Ordynariatu Polowego Wojska Polskiego Realizator projektu w imieniu W-CIS w Ustce, realizator zadania-MOPS w Ustce, realizator w imieniu P1-Centrum Charytatywno-Spo\u0142eczne Caritas Ordynariatu Polowego Wojska Polskiego Im.B\u0142.Kmdr. W\u0142adys\u0142awa Miegonia w Ustce Sprawy pomi\u0119dzy stronami b\u0119dzie regulowa\u0107 umowa partnerska Projekt odpowiada za\u0142o\u017ceniom ZPT dla Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego S\u0142upska", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "Postaw na prac\u0119 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "357728.61", "WARTOSC": "357728.61", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO- HANDLOWE \"BORMECH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PPH \"BORMECH\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2224827.49", "WARTOSC": "2641478.03", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie 5 gmin: D\u0119bnica Kaszubska, Damnica, Kobylnica, S\u0142upsk i Ustka. Przedmiotem jest czynna ochrona przyrody przewidziana jako dzia\u0142ania zwi\u0105zane z usuwaniem gatunk\u00f3w inwazyjnych, budow\u0105 sztucznych miejsc l\u0119gowych, nasadzeniami ro\u015blin rodzimych, koszeniem obszar\u00f3w oraz dzia\u0142ania zwi\u0105zane z ukierunkowaniem i skanalizowaniem ruchu turystycznego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 infrastruktury, oznakowanie tras i \u015bcie\u017cek oraz monta\u017c tablic edukacyjnych. Jako wsparcie dzia\u0142a\u0144 zaplanowano edukacj\u0119 ekologiczn\u0105. Celem jest ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i przywr\u00f3cenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej oraz zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczo- krajobrazowych. Bezpo\u015brednie mierzalne efekty to: liczba wspartych form ochrony przyrody-4, d\u0142. utworzonych szlak\u00f3w turystycznych-4,39km. Wsk. rezultatu to: pow. siedlisk wspieranych celem uzyskania lepszego statusu ochrony\u20131840,69 ha oraz pow. teren\u00f3w zabezpieczonych kontrolowanym ruchem turystycznym \u2013 779,96ha.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BNICA KASZUBSKA", "TYTUL": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie powiatu s\u0142upskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4106703.71", "WARTOSC": "5449990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Projekt jest realizowany na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego, w powiecie s\u0142upskim, w miastach S\u0142upsk i Ustka. Budynki obj\u0119te projektem wype\u0142niaj\u0105 zadania opieki zdrowotnej w Wojew\u00f3dztwie Pomorskim i stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ki Wojew\u00f3dzki Szpital Specjalistyczny im. Janusza Korczaka w S\u0142upsku Sp. z o.o., ul. Hubalczyk\u00f3w 1, 76-200 S\u0142upsk. Projekt ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci wykorzystania energii i wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza poprzez wykonanie docieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie dach\u00f3w i stropodach\u00f3w, wymian\u0119 okien, modernizacj\u0119 systemu c.o. i wentylacji. Obiekty obj\u0119te projektem to: budynek patomorfologii w S\u0142upsku znajduj\u0105cy si\u0119 w S\u0142upsku przy ul. Hubalczyk\u00f3w 4 na dzia\u0142ce 80/35, obr\u0119b 017, budynek kuchni w S\u0142upsku przy ul. Hubalczyk\u00f3w 4 na dzia\u0142ce 80/34 obr\u0119b 017 oraz cztero-segmentowy budynek Filii Szpitala znajduj\u0105cy si\u0119 w Ustce, przy ul. Mickiewicza 12 na dzia\u0142ce 265, obr\u0119b 001.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. J. KORCZAKA W S\u0141UPSKU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego im. Janusza Korczaka w S\u0142upsku \u2013 Filia szpitala w Ustce, budynek kuchni, budynek patomorfologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5472183.24", "WARTOSC": "6437862.64", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Realizowany projekt uwzgl\u0119dnia potrzeby OWP w poszczeg\u00f3lnych Gminach wynikaj\u0105ce z przeprowadzonych przez Dyrektor\u00f3w przedszkoli diagnoz. Projektem obj\u0119te s\u0105: Gmina Kobylnica - wnioskodawca oraz partnerzy: Miasto S\u0142upsk, Miasto Ustka, Gmina S\u0142upsk, Gmina D\u0119bnica Kaszubska. Projekt jest zgodny z zakresem uzgodnionym w ramach ZPT. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmie przede wszystkim: 1. Tworzenie miejsc wychowania przedszkolnego poprzez dostosowanie lub adaptacj\u0119 (prace remontowo-wyko\u0144czeniowe) budynk\u00f3w i pomieszcze\u0144, likwidacj\u0119 barier architektonicznych, wyposa\u017canie plac\u00f3w zabaw, doposa\u017cenie przedszkoli i oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w szko\u0142ach w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne w zale\u017cno\u015bci od potrzeb rozwojowych dzieci, organizacja pomieszcze\u0144 dla dzieci w oddzia\u0142ach integracyjnych i dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(244 miejsc). 2. Kompleksowe wspomaganie przedszkoli w zakresie doskonalenia nauczycieli w aspekcie podnoszenia jako\u015bci kszta\u0142cenia we wczesnej edukacji dzieci, rozwoju kompetencji kluczowych oraz pomocy psychologiczno-pedagogicznej (obj\u0119tych 149 n-li). 3. Organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, realizowanych poza pi\u0119ciogodzinn\u0105 bezp\u0142atn\u0105 podstaw\u0105 programow\u0105 (w tym zaj\u0119cia specjalistyczne, rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne i gimnastyka korekcyjn\u0105) - (2032 dzieci). 4. Indywidualizowane wsparcie dedykowane dzieciom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, obejmuj\u0105ce m.in. opracowanie program\u00f3w i realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, przygotowanie kadry dydaktycznej oraz szkolenia dla opiekun\u00f3w, 5. Prac\u0119 \u015brodowiskow\u0105 z opiekunami prawnymi dzieci na rzecz podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci w zakresie wp\u0142ywu edukacji przedszkolnej na rozw\u00f3j dziecka (79 R/OP). Dzia\u0142ania w zakresie podnoszenia jako\u015bci edukacji przedszkolnej realizowane b\u0119d\u0105 w oparciu o wypracowane na poziomie regionalnym ramy dotycz\u0105ce kompleksowego wspomagania szk\u00f3\u0142 i przedszkoli.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBYLNICA", "TYTUL": "Upowszechnianie edukacji przedszkolnej w ramach MOF S\u0142upska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2473391.33", "WARTOSC": "2909872.15", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Srebrna Sie\u0107 to projekt partnerski 11 podmiot\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cy 250 os niesamodz, zagroz wyklucz spo\u0142 i ub\u00f3stwem w wieku 60+ 168K,82M (GD) oraz ich opiekunom fakt (140 os) dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci dopasowanych i zindywidualizowanych us\u0142 spo\u0142. Powstanie 259 trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia zdeinstytucjonalizowanych us\u0142ug opieku\u0144czych(UO)-teleopieka, rehabilitacja domowa, s\u0105siedzkie us opiek, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 faktycznej i prognozowanej potrzebie z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142 spo\u0142 (LD) przyj\u0119tej zarz\u0105dzeniami PW 139/2017 P1 86/2017, P2 57/2017 P3 90/2017 P4 151/2017 P5 0050.416.2017 P6 119/2017 P7 347/2017 i P8 Uchw74/2017. W 8 gminach WP powstanie zintegrowany lokalny system UO wykorzystuj\u0105cy nowoczesne, zdalne technologie oraz instrumenty animacji \u015brodowiskowej i promocji wolontariatu senioralnego. Funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 Samopomocowe Gr. S\u0105siedz, Punkty Us\u0142ug Wzajemnych Wolon Sen. Zakres wsparcia wynikaj\u0105cy z 390 Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji (ISR) zostanie rozszerzony o profilaktyk\u0119 zdrow i senioraln\u0105 GD (128 spotka\u0144 animac-profilakt/8 gminx16 spot) oraz szkolenia i zaj\u0119cia praktyczne dla opiekun\u00f3w fakt (128 zaj\u0119\u0107/8 gminx16 szkol). Projekt umo\u017cliwi GD i opiekunom dost\u0119p do wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, \u015bwiadcze\u0144 opieku\u0144czych- zdalne us\u0142ugi opiek i med, rehabilitacja dom i s\u0105siedz. us opiek. Utworzona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu i pom reh, kt\u00f3ra zaopatrywa\u0107 b\u0119dzie mniej sprawnych z GD, podnosi\u0107 ich standard \u017cycia. Aktywno\u015b\u0107 \u015brod 60+ wzmocniona powstanie 8 Rad Senior\u00f3w (spo\u0142.organy dorad-konsul), kt\u00f3re zapewni\u0105 wieloletnie, zaplanowane dzia\u0142ania na rzecz swojego \u015brod.Szerokie oddzia\u0142ywanie proj mo\u017cliwe dzi\u0119ki wewn\u0105trz i mi\u0119dzysektorowej wsp\u00f3\u0142pr partnerskiej 9 JST,1 NGO,1 instyt rynku prac. Trwa\u0142o\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 gwarantuje wsp\u00f3\u0142pr mi\u0119dzy P oraz wsp\u00f3\u0142 Rad Gmin z Radami Sen. Wszystkie dzia\u0142ania proj skoncentrowane na rozwoju us\u0142ug i wsparciu spo\u0142eczno\u015bci w lok. \u015brodowisku.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBYLNICA", "TYTUL": "Srebrna Sie\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3296046.02", "WARTOSC": "6959948.27", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144 w ramach budowy trasy rowerowej R-10 w ramach partnerstwa Miasta Ustka: Zadanie 1 obejmuje budow\u0119 pododcinka trasy rowerowej na terenie miasta Ustka i jego o\u015bci o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 4,67km wraz z miejscem postojowym dla rowerzyst\u00f3w; zadanie 2 obejmuje budow\u0119 o\u015bci trasy rowerowej R-10 na terenie miasta S\u0142upska o d\u0142ugo\u015bci 3,76km w kierunku w\u0119z\u0142a komunikacyjnego- dworca PKP wraz z miejscem postojowym dla rowerzyst\u00f3w a tak\u017ce realizacj\u0119 kompleksowej promocji tworzonego produktu turystycznego. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci turystycznej miejsc o szczeg\u00f3lnych walorach przyrodniczych zwi\u0105zanych z turystyka? rowerow\u0105 na terenie Dwumiasta S\u0142upsk-Ustka. Projekt stanowi jeden z projekt\u00f3w partnerskich sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119? na przedsi\u0119wzi\u0119cie strategiczne \"Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9\".", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO USTKA", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 \u2013 odcinek R-10 na terenie miast Ustki i S\u0142upska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "254265.60", "WARTOSC": "423776.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca be?dzie realizowa\u0142 projekt w ramach Branz\u02d9owego Programu Promocji \"Kosmetyki\u201d. W ramach projektu zostana? zrealizowane naste?puja?ce zadania: \u2022 Maj 2019 \u2013 udzia\u0142 jako wystawca w Mi\u0119dzynarodowej Wystawie World of Private Label \u2013 PLMA Amsterdam, Holandia \u2022 Pa\u017adziernik 2019 - udzia\u0142 w XVIII International perfumery and cosmetics exhibition INTERCHARM MOSKWA, ROSJA 2019 \u2022 Stycze\u0144 2020 \u2013 udzia\u0142 jako wystawca w targach ADF&PCD Pary\u017c 2020 \u2013 Aerosol & Dispensing Forum oraz Packaging of Perfume Cosmetics & Design , Francja \u2022 Maj 2020 - udzia\u0142 w Mi\u0119dzynarodowej Wystawie World of Private Label \u2013 PLMA w Amsterdamie, Holandia \u2022 Marzec 2020 - udzia\u0142 w Perfumery & Cosmetics COSMOPROF BOLONIA, W\u0141OCHY 2020 \u2022 Maj 2020 - udzia\u0142 w INTERPACK Processing and Packaging 2020 DUSSELDORF, NIEMCY \u2022 Wrzesie\u0144 2020 - udzia\u0142 w FEA Global Aerosol Events 2020 Dusseldorf, Niemcy \u2022 Organizacja indywidualnych misji wyjazdowej do Rosji \u2022 Organizacja indywidualnych misji przyjazdowych \u2022 Dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne w ramach kaz\u02d9dej z imprez targowo \u2013 wystawienniczych. Projekt be?dzie finansowany z przychod\u00f3w z biez\u02d9a?cej dzia\u0142alnos\u00b4ci gospodarczej Wnioskodawcy, przy wsp\u00f3\u0142finansowaniu z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach dofinansowania z poddzia\u0142ania 3.3.3 \"Go to Brand\" POIR. Wnioskodawca nie przewiduje koniecznos\u00b4ci zacia?gania zobowia?zan\u00b4 finansowych w celu sfinansowania poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142an\u00b4 projektu. Og\u00f3lnie dobra? sytuacje? finansowa? Wnioskodawcy potwierdzaja? przytoczone we wniosku o dofinansowanie dane finansowe.", "BENEFICJENT": "\"AEROSOL SERVICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja marki produktowej AEROSOL SERVICE na rynkach mi\u0119dzynarodowych w ramach Programu Promocji Bran\u017cy Kosmetycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "210459.41", "WARTOSC": "517730.14", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu nowoczesnego Zintegrowanego Systemu Informatycznego (ZSI) optymalizuj\u0105cego procesy biznesowe oraz zintegrowanego z nim monitoringu obiektu. Realizacja inwestycji umo\u017cliwi zastosowanie TIK wpisuj\u0105cych si\u0119 w nast\u0119puj\u0105ce modele biznesowe: 1) B2B \u2013 prowadz\u0105cy do automatyzacji wsp\u00f3\u0142pracy z mi\u0119dzynarodowymi portalami rezerwacyjnymi oraz biurem rachunkowym, 2) B2C \u2013 optymalizuj\u0105cy procesy marketingu i sprzeda\u017cy w oparciu o TIK, 3) B2E \u2013 wprowadzaj\u0105cy nowy proces zarz\u0105dczy oraz automatyzuj\u0105cy przep\u0142yw informacji w hotelu. Optymalizacja proces\u00f3w i wprowadzenie nowego procesu biznesowego b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter innowacji procesowej oraz nietechnologicznej (organizacyjnej i marketingowej). Monitoring zintegrowany z systemem pozwoli na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa go\u015bci i przyspieszy proces meldunkowy. Celem wprowadzenia ZSI w przedsi\u0119biorstwie konieczny jest zakup sprz\u0119tu komputerowego niezb\u0119dnego do prawid\u0142owego wdro\u017cenia ww. rozwi\u0105za\u0144 informatyczno-komunikacyjnych.", "BENEFICJENT": "TURYSTYKA I WYPOCZYNEK MGR BEATA \u0106WIGO\u0143", "TYTUL": "Innowacyjne rozwi\u0105zanie dla Kormorana - Zintegrowany System Informatyczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2769163.46", "WARTOSC": "3257839.38", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 zada\u0144 inwest.,kt\u00f3re rozci\u0105ga\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wzd\u0142u\u017c przebiegu rzeki S\u0142upi,w poszczeg\u00f3lnych miejscowo\u015bciach,zwi\u0119kszaj\u0105cych atrakcyjno\u015b\u0107 oferty turystyki kajakowej.Na terenie Gminy Kobylnica zrealizowana b\u0119dzie przysta\u0144 kajakowa przy mo\u015bcie w ci\u0105gu drogi \u0142\u0105cz\u0105cej miejscowo\u015bci Lubu\u0144 i \u017belk\u00f3wko oraz przysta\u0144 kajakowa w \u0141osinie.Na terenie Gminy D\u0119bnica Kaszubska inwest. b\u0119dzie realizowana nad jeziorem G\u0142\u0119bokim(przysta\u0144 kajakowa),w Krzyni(przenoska i przysta\u0144 kajakowa)oraz w Le\u015bnym Dworze (przysta\u0144 kajakowa),na terenie Gminy S\u0142upsk realizacja inwest. nast\u0105pi w miejscowo\u015bci W\u0142ynk\u00f3wko(przysta\u0144 kajakowa),na terenie Miasta S\u0142upsk inwest. prowadzona b\u0119dzie w S\u0142upsku w obr\u0119bie Parku Miejskiego oraz S\u0142upskiego O\u015brodka Sportu i Rekreacji(budowa przystani kajakowej oraz przenoski przez \u015aluz\u0119 \u0141ososiow\u0105).Na terenie Gminy Miasto Ustka zaplanowano budow\u0119 stanicy kajakowej w Ustce. W ramach ww. inwest. zaplanowano monta\u017c drogowych i wodnych znak\u00f3w informacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBYLNICA", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - S\u0142upi\u0105 przez R\u00f3wnin\u0119 S\u0142upsk\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-01-30", "DOFINANSOWANIE": "509999.99", "WARTOSC": "599999.99", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na sytuacje problemowe zwi\u0105zane z wykluczeniem spo\u0142eczno\u2013zawodowym os\u00f3b biernych zawodowo w tym bezrobotnych z III profilu w tym ubogich, korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej z gm. Ustka(W), Damnicy,D\u0119bnicy Kaszubskiej i G\u0142\u00f3wczyce w tym os\u00f3b niepe\u0142nospr. Realizatorem projektu b\u0119dzie Centrum Charytatywno-Spo\u0142. Caritas Ustka, dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 podejmowane w oparciu o partnerstwo z OPS-ami w w/w gminach. Skierowany jest do grupy 40 os(28K,12M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej, biernych zawodowo,korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. w tym III profilu bezrobotnych 10os(7Ki3M), w tym 10os(5K i 5M) niepe\u0142nosprawnych z umiarkowanym i znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci w tym 5os(3Ki 2M) ze stopniem niepe\u0142n.znacznym/os z niepe\u0142n. intelektualn\u0105/z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie w latach 2017-2018 aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 40(28K i 12M)os\u00f3b biernych zawodowo, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gminy Ustka(W), Damnicy, D\u0119bnicy Kaszubskiej i G\u0142\u00f3wczyc. Zadania projektu obejmuj\u0105: realizacj\u0119 warsztat\u00f3w wsparcia w celu realizacji dzia\u0142a\u0144 reintegracji spo\u0142., sta\u017ce zawodowe w celu realizacji reintegracji zawodowej u pracodawc\u00f3w oraz szkolenia zawodowe dla os\u00f3b wymagaj\u0105cych przekwalifikowania lub odnowienia kwalifikacji/uprawnie\u0144. Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dostosowane do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w/czek (w tym niepe\u0142nosp.)i realizowane na podst.kontr.socjal. zawartych pomi\u0119dzy gminnymi OPS-ami a uczestnikami projektu (po 10os 7Ki3M z ka\u017cdej gminy),jak r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 obj\u0119ci intensywn\u0105 i zindywidualizowan\u0105 opiek\u0105 \u015brodowiskow\u0105 mentora. Efektem projektu b\u0119dzie wzrost kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy grupy docelowej, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u rozwojowego, kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych os\u00f3b biernych zawodowo oraz wzrost udzia\u0142u na lokalnym rynku pracy min. 22% uczestnik\u00f3w w tym niepe\u0142nosprawnych (12%)o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci w latach 2017-2019.", "BENEFICJENT": "CARITAS ORDYNARIATU POLOWEGO WOJSKA POLSKIEGO", "TYTUL": "\"NOWA SZANSA\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2542740.36", "WARTOSC": "2991459.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem lub podniesieniem kwalifikacji. Projekt skierowany b\u0119dzie do grupy 690 os\u00f3b (414 K) w tym: 138 os.(83k, 55m) powy\u017cej 50+; 552 os. (332k, 220m) osoby o niskich kwalifikacjach); 621 os.(373K, 248m)- osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej (stanowi to 90% z ca\u0142kowitej ilo\u015bci UP) z kt\u00f3rych 497 os. (229k, 268m) stanow\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach-do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie (stanowi\u0105 one 80% os\u00f3b w wieku 25+) zamieszkuj\u0105ce woj. pomorskie/ powiat s\u0142upski, zgodnie z KC, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zawodowe, kompetencje cyfrowe TIK i j\u0119zykowe z potwierdzeniem ich certyfikatami zewn\u0119trznymi. Wszyscy UP b\u0119d\u0105 pracownikami M\u015aP lub sektora ES. Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie do dnia 30.06.2023r. kluczowych umiej\u0119tno\u015bci komputerowych na poziomie podstawowym wg ramy certyfikowanych program\u00f3w szkole\u0144\u00b4 ECCC z obszaru DIGCOMP zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym ECCC/ECDL w 5 obszarach (informacji, komunikacji, tworzenia tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwa, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w) oraz kwalifikacji zawodowych i kompetencji j\u0119zykowych w zdiagnozowanym zakresie zako\u0144czonych egzaminem zewn\u0119trznym przeprowadzanym przez uprawnione jednostki certyfikuj\u0105ce poprzez kompleksowe formy wsparcia, grupy 690 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych powiat s\u0142upski (woj. pomorskie). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie powiatu s\u0142upskiego w okresie od 01.03.2020 do 30.06.2023r. Projektodawca w porozumieniu z organizacj\u0105 \u201ePracodawcy Pomorza\u201d, S\u0142upsk\u0105 Izb\u0105 Przemys\u0142owo-Handlow\u0105 Na Rejon S\u0142upski oraz lokalnymi pracodawcami (m.in. Stako Sp. z o.o., 7 Brygada Obro\u0144c\u00f3w Wybrze\u017ca w S\u0142upsku, Markos Sp. z o.o., Leann Sta\u0144czyk S.A., Nord Express S\u0142upsk, Przedsi\u0119biorstwo Transportowo- Spedycyjno- Us\u0142ugowe Iwona Indeka, Krat- Met.) dokona pog\u0142\u0119bionej diagnozy potrzeb pracodawc\u00f3w i pracownik\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje- nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "616932.76", "WARTOSC": "732003.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego polskich obszar\u00f3w morskich- wody wewn\u0119trzne port\u00f3w w obszarze kompetencji Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku, z prognozami oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Projekty b\u0119d\u0105 sporz\u0105dzone przez Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku i obejm\u0105 morskie wody wewn\u0119trzne port\u00f3w morskich w Ko\u0142obrzegu, Dar\u0142owie, D\u017awirzynie, Ustce, \u0141ebie i Rowach.Projekty plan\u00f3w zostan\u0105 opracowane zgodnie z zapisami ustawy o obszarach morskich RP i administracji morskiej (tekst jednolity Dz. U z 2016r. poz. 2145 z p\u00f3\u017an. zm.) oraz zgodnie z rozporz\u0105dzeniem Ministra Gospodarki Morskiej i \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej oraz Ministra Infrastruktury i Budownictwa z dnia 17.05.2017 r. w sprawie wymaganego zakresu plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego morskich w\u00f3d wewn\u0119trznych, morza terytorialnego i wy\u0142\u0105cznej strefy ekonomicznej (Dz. U. z 2017r. poz. 1052). Do projekt\u00f3w plan\u00f3w zostan\u0105 sporz\u0105dzone prognozy oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, zgodnie z wymogami ustawy z dnia 3.10.2008r. o udost\u0119pnianiu informacji o \u015brodowisku i jego ochronie, udziale spo\u0142ecze\u0144stwa w ochronie \u015arodowiska oraz o ocenach oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Projekty plan\u00f3w wraz z prognozami zostan\u0105 poddane konsultacjom spo\u0142ecznym. Planuje si\u0119 organizacj\u0119 2 spotka\u0144 konsultacyjnych dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w obj\u0119tych projektem planu, w tym jednego stanowi\u0105cego tzw. dyskusj\u0119 publiczn\u0105 zgodnie z tre\u015bci\u0105 ustawy o obszarach morskich RP i administracji morskiej. Zgodnie z zapisami ustawy b\u0119d\u0105 publikowane obwieszczenia informuj\u0105ce o kolejnych etapach prac planistycznych, umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywny udzia\u0142 w opracowaniu projekt\u00f3w wszystkich potencjalnych interesariuszy.", "BENEFICJENT": "URZ\u0104D MORSKI W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego polskich obszar\u00f3w morskich- wody wewn\u0119trzne port\u00f3w w obszarze kompetencji Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-14", "DATA_START": "2016-12-19", "DOFINANSOWANIE": "713251.26", "WARTOSC": "846564.14", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka", "OPIS": "W ramach projektu przewidywane s\u0105 prace zwi\u0105zane z doposa\u017ceniem i utworzeniem pracowni dydaktycznych w dw\u00f3ch szko\u0142ach zawodowych (Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Technicznych w Ustce i Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Agrotechnicznych w S\u0142upsku) dla profil\u00f3w nale\u017c\u0105cych do bran\u017c: \u015arodowisko, Turystyka, sport i rekreacja, Chemia lekka. W ramach projektu przewidziane jest do realizacji 8 zada\u0144 do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105: 1. Wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie pracowni dydaktycznych w ZSA w S\u0142upsku i ZSOiT w Ustce (wraz z monta\u017cem); 2. Kursy i szkolenia z zakresu kszta\u0142cenia ustawicznego - Bran\u017ca Chemia lekka (ZSA); 3. Kursy i szkolenia z zakresu kszta\u0142cenia ustawicznego - Bran\u017ca \u015arodowisko (ZSA); 4. Kursy i szkolenia z zakresu kszta\u0142cenia ustawicznego - Bran\u017ca Turystyka, sport i rekreacja (ZSA); 5. Kursy i szkolenia z zakresu kszta\u0142cenia ustawicznego - Bran\u017ca Turystyka, sport i rekreacja (ZSOiT); 6. Studium wykonalno\u015bci; 7. Utworzenie pracowni gastronomicznej w ZSA w S\u0142upsku; 8. Promocja", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141UPSKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego na terenie powiatu s\u0142upskiego poprzez utworzenie pracowni gastronomicznej, wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie pracowni dydaktycznych oraz organizacj\u0119 kurs\u00f3w i szkole\u0144 z zakresu kszta\u0142cenia ustawicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1528928.42", "WARTOSC": "1798739.31", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Landkreis Rostock | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-R\u00fcgen | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Along the South Baltic Sea coast line there are many beautiful places which are characteristic for the region: small coastal fishery harbours, a variety of fishing boats, active fishermen, smoke houses, historical remainings from a rich fishery heritage and traditions which have been dominant over centuries. Although these places are real treasures and almost \"exotic\" especially for tourists from the inlands, they are often ignored, unattended and not touristically utilised. The project \u201cFish markets\u201d aims at valorisation of these significant potentials for further developing the South Baltic region into a sustainable tourism destination. To attract more tourists to the region, partners will set up several events and new services and offers, based on small coastal fishery, its heritage, products and traditions: e.g. fish markets, fish sales days or fish season events in spring and autumn, to prolong the tourism season. A common frame concept will be developed and adapted to concrete local conditions. Steps to improve the existing strategic plannings for harbour areas shall be initiated, to attract more tourists. As a precondition, it is necessary to establish cross-sectoral cooperations between fishermen, municipal staff, gastronomy (with a view to regional fish cuisine), tourist boards and tourism service staff. Qualification and training courses by experienced experts in event management and marketing will be provided. The project will contribute to cross-border cooperation - to support the image- and destination building in the SB area, as an attractive tourism destination, based on the potential of small coastal fishery and its heritage. Joint cross-border branding and marketing strategies will be developed and implemented. Diverse marketing tools will attract tourists and inhabitants to visit the fishery harbours in the SB area and will provide information, e.g. \u201cFish sales guides\u201d, a \u201cCook book - fish cuisine in the South Baltic Region\u201d and online services.", "BENEFICJENT": "UNIVERSITY OF GREIFSWALD", "TYTUL": "Fish Markets - Small coastal fishery and its heritage as significant potential for tourism destination development.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "99980.99", "WARTOSC": "144694.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt oparty jest na edukacji poprzez zabaw\u0119 z wykorzystaniem nowoczesnych kana\u0142\u00f3w dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych. Edukacj\u0119 ekologiczn\u0105 oprze\u0107 nale\u017cy o atrakcyjne i ciekawe formy itp. itd. Zasi\u0119giem projektu obejmujemy w szczeg\u00f3lno\u015bci obszar dzia\u0142ania 4 LGR, po\u015brednio za\u015b ca\u0142y obszar woj. pomorskiego, z uwagi na udost\u0119pnienie \"narz\u0119dzia\" na stronach internetowych LGR do powszechnego wykorzystania przez wszystkich zainteresowanych, promocj\u0119 dzia\u0142ania LGR opr\u0105 na skutecznych, sprawdzonych wcze\u015bniej sposobach promocji i kana\u0142ach dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych wykorzystywanych i sprawdzonych we wcze\u015bniej prowadzonych dzia\u0142aniach informacyjnych i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci wiemy te\u017c, \u017ce pomys\u0142 jest odpowiedzi\u0105 na problemy zdefiniowane w RPS, Strategii Woj. Pom i RPO i SzOOP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE P\u00d3\u0141NOCNOKASZUBSKA LOKALNA GRUPA RYBACKA", "TYTUL": "Edukacja Ekologiczna w sieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}], "children": [{"name": "Rodzina", "v": "10,86 mln z\u0142", "procent": 18.76, "v_pc": "1295,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "6,77 mln z\u0142", "procent": 62.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,37 mln z\u0142", "procent": 31.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "369,57 tys z\u0142", "procent": 3.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "229,84 tys z\u0142", "procent": 2.11}, {"name": "NIEZNANY2", "v": "89,10 tys z\u0142", "procent": 0.82}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "27,65 tys z\u0142", "procent": 0.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,64 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "10,46 mln z\u0142", "procent": 18.06, "v_pc": "1247,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "7,52 mln z\u0142", "procent": 71.93}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "2,88 mln z\u0142", "procent": 27.53}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "55,54 tys z\u0142", "procent": 0.53}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "9,68 mln z\u0142", "procent": 16.71, "v_pc": "1154,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "41.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "6,00 mln z\u0142", "procent": 62.02}, {"name": "Przedszkola", "v": "907,12 tys z\u0142", "procent": 9.37}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "624,90 tys z\u0142", "procent": 6.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "560,87 tys z\u0142", "procent": 5.79}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "509,54 tys z\u0142", "procent": 5.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "375,40 tys z\u0142", "procent": 3.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "237,09 tys z\u0142", "procent": 2.45}, {"name": "Gimnazja", "v": "227,46 tys z\u0142", "procent": 2.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "73,08 tys z\u0142", "procent": 0.75}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "62,13 tys z\u0142", "procent": 0.64}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "39,84 tys z\u0142", "procent": 0.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "38,55 tys z\u0142", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "18,18 tys z\u0142", "procent": 0.18}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "6,41 mln z\u0142", "procent": 11.07, "v_pc": "764,40 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "5,19 mln z\u0142", "procent": 80.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "416,43 tys z\u0142", "procent": 6.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "373,52 tys z\u0142", "procent": 5.82}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "214,88 tys z\u0142", "procent": 3.35}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "169,44 tys z\u0142", "procent": 2.64}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "49,38 tys z\u0142", "procent": 0.77}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "v": "0,04 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "5,72 mln z\u0142", "procent": 9.88, "v_pc": "682,71 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,27 mln z\u0142", "procent": 39.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,60 mln z\u0142", "procent": 27.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "746,92 tys z\u0142", "procent": 13.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "480,45 tys z\u0142", "procent": 8.39}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "408,36 tys z\u0142", "procent": 7.13}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "219,01 tys z\u0142", "procent": 3.82}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "1,82 tys z\u0142", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "5,46 mln z\u0142", "procent": 9.43, "v_pc": "651,28 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "514.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "4,60 mln z\u0142", "procent": 84.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "479,28 tys z\u0142", "procent": 8.77}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "v": "186,60 tys z\u0142", "procent": 3.41}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "175,09 tys z\u0142", "procent": 3.2}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "23,69 tys z\u0142", "procent": 0.43}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "2,31 mln z\u0142", "procent": 3.99, "v_pc": "276,07 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "9.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "v": "1,87 mln z\u0142", "procent": 80.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "318,02 tys z\u0142", "procent": 13.74}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "130,00 tys z\u0142", "procent": 5.61}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,21 mln z\u0142", "procent": 3.81, "v_pc": "263,44 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,01 mln z\u0142", "procent": 45.56}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "390,80 tys z\u0142", "procent": 17.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "275,85 tys z\u0142", "procent": 12.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "131,35 tys z\u0142", "procent": 5.94}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "v": "108,99 tys z\u0142", "procent": 4.93}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "98,60 tys z\u0142", "procent": 4.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "79,54 tys z\u0142", "procent": 3.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "70,91 tys z\u0142", "procent": 3.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "40,09 tys z\u0142", "procent": 1.81}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "6,24 tys z\u0142", "procent": 0.28}]}, {"name": "Turystyka", "v": "721,69 tys z\u0142", "procent": 1.24, "v_pc": "86,08 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "374.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "721,69 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "683,26 tys z\u0142", "procent": 1.18, "v_pc": "81,50 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "683,26 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "661,23 tys z\u0142", "procent": 1.14, "v_pc": "78,87 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "49.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "441,20 tys z\u0142", "procent": 66.72}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "210,15 tys z\u0142", "procent": 31.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "9,88 tys z\u0142", "procent": 1.49}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "621,78 tys z\u0142", "procent": 1.07, "v_pc": "74,16 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "42.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "352,69 tys z\u0142", "procent": 56.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "229,24 tys z\u0142", "procent": 36.86}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "29,84 tys z\u0142", "procent": 4.79}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 0.8}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 0.8}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "453,00 tys z\u0142", "procent": 0.78, "v_pc": "54,03 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "191.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "453,00 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "382,11 tys z\u0142", "procent": 0.66, "v_pc": "45,58 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "342,60 tys z\u0142", "procent": 89.66}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "21,25 tys z\u0142", "procent": 5.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "18,26 tys z\u0142", "procent": 4.77}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "351,23 tys z\u0142", "procent": 0.6, "v_pc": "41,89 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "351,23 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "328,18 tys z\u0142", "procent": 0.56, "v_pc": "39,14 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "267,81 tys z\u0142", "procent": 81.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "34,30 tys z\u0142", "procent": 10.45}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "24,69 tys z\u0142", "procent": 7.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,37 tys z\u0142", "procent": 0.41}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "211,29 tys z\u0142", "procent": 0.36, "v_pc": "25,20 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "v": "211,29 tys z\u0142", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "193,18 tys z\u0142", "procent": 0.33, "v_pc": "23,04 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "51.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "141,15 tys z\u0142", "procent": 73.06}, {"name": "Cmentarze", "v": "52,03 tys z\u0142", "procent": 26.93}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "124,54 tys z\u0142", "procent": 0.21, "v_pc": "14,85 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "61,86 tys z\u0142", "procent": 49.66}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "60,86 tys z\u0142", "procent": 48.86}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,60 tys z\u0142", "procent": 1.28}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,22 tys z\u0142", "procent": 0.17}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "45,58 tys z\u0142", "procent": 0.07, "v_pc": "5,44 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "45,58 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}]}