{"gmina": "Kaliska", "typ_gminy": "gmina wiejska Kaliska", "kod_gus": "042214213052", "kod_gus_podregionu": "042214200000", "eurostat": "PL638", "ludnosc": 5338, "budzet": {"dochody": "38,78 mln z\u0142", "wydatki": "35,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22983665.290000003, "dane1": 21875264.399999995, "dane2": 21875264.399999995, "dane3": 1108400.890000008}, {"label": "2017", "dane0": 25128049.280000005, "dane1": 26511220.799999993, "dane2": 25128049.280000005, "dane4": 1383171.5199999884}, {"label": "2018", "dane0": 31486264.189999994, "dane1": 33658319.37, "dane2": 31486264.189999994, "dane4": 2172055.1800000034}, {"label": "2019", "dane0": 35958886.059999995, "dane1": 43763505.44, "dane2": 35958886.059999995, "dane4": 7804619.380000003}, {"label": "2020", "dane0": 38780391.23, "dane1": 35273926.65000001, "dane2": 35273926.65000001, "dane3": 3506464.5799999833}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5373682.72, "dane1": 6528219.7399999965}, {"label": "2017", "dane0": 5272202.78, "dane1": 6648592.45}, {"label": "2018", "dane0": 5343979.17, "dane1": 7068534.790000002}, {"label": "2019", "dane0": 5676708.37, "dane1": 7757247.829999998}, {"label": "2020", "dane0": 5800615.12, "dane1": 8195189.330000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,28 mln z\u0142", "wydatki": "3,45 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 100.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.108400890000008}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.108400890000008}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3831715199999883}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3831715199999883}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.1720551800000036}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.1720551800000036}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -7.804619380000003}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -7.804619380000003}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.5064645799999834}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.5064645799999834}], "dochod_ue": "3,72 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,70 mln z\u0142", "gmina_pc": "2565.8 z\u0142", "powiat": "2,48 mln z\u0142", "powiat_pc": "464.5 z\u0142", "wojewodztwo": "7,44 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "134,82 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,24 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,36 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5800615.12, "wydatki": 8195189.330000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-10-06", "DOFINANSOWANIE": "10146606.58", "WARTOSC": "22411509.68", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej i t\u0142ocznej oraz rozbudowa wodoci\u0105gu w miejscowo\u015bci Cieciorka, budowa sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej i t\u0142ocznej oraz rozbudowa wodoci\u0105gu w miejscowo\u015bci D\u0105browa i Frank (ul. Osiedlowa), budowa sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej i t\u0142ocznej oraz rozbudowa wodoci\u0105gu wraz z dwoma przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bci Iwiczno oraz rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Kaliskach.", "BENEFICJENT": "GMINA KALISKA", "TYTUL": "\"Budowa sieci kanalizacji sanitarnej, rozbudowa i przebudowa sieci wodoci\u0105gowej dla miejscowo\u015bci Cieciorka, D\u0105browa, Iwiczno wraz z rozbudow\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Kaliskach.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1900.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-16", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "1695469.33", "WARTOSC": "1997329.81", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "Realizacja PSZOK obejmuje: 1.dokum. projek. z uzgodnieniami . 2.wybudowanie PSZOK \u2013plac utwardzony o pow. do 1.100 m2 uszczelniony foli\u0105 PEHD \u2013zjazd z drogi lokalnej, \u2013kontener socjalno-biurowy z wyposa\u017ceniem do 20 m2, \u2013kontener do 72 m2 - salka edukacyjna, cz. socjalna i WC \u2013\u015bcie\u017cka edukacyjna do 100 m2 ; \u2013hala magazynowa o pow. do 384 m2, \u2013plac z murem oporowym do 100 m2. Infrastruktura : \u2013instalacje: wodoci\u0105gowa, hydrantowa ppo\u017c.,elektryczna,o\u015bwietlenie, kan. sanitarnej, kan. deszczowej z separatorem i zbior. retencyjnym \u2013waga samochodowa, \u2013tablice informacyjne i edukacyjne, \u2013inst. monitoringowa,alarmowa, instalacja komputerowa, \u2013ogrodzenie z bram\u0105 wjazdow\u0105 , \u2013ziele\u0144 ozdobna i izolacyjna. Zakup wyposa\u017cenia dla PSZOK, w tym \u0142adowarki. Dojazd drog\u0105 wyznaczon\u0105 dla strefy Kaliskiego Obszaru Przedsi\u0119biorczo\u015bci. 3.Cele: zwi\u0119ksz. poziomu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych, zmniejsz. ilo\u015bci odpad\u00f3w komun. kierow. na sk\u0142adowiska zwi\u0119ksz.efektywno\u015bci.gosp. odpadami", "BENEFICJENT": "GMINA KALISKA", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w miejscowo\u015bci Kaliska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 317.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-22", "DATA_START": "2018-09-17", "DOFINANSOWANIE": "1319613.29", "WARTOSC": "1862902.88", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "Przedmiotem jest zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych wraz z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 (rozwi\u0105zanie innowacyjne) w gospod. domowych i budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Kaliska i Stara Kiszewa. Zamontowanych zostanie 59 szt. instalacji (Kaliska: 40 szt. w bud. mieszkalnych i 9 szt. w bud.publicznych; Stara Kiszewa: 10 szt. w bud. publicznych). W budynkach mieszkalnych przewiduje si\u0119 monta\u017c 2 typ\u00f3w mikroinstalacji fotowoltaicznych o mocy zainstalowanej 3,41 kWp: -Typ 3 Instalacja trzyfazowa lokalizacja na obiekcie. -Typ 4 Instalacja trzyfazowa lokalizacja na gruncie. W budynkach u\u017cyteczno\u015bci przewiduje si\u0119 monta\u017c instalacji fotowoltaicznych o mocach zainstalowanych w przedziale od 3,10 kWp do 40,3 kWp. \u0141\u0105czna zainstalowana moc- 0,457 MW. Celem jest wzrost udzia\u0142u OZE w produkcji energii elektrycznej poprzez monta\u017c paneli fotowoltaicznych w budynkach mieszkalnych i u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminach: Kaliska i Stara Kiszewa", "BENEFICJENT": "GMINA KALISKA", "TYTUL": "Budowa instalacji do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Gminy Kaliska i Gminy partnerskiej Stara Kiszewa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-22", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400673.00", "WARTOSC": "471380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "Projekt skierowany do 235 uczni\u00f3w (w tym 116 dz.) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Kaliskach \u2013 100 % szk\u00f3\u0142 w gminie. Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w w/w szko\u0142ach poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022 Rozwijanie wiadomo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w zdolnych z zakresu przedmiot\u00f3w przyrodniczych \u2022 Wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych z zakresu przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki \u2022 Wsparcie uczni\u00f3w gim. w postaci poradnictwa edukacyjno-zawodowego w zakresie dalszej edukacji i potrzeb rynku pracy \u2022 Doskonalenie kompetencji dydaktycznych rad pedagogicznych \u2022 Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci terapii i integracji os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2022 Rozszerzenie oferty edukacyjnej ZSP o zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole. Dzia\u0142ania: \u2022 Diagnoza uczestnik\u00f3w projektu \u2022 Rekrutacja grupy docelowej do uczestnictwa w zaj\u0119ciach m. in. typu: laboratoria, warsztaty \u2022 Zakup nowoczesnych pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK \u2022 Doskonalenie kompetencji dydaktycznych rad pedagogicznych \u2022 Ewaluacja prowadzonych zaj\u0119\u0107 w odniesieniu do realizacji celu Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu: Najwa\u017cniejszym efektem jest trwa\u0142a zmiana metodyki nauczania w ZSP. Nauczyciele zostan\u0105 zobligowani do stosowania innowacyjnych metod nauczania. Doposa\u017cona baza szko\u0142y umo\u017cliwi podniesienie jako\u015bci zaj\u0119\u0107, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efekt\u00f3w nauczania oraz wzmocni motywacj\u0119 do nauki. Zostanie r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105zany problem braku poradnictwa zawodowego poprzez utworzenie Szkolnego O\u015brodka Kariery Zawodowej. Bardzo istotnym efektem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w umiej\u0119tno\u015bci z zakresu kompetencji kluczowych \u2013 trwa\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 szko\u0142y. Powstanie tak\u017ce na sta\u0142e funkcjonuj\u0105cy gabinet terapeutyczny. Projekt zgodny jest z diagnoz\u0105 potrzeb edukacyjnych i rozwojowych szk\u00f3\u0142 gminnych, zatwierdzon\u0105 Zarz\u0105dzeniem 139/2015 W\u00f3jta Gminy K", "BENEFICJENT": "GMINA KALISKA", "TYTUL": "Innowacyjna edukacja wzmacnianie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjum w gminie Kaliska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWE \"OLA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "OLA 2020 - Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2489332.09", "WARTOSC": "2928625.99", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna 198 os\u00f3b (129 K i 69 M) bezrobotnych lub biernych zawodowo zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem, w tym 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawne po przez zapewnienie kompleksowego wsparcia w postaci dzia\u0142a\u0144 oferowanych przez istniej\u0105ce ju\u017c Centrum Integracji Spo\u0142ecznej, dopasowanych do zdiagnozowanych potrzeb lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w 9 gmin wiejskich: Bobowo, Kaliska, Lucbichowo, Osieczna, Osiek, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne,Zblewo, Stara Kiszewa, 2 gmin Miejsko-wiejskich(Czarna woda i Skarszewy) oraz 1 miejskiej Sk\u00f3rcz. Rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie zatrudnienia w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu uczestnictwa przez min 22% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zdobycie kompetencji przez co najmniej 40% uczestnik\u00f3w i uczestniczek(U). Kompleksowe wsparcie z zakresu us\u0142ug integracji spo\u0142ecznej i zawodowej b\u0119dzie realizowane przez CIS w postaci 6-miesi\u0119cznych programu zawieraj\u0105cego elementy aktywizacji Spo\u0142ecznej i zawodowej. Uczestnictwo w CIs zak\u0142ada -1 m-c okres pr\u00f3bny, 2 -6 m-c okres w\u0142a\u015bciwy. Pierwszym etapem jest - rekrutacja i diagnoza uczestnik\u00f3w projektu, - przygotowanie Indywidualnych Program\u00f3w Zatrudnienia Socjalnego (IPZS) Okres w\u0142a\u015bciwy podzielony zosta\u0142 na dwie cz\u0119\u015b\u0107i: w 2 i 3 miesi\u0105cu uczestnictwa tygodniowy plan zaj\u0119\u0107 podzielony jest na 2 dni zaj\u0119\u0107 z psychologiem i doradc\u0105 zawodowym a kolejne 3 na praktyczne zaj\u0119cia zawodowe(kursy, szkolenia zawodowe). Od 4 miesi\u0105ca do 6, uczestnicy i uczestniczki maj\u0105 1 dzie\u0144 zaj\u0119\u0107 warsztatowych a 4 dni praktycznych. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 za\u0142o\u017cone cele przewidujemy 11 edycji w grupach 18 osobowych. Zak\u0142adamy, \u017ce dzia\u0142ania CIS b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w dw\u00f3ch miejscach aby zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 do dzia\u0142a\u0144 w Starogardzie Gda\u0144skim oraz Os\u00f3wku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MORENA", "TYTUL": "CIS Os\u00f3wek - zatrudnienie na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "765043.59", "WARTOSC": "1100801.33", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "Projekt polega na budowie dw\u00f3ch przystani kajakowych w miejscowo\u015bciach B\u0105k (Gmina Karsin) i Czubek (Gmina Kaliska) oraz przenoski w Wojtalu (Gmina Czersk) wraz z oznakowaniem szlaku turystycznego w ramach \u201ePomorskie Szlaki Kajakowe\"", "BENEFICJENT": "GMINA KARSIN", "TYTUL": "\u201ePomorskie Szlaki Kajakowe \u2013 Z nurtem Wdy\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2487102.80", "WARTOSC": "2951000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 \u00a0 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 15 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 15 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji \u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 15 JST oraz ich pracownicy 300 os (210K,90M) \u00a0 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorza?dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomorscy Partnerzy e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1691564.02", "WARTOSC": "1990075.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Proj. skierowano do 135 (81K/54M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 Wytycznych w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa), kt\u00f3re bez udzia\u0142u w nim maj\u0105 najmniejsz\u0105 szanse na rozwi\u0105zanie i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. wy\u0142\u0105cznie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (100%UP), w tym 65 (39K/26M) o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, 20 (12K/8M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, intelektualn\u0105 i/lub z zaburzeniami psychicznymi, 80 (48K/32M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz 15 (9K/6M) korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego teren woj.pomorskiego, w tym wy\u0142\u0105cznie obszary o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 115(69K/46M) ze 135 (81K/54M) os\u00f3b z ww. grupy docelowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 4 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: -diagnoz\u0119 sytuacji problemowej, indywidualnych potrzeb i predyspozycji UP wraz z opracowaniem Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP -poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105 ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste -indywidualne poradnictwo psychologiczne -indywidualne poradnictwo zawodowe szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji i kwalifikacji zawodowych -6 m-czne sta\u017ce \u2013 dla 50%UP indywidualne po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE EFEKTY PROJEKTU: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min.40%UP tj. min. 54UP; poszukiwanie pracy przez min. 25UP; praca (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min. 49UP; efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa / zatrudnieniowa - odpowiednio: -min.56%UP / min.22%UP nienale\u017c\u0105cych do wskazanych ni\u017cej grup -min.46%UP / min 12%UP z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne w stopniu znacznym, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi i intelektualn\u0105", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "718635.39", "WARTOSC": "845453.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne", "OPIS": "GD:72 os.(46K,26M)bezr. nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, bezr. zakwalif. do III profilu pomocy i biernych zaw.w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif., zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142. powiatu bytowskiego (Byt\u00f3w, Miastko),chojnickiego (Chojnice-wiejska, Chojnice-miejska),cz\u0142uchowskiego(Cz\u0142uch\u00f3w-wiejska, Cz\u0142uch\u00f3w - miejska,Czarne, Kocza\u0142a, Przechlewo, Rzeczenica,Debrzno),malborskiego(Malbork),nowodworskiego (Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski) i starogardzkiego(Osiek, Sk\u00f3rcz, Kaliska, Czarna Woda, Sm\u0119towo Graniczne, Osieczna) podstawie przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dot.os.fizycznych.W proj.os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.to os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142.lub kwalif. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142. Status: 100% os.o niskich kwalif.:46K,26M 70% os.bezr. niezarej. w PUP:33K,17M 20% os.biernych zaw.:8K,6M 10% os.bezr. o III pr.:5K,3M 60% os.z obsz. wiej.:28K,16M 50% os.niepe\u0142n:23K,13M 10% os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej:5K,3M Cel proj.:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 72 os.(46K,26M)bezr. niezarej. w PUP,bezr. o III profilu pomocy i biernych zawodowo,w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.,zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142.powiatu cz\u0142uchowskiego, starogardzkiego, bytowskiego, chojnickiego, malborskiego i nowodworskiego poprzez organizacj\u0119 programu aktywnej integracji obejmuj\u0105cym us\u0142ugi o charakterze spo\u0142.i zaw.w okresie 01.10.2018-31.07.2020 r.Dzia\u0142ania w proj.skupione s\u0105 na realizacji zada\u0144 z zakresu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.tj.poradnictwo psychologiczne,prawne i obywatelskie oraz o charakterze zaw.tj.poradnictwo zaw.,kursy i szkolenia zaw.,po\u015br. pracy,sta\u017c zaw.,us\u0142ugi asyst..Realizowany typ proj.1 a) i b)", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "337705.75", "WARTOSC": "397300.88", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca, planuje utworzenie Klubu dzieci\u0119cego i zapewnienie w nim 15 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. W budynku, w kt\u00f3rym utworzony zostanie Klub, niezb\u0119dne s\u0119 jednak drobne prace modernizacyjne i remontowe oraz wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w meble i sprz\u0119ty konieczne do prawid\u0142owego i zgodnego z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, funkcjnowania miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 15 kobiet zamieszkuj\u0105cych Starogard Gda\u0144ski oraz powiat Starogardzki w woj. pomorskim. Uczestnicy to mieszka\u0144y teren\u00f3w miejskich i wiejskich powiatu. 11 os\u00f3b to bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105cy poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y kariere zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopach wychowawczych w rozumieniu Kodeksu Pracy. 4 to osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, osoby zatrudnione na czas okreslony, pracuj\u0105ce b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim lub rodzicielskim w rozumieniu Kodeksu Pracy. Celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy i zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia, uczestnik\u00f3w projektu. Po uzyskaniu decyzji o przyznaniu dofinansowania, Wnioskodawca w dniu podpisania umowy o dofinansowanie b\u0119dzie wpisany do rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych prowadzonego przez Prezydenta Starogardu Gda\u0144skiego. Dzia\u0142ania: dostosowanie budynku i pomieszcze\u0144, wyposazenie klubu, bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie.", "BENEFICJENT": "HURT-DETAL HALINA OGONOWSKA", "TYTUL": "Klub Dzi\u0119ci\u0119cy \"Maluszek\" w Starogardzie Gda\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6206721.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3242037.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 245585.87}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 217501.47}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 134221.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125102.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 111788.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 104635.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 83993.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63109.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 56440.03}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 31637.38}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 21500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16586.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14871.85}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 13667.92}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13044.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7730.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7350.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3011.67}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2459.63}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2138.1}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2127.33}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1015.12}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 904.68}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 899.82}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4425400.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1984815.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 1152152.95}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 626078.46}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 544560.5299999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 515894.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 346041.34}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 311114.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 278208.87}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 243668.91999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 200516.58000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 166435.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 163177.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 138434.12000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 59406.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 58232.420000000006}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52525.37}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 49984.85}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 46415.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45843.95999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15204.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8372.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8183.01}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6448.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5172.17}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 2672.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1665.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 965.5699999999999}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 576.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 341.93}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 166.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1676236.3299999998}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 781947.31}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 553923.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 495618.0200000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 415486.43000000005}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 349732.39999999997}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 328161.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 178526.57}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 159000.02999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 144096.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 127986.18}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 104317.73999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 98953.68000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 93637.11}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 83148.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 68000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57778.409999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54637.13}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51714.98}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 50299.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49959.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42358.04000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 35288.259999999995}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33547.91}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29962.95}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27171.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 20123.27}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18911.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16004.25}, {"name": "Cmentarze", "value": 14896.43}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12131.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11560.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11328.57}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9771.21}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8610.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6175.78}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5752.28}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 5347.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5208.56}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4890.57}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3157.66}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1985.67}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 924.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 906.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 861.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 626.84}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 526.15}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 501.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 493.87}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1220062.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 671280.37}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 251411.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 165373.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 164440.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 77293.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72329.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 52081.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8751.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6824.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6814.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 6396.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 125739.92}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9077.21}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9215.08}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1693.09}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 821350.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 91520.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 38357.04}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 5300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3957.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 203913.21}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1466575.58}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 777237.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 263337.39}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 258967.46}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9666260.46}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 422049.01}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 304164.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 187174.77000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 104388.21}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17491.43}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4026.79}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2127.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 899.82}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6492504.369999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2159650.7600000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1139105.63}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 544560.5299999999}, {"name": "Rodzina", "value": 389132.6599999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 361099.83999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 243668.91999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 48081.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45927.95999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24877.06}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8759.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 965.5699999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 341.93}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2270537.2699999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1037873.7700000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 887769.3500000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 560536.8200000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 465206.4799999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 337526.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 162096.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113793.68000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 96798.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 92695.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 65196.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48611.04000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43898.259999999995}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40987.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19703.769999999997}, {"name": "Turystyka", "value": 9771.21}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6669.65}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1220062.13}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 723361.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 258235.24000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 187335.15000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 180240.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 126622.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7200.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 125739.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9077.21}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9215.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1693.09}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 912870.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 38357.04}, {"name": "Rodzina", "value": 5800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3957.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 203913.21}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2243812.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 522304.85}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10157991.46, "v": "10,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.79, "v_pc": "1902,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6268111.17, "v": "6,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3540370.0399999996, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 274917.41000000003, "v": "274,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 68000.0, "v": "68,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 5300.0, "v": "5,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 626.84, "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 299.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 166.0, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8195189.330000001, "v": "8,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.23, "v_pc": "1535,25 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5368616.79, "v": "5,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 1342975.1600000001, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 515894.0, "v": "515,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 450041.9600000001, "v": "450,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 300967.89, "v": "300,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 59406.0, "v": "59,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54269.0, "v": "54,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51714.98, "v": "51,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 44109.32, "v": "44,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5208.56, "v": "5,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1985.67, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5218258.2299999995, "v": "5,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 125.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.79, "v_pc": "977,57 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3449094.95, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 100.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.09}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1040574.4400000001, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 10832.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 405454.79, "v": "405,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 204224.55, "v": "204,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 83148.16, "v": "83,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28837.34, "v": "28,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6924.0, "v": "6,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2907362.349999999, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.24, "v_pc": "544,65 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2495305.03, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 179181.25, "v": "179,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 116195.35, "v": "116,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62943.25, "v": "62,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36411.47, "v": "36,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17326.0, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2284596.3600000003, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47, "v_pc": "427,99 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1229681.69, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 415232.50999999995, "v": "415,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 166937.63999999998, "v": "166,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.3}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 134221.19, "v": "134,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.87}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125102.74, "v": "125,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 111788.87, "v": "111,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.89}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33547.91, "v": "33,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.46}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 31637.38, "v": "31,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24617.86, "v": "24,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11328.57, "v": "11,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1922715.3599999999, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45, "v_pc": "360,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1712715.3599999999, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.07}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 210000.0, "v": "210,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1614698.1699999997, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.57, "v_pc": "302,49 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "204.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1493076.13, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121095.89, "v": "121,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.49}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 526.15, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 961067.19, "v": "961,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72, "v_pc": "180,04 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "25.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 825307.0, "v": "825,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.87}, {"name": "Biblioteki", "value": 91520.0, "v": "91,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 35630.19, "v": "35,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.7}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8610.0, "v": "8,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 885458.02, "v": "885,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51, "v_pc": "165,88 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 729058.78, "v": "729,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.33}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 156399.24, "v": "156,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.66}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 367760.89999999997, "v": "367,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04, "v_pc": "68,89 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "57.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 268844.85, "v": "268,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 84855.05, "v": "84,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7350.0, "v": "7,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5711.0, "v": "5,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 203913.21, "v": "203,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "38,20 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 203913.21, "v": "203,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 149450.68, "v": "149,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "28,00 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 126506.0, "v": "126,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17040.0, "v": "17,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.4}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 904.68, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 127272.22000000002, "v": "127,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "23,84 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 64831.83, "v": "64,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 34116.39, "v": "34,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28324.0, "v": "28,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.25}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 114539.0, "v": "114,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "21,46 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 88202.0, "v": "88,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20084.0, "v": "20,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2632.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.53}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 5347.0, "v": "5,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.66}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 906.0, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 75966.69, "v": "75,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "14,23 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "72.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 61070.26, "v": "61,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.39}, {"name": "Cmentarze", "value": 14896.43, "v": "14,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.6}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40987.48, "v": "40,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,68 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40987.48, "v": "40,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36928.79, "v": "36,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,92 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 35858.79, "v": "35,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1070.0, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}]}, {"name": "Turystyka", "value": 9771.21, "v": "9,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,83 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9771.21, "v": "9,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}