{"gmina": "Zblewo", "typ_gminy": "gmina wiejska Zblewo", "kod_gus": "042214213132", "kod_gus_podregionu": "042214200000", "eurostat": "PL638", "ludnosc": 11550, "budzet": {"dochody": "77,97 mln z\u0142", "wydatki": "77,74 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 50486185.69, "dane1": 51275896.52000001, "dane2": 50486185.69, "dane4": 789710.8300000131}, {"label": "2017", "dane0": 54251782.47, "dane1": 56484846.54999999, "dane2": 54251782.47, "dane4": 2233064.0799999908}, {"label": "2018", "dane0": 59772827.53, "dane1": 67317781.16999996, "dane2": 59772827.53, "dane4": 7544953.639999956}, {"label": "2019", "dane0": 66288124.309999995, "dane1": 68903121.38000003, "dane2": 66288124.309999995, "dane4": 2614997.07000003}, {"label": "2020", "dane0": 77967673.73999998, "dane1": 77736804.92999998, "dane2": 77736804.92999998, "dane3": 230868.81000000238}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12051604.0, "dane1": 15564830.690000001}, {"label": "2017", "dane0": 12101832.9, "dane1": 15820617.690000001}, {"label": "2018", "dane0": 12576191.0, "dane1": 17969723.44999999}, {"label": "2019", "dane0": 13270126.05, "dane1": 22284421.200000007}, {"label": "2020", "dane0": 13690283.46, "dane1": 20957839.7}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,03 mln z\u0142", "wydatki": "3,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 72.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 60.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7897108300000131}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7897108300000131}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.233064079999991}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.233064079999991}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.544953639999956}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.544953639999956}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.61499707000003}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.61499707000003}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2308688100000024}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2308688100000024}], "dochod_ue": "4,39 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "35,45 mln z\u0142", "gmina_pc": "3069.3 z\u0142", "powiat": "5,37 mln z\u0142", "powiat_pc": "464.5 z\u0142", "wojewodztwo": "16,10 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "395,21 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,98 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,76 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13690283.46, "wydatki": 20957839.7}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8128322.43", "WARTOSC": "16276829.14", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Zblewie wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 obejmie rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 oczyszczalni, w tym budow\u0119 dw\u00f3ch nowych reaktor\u00f3w biologicznych pracuj\u0105cych w uk\u0142adzie zbli\u017conym do A2/O z osadnikami wt\u00f3rnymi, rozbudow\u0119 w\u0119z\u0142a oczyszczania mechanicznego, rozbudow\u0119 urz\u0105dze\u0144 gospodarki osadem nadmiernym. Planowana do realizacji rozbudowa i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Zblewie wpisuje si\u0119 kryteria konkursu, gdy\u017c wynika z konieczno\u015bci jej dostosowania do wymog\u00f3w dotycz\u0105cych jako\u015bci odprowadzanych \u015bciek\u00f3w (w zakresie zwi\u0105zk\u00f3w biogennych - azotu; warto\u015b\u0107 dopuszczalna to 15 mg N/l, a obecnie w badanych pr\u00f3bkach wynosi ona 63,4 mg N/l) i zwi\u0119kszenia przepustowo\u015bci. Budowa instalacji OZE o mocy do 40 kW polega\u0107 b\u0119dzie na budowie baterii ogniw fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, \"Budowa zbiornika retencyjnego na wod\u0119 o pojemno\u015bci 150 m3 w hydroforni w Zblewie\u201d Zakres realizowany na terenie uj\u0119cia wody w Zblewie polega\u0107 b\u0119dzie na wykonaniu zbiornika pionowego, jednokomorowego o pojemno\u015bci 150 m3 na terenie uj\u0119cia wody. S\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie magazynowaniu wody pitnej, co pozwoli na wyr\u00f3wnanie okresowych deficyt\u00f3w wody. \u201ePrzebudowa sieci wodoci\u0105gowej w m. Jezierce\u201d Obejmuje infrastruktur\u0119 sieci wzd\u0142u\u017c drogi przebiegaj\u0105cej przez m. Jezierce oraz odcinku drogi \u0142\u0105cz\u0105cej Jezierce i Kleszczewo Ko\u015bcierskie. Zakres rzeczowy: Przebudowa sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,345 km. \u201ePrzebudowa stacji uzdatniania i rozbudowa uj\u0119cia wody w m. Jezierce\u201d Zadanie polega\u0107 b\u0119dzie na monta\u017cu w istniej\u0105cym budynku technicznym urz\u0105dze\u0144 stacji uzdatniania wody, tj. aerator\u00f3w, zestaw\u00f3w filtracyjnych jednostopniowych ze z\u0142o\u017cem mineralnym i katalitycznym a tak\u017ce na budowie dw\u00f3ch zbiornik\u00f3w retencyjnych o pojemno\u015bci 75 m3 ka\u017cdy oraz pompowni II stopnia.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBLEWO", "TYTUL": "MODERNIZACJA I ROZBUDOWA SYSTEMU WODNO-\u015aCIEKOWEGO W AGLOMERACJI ZBLEWO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 703.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7569800.00", "WARTOSC": "13766000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Projekt polega na pierwszym wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R. Przedmiot bada\u0144, zosta\u0142 obj\u0119ty zg\u0142oszeniem patentowym P.413728 pn.:\u201eAutomatyczny magazyn tafli szklanych\u201d. Wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy wynik\u00f3w prac badawczych umo\u017cliwi zaproponowanie obecnym, jak i przysz\u0142ym klientom rozwi\u0105zania o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach obecnie niedost\u0119pnych. Nowy magazyn szk\u0142a b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 oszcz\u0119dno\u015bci\u0105 miejsca, wyd\u0142u\u017con\u0105 u\u017cyteczno\u015bci\u0105, umo\u017cliwi efektywn\u0105 prac\u0119 i przyczyni si\u0119 do znacznego skr\u00f3cenia czasu proces\u00f3w produkc., jak r\u00f3wnie\u017c eliminacji awarii i przestoj\u00f3w produkcji. Znacz\u0105ce korzy\u015bci dla rynku, zdecydowanie wp\u0142ywaj\u0105 na potencja\u0142 rynkowy, w tym eksportowy propozycji Wnioskodawcy. Powodzenie projektu, nale\u017cy rozpatrywa\u0107 w kontek\u015bcie gotowo\u015bci do realizacji projektu i wdro\u017cenia produktu. Wnioskodawca funkcjonuje na rynku od 2005 r., posiada grup\u0119 ponad 120 odbiorc\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata, posiada wypracowane kana\u0142y dystrybucji, strategi\u0119 marketing., uwzgledniaj\u0105ca wej\u015bcie na rynki zagran., posiada listy intencyjne potwierdzaj\u0105ce zainteresowanie nowym produktem \u2013 z rynku zagran. Sukces komercjalizacji wynik\u00f3w B+R nale\u017cy rozpatrywa\u0107 r\u00f3wnie\u017c w aspekcie finansowym. W tym uj\u0119ciu efektem realizowanej inwestycji b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie: a) sprzeda\u017cy w 2019 roku ju\u017c na poziomie ponad 300 szt, w 2020 - 600 szt b) poziomu przychod\u00f3w w pierwszym roku trwa\u0142o\u015bci 2020 na poziomie ponad 5 mln z\u0142 c) wysokich wska\u017anik\u00f3w op\u0142acalno\u015bci projektu, (odpowiednio IRR rz\u0119du 11,21% w 3 roku, a w ostatnim roku trwa\u0142o\u015bci poziom si\u0119ga nawet 23,05%). Wnioskodawca planuje w ramach niniejszej inwestycji wprowadzi\u0107 rewolucyjne rozwi\u0105zanie do bran\u017cy szklarskiej, tym samym odpowiadaj\u0105c na wsp\u00f3\u0142czesne potrzeby i wyzwania na rynku \u015bwiatowym w wyniku realizacji przedmiotowego projektu nast\u0105pi dywersyfikacja produkcji przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie nowego produktu w postaci automatycznego magazynu szk\u0142a o dotychczas niespotkanych na \u015bwiecie, unikalnych funkcjonaln. u\u017cytkowych. SA 42799(2015/X), art. 13, 18 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "GLASS-SERWIS EWELINA WYSOCKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w B+R w celu wprowadzenia na rynek automatycznego magazynu szk\u0142a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 655.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6890070.83", "WARTOSC": "9222765.54", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie prototypu innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiata pieca do laminacji szk\u0142a w systemie pr\u00f3\u017cniowym. W wyniku prac B+R zostan\u0105 opracowane i wdro\u017cone zupe\u0142nie nowe rozwi\u0105zania, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 zaimplementowanie po raz pierwszy na rynku piec\u00f3w - unikatowych cech i funkcjonalno\u015bci. Wyposa\u017cenie pieca w nowe, zaawansowane rozwi\u0105zania technologiczne typu: -dualny systemem ogrzewania; -instalacj\u0119 podci\u015bnieniow\u0105 odsysania pieca -system pr\u00f3\u017cniowy z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 indywidualnej kontroli i programowania -systemem za\u0142adunku - system sterowania - modu\u0142ow\u0105 konstrukcj\u0119 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 powi\u0119kszenia pieca - konstrukcj\u0119 dwukomorow\u0105 - systemem izolacji termicznej, ch\u0142odzenia wodnego - innowacyjnymi materia\u0142ami izolacyjnymi b\u0119dzie stanowi\u0142o o prze\u0142omowym rozwi\u0105zaniu na rynku szk\u0142a w uj\u0119ciu mi\u0119dzynarodowym. Ponadto umo\u017cliwi wygenerowanie szeregu korzy\u015bci jako\u015bciowych, technologicznych jak r\u00f3wnie\u017c finansowych u\u017cytkownikom pieca. Inicjatywa opracowania innowacyjnego pieca do laminowania szk\u0142a wynika z zapotrzebowania na nowe technologie usprawniaj\u0105ce przebieg procesu zg\u0142aszane przez producent\u00f3w szk\u0142a p\u0142askiego. Rezultat z pewno\u015bci\u0105 przyczyni si\u0119 do usprawnienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw produkcyjnych poprzez zwi\u0119kszenie mocy produkcyjnych, obni\u017cenie koszt\u00f3w wytarzania, usprawnienie procesu i zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci pieca. Piec skonstruowany w oparciu o nowe technologie stanowi ca\u0142kowit\u0105 nowo\u015b\u0107 na rynku mi\u0119dzynarodowym, st\u0105d te\u017c koniecznym dzia\u0142aniem okazuje si\u0119 przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych w zakresie opracowania koncepcji planowanych do wdro\u017cenia rozwi\u0105za\u0144. Nast\u0119pnie w ramach prac rozwojowych piec wyposa\u017cony o innowacyjne funkcjonalno\u015bci zostanie przetestowany w warunkach rzeczywistych w celu weryfikacji prawid\u0142owego schematu dzia\u0142ania i otrzymania za\u0142o\u017conych na etapie bada\u0144 parametr\u00f3w technicznych.", "BENEFICJENT": "Q-GLASSTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny piec do laminowania szk\u0142a o modu\u0142owej konstrukcji dwukomorowej, wyposa\u017cony w dualny system ogrzewania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 596.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3174009.75", "WARTOSC": "8718355.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji probiotycznych wyrob\u00f3w cukierniczych. Technologia jest wynikiem w\u0142asnych i zleconych Politechnice Gda\u0144skiej - Katedra Chemii, Technologii i Biotechnologii \u017bywno\u015bci, prac B+R. Przedmiot bada\u0144, zwi\u0105zany z technologi\u0105 wytwarzania i unikatowej receptury, zosta\u0142 obj\u0119ty zg\u0142oszeniem patentowym. W wyniku projektu wprowadzimy do sprzeda\u017cy udoskonalon\u0105 grup\u0119 produktow\u0105 probiotycznych wyrob\u00f3w cukierniczych. Poniewa\u017c produkty posiadaj\u0105 wysoki potencja\u0142 eksportowy, zak\u0142adamy, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 produkt\u00f3w z nowej grupy produktowej ProBioCake, b\u0119dziemy sprzedawa\u0107 do dystrybutor\u00f3w zagranicznych. W pierwszej kolejno\u015bci zamierzamy nowe produkty wprowadzi\u0107 na rynek Szwecji. Powodzenie projektu, nale\u017cy rozpatrywa\u0107 w kontek\u015bcie gotowo\u015bci do realizacji projektu i wdro\u017cenia produktu. Funkcjonujemy na rynku od ponad 14 lat, posiadamy do\u015bwiadczenie w bran\u017cy piekarniczo - cukierniczej, wypracowane kana\u0142y dystrybucji, strategi\u0119 marketingow\u0105, uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 wej\u015bcie na rynek zagraniczny, a tak\u017ce listy intencyjne, potwierdzaj\u0105ce zainteresowanie nowym produktem.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA CUKIERNIA PIOTR KROPID\u0141OWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania probiotycznych wyrob\u00f3w cukierniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 274.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2570700.00", "WARTOSC": "5749020.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Rozw\u00f3j Centrum Badawczo-Rozwojowego w przedsi\u0119biorstwie Glass-Serwis. Budowa Centrum BR oraz nabycie aparatury badawczej umo\u017cliwi realizacj\u0119 prac B+R w zakresie opracowania innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, kt\u00f3re zostan\u0105 zaimplementowane w nowych typach maszyn przemys\u0142u szklarskiego. Obszary badawcze dotycz\u0105 innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 ekologicznych, wyd\u0142u\u017caj\u0105cych trwa\u0142o\u015b\u0107, konstrukcyjnych i system\u00f3w sterowania. Zostan\u0105 opracowane i wykonane prototypy maszyn, na kt\u00f3rych odb\u0119d\u0105 si\u0119 testy pozwalaj\u0105ce na weryfikacj\u0119 wst\u0119pnych za\u0142o\u017ce\u0144 oraz udoskonalenie ostatecznej konstrukcji urz\u0105dze\u0144. Zaplanowane prace B+R pozwol\u0105 na opracowanie innowacyjnych technologii maj\u0105cych bezpo\u015bredni wp\u0142yw na opracowanie konstrukcji innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 (do mycia, obr\u00f3bki i magazynowania szk\u0142a) o unikatowych cechach u\u017cytkowych.", "BENEFICJENT": "GLASS-SERWIS EWELINA WYSOCKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Centrum Badawczo-Rozwojowego w przedsi\u0119biorstwie Glass-Serwis", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.57}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-01-05", "DOFINANSOWANIE": "1693265.97", "WARTOSC": "2369141.70", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest realizacja 4 kompleksowych zada\u0144: Zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci prowadzenia, w tym skuteczno\u015bci restytucji gatunkowej i siedliskowej w Arboretum Wirty, Wdro\u017cenie program\u00f3w ochrony i restytucji na terenie Arboretum i Nadle\u015bnictwa Kaliska, Ukierunkowanie i uporz\u0105dkowanie ruchu turystycznego w obr\u0119bie i otoczeniu Arboretum Wirty oraz Realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych. Planowane w ramach projektu dzia\u0142ania inwestycyjne oraz programy restytucji maj\u0105 na celu zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych Obszaru Chronionego Krajobrazu Bor\u00f3w Tucholskich, w szczeg\u00f3lno\u015bci na obszarze administrowanym przez Nadle\u015bnictwo Kaliska. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie Nadle\u015bnictwa Kaliska - jako Partnera wiod\u0105cego oraz Gminy Zblewo. Projekt zostanie zrealizowany w latach 2017-2023 a jego koszt ca\u0142kowity wynosi 1 992 077,62 z\u0142.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO KALISKA", "TYTUL": "Zabezpieczenie zasob\u00f3w przyrodniczych Bor\u00f3w Tucholskich poprzez ochron\u0119 i restytucj\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci gatunkowej i siedliskowej w Arboretum Wirty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1684734.00", "WARTOSC": "1982040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Wsparciem w ramach proj. zostanie obj\u0119tych 740 uczni\u00f3w (372dz/368ch\u0142) oraz 101 n-li (87K/14M) wszystkich szk\u00f3\u0142 Gminy Zblewo, w kt\u00f3rych zdiagnozowano podobne bariery i potrzeby edukacyjne. Wsparcie zaplanowano w ten spos\u00f3b, aby nie powiela\u0142o zaj\u0119\u0107 odbywaj\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach, a skala dzia\u0142a\u0144 nie zmniejszy\u0142a si\u0119 w stosunku do tych prowadzonych na 12 miesi\u0119cy przed rozpocz\u0119ciem proj. Grup\u0119 docelow\u0105 okre\u015blono na podstawie przeprowadzonej diagnozy zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Kierowano si\u0119 potrzebami i oczekiwaniami uczni\u00f3w oraz wynikaj\u0105cymi z nich potrzebami kadry pedagogicznej szk\u00f3\u0142. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i potencja\u0142u edukacyjnego uczni\u00f3w poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w postaci dodatkowych zaj\u0119\u0107, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa atrakcyjno\u015bci i efektywno\u015bci zaj\u0119\u0107 w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem dzi\u0119ki doposa\u017ceniu bazy dydaktycznej oraz podniesieniu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci n-li tych szk\u00f3\u0142. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2018r. poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: a)wzrost kompetencji u 90% z 464 uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych; b)wzrost kompetencji u 90% z 284 uczestnik\u00f3w interdyscyplinarnych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych c)wzrost kompetencji u 90% z 428 uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych; d)wsparcie dla 273 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, m.in. o zdiagnozowanych dysfunkcjach i niepe\u0142nosprawno\u015bciach; e)wzrost \u015bwiadomo\u015bci predyspozycji zawodowych z uwzgl\u0119dnieniem sytuacji na rynku pracy u 90% z 100 gimnazjalist\u00f3w obj\u0119tych indywidualnym wsparciem w ramach doradztwa zawodowego; f)rozwini\u0119cie kompetencji zawodowych u 90% n-li bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach (do 31.12.2016); g)doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych proj. oraz utworzenie mi\u0119dzyszkolnych pracowni przedmiotowych. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w proj. b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wi\u0119cej ni\u017c jednym rodzaju zaj\u0119\u0107. Najwa\u017cniejszymi efektami projektu b\u0119dzie zmniejszenie ilo\u015bci uczni\u00f3w zagro\u017conych przedwczesnym zako\u0144czeniem edukacji oraz zwi\u0119kszenie nauczania opartego o TIK.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBLEWO", "TYTUL": "Poznawanie przez dzia\u0142anie kluczem do sukcesu \u2013 wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnorozwojowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy Zblewo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "980000.00", "WARTOSC": "2000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Celem projektu jest dywersyfikacja oferty firmy Q-Glasstech o nowy produktu i us\u0142ug\u0119 druku na szkle i innych materia\u0142ach oraz profilacji narz\u0119dzi. Unikatowa oferta zostanie wdro\u017cona na rynek w oparciu o innowacyjn\u0105 technologi\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 wynikiem prowadzonych prac B+R. Zaimplementowana inwestycja b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a redukcji surowc\u00f3w i energoch\u0142onno\u015bci procesu produkcyjnego poprzez oszcz\u0119dno\u015b\u0107 tuszu, energii oraz ograniczeniu emisji szkodliwych substancji do \u015brodowiska. Ponadto, osi\u0105gni\u0119ta zostanie wysoka efektywno\u015b\u0107 procesu produkcyjnego, dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii informacyjno-komunikacyjnej w postaci systemu do kalibracji procesem drukowania. Nanotechnologia pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie produkt\u00f3w i us\u0142ug o wysokiej jako\u015bci, unikatowych cechach funkcjonalno-u\u017cytkowych, niespotykanych dotychczas u konkurencji. Ze wzgl\u0119du na potencja\u0142 oferty, jak r\u00f3wnie\u017c zidentyfikowan\u0105 potrzeb\u0119 rynku w uj\u0119ciu mi\u0119dzynarodowym, Wnioskodawca planuje eksport produktu i us\u0142ug, przede wszystkim na terenie Europy.", "BENEFICJENT": "Q-GLASSTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dywersyfikacja oferty firmy Q-Glasstech poprzez inwestycj\u0119 w innowacyjn\u0105 technologi\u0119 druku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "975261.72", "WARTOSC": "1147366.73", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Wsparcie kierowane jest do wszystkich OWP podlegaj\u0105cych pod Gmin\u0119 Zblewo i zlokalizowanych na jej terenie: 2 przedszkoli oraz 4 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych, w kt\u00f3rych zdiagnozowano podobne bariery i potrzeby edu. Zakres wsparcia oraz grup\u0119 docelow\u0105 okre\u015blono na podstawie \u201eDiagnozy przeprowadzonej w OWP Gminy Zblewo w celu okre\u015blenia zada\u0144 projektowych w ramach RPO WP Dzia\u0142anie 3.1 Edukacja przedszkolna.\u201d zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy w dniu 18.03.2016 r. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest utworzenie 12 trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego. Ponadto zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu podniesienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i potencja\u0142u edu. dzieci poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w postaci dodatkowych zaj\u0119\u0107, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa atrakcyjno\u015bci i efektywno\u015bci zaj\u0119\u0107 w przedszkolach obj\u0119tych proj. dzi\u0119ki doposa\u017ceniu bazy dydaktycznej oraz podniesieniu kompetencji n-li. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2018r. poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych potrzeby i oczekiwania dzieci, rodzic\u00f3w oraz kadry pedagogicznej: a)utworzenie 12 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dzi\u0119ki adaptacji pomieszcze\u0144 w ZSP Bytonia; b)realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla 268 dzieci (135dz/133ch\u0142)-wzrost kompetencji u 90% uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 i szkole\u0144: -rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe i spo\u0142.; -dostosowanych do potrzeb dzieci o specjalnych potrzebach edu., w tym dzieci niepe\u0142nosprawnych; -wykorzystuj\u0105cych nowe formy i programy nauczania w celu rozbudzenia kreatywno\u015bci dzieci przy wykorzystaniu narz\u0119dzi TIK; c)realizacj\u0119 szkole\u0144 dla 12 n-li (12K/0M) pozwalaj\u0105cych na zdobycie kompetencji w zakresie zidentyfikowanych potrzeb edu. dzieci; d)realizacj\u0119 szkole\u0144 dla rodzic\u00f3w pozwalaj\u0105cych pozna\u0107 proces rozwoju ich dzieci, przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do pe\u0142niejszej wsp\u00f3\u0142pracy z przedszkolem; e)doposa\u017cenie przedszkoli w narz\u0119dzia dydaktyczne i sprz\u0119t TIK. Najwa\u017cniejszymi efektami proj. b\u0119dzie utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz zwi\u0119kszenie nauczania opartego o narz\u0119dzia TIK.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBLEWO", "TYTUL": "Interaktywny przedszkolak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "578000.00", "WARTOSC": "680000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i powrotu na rynek pracy 24 os\u00f3b (K) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 24 nowych miejsc opieki dla 24 (12 K/ 12 M) dzieci w terminie od 01.12.2018-31.08.2021 r. w Klubie Dzieci\u0119cym w Pinczynie na terenie gminy Zblewo (woj.pomorskie). W celu stworzenia nowych miejsc zostan\u0105 zakupione meble, a tak\u017ce pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do wspomagania rozwoju dzieci, przeprowadzone zostan\u0105 prace adaptacyjne. W terminie IX.2019-VIII.2020 bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowo utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 b\u0119dzie finansowane w ramach projektu, a przez kolejne 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu finansowane ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy w celu zapewnienia trwa\u0142o\u015bci projektu.Realizacja wsparcia w zakresie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 dokonywana jest na podstawie indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowania plac\u00f3wki w tym zakresie,diagnoza zosta\u0142a przygotowana w V.2018. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg.dla dzia\u0142.5.3 \"OPIEKA NAD DZIE\u0106MI DO LAT 3\" dzie\u0107mi poprzez: -utworzenie 24 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; -zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 24 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; -zapewnienie wszystkich warunk\u00f3w niezb\u0119dnych do bezpiecznego pobytu dzieci w klubie dzieci\u0119cym. W ramach pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te kluczowe wska\u017aniki produktu i rezultatu: -Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 24, -Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w Programie - 24; -Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu Programu - 12, -Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu Programu - 1.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBLEWO", "TYTUL": "Klub Dzieci\u0119cy przyjazny dzieciom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2489332.09", "WARTOSC": "2928625.99", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna 198 os\u00f3b (129 K i 69 M) bezrobotnych lub biernych zawodowo zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem, w tym 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawne po przez zapewnienie kompleksowego wsparcia w postaci dzia\u0142a\u0144 oferowanych przez istniej\u0105ce ju\u017c Centrum Integracji Spo\u0142ecznej, dopasowanych do zdiagnozowanych potrzeb lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w 9 gmin wiejskich: Bobowo, Kaliska, Lucbichowo, Osieczna, Osiek, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne,Zblewo, Stara Kiszewa, 2 gmin Miejsko-wiejskich(Czarna woda i Skarszewy) oraz 1 miejskiej Sk\u00f3rcz. Rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie zatrudnienia w okresie 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu uczestnictwa przez min 22% os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zdobycie kompetencji przez co najmniej 40% uczestnik\u00f3w i uczestniczek(U). Kompleksowe wsparcie z zakresu us\u0142ug integracji spo\u0142ecznej i zawodowej b\u0119dzie realizowane przez CIS w postaci 6-miesi\u0119cznych programu zawieraj\u0105cego elementy aktywizacji Spo\u0142ecznej i zawodowej. Uczestnictwo w CIs zak\u0142ada -1 m-c okres pr\u00f3bny, 2 -6 m-c okres w\u0142a\u015bciwy. Pierwszym etapem jest - rekrutacja i diagnoza uczestnik\u00f3w projektu, - przygotowanie Indywidualnych Program\u00f3w Zatrudnienia Socjalnego (IPZS) Okres w\u0142a\u015bciwy podzielony zosta\u0142 na dwie cz\u0119\u015b\u0107i: w 2 i 3 miesi\u0105cu uczestnictwa tygodniowy plan zaj\u0119\u0107 podzielony jest na 2 dni zaj\u0119\u0107 z psychologiem i doradc\u0105 zawodowym a kolejne 3 na praktyczne zaj\u0119cia zawodowe(kursy, szkolenia zawodowe). Od 4 miesi\u0105ca do 6, uczestnicy i uczestniczki maj\u0105 1 dzie\u0144 zaj\u0119\u0107 warsztatowych a 4 dni praktycznych. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 za\u0142o\u017cone cele przewidujemy 11 edycji w grupach 18 osobowych. Zak\u0142adamy, \u017ce dzia\u0142ania CIS b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w dw\u00f3ch miejscach aby zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 do dzia\u0142a\u0144 w Starogardzie Gda\u0144skim oraz Os\u00f3wku.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MORENA", "TYTUL": "CIS Os\u00f3wek - zatrudnienie na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CITY APART MANAGEMENT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla CITY APART MANAGEMENT Sp. z o.o. w zwi\u0105zku z trudn\u0105 sytuacj\u0105 ekonomiczn\u0105 spowodowan\u0105 COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1410262.73", "WARTOSC": "1695963.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1691564.02", "WARTOSC": "1990075.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Proj. skierowano do 135 (81K/54M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 Wytycznych w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa), kt\u00f3re bez udzia\u0142u w nim maj\u0105 najmniejsz\u0105 szanse na rozwi\u0105zanie i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. wy\u0142\u0105cznie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (100%UP), w tym 65 (39K/26M) o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, 20 (12K/8M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, intelektualn\u0105 i/lub z zaburzeniami psychicznymi, 80 (48K/32M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz 15 (9K/6M) korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego teren woj.pomorskiego, w tym wy\u0142\u0105cznie obszary o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 115(69K/46M) ze 135 (81K/54M) os\u00f3b z ww. grupy docelowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 4 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: -diagnoz\u0119 sytuacji problemowej, indywidualnych potrzeb i predyspozycji UP wraz z opracowaniem Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP -poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105 ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste -indywidualne poradnictwo psychologiczne -indywidualne poradnictwo zawodowe szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji i kwalifikacji zawodowych -6 m-czne sta\u017ce \u2013 dla 50%UP indywidualne po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE EFEKTY PROJEKTU: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min.40%UP tj. min. 54UP; poszukiwanie pracy przez min. 25UP; praca (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min. 49UP; efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa / zatrudnieniowa - odpowiednio: -min.56%UP / min.22%UP nienale\u017c\u0105cych do wskazanych ni\u017cej grup -min.46%UP / min 12%UP z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne w stopniu znacznym, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi i intelektualn\u0105", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "337705.75", "WARTOSC": "397300.88", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca, planuje utworzenie Klubu dzieci\u0119cego i zapewnienie w nim 15 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. W budynku, w kt\u00f3rym utworzony zostanie Klub, niezb\u0119dne s\u0119 jednak drobne prace modernizacyjne i remontowe oraz wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w meble i sprz\u0119ty konieczne do prawid\u0142owego i zgodnego z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, funkcjnowania miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 15 kobiet zamieszkuj\u0105cych Starogard Gda\u0144ski oraz powiat Starogardzki w woj. pomorskim. Uczestnicy to mieszka\u0144y teren\u00f3w miejskich i wiejskich powiatu. 11 os\u00f3b to bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105cy poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y kariere zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopach wychowawczych w rozumieniu Kodeksu Pracy. 4 to osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, osoby zatrudnione na czas okreslony, pracuj\u0105ce b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim lub rodzicielskim w rozumieniu Kodeksu Pracy. Celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy i zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia, uczestnik\u00f3w projektu. Po uzyskaniu decyzji o przyznaniu dofinansowania, Wnioskodawca w dniu podpisania umowy o dofinansowanie b\u0119dzie wpisany do rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych prowadzonego przez Prezydenta Starogardu Gda\u0144skiego. Dzia\u0142ania: dostosowanie budynku i pomieszcze\u0144, wyposazenie klubu, bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie.", "BENEFICJENT": "HURT-DETAL HALINA OGONOWSKA", "TYTUL": "Klub Dzi\u0119ci\u0119cy \"Maluszek\" w Starogardzie Gda\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3147479.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1564931.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1235407.2000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 844946.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 835796.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 682358.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 599912.48}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 423226.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 370862.56999999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 295811.96}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 202502.63999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 201956.56999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 191668.68000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 165312.25}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 160913.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 144098.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 142539.36000000002}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 127818.83}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 102008.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 93736.04000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 86795.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 78172.74}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 72450.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 64809.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 64242.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 46777.990000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 40674.74}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38498.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 38386.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33875.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24791.489999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 22202.06}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14869.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13964.27}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13868.720000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10558.04}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10142.97}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 8902.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6500.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 6370.289999999999}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6182.8}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5992.84}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4037.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3438.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2460.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2260.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1770.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 653.55}, {"name": "Cmentarze", "value": 500.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.12}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.01}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5931899.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1553764.77}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 606893.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 571550.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 195070.62}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 189666.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 29999.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 19680.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17251.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3803.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2984346.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 990983.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 566432.22}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 526649.39}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11147149.459999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 2863945.1199999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2668029.4899999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1140282.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1055333.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 884420.0799999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 642472.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 620171.14}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 593135.19}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 511529.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 506420.89999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 376883.31}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 150334.75}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 122300.68000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 114188.56000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 104960.97000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 84847.48999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54734.520000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50935.729999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40082.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 21506.7}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15697.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12250.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5760.64}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15501920.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6792508.649999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 588727.59}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 523678.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 515400.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 381869.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 304235.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 285564.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 118888.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 110400.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 47600.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 45965.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42741.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26635.99}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 26051.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18719.52}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16526.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15892.34}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3193.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 838.93}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 767.9}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 598.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 293.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 449793.7}, {"name": "Biblioteki", "value": 269969.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 130188.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 100800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 675053.86}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 164427.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6404.530000000001}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 224381.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6559.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12083.15}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3973479.3999999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2543329.3999999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1552779.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1489855.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 844946.21}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 647778.99}, {"name": "Rodzina", "value": 348662.04}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 209794.40999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 200946.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 146338.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 99405.64}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 96032.04000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 64742.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16433.440000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16128.720000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14869.0}, {"name": "Turystyka", "value": 8902.85}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5931899.13}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1492891.03}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 826559.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 601549.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 195070.62}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30580.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19973.74}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17251.98}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3803.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2984346.55}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 990983.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 566432.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 526649.39}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16891464.669999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3690680.7999999984}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1651811.73}, {"name": "Rodzina", "value": 789094.22}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 506420.89999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 110721.61000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 84847.48999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40082.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21506.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15697.28}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5383.8}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 22809828.81}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1282029.64}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 757068.46}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 302090.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 127060.23999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 47600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42741.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 598.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 719762.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 130188.0}, {"name": "Rodzina", "value": 100800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 675053.86}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 164427.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6404.530000000001}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 224381.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6559.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12083.15}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 24048385.069999993, "v": "24,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.93, "v_pc": "2082,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15656783.459999999, "v": "15,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7477488.96, "v": "7,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 573572.5199999999, "v": "573,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 160913.84, "v": "160,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 100800.0, "v": "100,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 78172.74, "v": "78,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 653.55, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20957839.7, "v": "20,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.95, "v_pc": "1814,53 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13495235.319999995, "v": "13,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 3925245.89, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1083317.85, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 968771.45, "v": "968,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 664674.4700000001, "v": "664,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 446440.7, "v": "446,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 128800.68000000001, "v": "128,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1417.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 127818.83, "v": "127,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68893.02, "v": "68,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38498.52, "v": "38,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10142.97, "v": "10,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 638.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8355768.08, "v": "8,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 137.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.74, "v_pc": "723,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "33.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8355768.08, "v": "8,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 137.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5324848.200000002, "v": "5,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84, "v_pc": "461,03 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "22.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3536970.8, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.42}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 759215.3400000001, "v": "759,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 387441.35, "v": "387,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 291611.76, "v": "291,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 203918.68000000002, "v": "203,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.82}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 124364.27, "v": "124,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21326.0, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4990718.47, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42, "v_pc": "432,10 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "335.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "163.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4117889.69, "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 620384.79, "v": "620,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.43}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 189666.0, "v": "189,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.8}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 46777.990000000005, "v": "46,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4486620.88, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.77, "v_pc": "388,45 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1309457.7499999998, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.18}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 714870.8999999999, "v": "714,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 682358.0, "v": "682,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 523678.21, "v": "523,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.67}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 423226.7, "v": "423,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.43}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 381869.54, "v": "381,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.51}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 304235.5, "v": "304,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78163.17000000001, "v": "78,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33875.75, "v": "33,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 26055.07, "v": "26,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 6370.289999999999, "v": "6,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2460.0, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4279869.63, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.5, "v_pc": "370,55 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3253037.99, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 794983.1, "v": "794,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113858.81, "v": "113,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 102008.59, "v": "102,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 11943.44, "v": "11,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4037.7, "v": "4,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1854264.63, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 184.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38, "v_pc": "160,54 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "7.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1495131.03, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 854.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.63}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 359133.6, "v": "359,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.36}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 849748.3899999999, "v": "849,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "73,57 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 556269.08, "v": "556,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.46}, {"name": "Biblioteki", "value": 269969.05, "v": "269,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23510.260000000002, "v": "23,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 823380.7, "v": "823,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "71,29 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "56.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 537816.7, "v": "537,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 285564.0, "v": "285,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.68}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 675053.86, "v": "675,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "58,45 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "33.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "121.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 675053.86, "v": "675,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 273509.57, "v": "273,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "23,68 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 244697.99, "v": "244,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22818.74, "v": "22,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.34}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5992.84, "v": "5,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.19}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 265862.47, "v": "265,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "23,02 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "108.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 265862.47, "v": "265,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 205749.7, "v": "205,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "17,81 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128496.2, "v": "128,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 77253.5, "v": "77,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.54}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 186114.73000000004, "v": "186,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "16,11 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 133818.73, "v": "133,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50526.0, "v": "50,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 3337.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1770.0, "v": "1,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 79425.99999999999, "v": "79,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,88 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 77166.0, "v": "77,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2260.0, "v": "2,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 70742.0, "v": "70,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,12 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 70242.0, "v": "70,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.29}, {"name": "Cmentarze", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Turystyka", "value": 8902.85, "v": "8,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,77 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 8902.85, "v": "8,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}