{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Gniew", "kod_gus": "042214214000", "ludnosc": 15717, "budzet": {"dochody": "77,17 mln z\u0142", "wydatki": "76,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,36 mln z\u0142", "wydatki": "2,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2694819099999965}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2694819099999965}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.349357089999959}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.349357089999959}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.908344380000054}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.908344380000054}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9152252600000351}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9152252600000351}], "dochod_ue": "2,63 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,37 mln z\u0142", "gmina_pc": "1614.1 z\u0142", "powiat": "7,09 mln z\u0142", "powiat_pc": "451.4 z\u0142", "wojewodztwo": "21,91 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "245,13 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,51 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,23 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4135316.65", "WARTOSC": "8523607.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie prac budowlano-monta\u017cowych polegaj\u0105cych na przebudowie nawierzchni ulic i plac\u00f3w w obr\u0119bie wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w Starego Miasta w Gniewie (Plac Grunwaldzki i ulice Pi\u0142sudskiego, Sobieskiego, Brzozowskiego, W\u0105ska, Bankowa, Wschodnia, Wodna i cz\u0119\u015b\u0107 Zamkowej) oraz monta\u017cu ma\u0142ej architektury, zagospodarowaniu terenu fosy zamkowej i terenu zielonego za murami obronnymi (planty gniewskie). Celem nadrz\u0119dnym projektu jest przywr\u00f3cenie \u015br\u00f3dmie\u015bciu Gniewu charakteru z prze\u0142omu XIX i XX wieku, co z kolei przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci i podkre\u015blenia walor\u00f3w kulturowych przestrzeni publicznej w ramach zabytkowego uk\u0142adu urbanistycznego miasta. \u0141\u0105czna powierzchnia ulic i plac\u00f3w wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w i obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu wynosi 2,3031 ha.Szacuje si\u0119, \u017ce liczba odwiedzaj\u0105cych Gniew osi\u0105gnie w 2019 r. 69500 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEW", "TYTUL": "Gniew - miasto z charakterem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 263.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "3798683.40", "WARTOSC": "7560147.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest realizacja zada\u0144 inwestycyj.,stanowi\u0105cych element wielop\u0142aszczyznowej rewitalizacji spo\u0142.Starego Miasta i Podzamcza-obszaru rewitalizacji,wytyczonego w granicach m.Gniewa.G\u0142.celem proj.jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci spo\u0142eczno-gospodarczej i przestrzennej obszaru rewitalizacji-Starego Miasta i Podzamcza w Gniewie oraz uwolnienie potencja\u0142u inwestycyjnego i turystycznego miasta.Zrealizowane zostan\u0105 prace budowlane zw.z powstaniem Centrum Wsparcia Rodzin i jego doposa\u017ceniem,przebudowana zostanie infrastruktura techn.i drogowa oraz elementy zagospodarowania zabytkowej przestrzeni.W ramach cross-fin.przewidziano realizacj\u0119 cz\u0119\u015bci skwerku przy ul.Wi\u015blanej przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewital.Ponadto,wsp\u00f3lnie z partnerami zrealizowana zostanie modernizacja wybranych element\u00f3w cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w mieszkal.zlokalizowanych w obszarze rewital.Proj.zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 5obiekt\u00f3w.Powierz.obszaru obj\u0119tego rewital.wynosi34,13ha i jest zamieszkana przez1615os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEW", "TYTUL": "Rewitalizacja zdegradowanej przestrzeni Starego Miasta i Podzamcza w Gniewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 241.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2821080.14", "WARTOSC": "4354970.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie innowacyjnego procesu prostowania, przy wykorzystaniu w prostowarki, dedykowanej procesom obr\u00f3bki plastycznej. B\u0119dzie to proces innowacyjny na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, opracowany i wdro\u017cony na terenie RP. Zaplanowane prace badawczo-rozwojowe wykonane zostan\u0105 przez zesp\u00f3\u0142 firmy MIKROSTYK oraz przy wsp\u00f3\u0142udziale podwykonawcy - Politechniki Pozna\u0144skiej. Prace b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y 3 etapy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 trwa\u0142y 36 miesi\u0119cy. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest opracowanie innowacyjnego systemu prostowania. W tym celu niezb\u0119dne b\u0119dzie wykonanie 3 prototyp\u00f3w prostowarek stosowane dla r\u00f3\u017cnego rodzaju ta\u015bmy metalowej, w kt\u00f3rych zostan\u0105 zaimplementowane nowatorskie rozwi\u0105zania procesowe. Opracowany innowacyjny proces umo\u017cliwi samokorygowanie si\u0119 &ndash; a wi\u0119c automatyczne ustawienie wa\u0142k\u00f3w, a dzi\u0119ki opracowaniu metody antywibracyjnej oraz bie\u017c\u0105cym pomiarom mo\u017cliwe b\u0119dzie precyzyjne okre\u015blenie odchy\u0142ki p\u0142asko\u015bci ta\u015bmy lub detali. Wp\u0142ynie to na podwy\u017cszenie jako\u015bci cz\u0119\u015bci t\u0142oczonych, a tak\u017ce na ograniczenie odpad\u00f3w i brak\u00f3w oraz redukcja czasu ponownego nastawienia maszyny, co w efekcie wp\u0142ynie korzystnie na wydajno\u015b\u0107 ca\u0142ego procesu prostowania. Docelowym odbiorc\u0105 wyrob\u00f3w gotowych, do kt\u00f3rych wytworzenia zostanie wykorzystany innowacyjny proces prostowania, b\u0119dzie mi\u0119dzy innymi rynek motoryzacyjny, AGD oraz o\u015bwietleniowy. Wnioskodawca rozpozna\u0142 zapotrzebowanie na usprawniony proces prostowania blachy, dlatego te\u017c ma wiedz\u0119 na temat potrzeb i oczekiwa\u0144 odbiorc\u00f3w - firma MIKROSTYK od lat produkuje wyroby metalowe i zna ofert\u0119 konkurencji. Wnioskodawca zamierza wdro\u017cy\u0107 wyniki swoich bada\u0144 we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci, wzmacniaj\u0105c swoj\u0105 pozycje konkurencyjn\u0105 na rynku.", "BENEFICJENT": "MIKROSTYK S.A.", "TYTUL": "Prace badawczo - rozwojowe nad opracowaniem samokoryguj\u0105cej si\u0119 prostowarki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2498622.40", "WARTOSC": "6246556.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt ukierunkowany jest na realizacj\u0119 proinnowacyjnej us\u0142ugi , maj\u0105cej na celu znacz\u0105ce ulepszenie obecnej us\u0142ugi poprzez wdro\u017cenie Inteligentnego systemu wykrywania niepo\u017c\u0105danych obiekt\u00f3w w obszarze narz\u0119dzia produkcyjnego. Przedmiotem projektu s\u0105 r\u00f3wnie\u017c proinnowacyjne us\u0142ugi obejmuj\u0105ce wsparcie we wdro\u017ceniu innowacji \u2013we w\u0142asnym zak\u0142adzie oraz przeprowadzeniu transformacji organizacyjno -procesowej Mikrostyk SA. W ramach projektu planowane jest wprowadzenie do przyrz\u0105d\u00f3w dodatkowego zabezpieczenia w postaci czujnik\u00f3w przekoszenia maj\u0105cego na celu graniczenie skutk\u00f3w awarii, planowana jest r\u00f3wnie\u017c realizacja cz\u0119\u015bci inwestycyjnej projektu. Oczekiwanym rezultatem jest komercyjnie wdro\u017cona, ulepszona us\u0142uga oraz zmiana organizacji i proces\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "MIKROSYK SP\u00d3\u0141KA AKCJNA", "TYTUL": "Inteligentny system wykrywania niepo\u017c\u0105danych obiekt\u00f3w w obszarze narz\u0119dzia produkcyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "10768903.17", "WARTOSC": "17019126.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. pomorskim, pow. tczewskim, na terenie miasta Tczew, miasta Pelplin i miejscowo\u015bci Wielkie Wyr\u0119by (gmina Gniew). Projekt obejmuje przeprowadzenie prac w 10 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej: -PUP w Tczewie \u2013 1 budynek -ZST w Tczewie - 1 budynek -ZKZ w Tczewie \u2013 1 budynek -ZPS w Tczewie - 1 budynek -ZSRiK w Tczewie- 2 budynki -ZSP w Pelplinie- 1 budynek -DPS w Wielkich Wyr\u0119bach - 3 budynki. Audyty energetyczne sporz\u0105dzone dla ka\u017cdego z budynk\u00f3w wykaza\u0142y, \u017ce charakteryzuj\u0105 si\u0119 one nisk\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105. Prace obejm\u0105 m.in. docieplenie przegr\u00f3d budynk\u00f3w, modernizacj\u0119 instalacji co i cwu, wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c OZE i wymian\u0119 o\u015bwietlenia w wybranych obiektach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Tczewskiego, sprzyjaj\u0105ce rozwojowi niskoemisyjnej gospodarki, wzrostowi bezpiecze\u0144stwa energetycznego i poprawie stanu \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "POWIAT TCZEWSKI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu Tczewskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1423001.93", "WARTOSC": "1674119.92", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "W projekcie realizowanym w okresie 1.09.2016-30.06.2018 we\u017amie udzia\u0142 6 szk\u00f3\u0142 w tym 4 szko\u0142y podstawowe w Opaleniu, Gniewie i Pol.Gronowie, Piasecznie oraz 2 gimnazja w Opaleniu, Gniewie, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Gniew. Do szk\u00f3\u0142 \u0142\u0105cznie ucz\u0119szcza SP 923 i GIM 457 uczni\u00f3w, wsparciem obj\u0119tych zostanie ok. 50%-686 uczni\u00f3w i 91 nauczycieli. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz pracy zespo\u0142owej); tworzenia warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu; korzystania z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych; indywidualizacja pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Podstaw\u0105 do okre\u015blenia cel\u00f3w projektu jest dokonana 3 letnia diagnoza (sporz\u0105dzona w formie pisemnej) obszar\u00f3w interwencji, kt\u00f3ra sformowa\u0142a cele projektu: wzrostu poziomu kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w, przek\u0142adaj\u0105cego si\u0119 na popraw\u0119 wynik\u00f3w egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych i \u2013 w d\u0142u\u017cszej perspektywie, zwi\u0119kszenie szans rozwojowych ucz.o specjalnych potrzebach edukacyjnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci ucz. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub z zaburzeniami rozwoju oraz ucznia m\u0142odszego, wsparcie doskonalenia zawodowego nauczycieli, przede wszystkim w zakresie przygotowania do kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych oraz pracy z uczniami o specjalnych potrzebach edukacyjnych w szczeg\u00f3lno\u015bci uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub z zaburzeniami rozwoju. Wypracowane rezultaty w spos\u00f3b trwa\u0142y i trafny wp\u0142yn\u0105 na proces edukacyjny w szko\u0142ach. Zgodnie z zapisami RPO projekt sprzyja oszcz\u0119dnemu, efektywnemu i wydajnemu wydatkowaniu \u015brodk\u00f3w oraz zapewnia realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w z zachowaniem efektywno\u015bci kosztowej - nak\u0142ad-rezultat.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEW", "TYTUL": "Dziecko najlepsza inwestycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1353456.15", "WARTOSC": "1963450.68", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowego, kompletnie wyposa\u017conego Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w Gniewie wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Prace budowlano-monta\u017cowe realizowane b\u0119d\u0105 w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Odr\u0119bnie zam\u00f3wione zostanie wyposa\u017cenie PSZOK. Zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski nad ca\u0142o\u015bci\u0105 zadania inwestycyjnego (projektowaniem, budow\u0105 i dostaw\u0105 wyposa\u017cenia). Przeprowadzone zostan\u0105 obowi\u0105zkowe dzia\u0142ania w zakresie informacji i promocji. W ramach projektu uwzgl\u0119dnione zosta\u0142y r\u00f3wnie\u017c zadania zwi\u0105zane z jego przygotowaniem i zarz\u0105dzaniem. W ramach cross-financingu (instrumentu elastyczno\u015bci) zaplanowano dzia\u0142ania edukacyjne w zakresie zapobiegania powstawaniu odpad\u00f3w, w\u0142a\u015bciwego post\u0119powania z odpadami oraz odzysku i recyklingu odpad\u00f3w. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci systemu gospodarowania odpadami komunalnymi na terenie Miasta i Gminy Gniew, dla osi\u0105gni\u0119cia wymaganych poziom\u00f3w recyklingu i odzysku odpad\u00f3w komunalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEW", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w Gniewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1188531.20", "WARTOSC": "1398272.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "Celem projektu jest reintegracja spo\u0142eczna os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych zdegradowany infrastrukturalnie obszar miasta Gniew.Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 70os(34K i 36M), zamieszkuj\u0105cych zdegradowany obszar miasta Gniew.Obj\u0119cie wsparciem danej grupy wynika z diagnozy przeprowadzonej w ramach LPR dla Gminy Gniew na lata 2016-2023,zatwierdzonego uchwa\u0142\u0105 Rady Miejskiej w Gniewie nr XXXIII/245/17 z dn.12.04.2017r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -wzrost aktywno\u015bci spo\u0142.u co najmniej70% uczestnik\u00f3w proj.; -wzrost umiej\u0119tno\u015bci rozwi\u0105zywania problem\u00f3w wychowawczych u co najmniej50% rodzic\u00f3w obj\u0119tych proj.; -wzrost wiedzy z zakresu funkcjonowania rodziny u co najmniej50%rodzic\u00f3w obj\u0119tych proj.; -wzmocnienie wi\u0119zi spo\u0142ecznych u co najmniej 50%uczestnik\u00f3w; -rozw\u00f3j spo\u0142eczno-kulturalno-edukacyjny u co najmniej 80%dzieci i m\u0142odzie\u017cy obj\u0119tej wsparciem; -rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych w obszarze rewitalizacji. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: -Utworzenie Centrum Wsparcia Rodzin:grupowe i indywidualne poradnictwo psychologiczne,warsztaty z pedagogiem,poradnictwo prawne,warsztaty i konsultacje indywidualne z zakresu terapii uzale\u017cnie\u0144,warsztaty grupowe i konsultacje indywidualne w zakresie umiej\u0119tno\u015bci rodzicielskich,organizacja czasu wolnego dzieci i m\u0142odzie\u017cy,warsztaty komputerowe,warsztaty z zakresu integracji spo\u0142.,animacje dzia\u0142a\u0144 w sferze kultury,warsztaty-profilaktyka zdrowia i higieny,warsztaty budowy swojego wizerunku, steetworking,zakup wyposa\u017cenia. -Plac\u00f3wka wsparcia dziennego prowadzona w formule mieszanej:organizacja zaj\u0119\u0107 w plac\u00f3wce wspieraj\u0105ca rozw\u00f3j dzieci,animacje oraz zakup wyposa\u017cenia. -Wsparcie dla os\u00f3b starszych i niesamodzielnych: zatrudnienie opiekun\u00f3w,organizacja opieki,wolontariat opieku\u0144czy. G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142.u co najmniej 70%uczestnik\u00f3w(49os:24K i 25M)oraz zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.o 20 w stosunku do dotychczas realizowanych przez gmin\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEW", "TYTUL": "Gniew - ludzie z charakterem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.62}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4373219.65", "WARTOSC": "5144964.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "Projekt(P) skierowany jest do 90 os\u00f3b (54 K/36 M) po 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otworz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 dzi\u0119ki wsparciu finansowemu na za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci i zamieszkuj\u0105ce na terenie: 1. POWIATU KWIDZY\u0143SKIEGO: \u2022 Gardeja- gmina wiejska \u2022 Kwidzyn- gmina wiejska \u2022 Prabuty- gmina miejsko- wiejska \u2022 Ryjewo- gmina wiejska \u2022 Sadlinki- gmina wiejska 2. POWIATU TCZEWSKIEGO: \u2022 Gniew- gmina miejsko- wiejska \u2022 Morzeszczyn- gmina wiejska \u2022 Pelplin- gmina miejsko- wiejska \u2022 Subkowy- gmina wiejska ETAPY I FORMY WSPARCIA: \u2022 Diagnoza doradcy zawodowego \u2022 Ocena z\u0142o\u017conego wniosku wraz z biznesplanem \u2022 wsparcie szkoleniowe indywidualne i grupowe przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142. realizowane w oparciu o analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, do\u015bwiadczenia, predyspozycji i cechy danego UP \u2022 Wsparcie dotacyjne stawka jednostkowa- 23 050 z\u0142 \u2022 Wsparcie pomostowe finansowe- do 12 m- cy w kwocie max. 2 600 z\u0142 GRUPA PREFEROWANA: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 kobiety (K) \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (OzN) \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2022 osoby o niskich kwalifikacjach (NK) Wskazana grupa stanowi\u0107 b\u0119dzie 60% UP tj. min. 54 os\u00f3b. Pozosta\u0142a grupy os\u00f3b to bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani(M) w wieku 30- 49 lat-20% tj. max.18 os\u00f3b. Dopuszcza si\u0119 udzia\u0142 w projekcie os\u00f3b: \u2022 zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, u. cywilnoprawnych, z miesi\u0119cznym wynagrodzeniem nie przekraczaj\u0105cym 120% min. wynagrodzenia, w odniesieniu do m-ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu \u2022 osoby ubogie pracuj\u0105ce zgodnie z Regulaminem \u2022 odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny \u2022 imigranci \u2022 reemigranci. Za\u0142o\u017cono, \u017ce 10 firm b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o ponad 30 m-cy. Celem projektu jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "KWIDZY\u0143SKI PARK PRZEMYS\u0141OWO- TECHNOLOGICZNY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie na starcie - zosta\u0144 przedsi\u0119biorc\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5466263.19", "WARTOSC": "16906324.51", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Wi\u015blanej Trasy Rowerowej R9 na terenie powiatu tczewskiego, spe\u0142niaj\u0105cej mi\u0119dzynarodowe standardy, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 66,64 km wraz z oznakowaniem oraz zagospodarowaniem 13-stu miejsc postojowych na ca\u0142ym odcinku trasy. Projekt jest przygotowywany w partnerstwie z gminami z powiatu tczewskiego, tj. Gmina Miejska Tczew \u2013 jako Partner Wiod\u0105cy oraz Partnerzy Projektu: Gmina Tczew, Gmina Subkowy, Gmina Pelplin, Gmina Gniew. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia trzech z Partner\u00f3w Projektu(Gmina Miejska Tczew, Gmina Tczew, Gmina Pelplin) planuje prace inwestycyjne zwi\u0105zane z budow\u0105 drogi rowerowej na terenie w\u0142asnej gminy oraz wszyscy Partnerzy planuj\u0105 prace zwi\u0105zane z zagospodarowaniem miejsc postojowych w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 w zale\u017cno\u015bci od potrzeb danego miejsca (m.in. \u0142awki, sto\u0142y, wiaty, sanitariaty, \u015bmietniki, stojaki rowerowe, tablice informacyjne wg. wzoru, itp.) i oznakowaniem ca\u0142ego odcinka na terenie powiatu tczewskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA TCZEW", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 - Partnerstwo Miasta Tczewa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "4316433.36", "WARTOSC": "5106817.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci turystycznej szlaku kajakowego rzeki Wierzycy. Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie szlaku turystyki kajakowej na dolnym odcinku rzeki Wierzycy, kt\u00f3re obejmie trzy grupy zada\u0144: a.zagospodarowanie szlak\u00f3w w infrastruktur\u0119 wodn\u0105 poprzez stworzenie 16 szt. obiekt\u00f3w publicznej infrastruktury turystycznej, b.kompleksowe oznakowanie szlak\u00f3w w znaki wodne oraz l\u0105dowe, c. kompleksow\u0105 promocj\u0119 tworzonego produktu turystycznego. Inwestycja zostanie zrealizowana na terenie 4 gmin: Starogard Gda\u0144ski (gmina wiejska), Starogard Gda\u0144ski (miasto), Gniew i Pelplin - liderem projektu jest gmina wiejska Starogard Gda\u0144ski. Projekt stanowi jeden z projekt\u00f3w partnerskich sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na przedsi\u0119wzi\u0119cie strategiczne \"Pomorskie Szlaki Kajakowe\".", "BENEFICJENT": "GMINA STAROGARD GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Wierzyc\u0105 po zabytkach Kociewia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "594388.62", "WARTOSC": "699280.74", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 2 \u015bcie\u017cek edukacyjnych o ca\u0142kowitej d\u0142ugo\u015bci 1,37 km wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, prowadz\u0105cych do dw\u00f3ch rezerwat\u00f3w przyrody: Wios\u0142o Ma\u0142e i Wios\u0142o Ma\u0142e, po\u0142o\u017conych na terenie obszaru Natura 2000 Dolna Wis\u0142a. Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych s\u0105 zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania z zakresu edukacji ekologicznej. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji inwestycji jest zabezpieczenie obszar\u00f3w Rezerwat\u00f3w Wios\u0142o Ma\u0142e i Wios\u0142o Du\u017ce przed nadmiern\u0105 i niekontrolowan\u0105 antropopresj\u0105. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Nadle\u015bnictwo Starogard, kt\u00f3re zrealizuje go przy wsparciu Gminy Gniew.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO STAROGARD", "TYTUL": "Ukierunkowanie ruchu turystycznego w celu ochrony cennych siedlisk przyrodniczych rezerwat\u00f3w Wios\u0142o Ma\u0142e i Wios\u0142o Du\u017ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "412707.12", "WARTOSC": "412707.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MIKROSTYK SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MIKROSTYK S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "406470.00", "WARTOSC": "478200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "W proj realizow w okr.1.09.2016-31.07.2018 we\u017amie udzia\u0142 przedszkole wchodz\u0105ce w sk\u0142ad ZS w Opaleniu zlok w miejsc Opalenie i jego oddzia\u0142 w Pieni\u0105\u017ckowie, dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest G.Gniew. Do przedszk. ucz\u0119szcza 90 dzieci 44K i 46M, wsparciem obj\u0119tych zostanie ok. 60%-50 wych.(25K i 25M) i 10 nauczycieli (9 K i 1M). Proj zak\u0142ada zwi\u0119kszenie trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego \u0142\u0105cznie o 15, w tym dostos przestrzeni eduk. do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez udro\u017cnienie szlak\u00f3w komunikacyjnych (powi\u0119ksz. otwor\u00f3w drzwiowych, likwidacja prog\u00f3w) oraz wyp. \u0142azienki w odpowiedni osprz\u0119t sanitarny.Uzyska si\u0119 to poprzez odpowiednie prace adaptacyjne (remontowo-wyko\u0144czeniowe.Ponadto zaplanowano rozszerzenie oferty przedszkola o zaj wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j dziecka we wszystkich sferach, ze szczeg\u00f3lnym ukierunk na rozw\u00f3j komp klucz niezb na rynk prac oraz ruch (hippoterapia, basen, taniec,sport). Dzieci pracowa\u0107 b\u0119d\u0105 z psychologiem oraz rozwin\u0105 swoje umiej\u0119tno\u015bci interpersonalne podczas zaj\u0119\u0107 teatralnych. Nauczycielom zaoferowane zostan\u0105 kursy i szkolenia w celu zdobycia umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych dla realizacji oferty plac\u00f3wki. Dzia\u0142ania te bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na wyd\u0142u\u017cenie pracy przedszkola (finans w\u0142asne). Podstaw\u0105 do okre\u015blenia cel\u00f3w proj jest dokonana 3 letnia diagnoza (sporz\u0105dzona w formie pisemnej,zatw. o\u015bw. Burmistrza z dn.2.02.2016)obszar\u00f3w interwencji, kt\u00f3ra sformu\u0142owa\u0142a cele projektu: zwi\u0119kszenie trwa\u0142ych miejsc przedszkolnych, popraw\u0119 jako\u015bci edu przedszkolnej, wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy przedszkola. Dok ten wskaza\u0142 potrzeb\u0119 inicjowania dzia\u0142a\u0144 ukierunk na eduk przedszk. w tej cz\u0119\u015bci gminy(Pd), g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na wcze\u015bniejsz\u0105 likwidacj\u0119 szko\u0142y podst w m.Ostrowite i Rakowiec.Wypracowane rezultaty w spos\u00f3b trwa\u0142y i trafny wp\u0142yn\u0105 na proces eduk w przedszkolu. Zgod z zapisami RPO proj sprzyja oszcz\u0119dnemu, efektywnemu i wydajnemu wydatkowaniu \u015brodk\u00f3w oraz zapewni realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w z zachowaniem efektywno\u015bci kosztowej - nak\u0142ad - rezultat.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEW", "TYTUL": "Mistrz przedszkolak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2643453.08", "WARTOSC": "3109944.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa: 1033 uczni\u00f3w i 92 nauczycieli 10 szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Tczewski (PT): \u2022I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. M. Sk\u0142odowskej - Curie w Tczewie \u2013 LO \u2022II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Jana III Sobieskiego w Tczewie \u2013 LO \u2022Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Pelplinie \u2013 LO, LO dla doros\u0142ych (2 szko\u0142y) \u2022Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. Henryka Mrossa w Gniewie \u2013 LO, LO dla doros\u0142ych (2 szko\u0142y) \u2022Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rzemie\u015blniczych i Kupieckich im. ksi\u0119cia Sambora II w Tczewie \u2013 Technikum, LO dla Doros\u0142ych (2 szko\u0142y) \u2022Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. ks. Janusza Pasierba w Tczewie \u2013 Technikum \u2022Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Swaro\u017cynie. Wsparcie jest skierowane do ponad 60% szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne podleg\u0142ych PT-8 z 13. Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 10 szko\u0142ach podleg\u0142ych Powiatowi Tczewskiemu poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 1033 uczni\u00f3w (657 dziewcz\u0105t,376 ch\u0142opc\u00f3w) oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 92 nauczycieli (73 kobiety,19 m\u0119\u017cczyzn),tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu i wykorzystania TIK w procesie nauczania do dnia zako\u0144czenia projektu. Zaplanowane dzia\u0142ania: zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania i uzdolnienia, zakup wyposa\u017cenia pracowni, szkolenia dla nauczycieli. Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki rezultatu: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu Programu: 931 Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu Programu: 84 Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych:10 Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: 10", "BENEFICJENT": "POWIAT TCZEWSKI", "TYTUL": "Wiedza to pot\u0119ga - poprawa jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w szko\u0142ach Powiatu Tczewskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "354205.46", "WARTOSC": "416712.31", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie 15 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w Gminie Gniew (woj. pomorskie) w terminie od 01.07.2018 r.- 31.03.2020 r .Projekt skierowany jest do 15 os\u00f3b (12K i 3M) z terenu miasta i gminy Gniew (woj.pomorskie) doznaj\u0105cych trudno\u015bci w znalezieniu pracy lub w godzeniu \u017cycia zawodowego z rodzinnym z powodu opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka jest zaplanowane w terminie 01.07.2018 \u2013 31.03.2020(nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 24 miesi\u0105ce). Projekt b\u0119dzie realizowwany poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Wyposa\u017cenie lokalu w kt\u00f3rym b\u0119dzie pe\u0142niona opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - Finansowanie bie\u017c\u0105cego finansowania \u017c\u0142obka przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 24 miesi\u0105ce. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: - Zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 Zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym SzOOP dla dzia\u0142ania 5.3. - Utworzenie i funkcjonowanie nowego \u017c\u0142obka w Gminie Gniew - Umo\u017cliwienie rodzicom pracuj\u0105cycm godzenia \u017cycia zawodowego z rodzinnym", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEW", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Ja\u015b i Marysia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "339921.37", "WARTOSC": "399907.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "Celem projektu \u201eW Bajecznej Krainie Tw\u00f3j Maluch si\u0119 rozwinie!\u201d jest przyczynienie si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej oraz do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (o ile takie dzieci zostan\u0105 zg\u0142oszone do projektu) w okresie 28 miesi\u0119cy trwania projektu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: 1. utworzenie i utrzymanie 20 nowych miejsc przedszkolnych w Niepublicznym Przedszkolu Bajeczna Kraina w Gniewie, 2. realizacj\u0119 856 lekcji w ramach sta\u0142ych zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla \u0142\u0105cznie 40 uczni\u00f3w przedszkola. 3. podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 udoskonalaj\u0105cych kompetencje 3 os\u00f3b z kadry przedszkola. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na potwierdzon\u0105 wynikami przeprowadzonej diagnozy (zatwierdzona przez Organ Prowadz\u0105cy dnia 31-03-2016r.) potrzeb\u0119 upowszechnienia i zapewnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gminy Gniew. W wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119p do edukacji przedszkolnej w gminie, w tym tak\u017ce potencjalny dost\u0119p dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, wzro\u015bnie udzia\u0142 dzieci w wieku przedszkolnym w zaj\u0119ciach edukacyjnych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, a tak\u017ce zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 kompetencje obj\u0119tej wsparciem kadry przedszkola. Wnioskodawc\u0105 jest \"Bajeczna Kraina\" Sp. Z o.o., kt\u00f3ra jest organem prowadz\u0105cym Niepubliczne Przedszkole \u201eBajeczna Kraina\u201d w Gniewie i dzia\u0142a na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej od 2013 roku. Wnioskodawca zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu przez okres co najmniej 28 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 02.05.2016 r. do 31.08.2018 r. Bud\u017cet projektu wynosi 399 907, 50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "BAJECZNA KRAINA SP. Z O.O.", "TYTUL": "W Bajecznej Krainie Tw\u00f3j Maluch si\u0119 rozwinie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1930656.76", "WARTOSC": "2317201.36", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest - zakup sprz\u0119tu (serwera, macierzy, NAS, kart chipowych, stacji roboczych) - zakup oprogramowania/licencji modu\u0142\u00f3w zintegrowanego systemu informatycznego - us\u0142ugi informatyczne wdro\u017cenia, konfiguracji i integracji system\u00f3w i in. - szkolenia kadry medycznej w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017conych modu\u0142\u00f3w platformy elektronicznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu, jakim jest tworzenie podstaw rozwoju spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego poprzez rozw\u00f3j systemu informatycznego w najwa\u017cniejszej jednostce ochrony zdrowia w powiecie tczewskim. Elektroniczny system obiegu dokument\u00f3w wp\u0142ynie na sprawno\u015b\u0107 funkcjonowania jednostki ochrony zdrowia, jako\u015b\u0107 pracy personelu oraz koszty w zwi\u0105zku z redukcj\u0105 liczby drukowanych dokument\u00f3w w formie papierowej.", "BENEFICJENT": "SZPITALE TCZEWSKIE S.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j system\u00f3w informatycznych Szpitali Tczewskich S.A. w celu poprawy funkcjonowania jednostek systemu ochrony zdrowia w powiecie tczewskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "221599.16", "WARTOSC": "221599.16", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"ROLMAG\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Wielobran\u017cowego \"ROLMAG\" sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1388005.80", "WARTOSC": "1632948.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy, dostosowanych do potrzeb 31 konkretnych pracodawc\u00f3w, poprzez udzia\u0142 w zaplanowanym wsparciu ich 1050 pracownik\u00f3w (600K,450M), zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia,na terenie powiatu tczewskiego, w okresie 06.2018-12.2020. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -poprawa \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w powiatu tczewskiego dot. chor\u00f3b cywilizacyjnych,oty\u0142o\u015bci i wypalenia zawodowego oraz metod ich zapobiegania, -podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej 525os.(300K,225M) poprzez kontynuowanie zatrudnienia uczestnik\u00f3w u pracodawcy,kt\u00f3ry delegowa\u0142 do proj. Zaplanowane wsparcie: -zad.1 Akcje promocyjno-informacyjne -zad.2 Niwelowanie czynnik\u00f3w ryzyka w zakresie chor\u00f3b cywilizacyjnych -zad.3 Niwelowanie czynnik\u00f3w ryzyka w zakresie schorze\u0144 narz\u0105du ruchu -zad.4 Niwelowanie czynnik\u00f3w ryzyka w zakresie wypalenia zawodowego -zad.5 Organizacja zaj\u0119\u0107 sportowych Uczestnicy: -100% os. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na stan zdrowia, -100% pracownicy pracodawc\u00f3w z powiatu tczewskiego (sektor publiczny i prywatny). Wska\u017aniki/efekty proj. zosta\u0142y okre\u015blone w cz.D. Wielko\u015b\u0107 gr docelowej,zakres zada\u0144 i warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w zosta\u0142y dobrane na podstawie analizy wst\u0119pnej, przeprowadzonej z wszystkimi reprezentantami pracodawc\u00f3w(31podmiot\u00f3w), kt\u00f3rzy bior\u0105 udzia\u0142 w proj. Analiza przeprowadzona w formie ankiet(forma pisemna- zatwierdzona przez pracodawc\u00f3w) i wywiad\u00f3w IX-XI.2017r. mia\u0142a da\u0107 odp. na pyt.np.jakie problemy zdrowotne maj\u0105 pracownicy - powody nieobecno\u015bci,jakie gr(wiekowe,wzgl\u0119dem sta\u017cu pracy,trybu pracy) s\u0105 najbardziej nara\u017cone na utrat\u0119 pracy/maj\u0105 najwy\u017csz\u0105 absencj\u0119 spowodowan\u0105 z\u0142ym stanem zdrowia,czy/jakie dzia\u0142ania (poza badaniami okresowymi z zakresu medycyny pracy) wdra\u017caj\u0105 pracodawcy, jak organizacyjnie wyobra\u017caj\u0105 sobie udzia\u0142 pracownik\u00f3w w proj., jak oceniaj\u0105 zakres i indywidualne podej\u015bcie w proj. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY WY\u0141\u0104CZNIE W OPARCIU O WYNIKI ANALIZY", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA ROGOWSCY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka, wyst\u0119puj\u0105cych w miejscu pracy, na obszarze powiatu tczewskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1682125.86", "WARTOSC": "1995877.86", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt Partnerski (10 JST, Lider Fundacja Promocji Gmin Polskich, Partner Fundacja STIWEK). Celem projektu jest wysoka efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w 10 JST woj. pomorskiego\u00a0i kujawsko-pomorskiego: Gmina Lubichowo, Gmina Osieczna, Gmina Starogard Gda\u0144ski, Gmina Subkowy, Gmina Tczew ,Miasto Gniew, Gmina Che\u0142mno, Gmina Stolno, Miasta Skarszewy, Miasto Starogard Gda\u0144ski w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 10 JST oraz 390 (260K,130M) pracownik\u00f3w tych JST. W proj. przewidziano 4 zadania obejmuj\u0105ce: W 10 JST wdro\u017cenie na ePUAP nowych e-us\u0142ug na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci-transakcyjnym; W 8 JST wdro\u017cenie Portalu Mieszka\u0144ca i Podatnika z funkcjonalno\u015bci\u0105 p\u0142atno\u015bci przez Internet klientom JST a w 2 JST Interfejs komunikuj\u0105cy do prezentowania status\u00f3w i rejestr\u00f3w spraw P i OPLOK na stronie inf.Gminy i wdro\u017cenie procedury dot. przekazywania spersonalizowanej inf. W 9 JST utworzenie Punktu potwierdz. profilu zaufanego by u\u0142atwi\u0107 klientom z tych JST dost\u0119pu do e-us\u0142ug. We wszystkich JST na BIP wdro\u017cenie modu\u0142u \u015bled\u017a spraw\u0119; W 2 JST tj. zmoderniz. system EZD (konieczno\u015b\u0107 integracji z ePUAP),a w 4 JST wdro\u017cony; W 5 JST moderniz. SD w obszarze P i OPLOK. ; W 1 JST wdro\u017c. SD dot. zarz\u0105dzania sieci\u0105 dr\u00f3g gminnych; W 8 JST uruchomienie rejestr\u00f3w EZD. Wdro\u017cenie w 10 JST Portalu Inf. o Nieruchomo\u015bciach oraz procedury udost\u0119pniania informacji na tym Portalu. Szkolenia w obszarze P i OPLOK i ZN dla 390 os. (260K,130M). W proj. dla ka\u017cdego z 10 JST zost. opracowanie procedury dot. zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta i przeprowadzenie w ka\u017cdym JST 2 bada\u0144 dot. satysfakcji klienta", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROMOCJI GMIN POLSKICH", "TYTUL": "E-administracja dla e-klienta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1410262.73", "WARTOSC": "1695963.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3710086.58", "WARTOSC": "4364807.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Regionalnego Programu Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cego prewencji cukrzycy typu 2 w wojew\u00f3dztwie pomorskim z wy\u0142\u0105czeniem obszar\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach Poddzia\u0142ania 5.4.1. \u2013 Zdrowie na rynku pracy \u2013 mechanizm ZIT. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wszystkich etap\u00f3w Programu, tj.: kampani\u0119 edukacyjn\u0105 skierowan\u0105 do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa, badania przesiewowe dla co najmniej 10 000 os\u00f3b z grupy docelowej oraz udzia\u0142 w kompleksowym programie edukacyjnym dla 1667 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z Samodzieln\u0105 Publiczn\u0105 Przychodni\u0105 Wiejsk\u0105 Gminy Chojnice, co pozwoli na wykorzystanie wieloletniego do\u015bwiadczenia plac\u00f3wki w pracy w \u015brodowiskach lokalnych.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zd\u0105\u017cy\u0107 przed cukrzyc\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1774800.00", "WARTOSC": "2088000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierow. do 110 os. nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej wsk. w pkt C.4. z zachow. proporcji grup okre\u015blonych w SzOOP. Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost zatr. 90 os. pozost. bez pracy oraz poprawa sytuacji zawodowej 20 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r. pracy poprzez wdro\u017cenie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - doprowadzenie do trwa\u0142ego, tj. nieprzerwanego, trwaj\u0105cego co najmniej 3 mies. zatrudnienia (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) os. dotychczas niepracuj\u0105cych, - doprowadzenie do poprawy sytuacji zawodowej (np. zmiana pracy lub warunk\u00f3w umowy na bardziej korzystn\u0105) w\u015br\u00f3d os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na r. pracy. Dzia\u0142ania: - indywidualna diagnoza ucz. (badanie preferencji zaw. i okre\u015blenie \u015bcie\u017cki rozwoju zaw.), - wsparcie psych.-doradcze, - wsparcie motywacyjne, - nauka technik aktywnego poszukiwania pracy, - realizacja kurs\u00f3w i szkole\u0144 prow. do podniesienia, uzup. lub zmiany kwalif. zawod. oraz nabycia kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy, - realizacja sta\u017cy zaw. dla ucz. projektu, - po\u015brednictwo pracy, - wsparcie trenera pracy w zakresie potrzeb os. z niepe\u0142nospr. - dzia\u0142ania zw. z zatrudnieniem subsydiowanym. Najwa\u017cniejszym efektem jaki projekt ma da\u0107 jego ucz. jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 miesi\u0105ce (os. niepracuj\u0105ce) lub poprawa sytuacji zawodowej (os. pracuj\u0105ce) oraz nabycie przez ucz. kompetencji prowadz\u0105cych do wzmocnienia ich potencja\u0142u zawod. tak\u017ce po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie. Projekt stanowi\u0107 b\u0119dzie kontynuacj\u0119 projektu \u201eCa\u0142a Naprz\u00f3d I\u201d. Na podstawie zdiagnozowanych potrzeb rozszerzony zosta\u0142 obszar realizacji projektu (m. Gdynia, m. Sopot, pow. gda\u0144ski, pow. tczewski). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie co u\u0142atwi rekrutacj\u0119 ucz. oraz przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu w wi\u0119kszym wymiarze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Ca\u0142a Naprz\u00f3d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "753462.10", "WARTOSC": "886426.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CEL: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 60 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (62%K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na korzystanie/kwalifikowanie si\u0119 do otrzymania \u015bwiadczenia pomocy spo\u0142ecznej [PS], do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu [UP] do zatrudnienia w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [RP] oraz w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne w okresie 01.12.2019-30.06.2021. ZAKRES: Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym, dopasowanych do predyspozycji UP i opowiadaj\u0105cych na zapotrzebowanie lokalnego RP. EFEKT PROJEKTU: Ograniczenie zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse UP na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 [GD] stanowi 60 os\u00f3b (38K/22M), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia (I\u015aR) spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce kryteria: 1. Wiek 18-64 lata; 2. Status osoby biernej zawodowo lub bezrobotnej, wymagaj\u0105cej w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.; 3. Status osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu korzystania lub kwalifikowania si\u0119 do otrzymania PS; 4. Zamieszkiwanie, zgodnie z KC, na obszarze o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w woj. pomorskim. W RAMACH REALIZACJI I TYPU PROJ. PLANUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE US\u0141UGI AKTYWNEJ INTEGRACJI: 1. Opracowanie I\u015aR; 2. Poradnictwo psychologiczne; 3. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 4. Doradztwo zawodowe; 5. Szkolenia zawodowe; 6. Po\u015brednictwo pracy; 7. Sta\u017ce zawodowe. PROJEKT ZAK\u0141ADA OSI\u0104GNI\u0118CIE PONI\u017bSZYCH REZULTAT\u00d3W: 1. Min. 34% UP poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105; 2. Min. 12% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] i min. 25% pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zdob\u0119dzie zatrudnienie i utrzyma je przez min. 3 m-ce po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.; 3. Min. 40% UP uzyska kwalifikacje lub kompetencje zawod.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE TECHNIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u00f3wi\u0119 NIE dla wykluczenia. Stawiam na integracj\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1875666.39", "WARTOSC": "2708323.41", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt zogniskowany jest na ochron\u0119 populacji 3 gatunk\u00f3w ro\u015blin oraz 2 typ\u00f3w ekosystem\u00f3w, stanowi\u0105cych istotny element walor\u00f3w przyrodniczych wojew\u00f3dztwa. Wytypowane gatunki maj\u0105ce nieliczne stanowiska w wojew\u00f3dztwie i w kraju, przy czym znaczna cz\u0119\u015b\u0107 lub ca\u0142o\u015b\u0107 zasob\u00f3w ich populacji krajowej po\u0142o\u017cona jest w granicach wojew\u00f3dztwa, a ich zachowanie zale\u017cne jest od mo\u017cliwie szybkiego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych. S\u0105 to: cis pospolity Taxus baccata, brzoza niska Betula humilis i groszek wielkoprzylistkowy Lathyrus pisiformis. Wytypowane ekosystemy to wymagaj\u0105ce pilnego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych murawy kserotermiczne, jeden z najrzadszych typ\u00f3w ekosystem\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych na Pomorzu oraz ekosystemy hydrogeniczne (mechowiska, torfowiska przej\u015bciowe, \u0142\u0105ki halofilne i obni\u017cenia mi\u0119dzywydmowe), b\u0119d\u0105ce wyr\u00f3\u017cnikiem wojew\u00f3dztwa w skali kraju. Projekt obejmuje 18 rezerwat\u00f3w przyrody, w kt\u00f3rych chronione s\u0105 te gatunki i ekosystemy. W ka\u017cdym rezerwacie wykonywane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zaplanowane w jego planie ochrony lub w zatwierdzonych zadaniach ochronnych, zapewniaj\u0105ce zachowanie obj\u0119tych projektem gatunk\u00f3w i ekosystem\u00f3w oraz pozwalaj\u0105ce w zr\u00f3wnowa\u017cony spos\u00f3b wykorzysta\u0107 rezerwaty do cel\u00f3w turystyki i edukacji. Ponadto w 13 gminach, w kt\u00f3rych po\u0142o\u017cone s\u0105 rezerwaty, przeprowadzone zostan\u0105 warsztaty edukacyjne dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w celu kszta\u0142towania \u015bwiadomo\u015bci o walorach przyrodniczych rezerwat\u00f3w i zasadach ich ochrony. Poza korzy\u015bciami przyrodniczymi, projekt wp\u0142ynie po\u015brednio na potencja\u0142 do wzrostu liczby turyst\u00f3w zorientowanych na aktywny wypoczynek i poznawanie walor\u00f3w przyrodniczych regionu oraz potencja\u0142 generowania przychod\u00f3w z turystyki w miejscowo\u015bciach obj\u0119tych projektem, przy zapewnieniu w\u0142a\u015bciwego zabezpieczenia rezerwat\u00f3w przed antropopresj\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI FUNDUSZ OCHRONY \u015aRODOWISKA I GOSPODARKI WODNEJ W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci rezerwat\u00f3w przyrody Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1442.8509257491885, "v": "22,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1442,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 843.2638550613985, "v": "13,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 519.6513424953872, "v": "8,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56.74007507794109, "v": "891,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 19.087759750588532, "v": "300,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.9161703887510337, "v": "61,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.19172297512247885, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 572.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1303.6354558758032, "v": "20,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1303,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 784.8701565184197, "v": "12,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 241.58534644016035, "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 73.71159826938982, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66.71797607685946, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63.90328497804925, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 25.101865495959785, "v": "394,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17.506510784500858, "v": "275,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11.12081122351594, "v": "174,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.897430807405994, "v": "139,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.750111980657886, "v": "121,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.4703633008843924, "v": "38,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 404.44550613984853, "v": "6,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "404,45 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102.14835083031109, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59.54777120315582, "v": "935,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 56.43490042629, "v": "886,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54.37017815104664, "v": "854,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 44.214513584017304, "v": "694,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 39.16695170834129, "v": "615,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 21.147483616466246, "v": "332,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 15.673462492842145, "v": "246,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.902105999872749, "v": "92,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4.602137812559649, "v": "72,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1.2376503149456004, "v": "19,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 394.02956416618946, "v": "6,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "394,03 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 337.0279423554113, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24.38418336832729, "v": "383,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13.940868486352358, "v": "219,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11.066389260036903, "v": "173,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.587657313736718, "v": "119,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.02252338232487116, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 390.9294241903671, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "390,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 318.28944009671056, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 72.63998409365654, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 913.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 304.1987777565692, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "304,20 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 178.25971686708658, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 69.37569192594005, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 23.89305656295731, "v": "375,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13.130521091811413, "v": "206,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.021183431952663, "v": "173,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4.32964242539925, "v": "68,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3.2653731628173315, "v": "51,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.9235922886046956, "v": "14,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 129.57360119615703, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "129,57 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "22.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 66.40341668257301, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 253.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60.618898644779534, "v": "952,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.1045244003308516, "v": "33,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.4467614684736273, "v": "7,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99.64224661194882, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "99,64 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 93.8074747089139, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5.83477190303493, "v": "91,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 73.7463606286187, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "73,75 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 40.16669847935356, "v": "631,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 32.90173379143602, "v": "517,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.39638607876821275, "v": "6,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.28154227906088947, "v": "4,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 73.35555894890881, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "73,36 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "64.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 56.316491060634974, "v": "885,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.03906788827384, "v": "267,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70.01849780492459, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "70,02 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 69.01227269835209, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.7572405675383342, "v": "11,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.2489845390341668, "v": "3,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 53.84869886110581, "v": "846,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "53,85 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "0.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 53.84869886110581, "v": "846,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 47.35064516129032, "v": "744,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "47,35 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "160.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47.35064516129032, "v": "744,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 23.233293249347838, "v": "365,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,23 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 14.83012025195648, "v": "233,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6.007757841827321, "v": "94,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.5896163389959916, "v": "24,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.7625335623846791, "v": "11,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.04326525418336833, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17.607540879302668, "v": "276,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,61 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.781638989629068, "v": "232,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1.5906343449767768, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.1444105109117517, "v": "17,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.09085703378507348, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 10.165083031112808, "v": "159,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,17 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "45.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 10.165083031112808, "v": "159,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.954812623274163, "v": "156,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,95 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.906794553668003, "v": "77,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.841236241012917, "v": "76,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19469300757141947, "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.012088821021823503, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.0092180441560092, "v": "47,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,01 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.8344149646879175, "v": "28,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0739504994591844, "v": "16,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.06362537379907107, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.03722720620983649, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0318082331233696, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 149.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0318082331233696, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 149.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}