{"gmina": "Subkowy", "typ_gminy": "gmina wiejska Subkowy", "kod_gus": "042214214052", "kod_gus_podregionu": "042214200000", "eurostat": "PL638", "ludnosc": 5521, "budzet": {"dochody": "31,35 mln z\u0142", "wydatki": "28,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22828925.980000004, "dane1": 22153793.810000006, "dane2": 22153793.810000006, "dane3": 675132.1699999981}, {"label": "2017", "dane0": 26516767.240000002, "dane1": 24499497.139999982, "dane2": 24499497.139999982, "dane3": 2017270.1000000201}, {"label": "2018", "dane0": 25431203.02, "dane1": 26495168.290000014, "dane2": 25431203.02, "dane4": 1063965.2700000145}, {"label": "2019", "dane0": 27576360.48, "dane1": 27986094.05, "dane2": 27576360.48, "dane4": 409733.5700000003}, {"label": "2020", "dane0": 31348206.949999996, "dane1": 28701847.190000013, "dane2": 28701847.190000013, "dane3": 2646359.759999983}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5570801.5, "dane1": 7783426.910000001}, {"label": "2017", "dane0": 5567696.739999999, "dane1": 8176001.620000002}, {"label": "2018", "dane0": 5406036.13, "dane1": 8118676.509999998}, {"label": "2019", "dane0": 5726459.22, "dane1": 8513106.610000007}, {"label": "2020", "dane0": 5843063.710000001, "dane1": 8814764.64}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,10 mln z\u0142", "wydatki": "1,35 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.675132169999998}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.675132169999998}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.01727010000002}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.01727010000002}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0639652700000144}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0639652700000144}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4097335700000003}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4097335700000003}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.646359759999983}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.646359759999983}], "dochod_ue": "115,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,08 mln z\u0142", "gmina_pc": "195.2 z\u0142", "powiat": "2,49 mln z\u0142", "powiat_pc": "450.2 z\u0142", "wojewodztwo": "7,69 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "115,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,58 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5843063.710000001, "wydatki": 8814764.64}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4373219.65", "WARTOSC": "5144964.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "Projekt(P) skierowany jest do 90 os\u00f3b (54 K/36 M) po 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otworz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 dzi\u0119ki wsparciu finansowemu na za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci i zamieszkuj\u0105ce na terenie: 1. POWIATU KWIDZY\u0143SKIEGO: \u2022 Gardeja- gmina wiejska \u2022 Kwidzyn- gmina wiejska \u2022 Prabuty- gmina miejsko- wiejska \u2022 Ryjewo- gmina wiejska \u2022 Sadlinki- gmina wiejska 2. POWIATU TCZEWSKIEGO: \u2022 Gniew- gmina miejsko- wiejska \u2022 Morzeszczyn- gmina wiejska \u2022 Pelplin- gmina miejsko- wiejska \u2022 Subkowy- gmina wiejska ETAPY I FORMY WSPARCIA: \u2022 Diagnoza doradcy zawodowego \u2022 Ocena z\u0142o\u017conego wniosku wraz z biznesplanem \u2022 wsparcie szkoleniowe indywidualne i grupowe przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142. realizowane w oparciu o analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, do\u015bwiadczenia, predyspozycji i cechy danego UP \u2022 Wsparcie dotacyjne stawka jednostkowa- 23 050 z\u0142 \u2022 Wsparcie pomostowe finansowe- do 12 m- cy w kwocie max. 2 600 z\u0142 GRUPA PREFEROWANA: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 kobiety (K) \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (OzN) \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2022 osoby o niskich kwalifikacjach (NK) Wskazana grupa stanowi\u0107 b\u0119dzie 60% UP tj. min. 54 os\u00f3b. Pozosta\u0142a grupy os\u00f3b to bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani(M) w wieku 30- 49 lat-20% tj. max.18 os\u00f3b. Dopuszcza si\u0119 udzia\u0142 w projekcie os\u00f3b: \u2022 zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, u. cywilnoprawnych, z miesi\u0119cznym wynagrodzeniem nie przekraczaj\u0105cym 120% min. wynagrodzenia, w odniesieniu do m-ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu \u2022 osoby ubogie pracuj\u0105ce zgodnie z Regulaminem \u2022 odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny \u2022 imigranci \u2022 reemigranci. Za\u0142o\u017cono, \u017ce 10 firm b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o ponad 30 m-cy. Celem projektu jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "KWIDZY\u0143SKI PARK PRZEMYS\u0141OWO- TECHNOLOGICZNY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie na starcie - zosta\u0144 przedsi\u0119biorc\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5466263.19", "WARTOSC": "16906324.51", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Wi\u015blanej Trasy Rowerowej R9 na terenie powiatu tczewskiego, spe\u0142niaj\u0105cej mi\u0119dzynarodowe standardy, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 66,64 km wraz z oznakowaniem oraz zagospodarowaniem 13-stu miejsc postojowych na ca\u0142ym odcinku trasy. Projekt jest przygotowywany w partnerstwie z gminami z powiatu tczewskiego, tj. Gmina Miejska Tczew \u2013 jako Partner Wiod\u0105cy oraz Partnerzy Projektu: Gmina Tczew, Gmina Subkowy, Gmina Pelplin, Gmina Gniew. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia trzech z Partner\u00f3w Projektu(Gmina Miejska Tczew, Gmina Tczew, Gmina Pelplin) planuje prace inwestycyjne zwi\u0105zane z budow\u0105 drogi rowerowej na terenie w\u0142asnej gminy oraz wszyscy Partnerzy planuj\u0105 prace zwi\u0105zane z zagospodarowaniem miejsc postojowych w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 w zale\u017cno\u015bci od potrzeb danego miejsca (m.in. \u0142awki, sto\u0142y, wiaty, sanitariaty, \u015bmietniki, stojaki rowerowe, tablice informacyjne wg. wzoru, itp.) i oznakowaniem ca\u0142ego odcinka na terenie powiatu tczewskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA TCZEW", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 - Partnerstwo Miasta Tczewa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO HANDLOWE \"LATOCHA\" TOMASZ LATOCHA", "TYTUL": "Projekt: \"Dotacja na kapita\u0142 obrotowy COVID 2020r.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1388005.80", "WARTOSC": "1632948.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy, dostosowanych do potrzeb 31 konkretnych pracodawc\u00f3w, poprzez udzia\u0142 w zaplanowanym wsparciu ich 1050 pracownik\u00f3w (600K,450M), zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia,na terenie powiatu tczewskiego, w okresie 06.2018-12.2020. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -poprawa \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w powiatu tczewskiego dot. chor\u00f3b cywilizacyjnych,oty\u0142o\u015bci i wypalenia zawodowego oraz metod ich zapobiegania, -podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej 525os.(300K,225M) poprzez kontynuowanie zatrudnienia uczestnik\u00f3w u pracodawcy,kt\u00f3ry delegowa\u0142 do proj. Zaplanowane wsparcie: -zad.1 Akcje promocyjno-informacyjne -zad.2 Niwelowanie czynnik\u00f3w ryzyka w zakresie chor\u00f3b cywilizacyjnych -zad.3 Niwelowanie czynnik\u00f3w ryzyka w zakresie schorze\u0144 narz\u0105du ruchu -zad.4 Niwelowanie czynnik\u00f3w ryzyka w zakresie wypalenia zawodowego -zad.5 Organizacja zaj\u0119\u0107 sportowych Uczestnicy: -100% os. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na stan zdrowia, -100% pracownicy pracodawc\u00f3w z powiatu tczewskiego (sektor publiczny i prywatny). Wska\u017aniki/efekty proj. zosta\u0142y okre\u015blone w cz.D. Wielko\u015b\u0107 gr docelowej,zakres zada\u0144 i warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w zosta\u0142y dobrane na podstawie analizy wst\u0119pnej, przeprowadzonej z wszystkimi reprezentantami pracodawc\u00f3w(31podmiot\u00f3w), kt\u00f3rzy bior\u0105 udzia\u0142 w proj. Analiza przeprowadzona w formie ankiet(forma pisemna- zatwierdzona przez pracodawc\u00f3w) i wywiad\u00f3w IX-XI.2017r. mia\u0142a da\u0107 odp. na pyt.np.jakie problemy zdrowotne maj\u0105 pracownicy - powody nieobecno\u015bci,jakie gr(wiekowe,wzgl\u0119dem sta\u017cu pracy,trybu pracy) s\u0105 najbardziej nara\u017cone na utrat\u0119 pracy/maj\u0105 najwy\u017csz\u0105 absencj\u0119 spowodowan\u0105 z\u0142ym stanem zdrowia,czy/jakie dzia\u0142ania (poza badaniami okresowymi z zakresu medycyny pracy) wdra\u017caj\u0105 pracodawcy, jak organizacyjnie wyobra\u017caj\u0105 sobie udzia\u0142 pracownik\u00f3w w proj., jak oceniaj\u0105 zakres i indywidualne podej\u015bcie w proj. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY WY\u0141\u0104CZNIE W OPARCIU O WYNIKI ANALIZY", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA ROGOWSCY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka, wyst\u0119puj\u0105cych w miejscu pracy, na obszarze powiatu tczewskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1682125.86", "WARTOSC": "1995877.86", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt Partnerski (10 JST, Lider Fundacja Promocji Gmin Polskich, Partner Fundacja STIWEK). Celem projektu jest wysoka efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w 10 JST woj. pomorskiego\u00a0i kujawsko-pomorskiego: Gmina Lubichowo, Gmina Osieczna, Gmina Starogard Gda\u0144ski, Gmina Subkowy, Gmina Tczew ,Miasto Gniew, Gmina Che\u0142mno, Gmina Stolno, Miasta Skarszewy, Miasto Starogard Gda\u0144ski w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 10 JST oraz 390 (260K,130M) pracownik\u00f3w tych JST. W proj. przewidziano 4 zadania obejmuj\u0105ce: W 10 JST wdro\u017cenie na ePUAP nowych e-us\u0142ug na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci-transakcyjnym; W 8 JST wdro\u017cenie Portalu Mieszka\u0144ca i Podatnika z funkcjonalno\u015bci\u0105 p\u0142atno\u015bci przez Internet klientom JST a w 2 JST Interfejs komunikuj\u0105cy do prezentowania status\u00f3w i rejestr\u00f3w spraw P i OPLOK na stronie inf.Gminy i wdro\u017cenie procedury dot. przekazywania spersonalizowanej inf. W 9 JST utworzenie Punktu potwierdz. profilu zaufanego by u\u0142atwi\u0107 klientom z tych JST dost\u0119pu do e-us\u0142ug. We wszystkich JST na BIP wdro\u017cenie modu\u0142u \u015bled\u017a spraw\u0119; W 2 JST tj. zmoderniz. system EZD (konieczno\u015b\u0107 integracji z ePUAP),a w 4 JST wdro\u017cony; W 5 JST moderniz. SD w obszarze P i OPLOK. ; W 1 JST wdro\u017c. SD dot. zarz\u0105dzania sieci\u0105 dr\u00f3g gminnych; W 8 JST uruchomienie rejestr\u00f3w EZD. Wdro\u017cenie w 10 JST Portalu Inf. o Nieruchomo\u015bciach oraz procedury udost\u0119pniania informacji na tym Portalu. Szkolenia w obszarze P i OPLOK i ZN dla 390 os. (260K,130M). W proj. dla ka\u017cdego z 10 JST zost. opracowanie procedury dot. zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta i przeprowadzenie w ka\u017cdym JST 2 bada\u0144 dot. satysfakcji klienta", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROMOCJI GMIN POLSKICH", "TYTUL": "E-administracja dla e-klienta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3710086.58", "WARTOSC": "4364807.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Regionalnego Programu Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cego prewencji cukrzycy typu 2 w wojew\u00f3dztwie pomorskim z wy\u0142\u0105czeniem obszar\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach Poddzia\u0142ania 5.4.1. \u2013 Zdrowie na rynku pracy \u2013 mechanizm ZIT. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wszystkich etap\u00f3w Programu, tj.: kampani\u0119 edukacyjn\u0105 skierowan\u0105 do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa, badania przesiewowe dla co najmniej 10 000 os\u00f3b z grupy docelowej oraz udzia\u0142 w kompleksowym programie edukacyjnym dla 1667 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z Samodzieln\u0105 Publiczn\u0105 Przychodni\u0105 Wiejsk\u0105 Gminy Chojnice, co pozwoli na wykorzystanie wieloletniego do\u015bwiadczenia plac\u00f3wki w pracy w \u015brodowiskach lokalnych.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zd\u0105\u017cy\u0107 przed cukrzyc\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1774800.00", "WARTOSC": "2088000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierow. do 110 os. nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej wsk. w pkt C.4. z zachow. proporcji grup okre\u015blonych w SzOOP. Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost zatr. 90 os. pozost. bez pracy oraz poprawa sytuacji zawodowej 20 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r. pracy poprzez wdro\u017cenie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - doprowadzenie do trwa\u0142ego, tj. nieprzerwanego, trwaj\u0105cego co najmniej 3 mies. zatrudnienia (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) os. dotychczas niepracuj\u0105cych, - doprowadzenie do poprawy sytuacji zawodowej (np. zmiana pracy lub warunk\u00f3w umowy na bardziej korzystn\u0105) w\u015br\u00f3d os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na r. pracy. Dzia\u0142ania: - indywidualna diagnoza ucz. (badanie preferencji zaw. i okre\u015blenie \u015bcie\u017cki rozwoju zaw.), - wsparcie psych.-doradcze, - wsparcie motywacyjne, - nauka technik aktywnego poszukiwania pracy, - realizacja kurs\u00f3w i szkole\u0144 prow. do podniesienia, uzup. lub zmiany kwalif. zawod. oraz nabycia kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy, - realizacja sta\u017cy zaw. dla ucz. projektu, - po\u015brednictwo pracy, - wsparcie trenera pracy w zakresie potrzeb os. z niepe\u0142nospr. - dzia\u0142ania zw. z zatrudnieniem subsydiowanym. Najwa\u017cniejszym efektem jaki projekt ma da\u0107 jego ucz. jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 miesi\u0105ce (os. niepracuj\u0105ce) lub poprawa sytuacji zawodowej (os. pracuj\u0105ce) oraz nabycie przez ucz. kompetencji prowadz\u0105cych do wzmocnienia ich potencja\u0142u zawod. tak\u017ce po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie. Projekt stanowi\u0107 b\u0119dzie kontynuacj\u0119 projektu \u201eCa\u0142a Naprz\u00f3d I\u201d. Na podstawie zdiagnozowanych potrzeb rozszerzony zosta\u0142 obszar realizacji projektu (m. Gdynia, m. Sopot, pow. gda\u0144ski, pow. tczewski). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie co u\u0142atwi rekrutacj\u0119 ucz. oraz przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu w wi\u0119kszym wymiarze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Ca\u0142a Naprz\u00f3d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "753462.10", "WARTOSC": "886426.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CEL: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 60 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (62%K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na korzystanie/kwalifikowanie si\u0119 do otrzymania \u015bwiadczenia pomocy spo\u0142ecznej [PS], do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu [UP] do zatrudnienia w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [RP] oraz w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne w okresie 01.12.2019-30.06.2021. ZAKRES: Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym, dopasowanych do predyspozycji UP i opowiadaj\u0105cych na zapotrzebowanie lokalnego RP. EFEKT PROJEKTU: Ograniczenie zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse UP na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 [GD] stanowi 60 os\u00f3b (38K/22M), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia (I\u015aR) spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce kryteria: 1. Wiek 18-64 lata; 2. Status osoby biernej zawodowo lub bezrobotnej, wymagaj\u0105cej w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.; 3. Status osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu korzystania lub kwalifikowania si\u0119 do otrzymania PS; 4. Zamieszkiwanie, zgodnie z KC, na obszarze o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w woj. pomorskim. W RAMACH REALIZACJI I TYPU PROJ. PLANUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE US\u0141UGI AKTYWNEJ INTEGRACJI: 1. Opracowanie I\u015aR; 2. Poradnictwo psychologiczne; 3. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 4. Doradztwo zawodowe; 5. Szkolenia zawodowe; 6. Po\u015brednictwo pracy; 7. Sta\u017ce zawodowe. PROJEKT ZAK\u0141ADA OSI\u0104GNI\u0118CIE PONI\u017bSZYCH REZULTAT\u00d3W: 1. Min. 34% UP poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105; 2. Min. 12% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] i min. 25% pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zdob\u0119dzie zatrudnienie i utrzyma je przez min. 3 m-ce po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.; 3. Min. 40% UP uzyska kwalifikacje lub kompetencje zawod.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE TECHNIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u00f3wi\u0119 NIE dla wykluczenia. Stawiam na integracj\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5092730.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2071655.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 901529.25}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 405269.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 276676.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 266143.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 234484.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 161473.88999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 147096.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 92028.31000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 91402.4}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 91261.78000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 79427.96}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 48789.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 26336.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13556.6}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12651.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11263.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10902.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9418.28}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 350.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1256263.3300000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 760926.6299999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 655122.63}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 386488.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 381027.50999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 327477.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 282992.15}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 214849.81000000003}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 191719.51}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 163293.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 98729.21}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 73518.73}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68716.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58524.670000000006}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54846.909999999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50659.24}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 49232.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 46036.520000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 44669.9}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 41432.84}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 38740.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34412.91}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 33575.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31665.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 30268.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 29333.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23887.04}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22924.81}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22573.41}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 20969.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19108.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16124.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9842.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9168.39}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9060.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7934.41}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7777.35}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 6690.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5814.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5789.01}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4656.349999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3909.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1415.7199999999998}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1060.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 699.62}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 134.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 93.68}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 379225.03}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 280314.44}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 123636.16}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 100000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 22982.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 18000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9409.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8860.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6434403.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2832079.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 274060.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 263555.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 230700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 162394.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 143335.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 89836.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 59850.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51418.630000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 34836.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29567.57}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 25493.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17355.8}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15427.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12732.87}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9146.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 8575.71}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5649.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4990.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1095.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 538.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 477.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 288.21}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 95.88}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 570000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 221400.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 71000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45850.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 10000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 135334.93}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114999.87}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6658934.3999999985}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2164034.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 676527.6599999999}, {"name": "Rodzina", "value": 309609.71}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 91402.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 91261.78000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13556.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12651.99}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11263.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10902.96}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7303.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1710569.2099999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1643665.5200000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 713826.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 420902.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 415014.55}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 214849.81000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 98729.21}, {"name": "Rodzina", "value": 89175.83}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 89005.87}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 82649.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56148.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 45430.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9168.39}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5789.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5716.349999999999}, {"name": "Turystyka", "value": 2500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 502861.19000000006}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 280314.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22982.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 9409.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8860.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9526749.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 599353.97}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 330261.16000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 157866.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 76997.16}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25493.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15427.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 95.88}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 791400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 71000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17850.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 135334.93}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114999.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 9925535.369999997, "v": "9,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.58, "v_pc": "1797,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "14.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6492253.149999998, "v": "6,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3095896.43, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 258451.76, "v": "258,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 49232.39, "v": "49,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29567.57, "v": "29,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 134.07, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8814764.64, "v": "8,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.71, "v_pc": "1596,59 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6117212.63, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 1263843.39, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 556538.2000000001, "v": "556,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 340068.49, "v": "340,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 175301.77, "v": "175,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 228.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 168354.35, "v": "168,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 104185.98999999999, "v": "104,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 230.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54846.909999999996, "v": "54,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34412.91, "v": "34,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2746802.63, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.57, "v_pc": "497,52 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2457673.44, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 100901.54000000001, "v": "100,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 97770.85, "v": "97,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62966.54, "v": "62,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17326.0, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10164.26, "v": "10,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1776023.1800000002, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18, "v_pc": "321,69 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "45.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1347620.9900000002, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 300992.15, "v": "300,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.94}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 44669.9, "v": "44,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.51}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 41432.84, "v": "41,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27554.8, "v": "27,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9842.7, "v": "9,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3909.8, "v": "3,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1690896.18, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.89, "v_pc": "306,27 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 597466.54, "v": "597,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 335398.32, "v": "335,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.83}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 274760.13, "v": "274,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 192662.68, "v": "192,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.39}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 175000.0, "v": "175,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.34}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50659.24, "v": "50,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23887.04, "v": "23,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16124.0, "v": "16,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12732.87, "v": "12,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12111.68, "v": "12,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 93.68, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1223991.74, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26, "v_pc": "221,70 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "123.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 545518.39, "v": "545,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 531912.38, "v": "531,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.45}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 123636.16, "v": "123,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22924.81, "v": "22,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 797189.01, "v": "797,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77, "v_pc": "144,39 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 570000.0, "v": "570,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.5}, {"name": "Biblioteki", "value": 221400.0, "v": "221,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5789.01, "v": "5,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 695164.25, "v": "695,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42, "v_pc": "125,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 495164.25, "v": "495,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 28.77}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 232006.21, "v": "232,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "42,02 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "71.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 114156.21, "v": "114,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.2}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17850.0, "v": "17,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.69}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 187567.94999999998, "v": "187,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65, "v_pc": "33,97 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 109717.51999999999, "v": "109,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 59850.43, "v": "59,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.9}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 163033.69999999998, "v": "163,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56, "v_pc": "29,53 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 129557.33, "v": "129,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.46}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 33476.37, "v": "33,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.53}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 135334.93, "v": "135,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "24,51 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 135334.93, "v": "135,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 109129.59, "v": "109,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "19,77 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 93642.45, "v": "93,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15487.14, "v": "15,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.19}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 101206.36999999998, "v": "101,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "18,33 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 72081.26999999999, "v": "72,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29125.100000000002, "v": "29,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 464.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.77}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 45430.0, "v": "45,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,23 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 38740.0, "v": "38,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.27}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 6690.0, "v": "6,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 234.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.72}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43861.94, "v": "43,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,94 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 42801.94, "v": "42,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.58}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1060.0, "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}]}, {"name": "Turystyka", "value": 11909.5, "v": "11,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,16 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11909.5, "v": "11,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,36 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}