{"gmina": "gmina wiejska Tczew", "kod_gus": "042214214000", "ludnosc": 14151, "budzet": {"dochody": "75,66 mln z\u0142", "wydatki": "74,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,61 mln z\u0142", "wydatki": "2,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.492847419999972}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.492847419999972}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2770421999999733}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2770421999999733}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.169927459999986}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.169927459999986}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4081957099999636}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4081957099999636}], "dochod_ue": "1,11 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "31,81 mln z\u0142", "gmina_pc": "2248.0 z\u0142", "powiat": "6,39 mln z\u0142", "powiat_pc": "451.4 z\u0142", "wojewodztwo": "19,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "17,54 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,23 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,37 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "42272616.50", "WARTOSC": "53435089.85", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ma na celu rozbudow\u0119 w systemie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d DW224 na odcinku o d\u0142ugo\u015bci ok. 9,4km - od skrzy\u017cowania z DW222 w m. Godziszewo do w\u0119z\u0142a \u201eStanis\u0142awie\u201d autostrady A1. W ramach projektu zostanie poszerzona jezdnia drogi 224, a jej konstrukcja zostanie wzmocniona. Skorygowane zostan\u0105 \u0142uki pionowe i poziome. Przebudowane zostan\u0105 skrzy\u017cowania, a na ca\u0142ym odcinku zostanie wybudowany ci\u0105g obs\u0142uguj\u0105cy ruch pieszy i rowerowy. Realizacja projektu spowoduje popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci kolizji i wypadk\u00f3w, usprawni ruch, poprawi komfort podr\u00f3\u017cowania drog\u0105 i u\u0142atwi powi\u0105zanie drogi wojew\u00f3dzkiej nr 222 z autostrad\u0105 A1 oraz z Tczewem i z Tr\u00f3jmiastem. Droga wojew\u00f3dzka nr 224 stanie si\u0119 alternatyw\u0105 dla nasilaj\u0105cego si\u0119 nat\u0119\u017cenia ruchu tranzytowego i du\u017cej cz\u0119\u015bci ruchu \u017ar\u00f3d\u0142owo-celowego skierowanego na dojazd do autostrady A1. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do skr\u00f3cenia czasu podr\u00f3\u017cy oraz do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 224 na odcinku Godziszewo \u2013 w\u0119ze\u0142 autostrady A1 Stanis\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1460.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "4565548.01", "WARTOSC": "5489314.99", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 termomodernizacj\u0119 3 budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego im. Stanis\u0142awa Staszica w Swaro\u017cynie. Przedsi\u0119wzi\u0119cie podzielone zosta\u0142o na 4 zadania realizacyjne. Zadanie nr 1 dotyczy wykonania dokumentacji technicznej projektu. Zadania nr 2, 3 i 4 dotycz\u0105 wykonania prac termomodernizacyjnych 3 obiekt\u00f3w: szko\u0142y, internatu oraz warsztat\u00f3w. Zakres rzeczowy prac zosta\u0142 dobrany na podstawie przeprowadzonego audytu energetycznego. W budynku szko\u0142y przewidziano nast\u0119puj\u0105ce prace: 1. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych 2. Wymiana stolarki okiennej 3. Wymiana stolarki drzwiowej 4. Modernizacja instalacji c.w.u. 5. Modernizacja instalacji c.o 6. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na o\u015bwietlenie LED. W budynku internatu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce prace: 1. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych 2. Ocieplenie stropodachu: 3. Wymiana stolarki okiennej 4. Wymiana stolarki drzwiowej 5. Modernizacja instalacji c.w.u. 6. Modernizacja instalacji c.o. 7. Wymiana luxfer\u00f3w na nowe okna wraz z cz\u0119\u015bciowym zamurowaniem 8. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na o\u015bwietlenie LED. W budynku warsztat\u00f3w zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce prace: 1. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych 2. Wymiana stolarki drzwiowej 3. Ocieplenie stropodachu 4. Modernizacja instalacji c.o. 5. Wymiana o\u015bwietlenia na LED 6. Wzmocnienie konstrukcji dachu budynku warsztat\u00f3w wraz z pracami im towarzysz\u0105cymi (tynkowanie, zamurowywanie, gipsowanie, szpachlowanie, malowanie) 7. podniesienie komin\u00f3w wentylacyjnych na dachu budynku warsztat\u00f3w. Ocieplenie \u015bcian wykonane b\u0119dzie p\u0142ytami z we\u0142ny mineralnej lub ze styropianu, stropodachu styropap\u0105. Nast\u0105pi monta\u017c okien i drzwi. W ramach instalacji c.w.u nast\u0105pi\u0142 wymiana ruroci\u0105g\u00f3w c.w.u. i cyrkulacji, wprowadzenie Systemu Zarz\u0105dzania Energi\u0105 dla kompleksu, budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy 68,04 kW oraz wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w gazowych na kot\u0142y kondensacyjne o mocy 300 kW wraz z niezb\u0119dn\u0105 armatur\u0105. Zadanie 5 polega na realizacji obowi\u0105zk\u00f3w inspektora nadzoru. Zadanie 6 dot. zakupu tablic.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ROLNICZEGO IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W SWARO\u017bYNIE", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego przy ul. Szkolnej 2 w Swaro\u017cynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 322.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2742865.00", "WARTOSC": "3226900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia na poziomie og\u00f3lnym realizowanego przez Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Mi\u0142ob\u0105dzu, Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Lubiszewie, Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Turzu, Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Swaro\u017cynie oraz Gimnazjum w Swaro\u017cynie i Gimnazjum w D\u0105br\u00f3wce, poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.09.2016 r. do 31.07.2018 r. kompleksowego programu rozwojowego obejmuj\u0105cego kszta\u0142towanie i rozwijanie u 795 uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 110 nauczycieli oraz doposa\u017cenie ww. Szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania.", "BENEFICJENT": "GMINA TCZEW", "TYTUL": "Przygody z nauk\u0105 - program rozwojowy dla szk\u00f3\u0142 z Gminy Tczew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-18", "DOFINANSOWANIE": "908820.00", "WARTOSC": "2019600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa AKU Sp. z o.o. Sp. K. poprzez wdro\u017cenie nowej technologii wytwarzania serwetek wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych si\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bciami antybakteryjnymi i wysok\u0105 higienizacj\u0105 opartej na wynalazku w postaci prawa w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej pt. \u201eSpos\u00f3b wytworzenia serwetek o zwi\u0119kszonej antybakteryjno\u015bci i higienizacji\u201d zg\u0142oszonego do ochrony patentowej nr. P. 429728oraz uruchomienie na jej podstawie wytwarzania nowej grupy produktowej .Cel projektu wpisuje si\u0119 w zdefiniowane cele dzia\u0142ania 3.2, poddzia\u0142ania 3.2.2 oraz programu POIR poprzez wdro\u017cenie w\u0142asnych i zleconych wynik\u00f3w prac B+R do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, zg\u0142oszonych do Urz\u0119du Patentowego RP w postaci wynalazku na innowacyjn\u0105 technologi\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 wytwarzanie unikalnej grupy produktowej serwetek. W ramach koszt\u00f3w kwalifikowanych przedsi\u0119biorstwo AKU Sp. z o.o. Sp. K. planuje poniesienie wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z nabyciem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re utworz\u0105 kompletn\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 rozpocz\u0119cie innowacyjnego procesu produkcyjnego, opracowanego w trakcie prac B+R. Planowana do wdro\u017cenia technologia jest now\u0105 technologi\u0105 w rozumieniu ustawy o niekt\u00f3rych formach wspierana dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej (Dz.U. 2014 poz. 226 z p\u00f3\u017a. zm.).", "BENEFICJENT": "AKU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Implementacja nowatorskiej technologii produkcji serwetek o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antybakteryjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5466263.19", "WARTOSC": "16906324.51", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Wi\u015blanej Trasy Rowerowej R9 na terenie powiatu tczewskiego, spe\u0142niaj\u0105cej mi\u0119dzynarodowe standardy, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 66,64 km wraz z oznakowaniem oraz zagospodarowaniem 13-stu miejsc postojowych na ca\u0142ym odcinku trasy. Projekt jest przygotowywany w partnerstwie z gminami z powiatu tczewskiego, tj. Gmina Miejska Tczew \u2013 jako Partner Wiod\u0105cy oraz Partnerzy Projektu: Gmina Tczew, Gmina Subkowy, Gmina Pelplin, Gmina Gniew. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia trzech z Partner\u00f3w Projektu(Gmina Miejska Tczew, Gmina Tczew, Gmina Pelplin) planuje prace inwestycyjne zwi\u0105zane z budow\u0105 drogi rowerowej na terenie w\u0142asnej gminy oraz wszyscy Partnerzy planuj\u0105 prace zwi\u0105zane z zagospodarowaniem miejsc postojowych w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 w zale\u017cno\u015bci od potrzeb danego miejsca (m.in. \u0142awki, sto\u0142y, wiaty, sanitariaty, \u015bmietniki, stojaki rowerowe, tablice informacyjne wg. wzoru, itp.) i oznakowaniem ca\u0142ego odcinka na terenie powiatu tczewskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA TCZEW", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 - Partnerstwo Miasta Tczewa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2643453.08", "WARTOSC": "3109944.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa: 1033 uczni\u00f3w i 92 nauczycieli 10 szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Tczewski (PT): \u2022I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. M. Sk\u0142odowskej - Curie w Tczewie \u2013 LO \u2022II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Jana III Sobieskiego w Tczewie \u2013 LO \u2022Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Pelplinie \u2013 LO, LO dla doros\u0142ych (2 szko\u0142y) \u2022Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. Henryka Mrossa w Gniewie \u2013 LO, LO dla doros\u0142ych (2 szko\u0142y) \u2022Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rzemie\u015blniczych i Kupieckich im. ksi\u0119cia Sambora II w Tczewie \u2013 Technikum, LO dla Doros\u0142ych (2 szko\u0142y) \u2022Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. ks. Janusza Pasierba w Tczewie \u2013 Technikum \u2022Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Swaro\u017cynie. Wsparcie jest skierowane do ponad 60% szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne podleg\u0142ych PT-8 z 13. Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 10 szko\u0142ach podleg\u0142ych Powiatowi Tczewskiemu poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 1033 uczni\u00f3w (657 dziewcz\u0105t,376 ch\u0142opc\u00f3w) oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 92 nauczycieli (73 kobiety,19 m\u0119\u017cczyzn),tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu i wykorzystania TIK w procesie nauczania do dnia zako\u0144czenia projektu. Zaplanowane dzia\u0142ania: zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania i uzdolnienia, zakup wyposa\u017cenia pracowni, szkolenia dla nauczycieli. Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki rezultatu: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu Programu: 931 Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu Programu: 84 Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych:10 Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: 10", "BENEFICJENT": "POWIAT TCZEWSKI", "TYTUL": "Wiedza to pot\u0119ga - poprawa jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w szko\u0142ach Powiatu Tczewskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1774582.98", "WARTOSC": "2087744.68", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Lokalna diagnoza zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne przeprowadzona na terenie gminy i m Tczewa (w m Tczew przeprowadzona na terenie tzw Starego Miasta) wykaza\u0142a potrzeb\u0119 utworzenia plac\u00f3wki wsparcia dziennego- PWD (\u015bwietlicy) dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 7-18 lat.Plac\u00f3wka taka o charakterze \u015bwietlicy utworzona zostanie na terenie Tczewa (Stare Miasto) oraz w gminie Tczew (we wsi Lubiszewo). Liczba mieszka\u0144c\u00f3w Starego Miasta wynosi 7 488 os\u00f3b.W dzielnicy tej wyst\u0119puje wysoki (o ile nie najwy\u017cszy w skali miasta)wska\u017anik os\u00f3b korzystaj\u0105cych z zasi\u0142k\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,pope\u0142niaj\u0105cych przest\u0119pstwa czy niepe\u0142nosprawnych.W takich warunkach ilo\u015b\u0107 spraw spo\u0142ecznych,kt\u00f3re wymagaj\u0105 dzia\u0142a\u0144 naprawczych jest znaczna. Z dokonanej analizy wynika,\u017ce na Starym Mie\u015bcie dominuj\u0105 trzy g\u0142\u00f3wne problemy spo\u0142eczne: ub\u00f3stwo,ukryte bezrobocie, uzale\u017cnienie od systemu pomocy spo\u0142ecznej.Z tymi trudno\u015bciami wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 inne kwestie, jak np.problemy wychowawcze. Istotne jest to,\u017ce teren ten jest specyficznym skupiskiem os\u00f3b dotkni\u0119tych r\u00f3\u017cnymi formami wykluczenia spo\u0142. Z danych b\u0119d\u0105cych w posiadaniu GOPS w Tczewie wynika,\u017ce w 2016 r.478 rodzin z terenu Gminy Tczew by\u0142o obj\u0119tych pomoc\u0105 spo\u0142.\u0141\u0105czna liczba os\u00f3b w rodzinach obj\u0119tych pomoc\u0105 wynios\u0142a 1377.Przyczyny wsparcia to bezrobocie, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, ub\u00f3stwo. Konsekwencj\u0105 ww przyczyn jest bezradno\u015b\u0107 opieku\u0144czo-wychowawcza. Dodatkowo ze wzgl\u0119du na wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b starszych (zjawisko starzej\u0105cego si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, obni\u017cony wiek emerytalny) wyst\u0105pi\u0142a konieczno\u015b\u0107 utworzenia Klubu Aktywnego Seniora (KAS) we wsi Lubiszewo oraz poszerzenie dzia\u0142alno\u015bci Stowarzyszenia Tczewskiego Uniwersytetu Trzeciego Wieku (TUTW). Diagnoza zosta\u0142a opracowana na podst kompleksowej analizy problem\u00f3w i potencja\u0142\u00f3w miasta, gminy oraz Stowarzyszenia, dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz ww os\u00f3b tj. dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142 dla os\u00f3b starszych,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz pomocy we wsparciu rodzin wielodzietnych i wykazuj\u0105cych problemy opieku\u0144czo-wychowawcze.", "BENEFICJENT": "DIECEZJA PELPLI\u0143SKA", "TYTUL": "Szansa na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "336115.50", "WARTOSC": "486378.90", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 PRZEDMIOT PROJEKTU Zakup us\u0142ugi badawczej polegaj\u0105cej na opracowaniu innowacyjnego produktu w postaci antybakteryjnej folii do zakiszania. Projekt ma na celu przeprowadzenie prac B+R w zakresie opracowania receptury wyrobu oraz potwierdzenia mo\u017cliwo\u015bci zastosowania foli antybakteryjnej do procesu fermentacji. Obecnie u\u017cywane folie kiszonkarskie nie posiadaj\u0105 takich w\u0142a\u015bciwo\u015bci, co powoduje namna\u017canie si\u0119 bakterii na zakiszanym materiale, a w dalszej kolejno\u015bci psucie/gnicie zakiszanego materia\u0142u. REZULTAT Gotowy do wdro\u017cenia, innowacyjny w skali krajowej produkt w postaci antybakteryjnej folii do zakiszania. Zak\u0142adamy komercjalizacj\u0119 otrzymanych wynik\u00f3w prac badawczych poprzez ich wprowadzenie do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i rozpocz\u0119cie produkcji nowego wyrobu na bazie uzyskanych wynik\u00f3w projektu. KORZY\u015aCI Antybakteryjne folie do zakiszania b\u0119d\u0105 rozwi\u0105zaniem nowym w skali naszego kraju, o czym b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0142y wysokie parametry cech istotnych dla odbiorc\u00f3w, tj.: 1. Antybakteryjno\u015b\u0107 folii \u2013 zastosowanie niniejszej folii skutkowa\u0107 b\u0119dzie zwalczaniem szkodliwych bakterii oraz patogennych mikroorganizm\u00f3w, co z kolei b\u0119dzie mia\u0142o diametralny wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 zakiszanego materia\u0142u. 2. Wysoka wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 folii \u2013 poza cennymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami antybakteryjnymi, folia charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie tak\u017ce wysokimi parametrami wytrzyma\u0142o\u015bciowymi: - wysok\u0105 odporno\u015bci\u0105 na promieniowanie UV; - zwi\u0119kszon\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 mechaniczn\u0105; - odporno\u015bci\u0105 na d\u0142ugofalowe promieniowanie cieplne; 3. Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 biogazodochodowo\u015bci substrat\u00f3w \u2013 zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 produkcji biogazu b\u0119dzie uzyskana poprzez ograniczenie ilo\u015bci niskiej jako\u015bci materia\u0142u zakiszanego (p", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO NAN ANDRZEJ NELSON MA\u0141GORZATA NELSON SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie nowego produktu w postaci antybakteryjnej folii na potrzeby zakiszania materia\u0142u do procesu fermentacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "983494.49", "WARTOSC": "1157052.34", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "\"\u017b\u0142obek FlexKids BIS\" jest proj.realizowanym w partnerstwie przez Flextronics International Poland Sp.z o.o. i TWOJA NIANIA Kamila Chabowska w okresie XII.2018-VII.2020r.skierowanym do 40 opiekun\u00f3w dzieci do l.3 z terenu gm.M. Tczew i terenu gm.wiejskiej Tczew,w przypadku kt\u00f3rych zdiagnozowano problem powrotu na rynek pracy(wynikaj\u0105cy z ograniczonej oferty opieki nad dzie\u0107mi w Tczewie,gdzie zlokalizowany jest zak\u0142ad pracy Flextronics zatrudniaj\u0105cy 3,3tys,g\u0142. pracownik\u00f3w z Tczewa i okolic).Istniej\u0105cy \u017c\u0142obek FlexKids prowadzony przez Wnioskodawc\u0119(uruchomiony z 1.5POKL w 2014) nie zaspokaja zapotrzebowania. Celem proj.jest wzrost dost\u0119pno\u015bci rozwi\u0105za\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych godzeniu \u017cycia zawod.z rodzinnym mieszka\u0144com gminy M.Tczew i gminy wiejskiej Tczew poprzez udost\u0119pnienie 40 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017b\u0142obku FlexKids BIS na terenie Tczewa(cel osi\u0105gni\u0119ty do ko\u0144ca VII.2020r.).CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE:a)wzrost liczby os\u00f3b (min.o 18 os\u00f3b),kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie/znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w proj.poprzez obj\u0119cie ich dzieci opiek\u0105 w \u017c\u0142obku(cel osi\u0105gni\u0119ty do ko\u0144ca VII.2020r.);b)utworzenie 1 \u017c\u0142obka na terenie Tczewa z 40 nowymi miejscami opieki dla dzieci do l.3 (cel osi\u0105gni\u0119ty do ko\u0144ca VIII.2019r.).DZIA\u0141ANIA:a)Prace adaptacyjne/modern.w budynku/doposa\u017cenia \u017c\u0142obka w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce do prowadzenia us\u0142.opieki nad dzie\u0107mi do lat 3-Wnioskodawca,b)prowadzenie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142.plac\u00f3wki(8 grup)przez 11m-cy [wr okr.od IX.2019-VII.2020] wraz z zapewnieniem opieki i wy\u017cywienia dzieciom-Partner. Trwa\u0142o\u015b\u0107:utworzone w ramach proj.miejsca \u017b\u0142obku FlexKids BIS b\u0119d\u0105 utrzymywane przez Wnioskodawc\u0119 co najmniej 2 lata od zako\u0144czenia proj. zgodnie z um. o dofinansowanie(tj.co najmniej do ko\u0144ca VII.2022r.).", "BENEFICJENT": "FLEXTRONICS INTERNATIONAL POLAND SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek FlexKids BIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1388005.80", "WARTOSC": "1632948.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy, dostosowanych do potrzeb 31 konkretnych pracodawc\u00f3w, poprzez udzia\u0142 w zaplanowanym wsparciu ich 1050 pracownik\u00f3w (600K,450M), zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, z przyczyn dotycz\u0105cych stanu zdrowia,na terenie powiatu tczewskiego, w okresie 06.2018-12.2020. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -poprawa \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w powiatu tczewskiego dot. chor\u00f3b cywilizacyjnych,oty\u0142o\u015bci i wypalenia zawodowego oraz metod ich zapobiegania, -podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej 525os.(300K,225M) poprzez kontynuowanie zatrudnienia uczestnik\u00f3w u pracodawcy,kt\u00f3ry delegowa\u0142 do proj. Zaplanowane wsparcie: -zad.1 Akcje promocyjno-informacyjne -zad.2 Niwelowanie czynnik\u00f3w ryzyka w zakresie chor\u00f3b cywilizacyjnych -zad.3 Niwelowanie czynnik\u00f3w ryzyka w zakresie schorze\u0144 narz\u0105du ruchu -zad.4 Niwelowanie czynnik\u00f3w ryzyka w zakresie wypalenia zawodowego -zad.5 Organizacja zaj\u0119\u0107 sportowych Uczestnicy: -100% os. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na stan zdrowia, -100% pracownicy pracodawc\u00f3w z powiatu tczewskiego (sektor publiczny i prywatny). Wska\u017aniki/efekty proj. zosta\u0142y okre\u015blone w cz.D. Wielko\u015b\u0107 gr docelowej,zakres zada\u0144 i warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w zosta\u0142y dobrane na podstawie analizy wst\u0119pnej, przeprowadzonej z wszystkimi reprezentantami pracodawc\u00f3w(31podmiot\u00f3w), kt\u00f3rzy bior\u0105 udzia\u0142 w proj. Analiza przeprowadzona w formie ankiet(forma pisemna- zatwierdzona przez pracodawc\u00f3w) i wywiad\u00f3w IX-XI.2017r. mia\u0142a da\u0107 odp. na pyt.np.jakie problemy zdrowotne maj\u0105 pracownicy - powody nieobecno\u015bci,jakie gr(wiekowe,wzgl\u0119dem sta\u017cu pracy,trybu pracy) s\u0105 najbardziej nara\u017cone na utrat\u0119 pracy/maj\u0105 najwy\u017csz\u0105 absencj\u0119 spowodowan\u0105 z\u0142ym stanem zdrowia,czy/jakie dzia\u0142ania (poza badaniami okresowymi z zakresu medycyny pracy) wdra\u017caj\u0105 pracodawcy, jak organizacyjnie wyobra\u017caj\u0105 sobie udzia\u0142 pracownik\u00f3w w proj., jak oceniaj\u0105 zakres i indywidualne podej\u015bcie w proj. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY WY\u0141\u0104CZNIE W OPARCIU O WYNIKI ANALIZY", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA ROGOWSCY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka, wyst\u0119puj\u0105cych w miejscu pracy, na obszarze powiatu tczewskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1682125.86", "WARTOSC": "1995877.86", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Stolno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt Partnerski (10 JST, Lider Fundacja Promocji Gmin Polskich, Partner Fundacja STIWEK). Celem projektu jest wysoka efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w 10 JST woj. pomorskiego\u00a0i kujawsko-pomorskiego: Gmina Lubichowo, Gmina Osieczna, Gmina Starogard Gda\u0144ski, Gmina Subkowy, Gmina Tczew ,Miasto Gniew, Gmina Che\u0142mno, Gmina Stolno, Miasta Skarszewy, Miasto Starogard Gda\u0144ski w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 10 JST oraz 390 (260K,130M) pracownik\u00f3w tych JST. W proj. przewidziano 4 zadania obejmuj\u0105ce: W 10 JST wdro\u017cenie na ePUAP nowych e-us\u0142ug na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci-transakcyjnym; W 8 JST wdro\u017cenie Portalu Mieszka\u0144ca i Podatnika z funkcjonalno\u015bci\u0105 p\u0142atno\u015bci przez Internet klientom JST a w 2 JST Interfejs komunikuj\u0105cy do prezentowania status\u00f3w i rejestr\u00f3w spraw P i OPLOK na stronie inf.Gminy i wdro\u017cenie procedury dot. przekazywania spersonalizowanej inf. W 9 JST utworzenie Punktu potwierdz. profilu zaufanego by u\u0142atwi\u0107 klientom z tych JST dost\u0119pu do e-us\u0142ug. We wszystkich JST na BIP wdro\u017cenie modu\u0142u \u015bled\u017a spraw\u0119; W 2 JST tj. zmoderniz. system EZD (konieczno\u015b\u0107 integracji z ePUAP),a w 4 JST wdro\u017cony; W 5 JST moderniz. SD w obszarze P i OPLOK. ; W 1 JST wdro\u017c. SD dot. zarz\u0105dzania sieci\u0105 dr\u00f3g gminnych; W 8 JST uruchomienie rejestr\u00f3w EZD. Wdro\u017cenie w 10 JST Portalu Inf. o Nieruchomo\u015bciach oraz procedury udost\u0119pniania informacji na tym Portalu. Szkolenia w obszarze P i OPLOK i ZN dla 390 os. (260K,130M). W proj. dla ka\u017cdego z 10 JST zost. opracowanie procedury dot. zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta i przeprowadzenie w ka\u017cdym JST 2 bada\u0144 dot. satysfakcji klienta", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROMOCJI GMIN POLSKICH", "TYTUL": "E-administracja dla e-klienta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1644577.62", "WARTOSC": "1934797.20", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Zaplanowane w ramach P pn. \"W rodzinie si\u0142a - rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na obszarze Miasta Malbork i gmin s\u0105siednich\u201d to kompleksowe wspieranie rodziny w jej funkcjonowaniu i w\u0142a\u015bciwym wype\u0142nianiu roli wsparcia i oparcia dla dziecka i osoby niepe\u0142nosprawnej W ramach P deinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym najbli\u017cej os potrzbujacych wspracia, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilaktycznym, g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie \u2013 rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ). Projekt, poprzez zadania realizowane na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w formie Poradni Rodzina oraz nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej, prowadzonej przez Hufiec ZHP Malbork., obejmuj\u0105ce animacj\u0119 \u015brodowiskow\u0105, i socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 integracyjnych innych, zw\u0142.doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin (g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w prawnych pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142.spo\u0142.wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych czy w organizacji czasu wolnego. P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezent. najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wych. w Polsce) i Miasta Malbork SDS. Dzia\u0142 P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne, zw\u0142.na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.st., uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokal.i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji proj.JST i JOPS z powiatu, S\u0105du Rej.(g\u0142.S\u0105du Rodzinnego i kurator\u00f3w s\u0105dowych), KM i KP Policji, lekarzy POZ, NGO's i in.IIS, przedsi\u0119b (w ramach CSR) itp", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "W rodzinie si\u0142a - rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na obszarze Miasta Malbork i gmin sasiednich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "134194.00", "WARTOSC": "134194.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BELBAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Belbal Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "850440.08", "WARTOSC": "2134778.16", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt firmy VOLTA COMMUNICATIONS Sp. z o.o. ma na celu uruchomienie nowej us\u0142ugi dost\u0119pu do szerokopasmowego sygna\u0142u internetowego drog\u0105 radiow\u0105 w ramach nowej technologii transmisji radiowej SRS \u2013 Spectrum Reuse Synchronisation. Inwestycja zagwarantuje dost\u0119p do szerokopasmowego internetu o przesyle danych do 150 Mb/s nowym klientom na obszarze 15-stu miejscowo\u015bci woj. pomorskiego, kt\u00f3re stanowi\u0105 dotychczas bia\u0142e plamy w dost\u0119pie do szerokopasmowych us\u0142ug internetowych. Dzi\u0119ki inwestycji w sprz\u0119t i oprogramowanie, stanowi\u0105ce przedmiot projektu, Wnioskodawca wdro\u017cy technologi\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na precyzyjnym zsynchronizowaniu danych nadawanych i odbieranych pomi\u0119dzy punktami dost\u0119powymi a klienckimi, dzi\u0119ki czemu dane pasmo cz\u0119stotliwo\u015bci radiowych mo\u017ce by\u0107 u\u017cyte wielokrotnie na tym samym obszarze. Projekt wpisuje si\u0119 w kierunek badawczy zidentyfikowany dla Inteligentnej Specjalizacji Pomorza - Technologie interaktywne w \u015brodowisku nasyconym informacyjnie.", "BENEFICJENT": "VOLTA COMMUNICATIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie nowej technologii transmisji radiowej SRS wraz z kompleksowym podniesieniem jako\u015bci obs\u0142ugi klienta, bezpiecze\u0144stwa przesy\u0142u danych oraz stabilno\u015bci sieci w powiatach ko\u015bcierskim, gda\u0144skim, kartuskim i tczewskim (gminy wiejskie) przez Volta Communications sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1410262.73", "WARTOSC": "1695963.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-03-29", "DOFINANSOWANIE": "443976.25", "WARTOSC": "522325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje obszar miasta Tczew oraz gminy wiejskiej Tczew i jest zgodny ze zidentyfikowanym w mechanizmie ZIT przedsi\u0119wzi\u0119ciem przyj\u0119tym dla wojew\u00f3dztwa pomorskiego pod nazw\u0105 \u201eRegionalny programem polityki zdrowotnej dotycz\u0105cym prewencji cukrzycy typu 2\u201d (RPPZ). Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu procesu populacyjnej interwencji zdrowotnej celem zmniejszenia zachorowalno\u015bci na cukrzyc\u0119 typu 2 mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt skierowany do os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej w wieku 35-64 lata. Liczba uczestnik\u00f3w projektu wynosi 1167 os\u00f3b (583 M i 584 K). Projekt zrealizowany zostanie w kilku wzajemnie powi\u0105zanych etapach, w tym m. in. polega\u0107 b\u0119dzie na: (1) kwalifikacji os\u00f3b obci\u0105\u017conych ryzykiem zachorowania na cukrzyc\u0119 typu 2 (wst\u0119pna ocena kryteri\u00f3w w\u0142\u0105czenia przy pomocy ankiety FINDRISK) do dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych, (2) prowadzeniu bada\u0144 OGTT s\u0142u\u017c\u0105cych identyfikacji os\u00f3b z cukrzyc\u0105, stanem przedcukrzycowym oraz celem weryfikacji skuteczno\u015bci interwencji zdrowotnej, (3) przeprowadzeniu programu edukacyjnego w formie z\u0142o\u017conego procesu interwencji medyczno-behawioralno-edukacyjnych realizowanych przez interdyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w, r\u00f3wnie\u017c w formie elektronicznej. W ramach projektu opracowane zostan\u0105 procedury medyczne i interwencyjne oraz dedykowane materia\u0142y edukacyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT TCZEWSKI", "TYTUL": "\"STOP CUKRZYCY - program profilaktyki cukrzycy typu 2 na terenie powiatu tczewskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "832156.60", "WARTOSC": "987371.38", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia cel\u00f3w PO WER, w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi I: \"Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET)\".Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 oraz nabycie nowych kwalifikacjios\u00f3bnale\u017c\u0105cych do opisanej grupy docelowejpoprzez organizacj\u0119 i wdro\u017cenie us\u0142ug rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego: identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego IPD, poradnictwo zawodowego, coaching, wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zawodowe w terminie 01.11.2019-31.03.2021 r.Dodatkowo uczestnicy otrzymaj\u0105 zwroty koszt\u00f3w dojazdu, stypendia szkoleniowe, stypendia sta\u017cowe, catering, opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi, badania i NNW na sta\u017cach.Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem: 85 Liczba os\u00f3b obj\u0119tych doradztwem:85.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w szkoleniach i podnios\u0142y swoje kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci:85.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y sta\u017c: 30", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j + Praca = Przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1774800.00", "WARTOSC": "2088000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierow. do 110 os. nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej wsk. w pkt C.4. z zachow. proporcji grup okre\u015blonych w SzOOP. Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost zatr. 90 os. pozost. bez pracy oraz poprawa sytuacji zawodowej 20 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r. pracy poprzez wdro\u017cenie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - doprowadzenie do trwa\u0142ego, tj. nieprzerwanego, trwaj\u0105cego co najmniej 3 mies. zatrudnienia (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) os. dotychczas niepracuj\u0105cych, - doprowadzenie do poprawy sytuacji zawodowej (np. zmiana pracy lub warunk\u00f3w umowy na bardziej korzystn\u0105) w\u015br\u00f3d os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na r. pracy. Dzia\u0142ania: - indywidualna diagnoza ucz. (badanie preferencji zaw. i okre\u015blenie \u015bcie\u017cki rozwoju zaw.), - wsparcie psych.-doradcze, - wsparcie motywacyjne, - nauka technik aktywnego poszukiwania pracy, - realizacja kurs\u00f3w i szkole\u0144 prow. do podniesienia, uzup. lub zmiany kwalif. zawod. oraz nabycia kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy, - realizacja sta\u017cy zaw. dla ucz. projektu, - po\u015brednictwo pracy, - wsparcie trenera pracy w zakresie potrzeb os. z niepe\u0142nospr. - dzia\u0142ania zw. z zatrudnieniem subsydiowanym. Najwa\u017cniejszym efektem jaki projekt ma da\u0107 jego ucz. jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 miesi\u0105ce (os. niepracuj\u0105ce) lub poprawa sytuacji zawodowej (os. pracuj\u0105ce) oraz nabycie przez ucz. kompetencji prowadz\u0105cych do wzmocnienia ich potencja\u0142u zawod. tak\u017ce po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie. Projekt stanowi\u0107 b\u0119dzie kontynuacj\u0119 projektu \u201eCa\u0142a Naprz\u00f3d I\u201d. Na podstawie zdiagnozowanych potrzeb rozszerzony zosta\u0142 obszar realizacji projektu (m. Gdynia, m. Sopot, pow. gda\u0144ski, pow. tczewski). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie co u\u0142atwi rekrutacj\u0119 ucz. oraz przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu w wi\u0119kszym wymiarze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Ca\u0142a Naprz\u00f3d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1594.986940852237, "v": "22,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1594,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1086.8921793512827, "v": "15,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 437.38227687089255, "v": "6,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50.090347678609284, "v": "708,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16.592280404211717, "v": "234,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.9199236803052786, "v": "55,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.10993286693519892, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 209.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1450.1363514945945, "v": "20,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1450,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 826.2186220055119, "v": "11,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 167.9250137799449, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 130.03407957034838, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 109.48654724047773, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 108.45343791958166, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 46.719125150166064, "v": "661,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 43.11935622924175, "v": "610,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.271303794784821, "v": "102,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.65065083739665, "v": "79,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.035686523920571, "v": "57,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.2225284432195604, "v": "17,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 524.2373853437919, "v": "7,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "524,24 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 378.0690007773302, "v": "5,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 99.54056038442512, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.173360893223094, "v": "228,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13.018407886368454, "v": "184,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.119682001271995, "v": "171,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5.316373401173062, "v": "75,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 322.3341735566391, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "322,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 320.3530414811674, "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1.9811320754716981, "v": "28,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 287.7229658681365, "v": "4,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "287,72 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 197.70486608720228, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 73.87575648364073, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8.580910889689775, "v": "121,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3.9671987845381955, "v": "56,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 183.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.2124938166914, "v": "45,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.3817398063741078, "v": "5,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 258.3694438555579, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "258,37 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "143.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 174.86304218783124, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62.79387393117094, "v": "888,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 17.895475938096247, "v": "253,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.8170517984594725, "v": "39,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 249.79083103667585, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 31597.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "249,79 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "1276.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "952.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 249.79083103667585, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 31597.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 215.9134251996325, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "215,91 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 55.68617129531482, "v": "788,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45.6524054837114, "v": "646,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 43.14170588650979, "v": "610,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 30.657904035050528, "v": "433,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 23.395808070101054, "v": "331,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11.248533672531977, "v": "159,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.8047890608437567, "v": "53,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.6372963041481166, "v": "23,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.39553388453112853, "v": "5,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.29327750688997245, "v": "4,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 107.76709066497067, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "107,77 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 87.89981697406544, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 9.822627376157161, "v": "139,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7.066638400113066, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.978007914635008, "v": "42,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60.36684545261819, "v": "854,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "60,37 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 57.307064518408595, "v": "810,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3.0597809342095963, "v": "43,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 52.49908416366334, "v": "742,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "52,50 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 51.99818670058653, "v": "735,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5008974630768144, "v": "7,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41.69662921348315, "v": "590,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,70 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 27.103596918945655, "v": "383,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11.400325065366404, "v": "161,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.77937954914847, "v": "25,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1.4133276800226133, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32.43937036251855, "v": "459,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "32,44 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30.173295880149812, "v": "426,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.268865804536782, "v": "17,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 210.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.7066638400113067, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.2905448378206487, "v": "4,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20.714875273832238, "v": "293,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,71 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20.714875273832238, "v": "293,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13.179658681365275, "v": "186,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 155.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,18 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.778697618542859, "v": "180,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.3267613596212282, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0741997032011872, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.562665536004522, "v": "107,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,56 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.688006501307328, "v": "52,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.677123171507314, "v": "52,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19067981061409087, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.006856052575789697, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 7.208554165783337, "v": "102,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,21 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 7.208554165783337, "v": "102,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}