{"gmina": "Reda", "typ_gminy": "gmina miejska Reda", "kod_gus": "042214015000", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "podregion_eurostat": "PL634", "ludnosc": "24'630", "budzet": {"dochody": "129,91 mln z\u0142", "wydatki": "142,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 84211788.54999998, "dane1": 81942934.50000003, "dane2": 81942934.50000003, "dane3": 2268854.0499999523}, {"label": "2017", "dane0": 97865706.83999997, "dane1": 96750069.59000002, "dane2": 96750069.59000002, "dane3": 1115637.2499999553}, {"label": "2018", "dane0": 123494587.23, "dane1": 115367295.35000011, "dane2": 115367295.35000011, "dane3": 8127291.879999891}, {"label": "2019", "dane0": 129907173.06999998, "dane1": 142540469.05999982, "dane2": 129907173.06999998, "dane4": 12633295.989999846}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18337853.799999997, "dane1": 27235482.18}, {"label": "2017", "dane0": 19866646.739999995, "dane1": 32640870.320000008}, {"label": "2018", "dane0": 22355176.809999995, "dane1": 39852007.400000006}, {"label": "2019", "dane0": 24725370.84, "dane1": 52995514.940000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,27 mln z\u0142", "wydatki": "3,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2688540499999523}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2688540499999523}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1156372499999554}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1156372499999554}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 8.127291879999891}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 8.127291879999891}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -12.633295989999846}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -12.633295989999846}], "dochod_ue": "9,57 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "52,85 mln z\u0142", "gmina_pc": "2145.8 z\u0142", "powiat": "50,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "2050.1 z\u0142", "wojewodztwo": "34,33 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "2,17 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,12 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,25 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 24725370.84, "wydatki": 52995514.940000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "52159268.62", "WARTOSC": "76333102.67", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest zlokalizowany na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego. Projekt obejmuje przebudow\u0119 11 dworc\u00f3w kolejowych tj.: 1. Cha\u0142upy 2. Hel 3. Jastarnia 4. Jurata 5. Ku\u017anica (Hel) 6. Mrzezino 7. Puck 8. Reda 9. Swarzewo 10. W\u0142adys\u0142awowo 11. \u017belistrzewo Wszystkie dworce obj\u0119te zakresem projektu znajduj\u0105 si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego przy linii kolejowej nr 213.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w na linii kolejowej 213", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 889.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8087954.77", "WARTOSC": "13033569.95", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119 w\u0119z\u0142a integracyjnego przy dworcu PKP w Redzie oraz przebudow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych, a tak\u017ce zrealizowanie kampanii informacyjno-promocyjnej promuj\u0105cych transport zbiorowy i niezmotoryzowany w ramach instrumentu elastyczno\u015bci. Wykonana zostanie przebudowa skrzy\u017cowa\u0144 przy dworcu kolejowym w Redzie, utworzone zostan\u0105 parkingi typu park&ride, bike&ride, kiss&ride. zmodernizowana zostanie infrastruktura piesza i rowerowa oraz infrastruktura przystank\u00f3w transportu autobusowego. Nowy uk\u0142ad w\u0119z\u0142a zach\u0119ci do korzystania z infrastruktury transportu zbiorowego, a przez to zrealizuje cel przedsi\u0119wzi\u0119cia jakim jest zwi\u0119kszenie liczby pasa\u017cer\u00f3w transportu zbiorowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO REDA", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142a integracyjnego Reda wraz z trasami dojazdowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 328.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4253329.37", "WARTOSC": "5003916.91", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Zaplanowany na podstawie diagnozy proj. obejmuje wsparciem 275 dzieci(132 dz. i 143 ch., w tym 3 dz. i 3 ch. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w wieku przedszkolnym, 25 nauczycieli (K) oraz 12 rodzic\u00f3w (6K, 6M) dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z terenu miasta Redy. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie liczby brutto trwa\u0142ych miejsc wych. przedszkol. o 275 miejsc w stosunku do stanu obecnego oraz poprawa jako\u015bci us\u0142ug edu. przedszkolnej na terenie miasta Reda. Celami szczeg. s\u0105: a.) utworzenie 275 nowych miejsc wych. przedszkol. (w tym 6 dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) na terenie miasta Reda b.)zwi\u0119kszenie stopnia upowszechnienie edu. przedszkol. na terenie miasta Reda c.) podniesienie jako\u015bci us\u0142ug edu. przedszkol. \u015bwiadczonych przez gmin\u0119 miasta Reda. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: a.)zakup wyposa\u017cenia, budow\u0119 plac\u00f3w zabaw wraz z wyposa\u017ceniem i monta\u017cem urz\u0105dze\u0144 zabawowych oraz adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na potrzeby nowych miejsc przedszkol. b.) utworzenie 275 nowych miejsc wych. przedszkol. w dw\u00f3ch nowych przedszkolach publicznych nr 1 i 2 w Redzie c.) \u015bwiadczenie us\u0142ug przedszkol. dla 275 dzieci, w tym specjalist. dla 6 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d.) realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod. wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edu. dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w e.) zaj\u0119cia edu. rozwijaj\u0105ce komp. kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy f.)doskonalenie zawodowe naucz. g.)wsparcie szkoleniowe 12 rodzic\u00f3w dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Finansowanie zar\u00f3wno bie\u017c\u0105cego funkcjonowania us\u0142ug przedszkol. jak i ca\u0142ej oferty zaj\u0119\u0107 dod. trwa\u0107 b\u0119dzie w ramach proj. przez okres 12 miesi\u0119cy. Najwa\u017cniejszym efektem proj., mo\u017cliwym dzi\u0119ki utworzeniu 275 wysokiej jako\u015bci miejsc wych. przedszkol. w pierwszych w Redzie dw\u00f3ch publi. przedszkolach b\u0119dzie umo\u017cliwienie prawie 100% dzieci z terenu Redy udzia\u0142u w edu. przedszkol. Efekty proj. b\u0119d\u0105 trwa\u0142e, gdy\u017c utworzone miejsca wych. przedszkolnego funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 przez okres ponad 3 lat od daty zako\u0144czenia realizacji proj.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO REDA", "TYTUL": "Przedszkolaki z perspektyw\u0105 - utworzenie 275 nowych miejsc przedszkolnych w Redzie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.68}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3559534.47", "WARTOSC": "4822503.20", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Projekt odpowiada na problem nieefektywnego wykorzystywania ster\u00f3w strumieniowych stosowanych obecnie w jednostkach p\u0142ywaj\u0105cych oraz negatywnych skutk\u00f3w oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko morskie. Rezultat projektu stanowi innowacj\u0119 produktow\u0105 charakteryzuj\u0105c\u0105 si\u0119 nowo\u015bci\u0105 cech w skali rynku mi\u0119dzynarodowego w postaci innowacyjnego obwodowego steru strumieniowego posiadaj\u0105cego: 1) Autorsk\u0105 konstrukcj\u0119 \u2013 brak poprzecznego tunelu steru strumieniowego, co jest g\u0142\u00f3wnym odr\u00f3\u017cnieniem od produkt\u00f3w konkurencyjnych. Umo\u017cliwi to brak wylotowej strugi hydrodynamicznej dewastuj\u0105cej nabrze\u017ce, a zatem przyczyni si\u0119 do spadku kosztoch\u0142onnych inwestycji zwi\u0105zanych z ich odbudow\u0105. 2) Zdolno\u015b\u0107 generowania si\u0142y naporu przy ka\u017cdej pr\u0119dko\u015bci - umo\u017cliwi to m.in. wykonanie manewru bocznego przemieszczenia (ang. underway crabbing) niezale\u017cnie od pr\u0119dko\u015bci. 3) Dwa silniki (dwie \u015bruby), ka\u017cdy zapewniaj\u0105cy po\u0142ow\u0119 mocy systemu. W przypadku awarii jednego ze ster\u00f3w, system b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 w dalszym ci\u0105gu a jednostka pozostanie sterowna. Dodatkowym atutem b\u0119dzie brak przek\u0142adni k\u0105towych. Silniki b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c niskonapi\u0119ciowe w 90% floty, ze wzgl\u0119du na rozk\u0142ad mocy na dwie burty. Powoduje to wi\u0119ksze bezpiecze\u0144stwo obs\u0142ugi, a tak\u017ce ni\u017csze koszty eksploatacyjne oraz mniejsze wymagania kwalifikacji za\u0142ogi. 4) Skalowalno\u015b\u0107 i uniwersalno\u015b\u0107 \u2013 mo\u017ce mie\u0107 zastosowanie do wszystkich typ\u00f3w jednostek p\u0142ywaj\u0105cych od 7m wzwy\u017c, z nap\u0119dem mechanicznym, na kt\u00f3rych istnieje potrzeba zastosowania steru strumieniowego. Rezultat projektu b\u0119dzie kierowany na rynek mi\u0119dzynarodowy. Jego odbiorcami b\u0119d\u0105 przede wszystkim producenci mniejszych jednostek (stocznie jachtowe), a w kolejnych latach komercjalizacji tak\u017ce wi\u0119ksze stocznie.", "BENEFICJENT": "MAPALU PAWE\u0141 \u0141UNIEWSKI", "TYTUL": "Obwodowy ster strumieniowy do zastosowania w jednostkach p\u0142ywaj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "8350345.93", "WARTOSC": "12658019.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie inwestycyjne polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii: panele fotowoltaiczne, pompy ciep\u0142a i instalacje solarne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 montowane na nieruchomo\u015bciach prywatnych zlokalizowanych na terenie Gminy Miasta Reda i Miasta Puck oraz Gmin Luzino, Linia, \u0141\u0119czyce i Gniewino G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii do produkcji energii elektrycznej i cieplnej na obszarze Gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, w celu ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz innych zanieczyszcze\u0144 \u015brodowiska, powstaj\u0105cych w wyniku spalania w\u0119gla lub koksu. Wykorzystanie OZE spowoduje znaczne korzy\u015bci ekologiczne dla \u015brodowiska naturalnego oraz ekonomiczne dla spo\u0142ecze\u0144stwa. Projekt jest zgodny z celami RPO WP Dz. 10.3.1 - realizacja projektu umo\u017cliwi zwi\u0119kszone wykorzystanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, szczeg\u00f3lnie produkowanej w generacji rozproszonej.", "BENEFICJENT": "GMINA LUZINO", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii oraz instalacje solarne na terenie Gminy Miasta Redy i Miasta Puck oraz Gminy Luzino, Linia, \u0141\u0119czyce i Gniewino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2369311.23", "WARTOSC": "3799729.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. pomorskim, pow. wejherowskim, na terenie miasta Reda. Projekt obejmuje przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych w 5 budynkach u\u017cyt. publ. i budynkach komunalnych: \u2022 Przedszkola: \u201eAkademia Pana Kleksa\u201d \u2022 Przedszkola \u201ePrzy Parku\" \u2022 Budynku komunalnego, ul. Wodoci\u0105gowa 68 \u2022 Budynku komunalnego, ul. Wodoci\u0105gowa 70 \u2022 Budynku Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Audyty energetyczne sporz\u0105dzone dla ka\u017cdego z budynk\u00f3w wykaza\u0142y, \u017ce charakteryzuj\u0105 si\u0119 one nisk\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105. Prace obejm\u0105 m.in. docieplenie przegr\u00f3d budynk\u00f3w, wymian\u0119 stolarki, modernizacj\u0119 c.o. i c.w.u. oraz monta\u017c OZE. . G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Miasta Reda, sprzyjaj\u0105ce rozwojowi niskoemisyjnej gospodarki, wzrostowi bezpiecze\u0144stwa energetycznego i poprawie stanu \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO REDA", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Miejskiej Redy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1731536.83", "WARTOSC": "2037102.17", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie sprawno\u015bci funkcjonowania komunalnej infrastruktury energetycznej poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych na terenie Gminy Miasta Redy. Zak\u0142ada si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce efekty realizacji projektu: a)zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej, b)redukcja emisji CO2, c)ograniczenie koszt\u00f3w utrzymania infrastruktury. Zakres przedmiotowy inwestycji zak\u0142ada modernizacj\u0119 1057 szt.punkt\u00f3w \u015bwietlnych(42,5% wszystkich lamp na terenie Gminy)z zastosowaniem technologii LED, zapewniaj\u0105cej niski pob\u00f3r energii elektrycznej,emituj\u0105cej o\u015bwietlenie bli\u017csze naturalnemu,\u015bwiec\u0105cej \u015bwiat\u0142em rozproszonym,nieo\u015blepiaj\u0105cej u\u017cytkownik\u00f3w). Modernizacja zak\u0142ada wymian\u0119 opraw wraz z zastosowaniem autonomicznej redukcji mocy oraz wymian\u0119 przewod\u00f3w zasilaj\u0105cych opraw\u0119, wraz z zaciskami na liniach napowietrznych. Realizacja projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu infrastruktury komunalnej i jako\u015bci powietrza w Gminie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO REDA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych w Gminie Miasto Reda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1570841.96", "WARTOSC": "1848049.37", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Wsparciem w ramach proj. zostanie obj\u0119tych 1137 ucz.(540dz/597ch\u0142) oraz 194 n-li(176K/18M) wszystkich szk\u00f3\u0142 w Gminie Reda (5SP oraz 2GIM). Celem g\u0142\u00f3wnym proj.(osi\u0105gni\u0119ty do 31.10.2018r.) jest podniesienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i potencja\u0142u edukacyjnego ucz. dzi\u0119ki obj\u0119ciu ich wsparciem dostosowanym do ich indywidualnych potrzeb. Ka\u017cdy uczestnik proj. b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wi\u0119cej ni\u017c jednej formie wsparcia. Zaplanowane wsparcie stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y i ich skala nie zmniejszy si\u0119 w stosunku do 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie proj. Cele szczeg\u00f3\u0142owe zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te do 31.10.2018r., a ich weryfikacja nast\u0105pi za pomoc\u0105 por\u00f3wnania oceny ex ante i ex post: a)zdobycie kwalifikacji z j\u0119zyka ang. potwierdzonych zdobyciem certyfikatu TELC przez 90% z 106 ucz. intensywnych zaj\u0119\u0107 z j. ang.; b)wzrost kompetencji u 90% z 516 ucz. zaj. rozwijaj\u0105cych; c)wzrost kompetencji u 90% z 482 ucz. zaj. wyr\u00f3wnuj\u0105cych; d)zniwelowanie posiadanych deficyt\u00f3w u 90% z 222 ucz. obj\u0119tych indywidualnym nauczaniem; e)rozw\u00f3j postaw z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych u 90% z 1130 ucz. obj\u0119tych wsparciem w ramach \"Treningu postaw kluczowych na rynku pracy\"; f)wzrost \u015bwiadomo\u015bci predyspozycji zawodowych u 90% z 164 ucz. obj\u0119tych zaj\u0119ciami z doradztwa zawodowego; g)wzrost kompetencji zawodowych u 90% z 194 n-li obj\u0119tych dodatkowymi szkoleniami wynikaj\u0105cymi bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanych potrzeb uczni\u00f3w; h)doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t (przede wszystkim utworzenie mi\u0119dzyszkolnych pracowni), kt\u00f3rego zakup wynika z przeprowadzonej inwentaryzacji zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Gr. docelowa zosta\u0142a okre\u015blona po rozpoznaniu opinii \u015brodowiska szkolnego oraz na podstawie diagnozy zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy \u2013 punktem wyj\u015bcia by\u0142y przede wszystkim indywidualne potrzeby oraz zainteresowania uczni\u00f3w. Na ka\u017cdym etapie kierowano si\u0119 zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i p\u0142ci.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO REDA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej inwestycj\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1350434.10", "WARTOSC": "1588746.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 97 os\u00f3b z obszaru wojew\u00f3dztwa pomorskiego. tj: - do 60 (30dz. i 30 ch.)w tym 2 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( 1dz. 1 ch\u0142.) dzieci w wieku przedszkolnym obecnie ucz\u0119szczaj\u0105cych do Przedszkole Anio\u0142a Str\u00f3\u017ca w Redzie - do nowych 30 dzieci (16dz i 14ch\u0142) w wieku przedszkolnym dla kt\u00f3rych utworzone zostan\u0105 nowe miejsca w tym przedszkolu - do 7 nauczycielek (7K,0M) zatrudnionych w przedszkolu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: - wzrost dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dla 30 dzieci(16dz i 14ch\u0142) w wieku przedszkolnym w Gminie Reda poprzez utworzenie nowych 30 miejsc przedszkolnych w okresie od IX 2017r do VIII.2018r - podniesienie wiedzy oraz zaspokajanie indywidualnych potrzeb rozwojowych 90 dzieci (46dz. 44 ch\u0142.) poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych niweluj\u0105cych deficyty rozwojowe oraz rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe w terminie od IX.2017 do VIII.2018r. - podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych 7 nauczycielek Przedszkola Anio\u0142a Str\u00f3\u017ca w Redzie w wyniku studi\u00f3w podyplomowych i kurs\u00f3w doskonal\u0105cych w okresie do X.2016 do VIII.2018r Projekt przek\u0142ada si\u0119 bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020tj - Poprawiona zostanie jako\u015b\u0107 edukacji og\u00f3lnej i przedszkolnej ( dla 90 dzieci) - Zwi\u0119kszona zostanie liczba trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej ( 30 miejsc) Realizacja projektu zosta\u0142a poprzedzona diagnoz\u0105 zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy na podstawie kt\u00f3rej okre\u015blono rodzaje i zakres wsparcia.Projekt zapewnia stosowanie zasady r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami m.in.poprzez otwarty dost\u0119p dla dz.i ch\u0142 i os z niepe\u0142nosprawn. z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb wynikaj\u0105cym z diagnozy. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie Wnioskodawcy i instytucji edukacyjnej w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci realizacji projektu w wyniku po\u0142\u0105czenia do\u015bwiadczenia, mo\u017cliwo\u015bci i posiadanych umiej\u0119tno\u015bci partner\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE ANIO\u0141A STR\u00d3\u017bA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedszkolak\u00f3w w Redzie najlepsz\u0105 inwestycj\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-09", "DOFINANSOWANIE": "913839.91", "WARTOSC": "1075105.78", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Projekt pt.:,,Klub Dzieci\u0119cy Biedroneczki\"jest odpowiedzi\u0105 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 rodzic\u00f3w,kt\u00f3rzy w wyniku braku mo\u017cliwo\u015bci zabezpieczenia alternatywnej formy opieki nad dzieckiem,nie s\u0105 w stanie powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy.Dzi\u0119ki utworzeniu 40 nowych,trwa\u0142ych miejsc opieki dla dzieci do lat 3 realizacji projektu b\u0119dzie szans\u0105 dla 40 rodzic\u00f3w w podj\u0119ciu pracy lub powrocie po przerwie w zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim/rodzicielskim.W ramach projektu zostan\u0105 utworzone 40 trwa\u0142e nowe miejsca opieki dla dzieci do 3lat. Pomieszczenia,w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 nowe miejsca zostan\u0105 wynaj\u0119te na parterze 2 budynk\u00f3w w Redzie,zaadaptowane,wyremontowane i wyposa\u017cone w ramach projektu w niezb\u0119dny sprz\u0119t,zabawki. Podstawowym problemem os\u00f3b bezrobotnych,biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 jak i os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 ,kt\u00f3rym ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119,jak i przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim z terenu Redy s\u0105 trudno\u015bci w godzeniu \u017cycia zawodowego i rodzinnego,wynikaj\u0105ce z ograniczonej oferty miejsc jak i wyg\u00f3rowanej finansowo opieki dla ich dzieci(plac\u00f3wki niepubliczne).Dysproporcje w zakresie poda\u017cy i popytu w tej sferze staj\u0105 na drodze do podj\u0119cia lub powrotu do pracy rodzica,zazwyczaj matki,po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub opiek\u0105 nad dzieckiem borykaj\u0105 si\u0119 z wew.dylematami.Systematyczne zwi\u0119kszanie liczby miejsc dzi\u0119ki wparciu z UE w \u017c\u0142obkach daje szans\u0119 na zminimalizowanie problemu niedostatecznej liczby miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie Redy w zakresie opieki nad dzieckiem do 3lat. Dzi\u0119ki zaplanowanym dzia\u0142aniom tj.utworzeniu 40 nowych miejsc opieki do lat 3 nast\u0105pi zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat.Projekt kierowany do os\u00f3b,kt\u00f3re bez udzia\u0142u w nim maj\u0105 najmniejszych szans na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w.", "BENEFICJENT": "OREA SP.Z.O.O", "TYTUL": "Klub Dzieci\u0119cy,,Biedroneczki\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "605000.00", "WARTOSC": "1512900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Projekt jest niezwykle istotny dla Wnioskodawcy gdy\u017c umo\u017cliwi realizacj\u0119: 1.Celu g\u0142\u00f3wnego:Wej\u015bcie na rynek krajowy z nowoczesnymi us\u0142ugami telekomunikacyjnymi poprzez zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych, co znacz\u0105co poprawi jako\u015b\u0107 i zasi\u0119g oferty biznesowej Wnioskodawcy. 2.Cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: -zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 i maszyn, kt\u00f3re s\u0105 powi\u0105zane z uruchomieniem nowoczesnych us\u0142ug, -wej\u015bcie na rynek krajowy 2 nowych us\u0142ug,kt\u00f3re obecnie nie mog\u0142y by\u0107 oferowane, -stworzenie 2 trwa\u0142ych miejsc pracy do obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144 i maszyn zakupionych w ramach projektu. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 b\u0119dzie: -zwi\u0119kszenie skali wykorzystywania nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych dla rozwoju bran\u017cy telekomunikacyjnej, -wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym, -stworzenie 2 trwa\u0142ych miejsc pracy. Projekt b\u0119dzie zrealizowany w okresie 01/01/2018 do 31/12/2020. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita wyniesie 1 512 900 PLN, w tym dofinansowanie wyniesie 615 000 PLN.", "BENEFICJENT": "PLAST - COM S.C. MARCIN SKUCHA, MONIKA SKUCHA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u rynkowego przedsi\u0119biorstwa poprzez uruchomienie nowoczesnych us\u0142ug telekomunikacyjnych na rynku regionalnym i krajowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-06-04", "DOFINANSOWANIE": "1289253.88", "WARTOSC": "1865626.21", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \u201ePoprawa przepustowo\u015bci na linii Nr 213 Reda \u2013 Hel\u201d, w ramach kt\u00f3rej zostanie wykonana szczeg\u00f3\u0142owa inwentaryzacja linii, a nast\u0119pnie studium wykonalno\u015bci zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi w tym zakresie standardami (uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zakres i koszty rob\u00f3t), karta informacyjna przedsi\u0119wzi\u0119cia, je\u015bli b\u0119dzie Postanowienie o potrzebie przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko r\u00f3wnie\u017c raport OO\u015a w celu podj\u0119cia decyzji finansowych i rzeczowych w zakresie planowanej rewitalizacji i elektryfikacji linii kolejowej oraz przygotowany zostanie program funkcjonalno \u2013 u\u017cytkowy.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \u201ePoprawa przepustowo\u015bci na linii Nr 213 Reda \u2013 Hel\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3077733.63", "WARTOSC": "3620863.09", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Programem zostan\u0105 obj\u0119te 242 osoby: 148 kobiet i 94 m\u0119\u017cczyzn zamieszkuj\u0105cych powiat wejherowski, w tym co najmniej 37 (22 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zadania projektu to: realizacja indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika projektu, wsparcie dla motywacji do zmiany, reintegracja psychospo\u0142eczna i zawodowa, pomoc psychologiczno-terapeutyczna dla os\u00f3b uzale\u017cnionych, aktywizacja spo\u0142eczna, aktywizacja zawodowa, podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji, rozwijanie kompetencji cyfrowych i przedsi\u0119biorczych, asystentura i wsparcie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Cel i zadania projektu b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: warsztaty motywacyjne, spotkania tematyczne i animacyjne, poradnictwo zawodowe (w tym diagnoza i IPD), psychologiczne i pedagogiczne, coaching, treningi, terapi\u0119, szkolenia, kursy zawodowe, warsztaty, po\u015brednictwo pracy, poradnictwo specjalistyczne, sta\u017ce i praktyki zawodowe, kursy i treningi zaradno\u015bci \u017cyciowej. Rezultaty projektu to: wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 34 % (w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 12%), spo\u0142ecznej na poziomie 34 %; liczba os\u00f3b: pracuj\u0105cych - 83, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje - 97, poszukuj\u0105cych pracy - 44. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie JST z organizacjami pozarz\u0105dowymi, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich rezultat\u00f3w projektu oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i przedsi\u0119biorcami.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "System Aktywizacji Spo\u0142eczno-Zawodowej w powiecie wejherowskim I - drugi etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2565506.02", "WARTOSC": "3047673.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup 609 sztuk specjalistycznego sprz\u0119tu ratownictwa dla 14 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej z obszaru 9 gmin powiatu wejherowskiego zamieszka\u0142ego przez ponad 200 tysi\u0119cy os\u00f3b. Doposa\u017cenie jednostek ratownictwa wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu nadrz\u0119dnego projektu jakim jest wzmocnienie odporno\u015bci powiatu wejherowskiego na zagro\u017cenia naturalne, przede wszystkim susze i powodzie.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEWINO", "TYTUL": "Bezpieczny Powiat \u2013 zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia w celu zwalczania kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych dla jednostek ratowniczych w Powiecie Wejherowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-10", "DATA_START": "2018-06-11", "DOFINANSOWANIE": "219737.68", "WARTOSC": "317973.36", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi polegaj\u0105cej na wykonaniu prac badawczych w zakresie opracowania i przetestowania w warunkach rzeczywistych drobnowymiarowych wyrob\u00f3w betonowo-geopolimerowych wykonanych w technologii wibroprasowania. W wyniku projektu zostanie opracowany znacz\u0105co udoskonalony produkt jakim b\u0119d\u0105 drobnowymiarowe wyroby betonowo-geopolimerowe (kostka brukowa, p\u0142yty betonowe, kraw\u0119\u017cniki betonowe) oraz technologia ich produkcji w metodzie wibroprasowania. Innowacj\u0105 produktow\u0105 b\u0119dzie zastosowanie w wyrobach drobnowymiarowych geopolimeru jako warstwy fakturowej produktu zamiast typowego cementu portlandzkiego. Innowacyjn\u0105 technologi\u0105 b\u0119dzie spos\u00f3b po\u0142\u0105czenia dw\u00f3ch warstw wyrobu; jednej wykonanej z betonu, drugiej wykonanej z geopolimeru.Geopolimer to polimer glinokrzemian powsta\u0142y z syntezy krzemu (Si) i aluminium (Al). Jednym z pucolanowych materia\u0142\u00f3w glinokrzemianowych mo\u017ce by\u0107 popi\u00f3\u0142 lotny stanowi\u0105cy podstawowy sk\u0142adnik tego nowoczesnego spoiwa. Synteza geopolimer\u00f3w opiera si\u0119 na wymieszaniu materia\u0142u pucolanowego (np. popio\u0142u lotnego) z wodnym roztworem krzemianu sodu lub potasu oraz z siln\u0105 zasad\u0105 (st\u0119\u017conym wodorotlenkiem sodu lub potasu). Tak przygotowane spoiwo mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 w technologii betonu powszechnie stosowany cement. Geopolimery stosowane w budownictwie zar\u00f3wno w Polsce jak i na \u015bwiecie s\u0105 nowo\u015bci\u0105. Geopolimery w ci\u0105gu ostatnich kilkunastu lat wzbudzi\u0142y zainteresowanie \u015brodowisk nie tylko naukowych, ale r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorc\u00f3w zainteresowanych nowymi konkurencyjnymi technologiami. Na rynku zaczyna pojawia\u0107 si\u0119 coraz wi\u0119cej produkt\u00f3w na bazie geopolimer\u00f3w. W chwili obecnej na Polskim rynku dost\u0119pne s\u0105 komercyjnie dwa produkty geopolimerowe.", "BENEFICJENT": "IBET SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wykonanie prac badawczych w zakresie opracowania innowacyjnych drobnowymiarowych wyrob\u00f3w betonowo-geopolimerowych wykonanych w technologii wibroprasowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2020-03-30", "DOFINANSOWANIE": "182169.89", "WARTOSC": "222809.52", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Projekt dotyczy: 1) Przew\u00f3zki przy hodowli ryb na rzece Redzie w miejscowo\u015bci Reda (wykonanie miejsc wyjmowania - ul. Kazimierska i wodowania kajak\u00f3w - ul. Nowa, budowa schod\u00f3w terenowych, postawienie 2 znak\u00f3w informacyjnych); 2) Przystani kajakowej w Miejskim Parku Rodzinnym w Redzie (wykonanie tablicy informacyjno-promocyjnej, wykonanie znaku informacyjnego, wykonanie wiaty o \u015brednicy 6 metr\u00f3w przy istniej\u0105cej przystani kajakowej). Projekt stanowi element wi\u0119kszego Przedsi\u0119wzi\u0119cia Strategicznego \"Pomorskie Szlaki Kajakowe\" zdefiniowanego w RPS w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej Pomorska Podr\u00f3\u017c. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu bezpo\u015bredniego, jakim jest wzrost potencja\u0142u turystycznego Gminy Miasta Reda ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem turystyki wodnej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO REDA", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe \u2013 Meandry P\u00f3\u0142nocy, Rzeka Reda \u2013 Gmina Miasto Reda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "1277459.02", "WARTOSC": "1502892.96", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost poziomu aktywn. spo\u0142. poprzez zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. spo\u0142. oraz u\u0142atwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142. spo\u0142. poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu ich rozwoju na terenie powiatu wejherow. Programem zostanie obj\u0119tych 126 os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. (71K i 55M). Cele szczeg\u00f3\u0142owe proj. to: rozw\u00f3j zdeinstytucjonal., spersonal. form wsparcia oraz nowoczesnych us\u0142. spo\u0142., podniesienie poziomu aktywn. spo\u0142eczno-zawod., integracja i wspieranie rodzin, organ. zaj\u0119\u0107 mi\u0119dzypokol., pomoc psycholog.-terapeut. dla os\u00f3b uzale\u017cnionych, rozw\u00f3j miejsc wsparcia spo\u0142., wzrost wydolno\u015bci opieku\u0144czej rodzin. Cele proj. stanowi\u0105 odpowied\u017a na przeprowadzon\u0105 lokaln\u0105 diagnoz\u0119 zapotrzeb. na us\u0142. spo\u0142eczne. Aktywiz. spo\u0142. Senior\u00f3w realizowana b\u0119dzie poprzez: utworzenie Klubu Seniora - miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych (kr\u00f3tkookresowy pobyt) oraz organiz. szerokiego katalogu wsparcia (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP), w tym: poradnictwo psycholog., prawne, terapeut. i ekonom., zaj\u0119cia sportowe, dzia\u0142al. prozdrowotn\u0105 czy warsztaty dot. korzystania z nowoczesnych technologii. W proj. zaplanowano dzia\u0142ania profilakt., koncentruj\u0105ce si\u0119 us\u0142. dedykowanych rodzinom zagro\u017conym wyklucz. spo\u0142. w tym: poradnictwo psycholog., prawne, terapeut. i ekonom., doradztwo zawod., zaj\u0119cia sportowe dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy czy real. maraton\u00f3w terapeut. dla os. uzale\u017c. Rezultaty proj. to m.in.: - 82 wsparte trwa\u0142e miejsca \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142., - 126 os. obj\u0119tych us\u0142. spo\u0142., - 15 os. poszukuj. pracy, uczestnicz. w kszta\u0142c. lub szkol., zdobywaj. kwalifik., pracuj. po zako\u0144cz. proj. - 6 wspartych trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. wspierania rodziny Proj. realiz. b\u0119dzie w partnerstwie JST z organiz. pozarz\u0105dow\u0105, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich rezultat\u00f3w proj. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost liczby trwa\u0142ych, dost\u0119pnych miejsc \u015bwiadcz. us\u0142. spo\u0142. wynikaj. z potrzeb lokalnej spo\u0142eczn. okre\u015bl. w Strategii Wyj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "System Aktywizacji Spo\u0142eczno-Zawodowej w powiecie wejherowskim II - drugi etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-31", "DOFINANSOWANIE": "3021965.68", "WARTOSC": "3555253.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest zgodny ze zidentyfikowanym w mechanizmie ZIT przedsi\u0119wzi\u0119ciem oraz przyj\u0119tym Regionalnym Programem Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cym prewencji cukrzycy typu 2 (zwanym dalej RPPZ) przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego.Uczestnikami projektu beda osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej w wieku 35-64, dotychczas nieleczone z powodu cukrzycy typu 2,w ciagu jednego roku przed przyst\u0105pieniem do Programu nie wykonywa\u0142y bada\u0144 przesiewowych w kierunku cukrzycy (OGTT) i w ankiecie Findrisk uzyska\u0142y 12 punkt\u00f3w i wi\u0119cej oraz bez wzgl\u0119du na wynik ankiety osoba w wieku 45 i wi\u0119cej. Wczesne rozpoznanie i diagnostyka stanu przedcukrzycowego oraz w\u0142a\u015bciwe leczenie mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wyd\u0142u\u017cenia zar\u00f3wno \u017cycia pacjent\u00f3w jak i ich aktywno\u015bci zawodowej. Realizacja projektu, w tym podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i profilaktycznych przede wszystkim ograniczy liczb\u0119 nowych przypadk\u00f3w cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d os\u00f3b ze stanem przedcukrzycowym, doprowadzi do poprawy jako\u015bci \u017cycia oraz utrzymania i wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej, co po zako\u0144czeniu programu da wymierne korzy\u015bci spo\u0142eczno-gospodarcze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "Program profilaktyki cukrzycy typu 2 na terenie powiat\u00f3w : gdy\u0144skiego, wejherowskiego i puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "126331.25", "WARTOSC": "148625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja dodatkowej oferty edukacyjnej Przedszkola Omnibusek o zaj\u0119cia specjalistyczne- terapi\u0119 metod\u0105 Tomatisa poprzez zakup i wykorzystanie sprz\u0119tu do terapii dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz umo\u017cliwienie udzia\u0142u w edukacji przedszkolnej 1 dziecku z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ( autyzm,spektrum autyzmu).Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych rozszerzenia oferty edukacyjnej b\u0119dzie doskonalenie kompetencji dw\u00f3ch nauczycieli w zakresie prowadzenia tej metody terapii. Projekt skierowany jest do 14 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola Omnibusek ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi wynikaj\u0105cymi m.in.z niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz innych zaburze\u0144 ( dzieci obj\u0119te pomoc\u0105 pedagogiczno- psych. w przedszkolu). Metoda Tomatisa to tzw. trening uwagi s\u0142uchowej lub stymulacja s\u0142uchowa.Podstawowym jej celem jest wspieranie i rozw\u00f3j uwagi s\u0142uchowej dzieci, dzi\u0119ki czemu nast\u0119puje poprawa koncentracji, jako\u015bci uczenia si\u0119, rozwini\u0119cie zdolno\u015bci komunikacyjnych i j\u0119zykowych, zwi\u0119kszenie kreatywno\u015bci oraz poprawa jako\u015bci zachowa\u0144 spo\u0142ecznych.Jest on szans\u0105 dla rodzic\u00f3w, dla kt\u00f3rych koszt ok.3600z\u0142 stanowi barier\u0119 w podj\u0119ciu terapii t\u0105 metod\u0105. Dzia\u0142ania projektu: 1)Dostosowanie dodatkowego miejsca dla dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 2)Szkolenie 2 logoped\u00f3w; 3)Zakup sprz\u0119tu do terapii oraz modernizacja placu zabaw; 4)Kwalifikacja dzieci do terapii zgodnie z ustalonymi kryteriami, w tym przeprowadzenie test\u00f3w diagnostycznych; 5)Opracowanie indywidualnych program\u00f3w reedukacyjnych dostosowanych do potrzeb dzieci; 6)Trening uwagi s\u0142uchowej- 3 etapy ( 60 godz na ka\u017cde dziecko); 7) Opracowanie wynik\u00f3w terapii W ramach dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na tworzenie miejsca dla dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zostanie zmodernizowany przedszkolny plac zabaw poprzez zakup i monta\u017c bezpiecznej nawierzchni. Po zako\u0144czeniu projektu zakupiony sprz\u0119t b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 plac\u00f3wce do dalszego wspierania rozwoju dzieci.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE OMNIBUSEK", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty edukacyjnej Przedszkola Omnibusek w Redzie - Terapia Tomatisa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "351711.18", "WARTOSC": "444005.50", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Landkreis Rostock | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: Sjalland, POW.: Vest- og Sydsjalland | WOJ.: Smaland med \u00f6arna, POW.: Kalmar l\u00e4n", "OPIS": "Local stakeholders, especially in the school sector, are hesitating to join cross-border cooperation projects due to a lack of knowledge about management of EU funded projects, lack of personnel capacities & time to deal with EU projects, missing language skills & methods on intercultural learning, connected with an uncertainty about the personal capability to implement international activities. Let\u2019s Do It focuses on test pilots on realizing several cross-border teacher seminars and hands-on teacher training camps, involving schools in all partner cities to demonstrate how school exchanges can be realized in practice. Especially smaller municipalities and schools themselves are encouraged to experience the potential of getting involved in international networks and are put in the position to handle cross-border cooperation projects and exchange programs. The challenge is to raise awareness & encourage school stakeholders to start international cooperation projects on their own & set up routines for it. The project\u2019s objective is to provide a test-ground for the participating schools & teaching staff to realize international school exchanges on climate change to try out methods in a hands-on training approach for the teachers who will together with other teachers from other schools plan, carry out and evaluate school exchanges that include workshops on the climate protection issue. The contents of the project can be summarized as follows: developing a transferable concept for international school cooperation, organizing teacher seminars about all aspects of international school cooperation, testing and evaluating multilateral camps with students as hands-on experience on how a school exchange works in practice. The results will be long-lasting relations to other schools, increased capacities and knowledge on how to work internationally by doing it, positive experiences from an intercultural dialogue, routine in organizing international school projects.", "BENEFICJENT": "GULDBORGSUND MUNICIPALITY - INCLUDING FJORDSCHOOL", "TYTUL": "Let's do it - Let's do it - South Baltic Initiatives to stop climate change", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380047.31", "WARTOSC": "1623585.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 os\u00f3b [72K, 48M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego (40 os\u00f3b) oraz powiatu wejherowskiego (80 os\u00f3b). W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Wejherowie, a Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Pucku rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W Centrach b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadz\u0105ca do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3re bez dodatkowego wsparcia otrzymanego z zewn\u0105trz maj\u0105 najmniejsze szanse na poradzenie sobie ze swoimi problemami. Beneficjenci zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (doradztwo psychologiczne i zawodowe, warsztaty grupowe, wolontariat), zawodowej (udzia\u0142 w grupach roboczych, kurs zawodowy, sta\u017c u pracodawcy, po\u015brednictwo pracy). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie co najmniej 30% wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, 80% wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznozatrudnieniowej, a minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z PUP w Wejherowie i MOPS w Wejherowie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "Krok do przodu - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1308149.94", "WARTOSC": "1538999.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z Gdyni, Sopotu oraz powiatu puckiego i wejherowskiego.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia)w okresie od 03.04.2017r. do 30.06.2019r.Wsparcie realizowane b\u0119dzie poprzez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 45%; -uzyskanie kwalifikacji niezb\u0119dnych do zdobycia zatrudnienia przez co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, obejmuj\u0105ce m.in. a) badania kompetencji zawodowych, stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla uczestnika, b) wsparcie psychologiczno-doradcze, c) indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe, d) po\u015brednictwo pracy, e) warsztaty lub szkolenia, m.in. w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy oraz nabywania kompetencji zawodowych. 2. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. a) kursy, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, b) sta\u017ce, praktyki s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nieniu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu. Najwa\u017cniejszym efektem realizacji projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa w celu podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "System wsparcia zatrudnienia dla Miasta Gdyni i obszaru ZIT - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "638400.00", "WARTOSC": "1600000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie nowych us\u0142ug i rozw\u00f3j dotychczasowej oferty w ramach szybkiego wykrywania chor\u00f3b cywilizacyjnych i okresu starzenia si\u0119, umo\u017cliwiaj\u0105cych pacjentom podj\u0119cie szybkiego leczenia. Projekt obejmuje: zakup cyfrowego systemu RTG i wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi \u2013 badania RTG oraz trzech aparat\u00f3w USG, do r\u00f3\u017cnych zastosowa\u0144 w celu zwi\u0119kszenia zakresu us\u0142ug dotychczasowych. Lokalizacja projektu: przychodnie w Gdyni i Redzie. Za\u0142o\u017cenia projektu potwierdzaj\u0105 zgodno\u015b\u0107 z celami RPO WP, podzia\u0142anie 2.2.1. Dzi\u0119ki rozbudowie infrastruktury medycznej, s\u0142u\u017c\u0105cej poszerzeniu palety oferowanych us\u0142ug zapewnimy pacjentom g\u0142\u00f3wnie z wojew\u00f3dztwa pomorskiego kompleksow\u0105 diagnostyk\u0119 w zakresie wczesnego wykrywania najcz\u0119stszych chor\u00f3b i dysfunkcji wieku starczego, do kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnie zaliczaj\u0105 si\u0119 nowotwory, zwyrodnienia, choroby serca. Projekt wpisuje si\u0119 w obszar ISP 4 Technologie medyczne w zakresie chor\u00f3b cywilizacyjnych i okresu starzenia si\u0119.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \u015aR\u00d3DMIE\u015aCIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie nowych i rozw\u00f3j dotychczasowych us\u0142ug w zakresie diagnostyki chor\u00f3b cywilizacyjnych i okresu starzenia si\u0119 w NZOZ \"\u015ar\u00f3dmie\u015bcie\" Sp. z o.o. z Gdyni.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1306508.41", "WARTOSC": "1537068.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 81 os\u00f3b (49 os\u00f3b bezrobotnych oraz 32 osoby pracuj\u0105ce) z Gdyni, Sopotu, Gda\u0144ska oraz powiatu puckiego i wejherowskiego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 49 os\u00f3b bezrobotnych oraz poprawa sytuacji zawodowej 32 os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia) w okresie od 03.06.2019 r. do 31.05.2021 r. Wsparcie realizowane b\u0119dzie poprzez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 45%; - efektywno\u015b\u0107 zawodowa na poziomie 10% - uzyskanie kwalifikacji niezb\u0119dnych do zdobycia zatrudnienia przez co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: 1.Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, obejmuj\u0105ce m.in. a)wsparcie psychologiczno-doradcze, b) indywidualne poradnictwo zawodowe, c)po\u015brednictwo pracy, d)warsztaty w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy, 2.us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. a)kursy, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji lub kompetencji zawodowych, b) sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nieniu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu. 3. wsparcie stanowi\u0105ce zach\u0119t\u0119 do zatrudnienia, obejmuj\u0105ce m.in.: pokrycie koszt\u00f3w subsydiowania zatrudnienia. Najwa\u017cniejszym efektem realizacji projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa w celu podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia lub poprawa sytuacji zawodowej uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "30+ na start (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3653631.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2925350.44}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2145491.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1810313.68}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1292606.83}, {"name": "Przedszkola", "value": 1099622.5899999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1072652.43}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 891895.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 821391.67}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 761988.5099999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 642812.6699999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 600755.69}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 524934.2899999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 340163.49}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 270351.72}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 246981.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 207130.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 197411.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 197211.42}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 178751.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 120995.56999999999}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 109679.8}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 105988.90000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 97033.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 96231.01999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 90707.20000000001}, {"name": "Cmentarze", "value": 85038.07}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 79511.48999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 74103.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 70463.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 70009.13}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 61765.520000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58269.479999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 56934.50999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 54713.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54268.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 52357.84}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 32961.54}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20985.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych i centralnych organ\u00f3w administracji rz\u0105dowej", "value": 18343.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 16180.69}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 14823.51}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 14206.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12383.529999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11289.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10599.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9682.65}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8856.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7430.82}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6902.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 6221.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 5098.28}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4690.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2329.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1837.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 994.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 959.15}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 180.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 153.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 56.6}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 8.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 7176179.4}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2053407.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1605848.45}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1576313.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 536565.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 291084.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 283417.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 264492.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 189556.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 162000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 103500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 80887.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 60000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 40000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 32100.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 29200.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20191.3}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 19000.0}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 16000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11290948.340000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2876315.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 182600.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 121163.89}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 86421.14}, {"name": "Cmentarze", "value": 61000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 59163.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 37873.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 31721.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25780.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 20000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17421.1}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 12040.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1204989.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 7560.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7810373.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 305640.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5098435.95}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 15990.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19306805.249999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6006735.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 1395016.2999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1319390.3800000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 1055045.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1046616.52}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1021588.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 999488.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 824997.47}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 670541.5499999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 405358.97}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 315581.83}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 293998.67999999993}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 259174.07}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 198941.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 162694.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 133698.39}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 87663.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 82443.84}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 60620.439999999995}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13404.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10310.45}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3559.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3462.52}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2856.6}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2543.1200000000003}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2350.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2350.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26132125.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9418723.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1114625.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 643768.39}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 418000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 361908.83}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 192944.84}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 171523.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 99238.45000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42284.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37150.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 35750.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 34000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28660.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25920.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21431.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8218.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 5889.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3813.0}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 3700.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2507.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 300.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 434041.46}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1256724.3599999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 704645.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200465.92}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7499286.649999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5935595.079999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2783877.8700000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1603916.9099999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1272019.63}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 707377.6699999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 633765.73}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 317130.94999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 257058.43999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 144751.63999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 102298.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 82810.03}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 48897.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 22460.68}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15445.84}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9305020.750000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2148310.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2113407.0}, {"name": "Rodzina", "value": 360717.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 211400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 191500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 103500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 99887.65}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10752851.17}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2876315.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 472398.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 212047.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 195321.68}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 182600.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 61000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 37873.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 12040.51}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1212549.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7810373.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 305640.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5098435.95}, {"name": "Turystyka", "value": 15990.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24250967.62999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6415444.779999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1258662.98}, {"name": "Rodzina", "value": 1122678.37}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1046616.52}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1024131.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 293998.67999999993}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 163668.98}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 82443.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27274.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2350.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 36665473.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1441221.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 396047.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 133238.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 73604.23}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 72900.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11996.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4000.0}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 3700.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 300.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 434041.46}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 210000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1256724.3599999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 704645.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 200465.92}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52995514.940000005, "v": "53,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.17, "v_pc": "2151,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "8.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24605137.599999998, "v": "24,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13544296.55, "v": "13,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 115.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 9676707.319999998, "v": "9,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1516801.7000000002, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Gimnazja", "value": 1125508.54, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 877355.3099999999, "v": "877,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 501315.74000000005, "v": "501,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 340163.49, "v": "340,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 227322.12, "v": "227,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 203762.93, "v": "203,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 161766.16999999998, "v": "161,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 121795.48999999999, "v": "121,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 93581.98, "v": "93,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 38405927.78, "v": "38,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.94, "v_pc": "1559,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26504641.54, "v": "26,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10179971.860000001, "v": "10,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1260706.9200000002, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 283417.66, "v": "283,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 97033.2, "v": "97,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 32100.0, "v": "32,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 29200.0, "v": "29,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2856.6, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 299.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20682410.21, "v": "20,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.5, "v_pc": "839,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 17990616.94, "v": "17,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.98}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2163086.8, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.45}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 524934.2899999999, "v": "524,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1926.68, "v": "1,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1837.5, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 8.0, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8453281.97, "v": "8,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.93, "v_pc": "343,21 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "41.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7125479.69, "v": "7,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 440961.62, "v": "440,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.21}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 432917.96, "v": "432,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 272701.72, "v": "272,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162877.38, "v": "162,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych i centralnych organ\u00f3w administracji rz\u0105dowej", "value": 18343.6, "v": "18,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8109133.219999999, "v": "8,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.68, "v_pc": "329,24 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3219649.12, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1810313.68, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.32}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1324327.83, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.33}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 821151.5099999999, "v": "821,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.12}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 368145.81, "v": "368,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.53}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 178751.36, "v": "178,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 168449.01, "v": "168,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 112356.0, "v": "112,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 105988.90000000001, "v": "105,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4167225.9899999998, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92, "v_pc": "169,19 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "56.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1226294.13, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.42}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 891895.48, "v": "891,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 648866.67, "v": "648,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 418180.0, "v": "418,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 357912.09, "v": "357,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 204289.08000000002, "v": "204,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1564.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 192944.84, "v": "192,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.63}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 171580.15, "v": "171,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.11}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54268.91, "v": "54,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 994.64, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3364859.0, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36, "v_pc": "136,62 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2781302.0, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.65}, {"name": "Biblioteki", "value": 544125.0, "v": "544,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39432.0, "v": "39,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2356276.78, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65, "v_pc": "95,67 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "38.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1733793.3499999999, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 622483.4299999999, "v": "622,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.41}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1340067.3599999999, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94, "v_pc": "54,41 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1083353.63, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 99238.45000000001, "v": "99,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.4}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 98254.27999999998, "v": "98,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 34000.0, "v": "34,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 19000.0, "v": "19,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 375.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 6221.0, "v": "6,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 889977.6699999999, "v": "889,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "36,13 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 825412.6699999999, "v": "825,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64565.0, "v": "64,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.25}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 477367.45999999996, "v": "477,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "19,38 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 382963.54000000004, "v": "382,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.22}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33418.92, "v": "33,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20985.0, "v": "20,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 434041.46, "v": "434,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,62 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 434041.46, "v": "434,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 431574.7899999999, "v": "431,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,52 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 215439.40999999997, "v": "215,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164664.69999999998, "v": "164,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.15}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 36180.69, "v": "36,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.38}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10599.99, "v": "10,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4690.0, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.08}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 208101.63999999998, "v": "208,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,45 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 146038.07, "v": "146,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 57063.57, "v": "57,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.4}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 115620.5, "v": "115,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,69 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "37.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 57456.53, "v": "57,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.69}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 53491.270000000004, "v": "53,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.26}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4518.95, "v": "4,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 153.75, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 54897.1, "v": "54,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,23 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54897.1, "v": "54,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 28030.510000000002, "v": "28,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,14 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 28030.510000000002, "v": "28,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 22460.68, "v": "22,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,91 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20131.68, "v": "20,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.63}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2329.0, "v": "2,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.36}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 3700.0, "v": "3,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 3700.0, "v": "3,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}