{"gmina": "gmina wiejska Luzino", "kod_gus": "042214015000", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "podregion_eurostat": "PL634", "ludnosc": 15608, "budzet": {"dochody": "109,12 mln z\u0142", "wydatki": "113,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,56 mln z\u0142", "wydatki": "1,89 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.8799284999999704}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.8799284999999704}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4666153599999696}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4666153599999696}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -23.056237050000085}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -23.056237050000085}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.277229180000007}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.277229180000007}], "dochod_ue": "6,13 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "61,76 mln z\u0142", "gmina_pc": "3956.9 z\u0142", "powiat": "32,00 mln z\u0142", "powiat_pc": "2050.1 z\u0142", "wojewodztwo": "21,75 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "443,03 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,79 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,23 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "32333221.56", "WARTOSC": "62280598.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: \u2022 Zapewnienie odbioru \u015bciek\u00f3w z obszar\u00f3w nieskanalizowanych nale\u017c\u0105cych do Aglomeracji Luzino poprzez wyposa\u017cenie w sie\u0107 kanalizacji sanitarnej miejscowo\u015bci Luzino, K\u0119b\u0142owo i Robakowo oraz umo\u017cliwienie pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do systemu zbiorowego odprowadzania \u015bciek\u00f3w 4800 mieszka\u0144com ww. miejscowo\u015bci. \u2022 zapewnienie mieszka\u0144com miejscowo\u015bci Luzino, K\u0119b\u0142owo i Robakowo nale\u017c\u0105cych do Aglomeracji Luzino ci\u0105g\u0142o\u015bci dostaw wody o wysokiej jako\u015bci \u2013 spe\u0142niaj\u0105cej wszystkie okre\u015blone przepisami prawa wymagania biologiczno-chemiczne i sanitarne, okre\u015blone dla wody przeznaczonej do spo\u017cycia przez ludzi, poprzez modernizacj\u0119 sieci wodoci\u0105gowej (Luzino i K\u0119b\u0142owo), budow\u0119 nowych uj\u0119\u0107 wody (Luzino, K\u0119b\u0142owo i Sychowo (zasilaj\u0105ca w wod\u0119 wie\u015b Robakowo)) oraz budow\u0119 nowej stacji uzdatniania wody (K\u0119b\u0142owo). Dzi\u0119ki realizacji projektu Aglomeracja Luzino osi\u0105gnie wymagany dyrektyw\u0105 91/271/EWG poziom skanalizowania dla aglomeracji nale\u017c\u0105cych do przedzia\u0142u od 2 do 15 tys. RLM (ponad 80%). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia: \u2022wska\u017anika rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu 4800 os\u00f3b. \u2022wska\u017anik\u00f3w produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej : 53,6 km, D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej (zmodernizowanej) sieci wodoci\u0105gowej: 17,38 km. W zwi\u0105zku z modernizacj\u0105 sieci wodoci\u0105gowej, polegaj\u0105cej na budowie nowej sieci wodoci\u0105gowej nie przewiduje si\u0119 pod\u0142\u0105czenia nowych u\u017cytkownik\u00f3w do sieci wodoci\u0105gowej.", "BENEFICJENT": "GMINA LUZINO", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie aglomeracji Luzino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2071.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "11497050.00", "WARTOSC": "31425270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "Projekt WIK\u0118D Sp. z o.o. Sp.k. zak\u0142ada rozw\u00f3j firmy poprzez inwestycj\u0119 w uruchomienie produkcji stalowych drzwi wewn\u0119trznych/zewn\u0119trznych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antyw\u0142amaniowych, przeciwpo\u017carowych i akustycznych, przeznaczonych do zastosowania w budownictwie wielorodzinnym jako drzwi do mieszka\u0144. Przewidziane do zastosowania w nowym produkcie rozwi\u0105zania konstrukcyjne s\u0105 wynikiem wykonanych we w\u0142asnym zakresie prac badawczo-rozwojowych, a ich innowacyjno\u015b\u0107 ma \u017ar\u00f3d\u0142a w wynikach prac B+R i zg\u0142oszonym do ochrony wzorze u\u017cytkowym. Inwestycja obejmuje zakup i wdro\u017cenie ci\u0105gu produkcyjnego wytwarzania nowych stalowych drzwi wewn\u0119trznych/zewn\u0119trznych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antyw\u0142amaniowych, przeciwpo\u017carowych i akustycznych wg autorskiej koncepcji Wnioskodawcy. W ramach projektu zaplanowano wydatki na \u015brodki trwa\u0142e s\u0142u\u017c\u0105ce do wytwarzania planowanego nowego produktu. W efekcie inwestycji nast\u0105pi uruchomienie produkcji drzwi do mieszka\u0144 o nowych rozwi\u0105zaniach konstrukcyjno-projektowo-technologicznych w stosunku do wyrob\u00f3w obecnie produkowanych przez firm\u0119 WIK\u0118D i jej konkurent\u00f3w. Nowe drzwi b\u0119d\u0105 cechowa\u0142y si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rozwi\u0105zaniami innowacyjnymi: -autorsk\u0105 konstrukcj\u0105 z\u0142o\u017con\u0105 ze skrzyd\u0142a o grubo\u015bci 64mm, wype\u0142nionego wsadem o budowie zgodnie ze wzorem u\u017cytkowym, -zmniejszon\u0105 wag\u0105 drzwi przy zachowaniu parametr\u00f3w antyw\u0142amaniowo\u015bci w klasie RC3, ochrony przeciwpo\u017carowej EI30 i akustycznej 42dB, -systemem \u0142atwej regulacji ma\u0142ym kluczem imbusowym dzi\u0119ki rozwi\u0105zaniom w zakresie o\u015bcie\u017cnicy i zawias\u00f3w, -mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zastosowania indywidualnego wzornictwa na zam\u00f3wienie (wyt\u0142oczenia na zewn\u0119trznym p\u0142aszczu skrzyd\u0142a drzwi). Charakter projektu jest uzupe\u0142nieniem wiod\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa WIK\u0118D. Inwestycja wpisuje si\u0119 w profil dzia\u0142alno\u015bci firmy i pozwoli na poszerzenie obecnej oferty drzwi stalowych zewn\u0119trznych o nowe rozwi\u0105zania dedykowane wielorodzinnemu budownictwu mieszkaniowemu SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "WIK\u0118D SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R dotycz\u0105cych stalowych drzwi wej\u015bciowych do mieszka\u0144 w budownictwie wielorodzinnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 736.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5000000.00", "WARTOSC": "11498200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "Projekt \u201eWik\u0119d\u201d R. K\u0119dziora G. Wi\u015bniewski Sp\u00f3\u0142ka jawna zak\u0142ada rozw\u00f3j firmy poprzez inwestycj\u0119 w uruchomienie produkcji innowacyjnych, energooszcz\u0119dnych drzwi zewn\u0119trznych nowej generacji, spe\u0142niaj\u0105cych standardy budownictwa pasywnego. Przewidziane do zastosowania w nowych produktach rozwi\u0105zania konstrukcyjne s\u0105 wynikiem prowadzonych w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych, a ich innowacyjno\u015b\u0107 ma \u017ar\u00f3d\u0142a w wynikach prac B+R i zg\u0142oszonym do opatentowania wynalazku dotycz\u0105cym sposobu wytwarzania skrzyd\u0142a drzwiowego o zwi\u0119kszonych parametrach termicznych. Inwestycja obejmuje zakup i wdro\u017cenie ci\u0105gu produkcyjnego wytwarzania nowych stalowych drzwi energooszcz\u0119dnych o wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a Ud=0,79 W/(m2K) wg autorskiej koncepcji Wnioskodawcy. W ramach projektu zaplanowano wydatki na \u015brodki trwa\u0142e s\u0142u\u017c\u0105ce do wytwarzania planowanych nowych produkt\u00f3w. W efekcie inwestycji nast\u0105pi uruchomienie produkcji zewn. drzwi pasywnych o nowych rozwi\u0105zaniach konstrukcyjno-projektowo-technologicznych w stosunku do wyrob\u00f3w obecnie produkowanych przez firm\u0119 Wik\u0119d i jej konkurent\u00f3w. Nowe drzwi b\u0119d\u0105 cechowa\u0142y si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rozwi\u0105zaniami innowacyjnymi, m.in.: - wsp\u00f3\u0142czynnikiem przenikania ciep\u0142a Ud=0,79W/(m2K) - autorsk\u0105 konstrukcj\u0105 z\u0142o\u017con\u0105 ze skrzyd\u0142a o grubo\u015bci 86mm wype\u0142nionego pian\u0105 poliuretanow\u0105 w po\u0142\u0105czeniu z ciep\u0142\u0105 aluminiow\u0105 o\u015bcie\u017cnic\u0105 izolowan\u0105, wyposa\u017con\u0105 w system dw\u00f3ch niezale\u017cnych uszczelek stykaj\u0105cych si\u0119 ze skrzyd\u0142em na dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych niezale\u017cnych miejscach - innowacyjnym systemem uszczelek - nowatorskimi rozwi\u0105zaniami w zakresie zasuwnicy, - mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zainstalowania w drzwiach pasywnych w konstrukcji stalowej system\u00f3w inteligentnego otwierania Charakter projektu jest uzupe\u0142nieniem wiod\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Wik\u0119d. Inwestycja wpisuje si\u0119 w profil dzia\u0142alno\u015bci firmy i pozwoli na udoskonalenie obecnej oferty drzwi stalowych w kierunku potrzeb zyskuj\u0105cego na popularno\u015bci oraz perspektywicznego budow. pasywnego. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "WIK\u0118D SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w celu rozpocz\u0119cia produkcji nowej generacji drzwi pasywnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 320.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1890000.00", "WARTOSC": "4200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "\"Przedmiotem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie technologii produkcji okien Lumitrend. B\u0119d\u0105 one wytwarzane w dw\u00f3ch wersjach: drewnianej (z zewn\u0119trzn\u0105 listw\u0105 drewnian\u0105) i drewniano-aluminowej (z zewn\u0119trzn\u0105 nak\u0142adk\u0105 aluminiow\u0105). Wdro\u017cenie technologii musi zosta\u0107 poprzedzone zakupem dostosowanego to tej technologii parku maszynowego. Planowany jest zakup szlifierki, linii lakierniczej, pi\u0142y oraz zestawu urz\u0105dze\u0144 do monta\u017cu i konfekcjonowania okien. Nowy produkt b\u0119dzie wykazywa\u0142 si\u0119 znaczn\u0105 innowacj\u0105, kt\u00f3ra polega na zmniejszeniu (o oko\u0142o 40% w stosunku do standardu) ramy okiennej co spowoduje zwi\u0119kszenie powierzchni szyby. Okna posiadaj\u0105 nowoczesny design, obj\u0119ty ochron\u0105 na terenie Unii Europejskiej jako wz\u00f3r przemys\u0142owy. Jednocze\u015bnie b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 wysok\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105 i izolacyjno\u015bci\u0105 termiczn\u0105 spe\u0142niaj\u0105c\u0105 wymogi budownictwa pasywnego. \"", "BENEFICJENT": "BRACIA BERTRAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii wytwarzania innowacyjnych okien drewnianych i aluminiowo-drewnianych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "8350345.93", "WARTOSC": "12658019.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie inwestycyjne polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii: panele fotowoltaiczne, pompy ciep\u0142a i instalacje solarne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 montowane na nieruchomo\u015bciach prywatnych zlokalizowanych na terenie Gminy Miasta Reda i Miasta Puck oraz Gmin Luzino, Linia, \u0141\u0119czyce i Gniewino G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii do produkcji energii elektrycznej i cieplnej na obszarze Gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, w celu ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz innych zanieczyszcze\u0144 \u015brodowiska, powstaj\u0105cych w wyniku spalania w\u0119gla lub koksu. Wykorzystanie OZE spowoduje znaczne korzy\u015bci ekologiczne dla \u015brodowiska naturalnego oraz ekonomiczne dla spo\u0142ecze\u0144stwa. Projekt jest zgodny z celami RPO WP Dz. 10.3.1 - realizacja projektu umo\u017cliwi zwi\u0119kszone wykorzystanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, szczeg\u00f3lnie produkowanej w generacji rozproszonej.", "BENEFICJENT": "GMINA LUZINO", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii oraz instalacje solarne na terenie Gminy Miasta Redy i Miasta Puck oraz Gminy Luzino, Linia, \u0141\u0119czyce i Gniewino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1678576.97", "WARTOSC": "2047367.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Luzino, do kt\u00f3rych ucz\u0119szcza \u0142\u0105cznie ok. 450 dzieci, tj.: \u2022 budynek Szko\u0142y Podstawowej im. p\u0142k. Stanis\u0142awa D\u0105bka w Sychowie; \u2022 budynek Szko\u0142y Podstawowej w K\u0119b\u0142owie \u2013 oddzia\u0142 przedszkolny w Zelewie; \u2022 budynek szko\u0142y Podstawowej w Sychowie \u2013 oddzia\u0142 przedszkolny w Robakowie \u2022 budynek Szko\u0142y Podstawowej w Wyszecinie. Dzia\u0142ania modernizacji energetycznej w szko\u0142ach podstawowych obejm\u0105: \u2022 wykonanie docieplenia \u015bcian, stropodach\u00f3w; \u2022 wymienienie stolarki okiennej i drzwi zewn\u0119trznych; \u2022 modernizacj\u0119 lub wymian\u0119 instalacji ogrzewania obiekt\u00f3w; \u2022 modernizacj\u0119 lub wymian\u0119 istniej\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kot\u0142y gazowe kondensacyjne w Szkole Podstawowej w Robakowie, na pompy ciep\u0142a powietrze/woda w szko\u0142ach w Wyszecinie oraz Zelewie oraz jako alternatywne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a kot\u0142y gazowe w Wyszecinie i Zelewie.", "BENEFICJENT": "GMINA LUZINO", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Luzino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1392186.22", "WARTOSC": "1637866.11", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych na terenie Gminy Luzino w celu zmniejszenia zu\u017cycia energii elektrycznej i redukcji emisji CO2, a poprzez to koszt\u00f3w jego utrzymania. Efektem projektu b\u0119dzie tak\u017ce podniesienie standardu gminy Luzino, wzrost bezpiecze\u0144stwa i zadowolenia spo\u0142ecznego interesariuszy, jak r\u00f3wnie\u017c ujednolicenie system\u00f3w o\u015bwietlenia na terenie gminy Luzino. Zakres przedmiotowy inwestycji zak\u0142ada wymian\u0119 obecnych energoch\u0142onnych i nieefektywnych opraw sodowych na oprawy wykonane w technologii LED (zapewniaj\u0105cej niski pob\u00f3r energii elektrycznej, emituj\u0105ce o\u015bwietlenie bli\u017csze naturalnemu, \u015bwi\u0119c\u0105ce \u015bwiat\u0142em rozproszonym, nieol\u015bniewaj\u0105ce u\u017cytkownik\u00f3w) wraz z zastosowaniem autonomicznej redukcji mocy w oprawach, a tak\u017ce wymian\u0119 przewod\u00f3w zasilaj\u0105cych opraw\u0119, zabezpieczenia wraz z zaciskami na liniach napowietrznych dla opraw o\u015bwietleniowych.", "BENEFICJENT": "GMINA LUZINO", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych w Gminie Luzino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1100000.00", "WARTOSC": "6278768.99", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo planuje zakup nowoczesnej linii przetarcia drewna z w\u0119z\u0142em obrzynania desek,proces produkcji b\u0119dzie bardziej zautomatyzowany ,zwi\u0119kszy sie ilo\u015b\u0107 otrzymywanych produkt\u00f3w gotowych dotychczas oferowanych w wy\u017cszej jako\u015bci przy mniejszym zaanga\u017cowaniu pracy cz\u0142owieka ,co wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa pracy. Zakup nowoczesnej ekologicznej suszarni pr\u00f3\u017cniowej przyczyni si\u0119 do szybszego suszenia drewna w ekologicznych warunkach - bez potzreby pod\u0142\u0105czenia pod kocio\u0142 grzewczy -w zwi\u0105zku z czym nie emituje szkodliwych substancji do \u015brodowiska. Zakup nowego pieca na biomas\u0119 z system automatycznego zasypu ,pozwoli wykorzysta\u0107 powstaj\u0105c\u0105 w drodze produkcji biomas\u0119 jako jedyne paliwo opa\u0142owe.Ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w pracy,ograniczeniu szkodliwego wp\u0142ywu na \u015brodowisko,mo\u017cliwo\u015bci wej\u015bcia na nowe rynki poprzez dywersyfikacj\u0119 oferowanej gamy produkt\u00f3w.Projekt pozwoli spe\u0142ni\u0107 oczekiwania klient\u00f3w w zakresie dostaw drewna.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI STOLARSKIE TARTAK ZYGMUNT KLEBA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci i jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w przy zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Us\u0142ugi Stolarskie Tartak Zygmunt Kleba poprzez zakup nowoczesnej linii przetarcia drewna tartacznego ,suszarni pr\u00f3\u017cniowej i pieca na biomas\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-06-18", "DOFINANSOWANIE": "882257.27", "WARTOSC": "1037949.73", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest utworzenie 10 trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego w Gminie Luzino od roku szkolnego 2018/2019. Ponadto w proj. zaplanowano dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu podniesienie wiedzy i potencja\u0142u edukacyjnego dzieci wszystkich OWP podlegaj\u0105cych pod Gmin\u0119 Luzino poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w postaci dodatkowych zaj\u0119\u0107, a tak\u017ce trwa\u0142a poprawa atrakcyjno\u015bci i efektywno\u015bci zaj\u0119\u0107 dzi\u0119ki doposa\u017ceniu bazy dydaktycznej oraz podniesieniu kompetencji n-li. Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te do 28.02.2021r. poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych potrzeby i oczekiwania dzieci, rodzic\u00f3w oraz kadry pedagogicznej: a)utworzenie 10 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dzi\u0119ki adaptacji pomieszcze\u0144 w K\u0119b\u0142owie (oddzia\u0142 Zelewo) i Sychowie (oddzia\u0142 Robakowo); b) realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla 431 dzieci (208dz/203ch\u0142) \u2013 w tym rozwijaj\u0105cych k. kluczowe, dostosowanych do potrzeb dzieci o specjalnych potrzebach edu. (w tym 2 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105), wykorzystuj\u0105cych nowe formy i programy nauczania w celu rozbudzenia kreatywno\u015bci dzieci przy wykorzystaniu TIK; c) realizacj\u0119 szkole\u0144 dla 30 n-li (29K/1M) pozwalaj\u0105cych na zdobycie kompetencji w zakresie zidentyfikowanych potrzeb edu. dzieci; d) doposa\u017cenie przedszkoli w narz\u0119dzia dydaktyczne i TIK \u2013 proj. zak\u0142ada wykorzystanie TIK we wszystkich zadaniach obejmuj\u0105cych proces kszta\u0142cenia kom. dzieci i n-li. Ww. zakres wsparcia oraz grup\u0119 docelow\u0105 okre\u015blono na podstawie \u201eDiagnozy przeprowadzonej w OWP Gminy Luzino w celu okre\u015blenia zada\u0144 projektowych w ramach RPO WP Dzia\u0142anie 3.1 Edukacja przedszkolna\u201d zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy w dniu 15.03.2018 r. Analiza wniosk\u00f3w z ww. Diagnozy zadecydowa\u0142a o zaplanowaniu wsparcia kierowanego do wszystkich OWP dla kt\u00f3rych wnioskodawca jest organem prowadz\u0105cym: 1 przedszkola oraz 5 oddzia\u0142\u00f3w zlokalizowanych przy szko\u0142ach podstawowych. Najwa\u017cniejszymi efektami proj. b\u0119dzie utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz zwi\u0119kszenie nauczania opartego o TIK.", "BENEFICJENT": "GMINA LUZINO", "TYTUL": "Dobry start - program rozwoju przedszkoli Gminy Luzino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "796005.00", "WARTOSC": "1995000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 inwestycyjnego wsparcia rozwoju przedsi\u0119biorstwa Bracia Bertrand sp.z o.o. sp.k. w zakresie zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym i zagranic\u0105 poprzez uruchomienie produkcji innowacyjnych okien PVC w systemie KUBUS - technologii podnosz\u0105cej efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 budownictwa. Wnioskodawca to uznany na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 producent energooszcz\u0119dnych okien i drzwi. Du\u017ca konkurencja na rynku okien PVC sk\u0142oni\u0142a firm\u0119 do opracowania technologii, dzi\u0119ki kt\u00f3rej powstanie produkt \u0142\u0105cz\u0105cy nowoczesne wzornictwo, doskona\u0142e parametry techniczne i wysok\u0105 jako\u015b\u0107 wykonania. Dzi\u0119ki dobrej izolacyjno\u015bci termicznej produkt jest energooszcz\u0119dny. Wsparcie zostanie przeznaczone na zakup innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 nowej generacji do produkcji okien nowego typu. Merytorycznie projekt wspar\u0142a firma Gealan Polska. 50% produkcji nowych okien b\u0119dzie przeznaczone na eksport. Powstan\u0105 2 nowe miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "BERTRAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Bracia Bertrand poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnych okien dla budownictwa efektywnego energetycznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "600000.00", "WARTOSC": "1055207.53", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Wnioskodawca podejmie si\u0119 dzia\u0142a\u0144 targowych i realizacji wyjazdowej, grupowej misji gospodarczej, maj\u0105cych na celu promowanie grupy produktowej stolarki otworowej okien i drzwi w ramach Programu Promocji Bran\u017cy Budowy i Wyka\u0144czania Budowli. Promocja wyrob\u00f3w ma na celu ekspansj\u0119 na rynki zagraniczne: Niemcy, Francja, USA i rynki perspektywiczne: Norwegia, Turcja. Zadania przeprowadzone w ramach projektu obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: 1.zakup i realizacj\u0119 us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia produkt\u00f3w b\u0119d\u0105cych przedmiotem projektu na rynku norweskim; 2.zakup i realizacj\u0119 us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie internacjonalizacji Wnioskodawcy i jego oferty produktowej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu na rynku norweskim; 3przygotowanie oraz t\u0142umaczenie strony internetowej Wnioskodawcy w zakresie przedmiotu projektu oraz informacji o firmie; 4.udzia\u0142 w targach BYGG REIS DEG (Norwegia) w charakterze wystawcy oraz uczestnictwo na Narodowym Stoisku Informacyjnym (NSI) 5.udzia\u0142 w targach IBS SHOW (USA) w charakterze wystawcy; 6.udzia\u0142 w grupowej, wyjazdowej misji gospodarczej w USA- zaraz po targach IBS SHOW; 7.udzia\u0142 w targach R+T Stuttgart (Niemcy) w charakterze wystawcy; 8.udzia\u0142 w targach Fensterbau Frontale (Norymberga, Niemcy) w charakterze wystawcy; 9.udzia\u0142 w targach YAPI/TurkeyBuild Istanbul (Stambu\u0142, Turcja) w charakterze wystawcy na NSI; 10.udzia\u0142 w targach EQUIPBAIE (Francja) w charakterze wystawcy; 11.udzia\u0142 w targach BAU (Niemcy) w charakterze wystawcy oraz uczestnictwo na NSI. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu Wnioskodawca planuje pozyskanie minimum 14 kontrakt\u00f3w na dostawy produkt\u00f3w, b\u0119d\u0105cych przedmiotem promocji co prze\u0142o\u017cy na zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy na eksport w wysoko\u015bci 147 864 080,00 z\u0142 (\u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 eksportu w latach 2017-2021). Projekt b\u0119dzie finansowany z dotacji oraz \u015brodk\u00f3w obrotowych i \u015brodk\u00f3w b\u0119d\u0105cych na kontach bankowych Wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "BERTRAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Ekspansja produkt\u00f3w firmy BRACIA BERTRAND na rynki zagraniczne (Niemcy, Francja, USA, Turcja, Norwegia)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4208992.81", "WARTOSC": "4951756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatr. pochodz\u0105cych z teren\u00f3w woj. pomorskiego o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, tj. z gmin: Cewice, Choczewo, Dziemiany, Gniewino, Karsin, Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska, Lichnowy, Linia, Liniewo, Lipusz, Luzino, \u0141\u0119czyce, Malbork \u2013gmina wiejska, Mi\u0142oradz, Nowa Karczma, Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Nowy Staw, Puck - gmina wiejska ,Stara Kiszewa, Stare Pole (w rozumieniu KC), w wieku od 30 r.\u017cycia, kt\u00f3re maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w. Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 ind. potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z ind. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP w kwocie maksymalnej 24000,00. Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki inw. mog\u0105 otrzyma\u0107 r\u00f3wnie\u017c 6-mc. finansowe wsparcie pomostowe w kwocie 1500,00 oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw. Dodatkowo przewidziano 6-miesi\u0119czne przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe dla 50 os\u00f3b w kwocie 750,00. Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (100) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10).Okres realizacji: 01.10.2016-30.09.2018r", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWNA I NIEZALE\u017bNA - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "375966.25", "WARTOSC": "442313.23", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "Wraz z dynamicznym rozwojem K\u0119b\u0142owa i potrzebami spo\u0142eczno\u015bci zidentyfikowanymi w \u201eDiagnozie potrzeb\", wnioskodawca pragnie zrealizowa\u0107 projekt ukierunkowany na tworzenie nowych trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego oraz podniesienie jako\u015bci obecnie \u015bwiadczonych us\u0142ug w Przedszkolu Niepublicznym \"Skrzacik\". Wnioskodawca od 2009 roku prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z wychowaniem przedszkolnym (PKD 85.10.Z), dzieci od 2,5 do 5 lat, tzw \u201e\"0\", czyli roczne przygotowanie przedszkolne. Przedszkole wpisane jest do rejestru Kuratorium O\u015bwiaty, realizuje zaj\u0119cia zgodne z podstaw\u0105 programow\u0105 MEN, plac\u00f3wka cieszy si\u0119 du\u017cym zainteresowaniem, prezentuje wysoki poziom dydaktyczny i profesjonaln\u0105 opiek\u0119. \u201eSkrzacik\u201d obecnie przyjmuje 30 dzieci, jednak\u017ce zg\u0142aszane zapotrzebowanie na miejsca jest du\u017co wi\u0119ksze, beneficjent planuje wi\u0119c realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w zakresie budowy nowej plac\u00f3wki, co umo\u017cliwi stworzenie 20 nowych miejsc opieki i przeniesienie dzia\u0142alno\u015bci do nowego obiektu (w sumie 50 przedszkolak\u00f3w). Wnioskodawca planuje realizacj\u0119: prac remontowo- adaptacyjnych (\u0142azienka oraz podjazd) finansowanych w ramach cross financingu oraz wyposa\u017cenie plac\u00f3wki i zakup materia\u0142\u00f3w dydaktycznych. Zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c organizacj\u0119 wycieczek edukacyjnych, poszerzenie palety oferowanych zaj\u0119\u0107: wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne (np. logopedyczne, psychologiczne) oraz zaj\u0119cia ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (np. z j\u0119zyka obcego). Wnioskodawca zaplanowa\u0142 dokszta\u0142cenie kadry dydaktycznej w celu przygotowania do prowadzenia zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, wykorzystania multimedi\u00f3w w nauczaniu b\u0105d\u017a nabycia kompetencji do pracy z dzie\u0107mi dysfunkcje. Efektem wy\u017cej opisanych wielokierunkowych dzia\u0142a\u0144 jest stworzenie nowych, trwa\u0142ych i przyjaznych dzieciom miejsc wychowania przedszkolnego. Plac\u00f3wka dysponowa\u0107 b\u0119dzie wykwalifikowan\u0105 kadr\u0105 i oferowa\u0107 szeroki wachlarz zaj\u0119\u0107. Plac\u00f3wka zaopatrzone b\u0119dzie w nowoczesne i bezpieczne wyposa\u017cenie, sprz\u0119ty oraz materia\u0142y dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"SKRZACIK\"", "TYTUL": "Stworzenie nowych miejsc opieki przedszkolnej oraz uatrakcyjnienie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu \"Skrzacik\" w K\u0119b\u0142owie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3077733.63", "WARTOSC": "3620863.09", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Programem zostan\u0105 obj\u0119te 242 osoby: 148 kobiet i 94 m\u0119\u017cczyzn zamieszkuj\u0105cych powiat wejherowski, w tym co najmniej 37 (22 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zadania projektu to: realizacja indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika projektu, wsparcie dla motywacji do zmiany, reintegracja psychospo\u0142eczna i zawodowa, pomoc psychologiczno-terapeutyczna dla os\u00f3b uzale\u017cnionych, aktywizacja spo\u0142eczna, aktywizacja zawodowa, podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji, rozwijanie kompetencji cyfrowych i przedsi\u0119biorczych, asystentura i wsparcie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Cel i zadania projektu b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: warsztaty motywacyjne, spotkania tematyczne i animacyjne, poradnictwo zawodowe (w tym diagnoza i IPD), psychologiczne i pedagogiczne, coaching, treningi, terapi\u0119, szkolenia, kursy zawodowe, warsztaty, po\u015brednictwo pracy, poradnictwo specjalistyczne, sta\u017ce i praktyki zawodowe, kursy i treningi zaradno\u015bci \u017cyciowej. Rezultaty projektu to: wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 34 % (w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 12%), spo\u0142ecznej na poziomie 34 %; liczba os\u00f3b: pracuj\u0105cych - 83, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje - 97, poszukuj\u0105cych pracy - 44. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie JST z organizacjami pozarz\u0105dowymi, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich rezultat\u00f3w projektu oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i przedsi\u0119biorcami.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "System Aktywizacji Spo\u0142eczno-Zawodowej w powiecie wejherowskim I - drugi etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2565506.02", "WARTOSC": "3047673.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup 609 sztuk specjalistycznego sprz\u0119tu ratownictwa dla 14 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej z obszaru 9 gmin powiatu wejherowskiego zamieszka\u0142ego przez ponad 200 tysi\u0119cy os\u00f3b. Doposa\u017cenie jednostek ratownictwa wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu nadrz\u0119dnego projektu jakim jest wzmocnienie odporno\u015bci powiatu wejherowskiego na zagro\u017cenia naturalne, przede wszystkim susze i powodzie.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEWINO", "TYTUL": "Bezpieczny Powiat \u2013 zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia w celu zwalczania kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych dla jednostek ratowniczych w Powiecie Wejherowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1302223.00", "WARTOSC": "1545138.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "Celem projektu s\u0105 wysokiej jako\u015bci administracyjne us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 w 8 JST wojew\u00f3dztwa pomorskiego tj. gminach Wicko, \u017bukowo, Pot\u0119gowo, Bobowo, Luzino, Morzeszczyn, Malbork, Kartuzy w obszarach istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej tj. podatki i op\u0142aty lokalne i zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami i 235 (170K, 65M) pracownik\u00f3w tych JST w zakresie:1.Wdro\u017cenie w 8 JST narz\u0119dzi informatycznych w obszarze P i OPLOK i ZN poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w/w obszarami \u201ewewn\u0105trz urz\u0119d\u00f3w\u201d2.Elektronizacja us\u0142ug w obszarze P i OPLOK i ZN istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez-umo\u017cliwienie dost\u0119pu do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy, -do elektronicznych us\u0142ug administracyjnych w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami-do informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje 3. Wdro\u017cenie narz\u0119dzi badania satysfakcji klienta/przedsi\u0119biorcy.4.Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych, w tym dotycz\u0105cych zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta w zakresie P i OPLOK i ZN, w zwi\u0105zku z wdro\u017ceniem nowych narz\u0119dzi informatycznych i e-us\u0142ug w w/w obszarach.5.Szkolenia w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych, zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, kompetencji cyfrowych, badania satysfakcji klienta.", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Pomorskie urz\u0119dy przyjazne przedsi\u0119biorcom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "1277459.02", "WARTOSC": "1502892.96", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost poziomu aktywn. spo\u0142. poprzez zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. spo\u0142. oraz u\u0142atwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142. spo\u0142. poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu ich rozwoju na terenie powiatu wejherow. Programem zostanie obj\u0119tych 126 os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. (71K i 55M). Cele szczeg\u00f3\u0142owe proj. to: rozw\u00f3j zdeinstytucjonal., spersonal. form wsparcia oraz nowoczesnych us\u0142. spo\u0142., podniesienie poziomu aktywn. spo\u0142eczno-zawod., integracja i wspieranie rodzin, organ. zaj\u0119\u0107 mi\u0119dzypokol., pomoc psycholog.-terapeut. dla os\u00f3b uzale\u017cnionych, rozw\u00f3j miejsc wsparcia spo\u0142., wzrost wydolno\u015bci opieku\u0144czej rodzin. Cele proj. stanowi\u0105 odpowied\u017a na przeprowadzon\u0105 lokaln\u0105 diagnoz\u0119 zapotrzeb. na us\u0142. spo\u0142eczne. Aktywiz. spo\u0142. Senior\u00f3w realizowana b\u0119dzie poprzez: utworzenie Klubu Seniora - miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych (kr\u00f3tkookresowy pobyt) oraz organiz. szerokiego katalogu wsparcia (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP), w tym: poradnictwo psycholog., prawne, terapeut. i ekonom., zaj\u0119cia sportowe, dzia\u0142al. prozdrowotn\u0105 czy warsztaty dot. korzystania z nowoczesnych technologii. W proj. zaplanowano dzia\u0142ania profilakt., koncentruj\u0105ce si\u0119 us\u0142. dedykowanych rodzinom zagro\u017conym wyklucz. spo\u0142. w tym: poradnictwo psycholog., prawne, terapeut. i ekonom., doradztwo zawod., zaj\u0119cia sportowe dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy czy real. maraton\u00f3w terapeut. dla os. uzale\u017c. Rezultaty proj. to m.in.: - 82 wsparte trwa\u0142e miejsca \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142., - 126 os. obj\u0119tych us\u0142. spo\u0142., - 15 os. poszukuj. pracy, uczestnicz. w kszta\u0142c. lub szkol., zdobywaj. kwalifik., pracuj. po zako\u0144cz. proj. - 6 wspartych trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. wspierania rodziny Proj. realiz. b\u0119dzie w partnerstwie JST z organiz. pozarz\u0105dow\u0105, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich rezultat\u00f3w proj. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost liczby trwa\u0142ych, dost\u0119pnych miejsc \u015bwiadcz. us\u0142. spo\u0142. wynikaj. z potrzeb lokalnej spo\u0142eczn. okre\u015bl. w Strategii Wyj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "System Aktywizacji Spo\u0142eczno-Zawodowej w powiecie wejherowskim II - drugi etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-31", "DOFINANSOWANIE": "3021965.68", "WARTOSC": "3555253.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest zgodny ze zidentyfikowanym w mechanizmie ZIT przedsi\u0119wzi\u0119ciem oraz przyj\u0119tym Regionalnym Programem Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cym prewencji cukrzycy typu 2 (zwanym dalej RPPZ) przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego.Uczestnikami projektu beda osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej w wieku 35-64, dotychczas nieleczone z powodu cukrzycy typu 2,w ciagu jednego roku przed przyst\u0105pieniem do Programu nie wykonywa\u0142y bada\u0144 przesiewowych w kierunku cukrzycy (OGTT) i w ankiecie Findrisk uzyska\u0142y 12 punkt\u00f3w i wi\u0119cej oraz bez wzgl\u0119du na wynik ankiety osoba w wieku 45 i wi\u0119cej. Wczesne rozpoznanie i diagnostyka stanu przedcukrzycowego oraz w\u0142a\u015bciwe leczenie mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wyd\u0142u\u017cenia zar\u00f3wno \u017cycia pacjent\u00f3w jak i ich aktywno\u015bci zawodowej. Realizacja projektu, w tym podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i profilaktycznych przede wszystkim ograniczy liczb\u0119 nowych przypadk\u00f3w cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d os\u00f3b ze stanem przedcukrzycowym, doprowadzi do poprawy jako\u015bci \u017cycia oraz utrzymania i wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej, co po zako\u0144czeniu programu da wymierne korzy\u015bci spo\u0142eczno-gospodarcze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "Program profilaktyki cukrzycy typu 2 na terenie powiat\u00f3w : gdy\u0144skiego, wejherowskiego i puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380047.31", "WARTOSC": "1623585.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 os\u00f3b [72K, 48M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego (40 os\u00f3b) oraz powiatu wejherowskiego (80 os\u00f3b). W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Wejherowie, a Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Pucku rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W Centrach b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadz\u0105ca do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3re bez dodatkowego wsparcia otrzymanego z zewn\u0105trz maj\u0105 najmniejsze szanse na poradzenie sobie ze swoimi problemami. Beneficjenci zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (doradztwo psychologiczne i zawodowe, warsztaty grupowe, wolontariat), zawodowej (udzia\u0142 w grupach roboczych, kurs zawodowy, sta\u017c u pracodawcy, po\u015brednictwo pracy). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie co najmniej 30% wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, 80% wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznozatrudnieniowej, a minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z PUP w Wejherowie i MOPS w Wejherowie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "Krok do przodu - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "924053.94", "WARTOSC": "1152828.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS gda\u0144skim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS gda\u0144skiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-31", "DOFINANSOWANIE": "255000.00", "WARTOSC": "300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada funkcjonowanie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Gminie \u0141\u0119czyce i L\u0119borku. Inicjatywa skierowana jest do grupy 20 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 20 os\u00f3b z ich rodzin,klient\u00f3w instytucji integracji spo\u0142ecznej w Gminie \u0141\u0119czyce, Linia i Luzino oraz gminach powiatu l\u0119borskiego. Projekt ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej cz\u0142onk\u00f3w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej skierowanych do os\u00f3b, rodzin, \u015brodowisk i lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami, GOPS/OPS, Instytucjami Kultury oraz Powiatowymi Urz\u0119dami Pracy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Aktywizacja zawodowa co najmniej 22% uczestnik\u00f3w projektu zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez doprowadzenie do trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce zatrudnienia. Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej \u015bwiadczonych przez CIS. Aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 zawodowa \u0142\u0105cznie 20 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z funkcjonowaniem CIS (tworzenie miejsc aktywizacji w nowoutworzonych podmiotach): -Indywidualne poradnictwo socjalne, psychologiczne, edukacyjno-zawodowe, -Grupowe doradztwo psychologiczne, zawodowe, prawno-obywatelskie; -Kursy z zakresu obs\u0142ugi komputera;- warsztaty zawodowe dla uczestnik\u00f3w; -Animacja i integracja uczestnik\u00f3w i ich rodzin.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EDUQ", "TYTUL": "CIS - Twoja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 2247.6515805996914, "v": "35,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.93, "v_pc": "2247,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "72.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1377.039078677601, "v": "21,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 696.5017772936956, "v": "10,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.98}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 98.86393580215275, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 64.69881663249615, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7.586728600717581, "v": "118,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.7533848026653, "v": "42,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.20785879036391594, "v": "3,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1967.2640568938998, "v": "30,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.07, "v_pc": "1967,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1343.5042452588416, "v": "20,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 188.43097257816504, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 133.3820041004613, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 85.56916773449512, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 78.02121091747821, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 77.44488339313173, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.57234879548949, "v": "539,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10.96034085084572, "v": "171,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9.811122501281394, "v": "153,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.426328165043568, "v": "84,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.14143259866735008, "v": "2,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1262.084998718606, "v": "19,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.37, "v_pc": "1262,08 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "1091.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "607.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1234.9358514864175, "v": "19,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.76708034341363, "v": "417,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.3820668887749872, "v": "5,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 411.1095617631983, "v": "6,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.65, "v_pc": "411,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 344.30378075345976, "v": "5,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.74}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 43.463202844695026, "v": "678,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.57}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 23.047857508969756, "v": "359,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.2947206560738083, "v": "4,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 405.88010443362384, "v": "6,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.58, "v_pc": "405,88 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 365.49887301383905, "v": "5,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.05}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.28267875448488, "v": "254,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.918601358277806, "v": "139,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.347514095335724, "v": "130,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.832437211686314, "v": "106,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 215.37421963095846, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96, "v_pc": "215,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 120.79141465914917, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 58.669673244490006, "v": "915,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.24}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 17.894268964633522, "v": "279,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8.865422860071757, "v": "138,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 184.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.737698616094311, "v": "73,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2.3833546899026143, "v": "37,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.166098154792414, "v": "18,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.54}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.8662884418247053, "v": "13,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 209.73269028703228, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88, "v_pc": "209,73 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "128.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 163.71514351614556, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36.69955599692466, "v": "572,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.49}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9.317990773962071, "v": "145,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.44}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 192.39581688877502, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64, "v_pc": "192,40 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 76.28421322398769, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.64}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43.00458610968734, "v": "671,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23.94139992311635, "v": "373,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 14.674197206560738, "v": "229,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.62}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 13.614727703741671, "v": "212,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12.237346873398257, "v": "191,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.124925038441824, "v": "79,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.0555522808815994, "v": "32,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1042042542286006, "v": "17,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.3546642747309072, "v": "5,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 104.93299654023576, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "104,93 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "58.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 49.143452075858534, "v": "767,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.83}, {"name": "Biblioteki", "value": 46.573808303434134, "v": "726,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.719760379292671, "v": "73,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4.4959757816504355, "v": "70,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 103.38618913377756, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42, "v_pc": "103,39 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "50.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 91.5366715786776, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.84951755509995, "v": "184,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.46}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 53.97135058944131, "v": "842,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "53,97 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 53.97135058944131, "v": "842,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 45.57978856996413, "v": "711,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "45,58 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26.78932983085597, "v": "418,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12.385315222962584, "v": "193,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4.558367503844183, "v": "71,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1.7778370066632498, "v": "27,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.06893900563813429, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17.452659533572522, "v": "272,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "17,45 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.634540620194768, "v": "228,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.85}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2.3065094823167605, "v": "36,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.21}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.3203485392106612, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.18267555099948743, "v": "2,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 470.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.00858534085084572, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16.91034661711943, "v": "263,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "16,91 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16.91034661711943, "v": "263,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.722373141978473, "v": "89,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "5,72 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.7988851870835467, "v": "43,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.91}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.726422347514095, "v": "42,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.18445668887749872, "v": "2,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.012608918503331625, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.61610776524859, "v": "87,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "5,62 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.474128651973347, "v": "85,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.47}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.14197911327524348, "v": "2,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 0.0761148129164531, "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "112.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 0.0761148129164531, "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.038477063044592516, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.038477063044592516, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}