{"gmina": "Wejherowo", "typ_gminy": "gmina miejska Wejherowo", "kod_gus": "042214015031", "kod_gus_powiatu": "042214015000", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "podregion_eurostat": "PL634", "ludnosc": "50'039", "budzet": {"dochody": "251,87 mln z\u0142", "wydatki": "258,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 198579240.82000005, "dane1": 201007796.24000004, "dane2": 198579240.82000005, "dane4": 2428555.419999987}, {"label": "2017", "dane0": 213959461.47000006, "dane1": 210654925.83000013, "dane2": 210654925.83000013, "dane3": 3304535.639999926}, {"label": "2018", "dane0": 244734917.16999996, "dane1": 246365264.09000003, "dane2": 244734917.16999996, "dane4": 1630346.9200000763}, {"label": "2019", "dane0": 251873682.22999993, "dane1": 258253506.93, "dane2": 251873682.22999993, "dane4": 6379824.7000000775}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 38209949.04000001, "dane1": 50538134.21000002}, {"label": "2017", "dane0": 38762256.82999999, "dane1": 51498922.54999997}, {"label": "2018", "dane0": 39011902.54, "dane1": 56308520.700000025}, {"label": "2019", "dane0": 39921397.089999996, "dane1": 65849097.85000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "6,99 mln z\u0142", "wydatki": "6,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.428555419999987}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.428555419999987}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 3.304535639999926}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 3.304535639999926}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6303469200000762}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6303469200000762}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -6.379824700000078}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -6.379824700000078}], "dochod_ue": "10,22 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "122,20 mln z\u0142", "gmina_pc": "2442.1 z\u0142", "powiat": "102,59 mln z\u0142", "powiat_pc": "2050.1 z\u0142", "wojewodztwo": "69,74 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "719,52 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "7,66 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "17,25 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 39921397.089999996, "wydatki": 65849097.85000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "18253000.01", "WARTOSC": "26906738.37", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na budowie w\u0119z\u0142a integracyjnego Wejherowo Kwiatowa wraz z trasami dojazdowymi. Projekt w zakresie rzeczowym sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch cz\u0119\u015bci: \u2013p\u00f3\u0142nocnej w pasie drogowo-kolejowym, -po\u0142udniowej, w rejonie dworca PKP i ul. Kwiatowej po stronie po\u0142udniowej tor\u00f3w, kt\u00f3re tworz\u0105 jedn\u0105, sp\u00f3jn\u0105 i wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 si\u0119 inwestycj\u0119. W projekcie przewiduje si\u0119 budow\u0119 infrastruktury pieszo-rowerowej oraz drogowej. W ramach realizacji projektu zaplanowano: roboty drogowe, konstrukcyjno-in\u017cynieryjne (budowa tunelu pod torami kolejowymi)oraz budow\u0119 systemu kanalizacji deszczowej dla parking\u00f3w, budow\u0119 o\u015bwietlenia, monitoringu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci systemu transportowego na terenie obszaru powiatu wejherowskiego. Utworzenie integracyjnego w\u0119z\u0142a transportowego oraz przebudowa okolicznego uk\u0142adu drogowego przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia sprawno\u015bci poruszania si\u0119 poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 przesiadania si\u0119 na r\u00f3\u017cne \u015brodki komunikacji.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA WEJHEROWA", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142a integracyjnego Wejherowo Kwiatowa wraz z trasami dojazdowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 364.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15006021.98", "WARTOSC": "19723613.94", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano wykonanie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1)Klub Integracji Spo\u0142ecznej \u2013 adaptacja lokalu przy ul. Kopernika 22, 2)zagospodarowanie terenu miejskiego: Park nad rzek\u0105 Cedron i Park Kaszubski, 3)budowa powi\u0105zania drogowego \u0142\u0105cz\u0105cego ul. Parkow\u0105 z ul. Mickiewicza w Wejherowie (ul. \u015aw. Anny), 4)zielone podw\u00f3rka (28 WM i 1 SM), 5)dwa ci\u0105gi pieszo-rowerowe: przy ul. Sobieskiego i wzd\u0142u\u017c rzeki Cedron, prace bud.-monta\u017cowe partner\u00f3w, instrument elastyczno\u015bci (\"Aktywni +\"). Obszar rewitalizacji obejmuje teren o pow. 71,23 ha. Zamieszkuje go 6112 os\u00f3b. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 zada\u0144 opisanych powy\u017cej b\u0119dzie zlokalizowana na cz\u0119\u015bci tego obszaru, a cz\u0119\u015b\u0107 zad. 2) i cz\u0119\u015b\u0107 zad. 5) b\u0119d\u0105 zlokalizowane na terenie przyleg\u0142ym do wsch. granicy obszaru rewitalizacji. Celem rewitalizacji jest poprawa jako\u015bci i wzrost poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Wejherowa poprzez zwi\u0119kszenie atrak. centr. obszar\u00f3w miasta, odnow\u0119 historycznej tkanki miejskiej przy podniesieniu warto\u015bci obecnych i nadaniu jej nowych funkcji", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA WEJHEROWA", "TYTUL": "Rewitalizacja \u015ar\u00f3dmie\u015bcia Wejherowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2015-12-17", "DOFINANSOWANIE": "13465452.95", "WARTOSC": "24255557.62", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie wzorcowego modelu gospodarki odpadami na terenie Gminy Miasta Wejherowa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie obejmowa\u0142o budow\u0119 zak\u0142adu EKOFABRYKA wraz z wielostanowiskowym punktem recyklingu i przygotowania do ponownego u\u017cycia, punktem doczyszczania selektywnie zbieranych odpad\u00f3w komunalnych, lini\u0105 technologiczn\u0105 doczyszczania i frakcjonowania odpad\u00f3w (kabina sortownicza), punktem zbi\u00f3rki odpad\u00f3w niebezpiecznych, infrastruktur\u0105 drogow\u0105 z parkingami, kanalizacj\u0105 sanitarn\u0105, niezb\u0119dnymi instalacjami i przy\u0142\u0105czami, oraz budow\u0119 o\u015bmiu gniazd ekologicznych, s\u0142u\u017c\u0105cych do selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych na terenie Miasta Wejherowa.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG KOMUNALNYCH W WEJHEROWIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Budowa wzorcowego systemu gospodarki odpadami na terenie Gminy Miasta Wejherowa pod nazw\u0105 EKO-FABRYKA, w tym budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 269.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "19587659.42", "WARTOSC": "48969148.55", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii produkcji skrzyde\u0142 drzwiowych technicznych. Linia pilota\u017cowa umo\u017cliwi automatyzacj\u0119 procesu produkcyjnego oraz wytwarzanie skrzyde\u0142 o gabarytach i wadze znacznie przewy\u017cszaj\u0105cych dotychczasowe mo\u017cliwo\u015bci technologiczne. W\u015br\u00f3d modu\u0142\u00f3w wbudowanych do demonstratora znajdzie si\u0119 tak\u017ce sekcja do postformingu. Mo\u017cliwo\u015bci technologiczne linii pilota\u017cowej stanowi\u0105 podstaw\u0119 do opracowania innowacyjnych prototyp\u00f3w drewnianych drzwi technicznych. B\u0119dzie to mo\u017cliwe m.in. dzi\u0119ki wdro\u017ceniu hybrydowej technologii wyko\u0144czenia w\u0105skiej p\u0142aszczyzny skrzyd\u0142a drzwiowego. Zastosowanie nowych materia\u0142\u00f3w konstrukcyjnych pozwoli opracowa\u0107 prototyp\u00f3w drzwi o najwy\u017cszej klasie akustycznej, antyw\u0142amaniowej, pasywnych z dodatkow\u0105 opcj\u0105 inteligentnych system\u00f3w kontroli dost\u0119pu. Tak szeroki wachlarz mo\u017cliwo\u015bci technicznych i technologicznych b\u0119dzie stanowi\u0107 podstaw\u0119 do zaoferowania naszym klientom opcji masowej indywidualizacji sk\u0142adanych zam\u00f3wie\u0144. Ka\u017cde drzwi b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 spersonalizowane poprzez wykonanie frezowa\u0144, zastosowanie r\u00f3\u017cnego rodzaju i koloru oklein i obrze\u017cy na poszczeg\u00f3lnych p\u0142aszczyznach skrzyd\u0142a, realizacj\u0119 w ponadgabarytowym rozmiarze, wyko\u0144czenie kraw\u0119dzi w technologii postformingowej, zastosowanie dowolnych oku\u0107, system\u00f3w kontroli dost\u0119puj itp. Wyniki przeprowadzonych bada\u0144 zostan\u0105 wdro\u017cone w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci Porta. Wprowadzona nowa technologia produkcji drzwi technicznych wraz z wprowadzeniem do sprzeda\u017cy nowych linii produktowych b\u0119dzie stanowi\u0107 innowacj\u0119 na skal\u0119 og\u00f3lnopolsk\u0105. Dzi\u0119ki temu Porta wzmocni swoj\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 na rynku krajowym. Nowe produkty b\u0119d\u0105 sprzedawane tak\u017ce na rynki zagraniczne, dzi\u0119ki czem", "BENEFICJENT": "PORTA KMI POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "TechnoPORTA. Inteligentna, customizowana linia technologiczna do zautomatyzowanej produkcji drzwi technicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "16134170.28", "WARTOSC": "19288403.66", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zintegrowany rozw\u00f3j publicznego kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Wejherowskim w obszarze wybranych bran\u017c kluczowych poprzez rozbudow\u0119 5 szk\u00f3\u0142: ZSP nr 2 w Wejherowie, ZSP nr 3 w Wejherowie, ZSP nr 4 w Wejherowie, ZSP nr 2 w Rumi i PZSP w Wejherowie oraz wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie w rozbudowanych szko\u0142ach 36 pracowni kszta\u0142cenia zawodowego. Celem wynikowym tych dzia\u0142a\u0144 jest: podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego w Powiecie; wzmocnienie atrakcyjno\u015bci powiatowych szk\u00f3\u0142 zawodowych; dostosowania oferty kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Wejherowskim do oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w oraz uwarunkowa\u0144 lokalnego, subregionalnych i regionalnego rynku pracy; podniesienie jako\u015bci i standaryzacja bazy dydaktycznej teoretycznego i praktycznego kszta\u0142cenia zawodowego, zwi\u0119kszenie zatrudnialno\u015bci i szans absolwent\u00f3w powiatowych szk\u00f3\u0142 zawodowych na odniesienie sukcesu na rynku pracy; oraz docelowo zintegrowany rozw\u00f3j publicznego kszta\u0142cenia zawodowego na terenie Powiatu.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego w Powiecie Wejherowskim poprzez rozbudow\u0119 i doposa\u017cenie infrastruktury publicznych ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego - Kszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cej potrzeby subregionalnych i regionalnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "7134686.41", "WARTOSC": "9123729.11", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa o nowy budynek dydaktyczny i doposa\u017cenie utworzonych w nim pracowni tematycznych i hali maszyn Niepublicznej Szko\u0142y Rzemios\u0142a(NSR)w Wejherowie.Celem proj.jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i jako\u015bci oferty NSR oraz wsparcie prognoz.zapotrzebowania na rynku pracy i trend\u00f3w demograficznych w powiecie.W wyniku proj.zostanie utworzona kompleksowa oferta szkolnictwa zawodowego,nast\u0105pi wzrost zatrudn.w bran\u017cy meblarskiej i budowlanej przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zwi\u0119kszenia zatrudnialno\u015bci absolwent\u00f3w b.mebl.i bud.dzi\u0119ki ich lepszemu przygotowaniu do zawodu przy u\u017cyciu wyposa\u017cenia adekwatnego do istniej\u0105cego w przeds.Przeprowadzone b\u0119dzie kszta\u0142c.ustawiczne doros\u0142ych.Proj.jest zintegrowany z proj.w ramach RPO3.3.1.\"Wzorcowe kszta\u0142cenie zawodowe\".W wyniku realizacji proj.zacie\u015bni si\u0119 wsp\u00f3\u0142praca z pracodawcami,a wy\u017cszej jako\u015bci kszta\u0142cenie uczni\u00f3w b\u0119dzie dostosowane do potrzeb gospodarki.Projekt przyczynia si\u0119 do poszerzenia oferty prowadzonego kszta\u0142cenia ustawicznego.", "BENEFICJENT": "POWIATOWY CECH RZEMIOS\u0141 MA\u0141YCH I \u015aREDNICH PRZEDSI\u0118BIORSTW - ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa Niepublicznej Szko\u0142y Rzemios\u0142 o budynek dydaktyczny w Wejherowie wraz z zakupem wyposa\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-01", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4785000.00", "WARTOSC": "8700000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdroz\u02d9enie nowej technologii produkcji wysokiej jakos\u00b4ci betono\u00b4w na bazie bezskurczowych kompozyto\u00b4w cementowych z monofilamentowymi w\u0142o\u00b4knami polimerowo-bazaltowymi. Proponowane rozwia?zanie spe\u0142nia wysokie wymagania stawiane produktom przeznaczonym do uz\u02d9ytkowania w konstrukcjach, w przypadku kto\u00b4rych skurcz betonu jest niepoz\u02d9a?dany, np. w posadzkach przemys\u0142owych. Technologia w najwie?kszym zakresie zajdzie zastosowanie przy wykonywaniu posadzek przemys\u0142owych i innych typo\u00b4w nawierzchni. G\u0142o\u00b4wnym celem projektu jest znacza?ce podniesienie konkurencyjnos\u00b4ci Ibet Sp. z o.o. poprzez wdroz\u02d9enie nowych technologii wytwo\u00b4rczych.", "BENEFICJENT": "IBET SP. Z O.O.", "TYTUL": "Technologia wytwarzania betonu na bazie bezskurczowych kompozyto\u00b4w cementowych z monofilamentowymi w\u0142o\u00b4knami bazaltowymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "7609497.50", "WARTOSC": "8952350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest wzrost zatrudnialno\u015bci absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Wejherowskim poprzez wzrost jako\u015bci edukacji zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe: wzmocnienie atrakcyjno\u015bci szk\u00f3\u0142 zawodowych, dostosowanie kompetencji zawodowych nauczycieli do wymog\u00f3w dynamicznie zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy; zwi\u0119kszenie i usystematyzowanie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 zawodowych z pracodawcami oraz szko\u0142ami wy\u017cszymi. Projekt skierowany jest do 1831 uczni\u00f3w, 52 nauczycieli oraz 2 instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu w 8 szko\u0142ach. Zakres dzia\u0142a\u0144 generuj\u0105cych koszty bezpo\u015brednie obejmuje podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w, nauczycieli i instruktor\u00f3w: bran\u017cy ICT i elektronika oraz Energetyka i ekoenergetyka w PZS nr 2 w W-wie; bran\u017cy Turystyka, sport i rekreacja w PZS nr 3 w W-wie; bran\u017cy Transport, logistyka i motoryzacja w PZS nr 4 w W-wie (motoryzacja) oraz w PZS nr 2 w Rumi (transport i logistyka); bran\u017cy Zdrowie i srebrna gospodarka w PZSP w W-wie; oraz: Organizacj\u0119 sieci doradztwa edukac-zawod. W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich realizowane b\u0119d\u0105 zadania zarz\u0105dzania oraz promocji. Dodatkowo systemowo badane b\u0119d\u0105 losy absolwent\u00f3w. Wszystkie planowane dzia\u0142ania, uj\u0119te w zakresie przedmiotowym, s\u0105 ze sob\u0105 powi\u0105zane i komplementarne. Projekt jest zintegrowany z Projektem realizowanym w ramach Dzia\u0142ania 4.1 RPO WP w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \u2013 Kszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cej potrzeby subregionalnych i regionalnego rynku pracy zgodnie z Uchwa\u0142\u0105 Zarz\u0105d Woj. Pom. nr 547/146/16 z 2.06.2016r. Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu zatrudnialno\u015bci i szans absolwent\u00f3w powiatowych szk\u00f3\u0142 zawodowych, kariery zawodowej i jako\u015bci \u017cycia oraz dostosowania oferty kszta\u0142cenia do potrzeb pracodawc\u00f3w, rynku pracy i gospodarki. Projekt przygotowano w oparciu o diagnoz\u0119 potrzeb - opracowanie zatwierdzone przez Zarz\u0105d Powiatu Wejher. Uchwa\u0142\u0105 Nr V/229/16 z dnia 14 czerwca 2016r.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j publicznego szkolnictwa zawodowego w Powiecie Wejherowskim poprzez wzrost jako\u015bci edukacji zawodowej w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \u2013 Kszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cej potrzeby subregionalnych i regionalnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3580796.30", "WARTOSC": "4212701.53", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa oraz reintegracja spo\u0142eczna os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych zdegradowany infrastrukturalnie obszar miasta Wejherowa, zmierzaj\u0105ca do podj\u0119cia zatrudnienia. Projekt przewiduje obj\u0119cie wsparciem 295os.(200 K i 95 M). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -uzyskanie kwalifikacji zaw. przez co najmniej 54%uczest.; -zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia przez co najmniej 32%uczest.; -nabycie do\u015bwiadczenia zaw. przez co najmniej 30%uczest. projektu; -wzrost umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w zakresie komunikowania si\u0119,radzenia sobie z emocjami, autoprezentacji itp.u co najmniej 60%uczest.; -wzrost motywacji do podejmowania samodzielnych dzia\u0142a\u0144 w kierunku poprawy swojej sytuacji \u017cyciowej u co najmniej 50%uczest.; -wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej uczest.projektu; -promowanie aktywizacji spo\u0142eczno-zaw. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1.Aktywizacja spo\u0142eczna: a.Poradnictwo psychologiczne:indywidualne i grupowe; b.Poradnictwo prawne:indywidualne i grupowe; c.Poradnictwo spo\u0142eczne:Warsztaty z zakresu: -\u201eSzko\u0142y dla rodzic\u00f3w\u201d, -edukacji finansowej, -edukacji \u017cywienia, -\"Nowy image\":Warsztaty:1.ze stylist\u0105 oraz zakup stroju na rozmow\u0119 kwalifikacyjn\u0105,2.z savoir vivre,3.Stomatolog, -odpowiedzialno\u015bci karnej i bezpiecze\u0144stwa; d.Praca socjalna -zawarcie kontrakt\u00f3w socjalnych; -poradnictwo socjalne-w utworzonych grupach wsparcia; -pomoc finansowa \u015bwiadczona zg.z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej. 2.Aktywizacja zawodowa: a.Poradnictwo zaw.:indywidualne i grupowe; b.Szkolenia zaw.dla uczest.projektu w odpowiedzi na okre\u015blone w IPD predyspozycje i mo\u017cliwo\u015bci zaw.; c.Warsztaty komputerowe ECDL; d.Sta\u017ce zawodowe w odpowiedzi zg.z IPD; e.Warsztaty z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej oraz wyjazdy studyjne; 3.Wsparcie \u015brodowiskowe: a.Dzia\u0142ania aktywizacji lokalnej-podejmowanie akcji spo\u0142ecznych; b.Opieka nad osobami zale\u017cnymi. G\u0142.efektem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min.95 (64 K i 31M) uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA WEJHEROWA", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej \u015ar\u00f3dmie\u015bcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "3565669.14", "WARTOSC": "7528978.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt jest realizowany w powiecie wejherowskim, w mie\u015bcie Wejherowo. Beneficjentem projektu \u201eTermomodernizacja obiekt\u00f3w SWP-Szpital Specjalistyczny im.F.Ceynowy w Wejherowie\u201d jest sp\u00f3\u0142ka Szpitale Pomorskie Sp.z o.o. z siedzib\u0105 w Gdyni,ul. Powst. Styczniowego 1, 81-519 Gdynia.Projekt obejmuje wybrane obiekty Szpitala Specjalistycznego im.F.Ceynowy w Wejherowie, 84\u2013200 Wejherowo, ul. Jagalskiego 10,wchodz\u0105cego w sk\u0142ad sp\u00f3\u0142ki Szpitale Pomorskie, tj.budynki patomorfologii, kuchni, ekip wyjazdowych, kot\u0142owni oraz \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a. Budynki s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ki Szpitale Pomorskie (dz.nr 191/22 obr\u0119b 001). Kompleks budynk\u00f3w szpitala powstawa\u0142 w latach 70-tych XX w., a oddany by\u0142 do u\u017cytku na prze\u0142omie 1980/81 r.Wi\u0119kszo\u015b\u0107 budynk\u00f3w Szpitala, w tym zesp\u00f3\u0142 G\u0142\u00f3wny, poddano termomodernizacji w latach 2010-2012.Obecnie, termomodernizacj\u0105 obj\u0119te s\u0105 budynki o z\u0142ych parametrach izolacyjno\u015bci cieplnej oraz kot\u0142ownia. Oznacza to kontynuacj\u0119 kompleksowej termomodernizacji obiekt\u00f3w Szpitala.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O. Z SIEDZIB\u0104 W GDYNI", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA OBIEKT\u00d3W SAMORZ\u0104DU WOJEW\u00d3DZTWA POMORSKIEGO -SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM.F. CEYNOWY W WEJHEROWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3169650.00", "WARTOSC": "7148000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Zg\u0142aszany projekt ma na celu przede wszystkim podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Alumech Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie nowej technologii. Maj\u0105cej posta\u0107 wynik\u00f3w bada\u0144 przemys\u0142owych. Technologia ta zosta\u0142a opracowana przez naukowca z Politechniki Koszali\u0144skiej i zwalidowana w warunkach przemys\u0142owych w naszej firmie. Wykazuje wi\u0119c IX poziom gotowo\u015bci technologicznej (TRL) i jest gotowa do implementacji Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie znacz\u0105co udoskonalony produkt, kt\u00f3ry cechowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie unikalnymi na skal\u0119 \u015bwiata cechami jako\u015bciowymi takimi jak: - wysoka trwa\u0142o\u015b\u0107 (wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 zm\u0119czeniowa) - wysoka szczelno\u015b\u0107, - wysoka wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 mechaniczna, - niska sk\u0142onno\u015b\u0107 do rezonowania. W opracowaniu technologii bra\u0142y udzia\u0142 dwa podmioty: firma Innowex prof. Leona Kukie\u0142ki i firma Alumech Sp. z o.o.gdzie odby\u0142a si\u0119 demonstracja nowej technologii. Og\u00f3lny plan prac wygl\u0105da\u0142 nast\u0119puj\u0105co: 1. Identyfikacja problem\u00f3w - Alumech 2. Analiza stanu techniki \u2013 Innowex 3. Koncepcja techniczna - Innowex 4.Weryfikacja koncepcji technicznej (praktyczne pr\u00f3by spawalnicze) \u2013 Alumech 5 Projekt techniczny \u2013 linii produkcyjnej \u2013 Innowex", "BENEFICJENT": "ALUMECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji kad\u0142ub\u00f3w \u0142odzi aluminiowych, opartej o proces niskoenergetycznego automatycznego spawania z adaptacyjnym sterowaniem zrobotyzowanego palnika typu MIG, celem udoskonalenia wyrob\u00f3w w firmie Alumech.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3135924.18", "WARTOSC": "3945946.47", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup wyposa\u017cenia i aparatury medycznej dla SOR, - adaptacja pomieszcze\u0144 (roboty budowlane)", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa i doposa\u017cenie obszaru zabiegowego oraz wst\u0119pnej intensywnej terapii w SOR Szpitala Specjalistycznego im. F. Ceynowy w aspekcie rosn\u0105cych potrzeb zdrowotnych p\u00f3\u0142nocnych powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-06-27", "DOFINANSOWANIE": "2929340.38", "WARTOSC": "3839249.86", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja 14 budynk\u00f3w komunalnych tj. budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. Judyckiego 12, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. Przemys\u0142owej 42, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. 10 Lutego 3, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. \u015amiechowskiej 8, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. Gniewowskiej 14, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. Gniewowskiej 16, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. Kopernika 22, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. Wniebowst\u0105pienia 5B, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. Wschodniej 26, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. Krzy\u017cowej 3, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. Kalwaryjskiej 2A, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. Reformat\u00f3w 2, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. Reformat\u00f3w 13/13A, budynek mieszkalny wielorodzinny przy ul. \u015aw. Jacka 1/1A. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w komunalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA WEJHEROWA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w komunalnych w Wejherowie w celu znacz\u0105cego obni\u017cenia zapotrzebowania energetycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2645083.50", "WARTOSC": "3111862.95", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Koszty ca\u0142kowite Projektu wynios\u0105 3 111 862,95 z\u0142 i obejm\u0105: - prace przygotowawcze (studium wykonalno\u015bci) \u2013 9 840z\u0142; - zakup sprz\u0119tu medycznego \u2013 3 100 022,95 z\u0142 : a) Kardiomonitor z central\u0105 monitoruj\u0105c\u0105 (12 szt.), b) Echokardiograf z czterema g\u0142owicami (1 szt.), c) RTG przy\u0142\u00f3\u017ckowe cyfrowe (1 szt.), d) USG (1 szt.), e) USG wielospecjalistyczne (1 szt.), f) Defibrylator (3 szt.), g) Respirator stacjonarny (2 szt.), h) Aparat do pomiaru ACT (1 szt.), i) Analizator do immunohistochemii szybkiej (1 szt.), j) Aparat do znieczulenia og\u00f3lnego (2 szt.), k) Zewn\u0119trzny symulator serca (2 szt.), l) Respirator transportowy (3 szt.). - promocj\u0119 projektu \u2013 2 000z\u0142.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup nowoczesnej aparatury medycznej dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Wejherowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2639192.97", "WARTOSC": "3746823.19", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na wykonaniu prac termomodernizacyjnych z realizacj\u0105 wszelkich dzia\u0142a\u0144 modernizacyjnych maj\u0105cych na celu zmniejszenie koszt\u00f3w energii cieplnej. Budynki powiatowe zostan\u0105 poddane kompleksowej modernizacji energetycznej, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 m.in.: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana i ocieplenie po\u0142aci dachowych, wykonanie stolarki okiennej i drzwiowej, wymianie/modernizacji w\u0119z\u0142\u00f3w i instalacji c.o. i c.w.u., izolacja akustyczna stropu i \u015bcian wentylatorni we\u0142n\u0105 skaln\u0105 oraz izolacja otokowa a tak\u017ce modernizacja wentylacji mechanicznej. Dzia\u0142aniami termomodernizacyjnymi zostan\u0105 obj\u0119te 3 budynki powiatowe, kt\u00f3re posiadaj\u0105 audyty energetyczne tj.: PINB w W-wie (obecnie budynek przedszkola);PZKS w W-wie - budynek szko\u0142y zawodowej \"A\" i Powiatowy Zesp\u00f3\u0142 Poradni Psychologiczno -Pedagogicznej w W-wie. Roczne szacunkowe zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 w 3 budynkach wyniesie \u015brednio 46%. \u0141\u0105czna pow. budynk\u00f3w netto to 4397 m2", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna trzech budynk\u00f3w w Wejherowie b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Powiatu Wejherowskiego \u2013 budynek Powiatowego Inspektoratu Nadzoru Budowlanego, Powiatowego Zespo\u0142u Kszta\u0142cenia Specjalnego oraz Powiatowego Zespo\u0142u Poradni Psychologiczno- Pedagogicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12302180.00", "WARTOSC": "27060000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt polega na wymianie izolacji na ciep\u0142oci\u0105gach u\u0142o\u017conych w kana\u0142ach ciep\u0142owniczych, o \u015brednicach od 2DN 100 do 2DN 600 oraz wymianie ciep\u0142oci\u0105g\u00f3w na technologie preizolowan\u0105. W przypadku ciep\u0142oci\u0105g\u00f3w napowietrznych wymianie b\u0119dzie podlega\u0107 jedynie izolacja. W ramach Projektu zostanie zrealizowanych 13 zada\u0144 inwestycyjnych, w tym 3 dotycz\u0105ce kom\u00f3r ciep\u0142owniczych i 10 dotycz\u0105cych sieci. \u0141\u0105cznie w ramach Projektu zmodernizowane zostan\u0105 4 komory ciep\u0142ownicze i ok. 6 169 mb sieci.", "BENEFICJENT": "OKR\u0118GOWE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Termomodernizacja ciep\u0142oci\u0105g\u00f3w kana\u0142owych i napowietrznych w Gdyni, Rumi i mie\u015bcie Wejherowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "9454000.00", "WARTOSC": "18419250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Zasadniczym celem i oczekiwanym rezultatem realizacji Projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej systemu obs\u0142ugiwanego przez OPEC poprzez ograniczenie strat na dystrybucji ciep\u0142a na sieciach Gdynia-Rumia, za po\u015brednictwem kt\u00f3rych przysy\u0142a si\u0119 ok. 88 % ciep\u0142a dystrybuowanego do odbiorc\u00f3w OPEC. Projekt wpisuje si\u0119 w przyk\u0142adowe rodzaje projekt\u00f3w wskazane w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi Priorytetowych Programu Operacyjnego Infrastruktura i \u015arodowisko 2014-2020 w punkcie 1.: \u201eprzebudowa istniej\u0105cych system\u00f3w ciep\u0142owniczych i sieci ch\u0142odu, celem zmniejszenia strat na przesyle i dystrybucji\u201d. Poprawa efektywno\u015bci przesy\u0142u ciep\u0142a pozwoli zmniejszy\u0107 zu\u017cycie energii pierwotnej, wp\u0142ynie na ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144, w tym emisji CO2 oraz py\u0142\u00f3w. Do\u015bwiadczenia wynikaj\u0105ce z ju\u017c zrealizowanych proces\u00f3w wymiany sieci na ruroci\u0105gi preizolowane, jak r\u00f3wnie\u017c wiedza fachowa na ten temat pozwalaj\u0105 oczekiwa\u0107, i\u017c realizacja wymiany sieci tradycyjnych na preizolowane i ograniczenie \u2013 dzi\u0119ki temu - strat na przesyle ciep\u0142a pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 dodatkowo takie efekty jak obni\u017cenie strat wody zdemineralizowanej i obni\u017cenie awaryjno\u015bci sieci ciep\u0142owniczych (poprawa efektywno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa energetycznego poprzez ograniczenie przerw w dostawach ciep\u0142a do odbiorc\u00f3w). Bior\u0105c pod uwag\u0119 wymienione powy\u017cej efekty bezpo\u015brednie, Projekt w szerszym aspekcie poprzez ograniczenie strat ciep\u0142a przyczyni si\u0119 do poprawy stanu powietrza, bardziej racjonalnego wykorzystania energii i zasob\u00f3w w\u0119gla kamiennego, poprawy komfortu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w (\u015brodowisko naturalne, ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 dostaw), poprawy bezpiecze\u0144stwa energetycznego w zakresie ci\u0105g\u0142o\u015bci dostaw ciep\u0142a, a tak\u017ce poprawy stanu gleb (ograniczenie wyciek\u00f3w gor\u0105cej wody).", "BENEFICJENT": "OKR\u0118GOWE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Termomodernizacja sieci ciep\u0142owniczych na terenie Gdyni i Wejherowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1468031.67", "WARTOSC": "5703794.88", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie produktu turystycznego jakim jest Ksi\u0105\u017cnica prof. Gerarda Labudy poprzez adaptacj\u0119 budynk\u00f3w Zespo\u0142u Pa\u0142acowo \u2013 Ogrodowo \u2013 Parkowego przy Muzeum Pi\u015bmiennictwa i Muzyki Kaszubsko-Pomorskiej w Wejherowie(MPMK-P). Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej Pomorza, dzi\u0119ki wykorzystaniu zaadaptowanych budynk\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie wpisanym do rejestru zabytk\u00f3w oraz wpisanych do Gminnego Rejestru Zabytk\u00f3w. W ramach projektu zostanie stworzona kompleksowa oferta turystyczna z unikatowym zbiorem prof. Gerarda Labudy przy wykorzystaniu nowoczesnych interaktywnych technologii audiowizualnych, kt\u00f3ra doprowadzi do zwi\u0119kszenia ruchu i wyd\u0142u\u017cenia sezonu turystycznego. W wyniku realizacji dzia\u0142a\u0144 projektu, kompleks uzyska nowe funkcje u\u017cytkowe, kulturowe i turystyczne. Inwestycja zapobiegnie te\u017c dalszej degradacji dziedzictwa kulturowego i historycznego Kaszub.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy Wejherowo.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "Utworzenie Ksi\u0105\u017cnicy prof. Gerarda Labudy jako unikatowego zbioru dziedzictwa kulturowego Pomorza poprzez adaptacj\u0119 budynk\u00f3w Zespo\u0142u Pa\u0142acowo \u2013 Ogrodowo \u2013 Parkowego przy Muzeum Pi\u015bmiennictwa i Muzyki Kaszubsko-Pomorskiej w Wejherowie na potrzeby obs\u0142ugi ruchu turystycznego regionu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "956300.00", "WARTOSC": "1480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie procesu projektowego i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego inteligentnego dachu przesuwnego do minibus\u00f3w turystycznych wyposa\u017conego w sensory podnosz\u0105ce komfort podr\u00f3\u017cowania pasa\u017cer\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na istotne znaczenie wzornictwa w zakresie projektowania nowych produkt\u00f3w konieczne jest zrealizowanie czynno\u015bci, zgodnie z komponentem obligatoryjnym poddzia\u0142ania PO IR 2.3.5., doradztwa polegaj\u0105cego na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego maj\u0105cego na celu opracowanie nowych projekt\u00f3w wzorniczych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym wdro\u017cone zostan\u0105 nowe produkty. Doradztwo to obejmowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie opracowania wzorniczego podczas poszczeg\u00f3lnych faz projektu: 1. Diagnoza wst\u0119pna (zrealizowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych) 2. Synteza i analiza (doradztwo w zakresie opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 wzorniczych) 3. Etap koncepcyjny (doradztwo w opracowaniu wzorniczym dachu) 4. Walidacja koncepcji (doradztwo w opracowaniu briefu wzorniczego) 5. Projekt podstawowy (za\u0142o\u017cenia prototyp\u00f3w) 6. Projekt wykonawczy (budowa prototypu) 7. Testowanie prototypu 8. Doskonalenie i dokumentowanie Po zako\u0144czeniu procesu projektowego zostanie zrealizowana cz\u0119\u015b\u0107 inwestycyjna projektu. Przewiduje si\u0119 poniesienie wydatk\u00f3w obj\u0119tych regionaln\u0105 pomoc\u0105 inwestycyjn\u0105, tj. zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych w ramach realizacji zadania w projekcie.", "BENEFICJENT": "BUS FACTORY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podnoszenie konkurencyjno\u015bci firmy BUS FACTORY w oparciu o projekt wzorniczy innowacyjnego inteligentnego dachu przesuwnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3077733.63", "WARTOSC": "3620863.09", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Programem zostan\u0105 obj\u0119te 242 osoby: 148 kobiet i 94 m\u0119\u017cczyzn zamieszkuj\u0105cych powiat wejherowski, w tym co najmniej 37 (22 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zadania projektu to: realizacja indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika projektu, wsparcie dla motywacji do zmiany, reintegracja psychospo\u0142eczna i zawodowa, pomoc psychologiczno-terapeutyczna dla os\u00f3b uzale\u017cnionych, aktywizacja spo\u0142eczna, aktywizacja zawodowa, podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji, rozwijanie kompetencji cyfrowych i przedsi\u0119biorczych, asystentura i wsparcie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Cel i zadania projektu b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: warsztaty motywacyjne, spotkania tematyczne i animacyjne, poradnictwo zawodowe (w tym diagnoza i IPD), psychologiczne i pedagogiczne, coaching, treningi, terapi\u0119, szkolenia, kursy zawodowe, warsztaty, po\u015brednictwo pracy, poradnictwo specjalistyczne, sta\u017ce i praktyki zawodowe, kursy i treningi zaradno\u015bci \u017cyciowej. Rezultaty projektu to: wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 34 % (w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 12%), spo\u0142ecznej na poziomie 34 %; liczba os\u00f3b: pracuj\u0105cych - 83, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje - 97, poszukuj\u0105cych pracy - 44. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie JST z organizacjami pozarz\u0105dowymi, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich rezultat\u00f3w projektu oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i przedsi\u0119biorcami.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "System Aktywizacji Spo\u0142eczno-Zawodowej w powiecie wejherowskim I - drugi etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "830837.10", "WARTOSC": "977455.42", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa przystani kajakowej na rzece Reda w Wejherowie, a tak\u017ce budowa infrastruktury towarzysz\u0105cej (m.in. miejsc wypoczynku) oraz infrastruktury drogowej. Projekt stanowi element wi\u0119kszego Przedsi\u0119wzi\u0119cia Strategicznego \"Pomorskie Szlaki Kajakowe\" zdefiniowanego w RPS w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej Pomorska Podr\u00f3\u017c. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu bezpo\u015bredniego, jakim jest wzrost potencja\u0142u turystycznego Gminy Miasta Wejherowa ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem turystyki wodnej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA WEJHEROWA", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Meandry P\u00f3\u0142nocy, rzeka Reda - miasto Wejherowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2565506.02", "WARTOSC": "3047673.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup 609 sztuk specjalistycznego sprz\u0119tu ratownictwa dla 14 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej z obszaru 9 gmin powiatu wejherowskiego zamieszka\u0142ego przez ponad 200 tysi\u0119cy os\u00f3b. Doposa\u017cenie jednostek ratownictwa wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu nadrz\u0119dnego projektu jakim jest wzmocnienie odporno\u015bci powiatu wejherowskiego na zagro\u017cenia naturalne, przede wszystkim susze i powodzie.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEWINO", "TYTUL": "Bezpieczny Powiat \u2013 zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia w celu zwalczania kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych dla jednostek ratowniczych w Powiecie Wejherowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "688468.12", "WARTOSC": "809962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Celem projektu jest poszerzenie ofert edukacyjnej na poziomie wych.przedsz.na terenie Wejherowa oraz utworzenie 25 miejsc w przedszkolu.W mie\u015bcie licz\u0105cym ok.50 tys.mieszka\u0144c\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119 26 przedsz.,kt\u00f3re zapewniaj\u0105 miejsca 1926 dzieciom w wieku 3-6 lat.Jest tu specyficzne \u015brodowisko przewa\u017cnie robotnicze.Mieszkaj\u0105ce tu rodziny nie maj\u0105 \u015bwiadomo\u015bci edukacyjnej.G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105,do kt\u00f3rej adresowany jest projekt to dzieci z rodzin dysfunkcyjnych przyjmowane do przedszkola.Rodziny te nie s\u0105 w stanie zapewni\u0107 potomstwu odpowiednich warunk\u00f3w do prawid\u0142owego rozwoju psychofizycznego.Celem projektu jest utworzenie miejsc w przedszkolu poprzez adaptacje dodatkowych pomieszcze\u0144 i zrekrutowanie nowych 25 dzieci.Celami szczeg\u00f3\u0142owymi b\u0119d\u0105:poszerzenie oferty edukacyjn. dla dzieci w wieku 3-5 lat,kszta\u0142towanie kompet-kluczowych,wyra\u017canie w\u0142asnej kreatywno\u015bci,kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie w zespole,wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci w wieku przedszkolnym,promowanie przedszkola w \u015brodowisku poprzez poszerzon\u0105 ofert\u0119 edukacyj.oraz upowszechnianie eduk.przedsz. Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw nie tylko na dzieci ale na rodzic\u00f3w jak i nauczycieli. Obj\u0119cie opieka dodatkowych 25 dzieci mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w umo\u017cliwi im bowiem podj\u0119cie pracy,tak\u017ce zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci rodzic\u00f3w w zakresie wczesnej edukacji przedszkolnej.Pr.przyczyni si\u0119 do rozszerzenia oferty przedszkola i podniesienia jako\u015bci zaj\u0119\u0107 poprzez zakupione pomoce dydaktyczne(warto\u015b\u0107 dodana pr.),przyczyni si\u0119 do powstania dodatkowych miejsc pracy.Dzieci w pierwszym roku nie b\u0119d\u0105 zg\u0142aszane do Gminy.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE PRZYGODA", "TYTUL": "Wejherowskie przedszkolaki to fajne dzieciaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-01", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "620756.00", "WARTOSC": "1530120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt przewidziany do realizacji ma na celu podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy Es Style Budownictwo Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie do oferty nowego produktu w postaci ekologicznych dom\u00f3w z drewna CLT i HBE. Inwestycja ma r\u00f3wnie\u017c na celu zaspokojenie potrzeb oraz rozwi\u0105zanie problem\u00f3w wymienionych w pkt. D.3 i D.4 wniosku o dofinansowanie. Kolejnym celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu eksportu Sp\u00f3\u0142ki. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 powy\u017csze, Wnioskodawca zakupi maszyny i oprogramowanie niezb\u0119dne do rozpocz\u0119cia produkcji ekologicznych dom\u00f3w drewnianych \u0142\u0105cz\u0105c te dwie sk\u0142adowe w zautomatyzowan\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105. Umo\u017cliwi ona prefabrykacj\u0119 gotowych paneli \u015bciennych i stropowych, kt\u00f3re trafi\u0105 bezpo\u015brednio na place budowy dom\u00f3w ekologicznych. Do prefabrykacji zostan\u0105 wykorzystane panele drewniane stworzone w systemach CLT i HBE. Elementy drewniane powsta\u0142e przy u\u017cyciu wspomnianych system\u00f3w charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 i w\u0142a\u015bciwo\u015bciami ekologicznymi (wysoki wsp\u00f3\u0142czynnik bezw\u0142adno\u015bci cieplnej).", "BENEFICJENT": "ES STYLE BUDOWNICTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie ekoefektywnych technologii w budownictwie przez ES STYLE BUDOWNICTWO Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-02-12", "DOFINANSOWANIE": "524449.00", "WARTOSC": "1292730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji proces\u00f3w produkcyjnych dzi\u0119ki zakupowi innowacyjnych maszyn do ci\u0119cia i okleinowania front\u00f3w meblowych. Zmodernizowany zostanie r\u00f3wnie\u017c system zasilania powietrzem wszystkich urz\u0105dze\u0144 w przedsi\u0119biorstwie - r\u00f3wnie\u017c nowozakupionych. W ramach inwestycji wdro\u017cony zostanie system zarz\u0105dzania przep\u0142ywem informacji w przedsi\u0119biorstwie (od zam\u00f3wienia poprzez projektowanie, poszczeg\u00f3lne etapy produkcji, kontrol\u0119 jako\u015bci, pakowanie oraz transport). Wdro\u017cony zostanie r\u00f3wnie\u017c system wizualizuj\u0105cy produkty dost\u0119pne w przedsi\u0119biorstwie. Celem projektu jest poprawa zdolno\u015bci konkurowania poprzez realizacj\u0119 celi szczeg\u00f3\u0142owych: 1. Ograniczenie energoch\u0142onno\u015bci 2. Optymalizacja przep\u0142ywu informacji w przedsi\u0119biorstwie 3. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci produkcji 4. Ograniczenie materia\u0142och\u0142onno\u015bci", "BENEFICJENT": "FRONTPOL ANTOSZ I ANTOSZ S.C.", "TYTUL": "Modernizacja proces\u00f3w produkcyjnych gotowych front\u00f3w meblowych w przedsi\u0119biorstwie Frontpol Antosz i Antosz s.c. w miejscowo\u015bci God\u0119towo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "501557.37", "WARTOSC": "590067.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 (19K/31M) dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku przedszkolnym oraz 10 nauczycieli. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest utworzenie 10 trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w gminie miejskiej Wejherowo poprzez utworzenie nowych 2 grup w istniej\u0105cym Niepublicznym Przedszkolu Specjalnym \"U\u015bmiech Dziecka\" wraz z wprowadzeniem dodatkowej oferty zaj\u0119\u0107 specjalistycznych i zachowanie trwa\u0142o\u015bci min. 2 lata od zako\u0144czenia proj. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku przedszkolnym poprzez zapewnienie im kompleksowej opieki terapeutycznej; 2. Wsparcie rozwoju dzieci o zr\u00f3\u017cnicowanych mo\u017cliwo\u015bciach intelektualnych i fizycznych; 3. Podniesienie kompetencji zawodowych 10 nauczycieli wychowania przedszkolnego w zakresie opieki z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dzia\u0142ania: 1. Tworzenie trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego 2. Realizacja zaj\u0119\u0107 terapeutycznych wyr\u00f3wnuj\u0105cych stwierdzone deficyty 3. Rozwijanie kompetencji nauczycieli dotycz\u0105cych opieki nad dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Proj. realizowany w oparciu o przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 (Zarz\u0105dzenie z 03.01.2018 zatwierdzone przez OWP - Zarz\u0105d Fundacji U\u015bmiech Dziecka), zapewniaj\u0105c\u0105 kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia (dzieci + nauczyciele). Efektem realizacji proj. b\u0119dzie utworzenie 10 trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zachowanie trwa\u0142o\u015bci min. 2 lata od zako\u0144czenia proj. Zaj\u0119cia terapeutyczne realizowane w ramach projektu wyr\u00f3wnaj\u0105 stwierdzone deficyty w\u015br\u00f3d wszystkich dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola. Projekt zwi\u0119kszy szanse edukacyjne dzieci w wieku przedszkolnym z M.Wejherowo oraz gmin o\u015bciennych i podniesie kompetencje zawodowe nauczycieli w zakresie opieki nad dzieckiem ON. Projekt jest realizowany w partnerstwie z organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105 \u2013 Fundacj\u0105 Wspierania \"Razem po sukces\". Bud\u017cet projektu wynosi 686 667,50 z\u0142. Okres realizacji: 01.07.2018-29.02.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"U\u015aMIECH DZIECKA\"", "TYTUL": "Rozbudowa Niepublicznego Przedszkola Specjalnego U\u015bmiech Dziecka w Wejherowie szans\u0105 na rozw\u00f3j dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w regionie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "1277459.02", "WARTOSC": "1502892.96", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost poziomu aktywn. spo\u0142. poprzez zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. spo\u0142. oraz u\u0142atwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142. spo\u0142. poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu ich rozwoju na terenie powiatu wejherow. Programem zostanie obj\u0119tych 126 os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. (71K i 55M). Cele szczeg\u00f3\u0142owe proj. to: rozw\u00f3j zdeinstytucjonal., spersonal. form wsparcia oraz nowoczesnych us\u0142. spo\u0142., podniesienie poziomu aktywn. spo\u0142eczno-zawod., integracja i wspieranie rodzin, organ. zaj\u0119\u0107 mi\u0119dzypokol., pomoc psycholog.-terapeut. dla os\u00f3b uzale\u017cnionych, rozw\u00f3j miejsc wsparcia spo\u0142., wzrost wydolno\u015bci opieku\u0144czej rodzin. Cele proj. stanowi\u0105 odpowied\u017a na przeprowadzon\u0105 lokaln\u0105 diagnoz\u0119 zapotrzeb. na us\u0142. spo\u0142eczne. Aktywiz. spo\u0142. Senior\u00f3w realizowana b\u0119dzie poprzez: utworzenie Klubu Seniora - miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych (kr\u00f3tkookresowy pobyt) oraz organiz. szerokiego katalogu wsparcia (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP), w tym: poradnictwo psycholog., prawne, terapeut. i ekonom., zaj\u0119cia sportowe, dzia\u0142al. prozdrowotn\u0105 czy warsztaty dot. korzystania z nowoczesnych technologii. W proj. zaplanowano dzia\u0142ania profilakt., koncentruj\u0105ce si\u0119 us\u0142. dedykowanych rodzinom zagro\u017conym wyklucz. spo\u0142. w tym: poradnictwo psycholog., prawne, terapeut. i ekonom., doradztwo zawod., zaj\u0119cia sportowe dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy czy real. maraton\u00f3w terapeut. dla os. uzale\u017c. Rezultaty proj. to m.in.: - 82 wsparte trwa\u0142e miejsca \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142., - 126 os. obj\u0119tych us\u0142. spo\u0142., - 15 os. poszukuj. pracy, uczestnicz. w kszta\u0142c. lub szkol., zdobywaj. kwalifik., pracuj. po zako\u0144cz. proj. - 6 wspartych trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. wspierania rodziny Proj. realiz. b\u0119dzie w partnerstwie JST z organiz. pozarz\u0105dow\u0105, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich rezultat\u00f3w proj. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost liczby trwa\u0142ych, dost\u0119pnych miejsc \u015bwiadcz. us\u0142. spo\u0142. wynikaj. z potrzeb lokalnej spo\u0142eczn. okre\u015bl. w Strategii Wyj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "System Aktywizacji Spo\u0142eczno-Zawodowej w powiecie wejherowskim II - drugi etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "344250.00", "WARTOSC": "405000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt obejmuje doposa\u017cenie SOR w Wejherowie poprzez zakup: - Kardiomonitor\u00f3w (3 szt.), - Defibrylatora (1 szt.), - Respirator\u00f3w (2 szt.), - USG (1 szt.), - Pulsoksymetru (1 szt.) Poza zakupem sprz\u0119tu za\u0142o\u017cono koszty promocji i informacji (tablice, naklejki, broszury informacyjne, og\u0142oszenie prasowe).", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Wejherowie: Szpitale Pomorskie sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "601425.31", "WARTOSC": "707559.19", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt skierowany do 33 ucz. i 4 naucz. M\u0142odzie\u017cowego O\u015brodka Wychowawczego w Kwidzynie (MOW) oraz 100 ucz. i 70 naucz. Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego nr 2 dla Nies\u0142ysz\u0105cych i S\u0142abos\u0142ysz\u0105cych w Wejherowie (SOSW). MOW jest plac\u00f3wk\u0105 resocjalizacyjno-rewalidacyjn\u0105, przeznaczon\u0105 dla dziewcz\u0105t niedostosowanych spo\u0142ecznie i z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 w stopniu lekkim oraz niedostosowanych spo\u0142ecznie w normie intelektualnej, w wieku do 18 lat, skierowanych na podstawie Postanowie\u0144 S\u0105du. SOSW jest plac\u00f3wk\u0105, kt\u00f3ra kszta\u0142ci dzieci i m\u0142odzie\u017c nies\u0142ysz\u0105c\u0105, s\u0142abos\u0142ysz\u0105c\u0105 oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi. Celem projektu jest: 1) rozw\u00f3j komp. klucz., kt\u00f3rych niski poziom wynika z barier zwi\u0105zanych z niepe\u0142nospr. uczni\u00f3w (dot. SOSW) oraz z zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z niedostosowaniem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (dot. MOW), 2) doskon. zaw. nauczycieli w zakresie przygotowania nauczycieli do indywidualizacji pracy z ucz. ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Dzia\u0142ania w ramach projektu: 1) dla ucz. MOW: terapia psychol. i uzale\u017cnie\u0144, trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecz., doradztwo edu-zaw, dodatk. zaj. pozalekc. wyr\u00f3wnawcze z przedm. przyrod. i j\u0119z. obcych, 2) dla ucz. SOSW: diagnoza i terapia s\u0142uchu, dodatk. zaj\u0119cia pozalekc. z przedm. przyrod., dodatk. zaj\u0119cia pozalekc. w zakresie TIK. 3) doskon. zaw. nauczycieli: studia podypl., szkolenia z TIK, kursy w zakresie terapii s\u0142uchu. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie wzmocnienie kompeten. spo\u0142eczn. 33 wych. MOW, w tym przygot. ich do samodzielnego, zgodnie z normami spo\u0142eczn. funkcjonowania w \u015brodowisku, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy oraz wzmocnienie komp. kluczowych 100 ucz. SOSW, kt\u00f3re zwi\u0119ksza ich szanse na samodzielno\u015b\u0107 oraz wej\u015bcie na rynek pracy. Dzia\u0142ania w projekcie zdefiniowano w oparciu o diagnoz\u0119 zatwierdzon\u0105 przez Dyrektora DES UMWP (dokument \u201eDiagnoza potrzeb szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadzonych przez Samorz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego\" (dalej \u201eDiagnoza potrzeb\u201d) z dn. 11 stycznia 2016 r.).", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA POMORSKIEGO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u uczni\u00f3w M\u0142odzie\u017cowego O\u015brodka Wychowawczego w Kwidzynie i Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego nr 2 w Wejherowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "311142.63", "WARTOSC": "311142.63", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCJI, US\u0141UG I HANDLU \"TEXTEL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRZEDSIEBIORSTWA PRODUKCJI, US\u0141UG I HANDLU \"TEXTEL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.21}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-31", "DOFINANSOWANIE": "3021965.68", "WARTOSC": "3555253.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest zgodny ze zidentyfikowanym w mechanizmie ZIT przedsi\u0119wzi\u0119ciem oraz przyj\u0119tym Regionalnym Programem Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cym prewencji cukrzycy typu 2 (zwanym dalej RPPZ) przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego.Uczestnikami projektu beda osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej w wieku 35-64, dotychczas nieleczone z powodu cukrzycy typu 2,w ciagu jednego roku przed przyst\u0105pieniem do Programu nie wykonywa\u0142y bada\u0144 przesiewowych w kierunku cukrzycy (OGTT) i w ankiecie Findrisk uzyska\u0142y 12 punkt\u00f3w i wi\u0119cej oraz bez wzgl\u0119du na wynik ankiety osoba w wieku 45 i wi\u0119cej. Wczesne rozpoznanie i diagnostyka stanu przedcukrzycowego oraz w\u0142a\u015bciwe leczenie mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wyd\u0142u\u017cenia zar\u00f3wno \u017cycia pacjent\u00f3w jak i ich aktywno\u015bci zawodowej. Realizacja projektu, w tym podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i profilaktycznych przede wszystkim ograniczy liczb\u0119 nowych przypadk\u00f3w cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d os\u00f3b ze stanem przedcukrzycowym, doprowadzi do poprawy jako\u015bci \u017cycia oraz utrzymania i wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej, co po zako\u0144czeniu programu da wymierne korzy\u015bci spo\u0142eczno-gospodarcze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "Program profilaktyki cukrzycy typu 2 na terenie powiat\u00f3w : gdy\u0144skiego, wejherowskiego i puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "298606.23", "WARTOSC": "298606.23", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WEJHER STEEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "utrzymanie i rozw\u00f3j firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "351711.18", "WARTOSC": "444005.50", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Landkreis Rostock | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: Sjalland, POW.: Vest- og Sydsjalland | WOJ.: Smaland med \u00f6arna, POW.: Kalmar l\u00e4n", "OPIS": "Local stakeholders, especially in the school sector, are hesitating to join cross-border cooperation projects due to a lack of knowledge about management of EU funded projects, lack of personnel capacities & time to deal with EU projects, missing language skills & methods on intercultural learning, connected with an uncertainty about the personal capability to implement international activities. Let\u2019s Do It focuses on test pilots on realizing several cross-border teacher seminars and hands-on teacher training camps, involving schools in all partner cities to demonstrate how school exchanges can be realized in practice. Especially smaller municipalities and schools themselves are encouraged to experience the potential of getting involved in international networks and are put in the position to handle cross-border cooperation projects and exchange programs. The challenge is to raise awareness & encourage school stakeholders to start international cooperation projects on their own & set up routines for it. The project\u2019s objective is to provide a test-ground for the participating schools & teaching staff to realize international school exchanges on climate change to try out methods in a hands-on training approach for the teachers who will together with other teachers from other schools plan, carry out and evaluate school exchanges that include workshops on the climate protection issue. The contents of the project can be summarized as follows: developing a transferable concept for international school cooperation, organizing teacher seminars about all aspects of international school cooperation, testing and evaluating multilateral camps with students as hands-on experience on how a school exchange works in practice. The results will be long-lasting relations to other schools, increased capacities and knowledge on how to work internationally by doing it, positive experiences from an intercultural dialogue, routine in organizing international school projects.", "BENEFICJENT": "GULDBORGSUND MUNICIPALITY - INCLUDING FJORDSCHOOL", "TYTUL": "Let's do it - Let's do it - South Baltic Initiatives to stop climate change", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380047.31", "WARTOSC": "1623585.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 os\u00f3b [72K, 48M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego (40 os\u00f3b) oraz powiatu wejherowskiego (80 os\u00f3b). W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Wejherowie, a Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Pucku rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W Centrach b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadz\u0105ca do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3re bez dodatkowego wsparcia otrzymanego z zewn\u0105trz maj\u0105 najmniejsze szanse na poradzenie sobie ze swoimi problemami. Beneficjenci zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (doradztwo psychologiczne i zawodowe, warsztaty grupowe, wolontariat), zawodowej (udzia\u0142 w grupach roboczych, kurs zawodowy, sta\u017c u pracodawcy, po\u015brednictwo pracy). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie co najmniej 30% wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, 80% wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznozatrudnieniowej, a minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z PUP w Wejherowie i MOPS w Wejherowie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "Krok do przodu - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2017-01-09", "DOFINANSOWANIE": "226800.00", "WARTOSC": "516600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Wnioskodawca, producent m.in. parapet\u00f3w, posadzek, schod\u00f3w, el. komink\u00f3w z kamienia naturalnego, zamierza zrealizowa\u0107 projekt, w wyniku kt\u00f3rego w zwi\u0105zku z planowanymi do zakupu pi\u0142\u0105 mostow\u0105 do ci\u0119cia p\u0142yt granitowych, marmurowych, aglomerat\u00f3w oraz systemem pomiarowym 2D i 3D, s\u0142u\u017c\u0105cym do pomiaru blat\u00f3w, schod\u00f3w, pod\u0142\u00f3g, w projektach renowacji i odbudowy budynk\u00f3w; nast\u0105pi w produkcji zmniejszenie materia\u0142och\u0142onno\u015bci (precyzja ci\u0119cia, maksymalne wykorzystanie arkusza), energoch\u0142onno\u015bci (szybkie rozplanowanie ci\u0119cia, nowoczesne silniki), wodoch\u0142onno\u015bci (zu\u017cycie wody mniejsze nawet o 50%). Stosuj\u0105c ww. urz\u0105dzenia b\u0119dzie mo\u017cliwy dok\u0142adny pomiar oraz obr\u00f3bka materia\u0142u szybciej i precyzyjniej ni\u017c dotychczas, co pozwoli na przyjmowanie wi\u0119kszej liczby zlece\u0144 oraz na pozyskanie nowych rynk\u00f3w, jakimi s\u0105 budownictwo pasywne (np. \u015bciany akumulacyjne) i renowacja zabytk\u00f3w m.in. w zakresie sporz\u0105dzania frez\u00f3w, pilastr\u00f3w, zwie\u0144cze\u0144 okien, rekonstrukcji fasad. Projekt b\u0119dzie realizowany w Ikw. 2017r.", "BENEFICJENT": "MAR-BOB MARMURY GRANITY JACEK BOBKOWSKI", "TYTUL": "Ekorozw\u00f3j firmy MAR-BOB Marmury Granity Jacek Bobkowski Wejherowo poprzez zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do ci\u0119cia marmuru i granitu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "214339.26", "WARTOSC": "214339.26", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CRISTAP IWONA MUSIA\u0141", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla CrisTap Iwona Musia\u0142", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "924053.94", "WARTOSC": "1152828.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS gda\u0144skim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS gda\u0144skiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1308149.94", "WARTOSC": "1538999.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z Gdyni, Sopotu oraz powiatu puckiego i wejherowskiego.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia)w okresie od 03.04.2017r. do 30.06.2019r.Wsparcie realizowane b\u0119dzie poprzez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 45%; -uzyskanie kwalifikacji niezb\u0119dnych do zdobycia zatrudnienia przez co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, obejmuj\u0105ce m.in. a) badania kompetencji zawodowych, stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla uczestnika, b) wsparcie psychologiczno-doradcze, c) indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe, d) po\u015brednictwo pracy, e) warsztaty lub szkolenia, m.in. w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy oraz nabywania kompetencji zawodowych. 2. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. a) kursy, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, b) sta\u017ce, praktyki s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nieniu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu. Najwa\u017cniejszym efektem realizacji projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa w celu podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "System wsparcia zatrudnienia dla Miasta Gdyni i obszaru ZIT - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "910176.15", "WARTOSC": "1070795.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest wdro\u017cenie 1 interoperacyjnego i zintegrowanego systemu informatycznego e-zdrowie, wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w 4 podmiotach \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi zdrowotne, celem poprawy dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug medycznych, kierowanych na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w powiatu tczewskiego w okresie 08.2017-10.2019. Przedmiot projektu zostanie zrealizowany w ramach 2 zada\u0144: ZADANIE 1 - Utworzenie systemu e-zdrowie, ZADANIE 2 - Podniesienie kwalifikacji kadry podmiot\u00f3w leczniczych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu stanowi 1 070 795,48 z\u0142, w tym 910 176,16 z\u0142 warto\u015b\u0107 wnioskowanego dofinansowania. Realizacja projektu w partnerstwie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie obszaru oddzia\u0142ywanie i zasi\u0119gu interwencji, oraz kompleksowe rozwi\u0105zanie zdiagnozowanych problem\u00f3w. Projekt b\u0119dzie komplementarny zar\u00f3wno z projektami centralnymi realizowanymi przez CSIOZ \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci P1, P2, P4 oraz Pomorskie e-Zdrowie.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA ROGOWSCY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "PRZYCHODNIA ROGOWSCY WRAZ Z PARTNERAMI (LABORATORIA MEDYCZNE BRUSS, NZOZ DIAGMED SP. Z O.O., KARDIOLOGIA BIEDRZYCCY MA\u0141GORZATA BIEDRZYCKA-STENZEL, \u0141UKASZ BIEDRZYCKI, MAGDALENA JANKOWSKA S.C.) ZWI\u0118KSZA JAKO\u015a\u0106 I DOST\u0118PNO\u015a\u0106 US\u0141UG EZDROWIA NA TERENIE TCZEWA, WEJHEROWA I GDYNI, POPRZEZ WDRO\u017bENIE INTEROPERACYJNEGO SYSTEMU INFORMATYCZNEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-02", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "99000.00", "WARTOSC": "244770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przeznaczenie pomocy publicznej: rozporz\u0105dzenie KE nr 651/2014 Artyku\u0142 18 Pomoc na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP Projekt polega na przygotowaniu dokumentacji s\u0142u\u017c\u0105cej pozyskaniu zewn\u0119trznego finansowania dla wnioskodawcy. Przygotowana dokumentacji b\u0119dzie niezb\u0119dna do: - przeprowadzenia emisji akcji wnioskodawcy, - debiutu wyemitowanych akcji na rynku NewConnect Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie. W ramach projektu przygotowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dokumenty: - Raport due dilligence - Wycen\u0119 sp\u00f3\u0142ki - Dokument ofertowy - Dokument informaycyjny - Teaser inwestycyjny - Prezentacj\u0119 inwestorsk\u0105 Przedmiot projektu nie dotyczy rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci wykluczonych z uzyskania wsparcia. Projekt zostanie rozpocz\u0119ty po dniu z\u0142o\u017cenia wniosku. Projekt jest zgodny z zakresem dzia\u0142ania, a cel jest uzasadniony i racjonalny. Wybrany przez wnioskodawc\u0119 podmiot doradczy \u015bwiadczy us\u0142ugi w zakresie pozyskiwania zewn\u0119trznego finansowania . Wnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 do sfinansowania projektu. Wydatki kwalifikowane s\u0105 uzasadnione i racjonalne a wska\u017aniki projektu s\u0105 obiektywnie weryfikowalne, odzwierciedlaj\u0105 za\u0142o\u017cone cele projektu i s\u0105 adekwatne do projektu. Kapita\u0142 pozyskany na podstawie wykonanej dokumentacji sp\u00f3\u0142ka planuje przeznaczy\u0107 m.in. na innowacyjne dzia\u0142ania.", "BENEFICJENT": "ITD SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przygotowanie dokumentacji s\u0142u\u017c\u0105cej pozyskaniu zewn\u0119trznego finansowania dla sp\u00f3\u0142ki ITD Sp. z o.o. poprzez emisj\u0119 akcji i ich debiut na rynku NewConnect GPW w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "95407.44", "WARTOSC": "95407.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWE AUTO-MOBIL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Us\u0142ugowo-Handlowego Auto-Mobil Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105, z siedzib\u0105 w Wejherowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2222751.64", "WARTOSC": "2690433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: Lietuva, POW.: Klaipedos miesto savivaldybe | WOJ.: Lietuva, POW.: Taurages rajono savivaldybe | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern | WOJ.: Mecklenburg-Vorpommern, POW.: Vorpommern-Greifswald | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: Sjalland, POW.: Vest- og Sydsjalland | WOJ.: Sydsverig, POW.: Blekinge l\u00e4n | WOJ.: Sydsverig, POW.: Skane l\u00e4n | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "\"Manors are prominent testimonies of the changeful history of the South Baltic area and genuine \u201ccross-border monuments\u201d of the manifold cultural & political interrelations within the region. At the same time, they are sceneries for attractive and unusual tourism & culture offers. SOUTH BALTIC MANORS seeks to use this potential for tourism development in the rural parts of the SBA. The project: (a) Revives the USP for SBA manor tourism and initiatives joint marketing, which uses the region`s shared history & the recent \u201cspace pioneer\u201d phenomenon (= new generation of owners & users, setting up unusual culture & tourism offers) as new \u201cplug\u201d. Focal points are 7 \u201cSOUTH BALTIC MANORS entry points & history showcases\u201d that are established by the project. (b) Creates & promotes new joint manor tourism offers for genuine cross-border travellers (c) Elaborates & promotes sub-regional trails & tools around manors that lead visitors from main SBA tourism hotspots to the rural hinterlands (d) Initiates an intensive peer learning & exchange process to further innovate & reinforce touristic valorisations & utilisation of manors in the SBA; (e) Sets up durable cooperation frameworks for continuing the joint efforts and carrying out lobbying activities to gain further support for them. The project consortium assembles institutions from all five SBP member states plus Kaliningrad region. The partners have a high level of proficiency in presenting the area\u00b4s shared history to visitors and valorising manors for tourism development. Many of these recognised specialists are newcomers in the SBP. Together with experienced participants of the SBP, they will create new impulses for the touristic valorisation of manors and thus make concrete contributions to attracting more visitors to rural areas, levelling out tourism intensity & prolonging tourism season in the SBA.\"", "BENEFICJENT": "TOURISM ASSOCIATION VORPOMMERN", "TYTUL": "SOUTH BALTIC MANORS - Valorisation of manors for tourism development in rural areas of the South Baltic area", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1306508.41", "WARTOSC": "1537068.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 81 os\u00f3b (49 os\u00f3b bezrobotnych oraz 32 osoby pracuj\u0105ce) z Gdyni, Sopotu, Gda\u0144ska oraz powiatu puckiego i wejherowskiego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 49 os\u00f3b bezrobotnych oraz poprawa sytuacji zawodowej 32 os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia) w okresie od 03.06.2019 r. do 31.05.2021 r. Wsparcie realizowane b\u0119dzie poprzez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 45%; - efektywno\u015b\u0107 zawodowa na poziomie 10% - uzyskanie kwalifikacji niezb\u0119dnych do zdobycia zatrudnienia przez co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: 1.Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, obejmuj\u0105ce m.in. a)wsparcie psychologiczno-doradcze, b) indywidualne poradnictwo zawodowe, c)po\u015brednictwo pracy, d)warsztaty w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy, 2.us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. a)kursy, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji lub kompetencji zawodowych, b) sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nieniu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu. 3. wsparcie stanowi\u0105ce zach\u0119t\u0119 do zatrudnienia, obejmuj\u0105ce m.in.: pokrycie koszt\u00f3w subsydiowania zatrudnienia. Najwa\u017cniejszym efektem realizacji projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa w celu podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia lub poprawa sytuacji zawodowej uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "30+ na start (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-30", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "53299.65", "WARTOSC": "118470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup sprz\u0119tu medycznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci praktyki dentystycznej Wnioskodawczyni (dzia\u0142aj\u0105cego pod nazw\u0105 Gabinet Aquarius) w kierunku intensyfikacji dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych w kontek\u015bcie profilaktyki chor\u00f3b cywilizacyjnych oraz rozwoju obs\u0142ugi turyst\u00f3w medycznych. Celem nadrz\u0119dnym Projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie kompleksowo\u015bci oferty \u015bwiadczenie nowych us\u0142ug, - wdro\u017cenie dw\u00f3ch nowych us\u0142ug (leczenie kana\u0142owe mikroskopowe, us\u0142ugi implantologiczne), - poprawa jako\u015bci us\u0142ug (diagnostyka, protetyka). Zar\u00f3wno w fazie inwestycyjnej jak i operacyjnej Wnioskodawca wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 b\u0119dzie z Instytutem Bada\u0144 i Rozwoju Turystyki Medycznej oraz NZOZ Przychodnia Stomatologiczna Anna Walter, dzia\u0142aj\u0105cym w ramach kontraktu z Narodowym Funduszem Zdrowia.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA STOMATOLOGICZNA AQUARIUS URSZULA WIECZERNIAK", "TYTUL": "Wzrost kompleksowo\u015bci us\u0142ug medycznych w Powiecie Wejherowskim w celu przeciwdzia\u0142ania negatywnym skutkom chor\u00f3b cywilizacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1875666.39", "WARTOSC": "2708323.41", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt zogniskowany jest na ochron\u0119 populacji 3 gatunk\u00f3w ro\u015blin oraz 2 typ\u00f3w ekosystem\u00f3w, stanowi\u0105cych istotny element walor\u00f3w przyrodniczych wojew\u00f3dztwa. Wytypowane gatunki maj\u0105ce nieliczne stanowiska w wojew\u00f3dztwie i w kraju, przy czym znaczna cz\u0119\u015b\u0107 lub ca\u0142o\u015b\u0107 zasob\u00f3w ich populacji krajowej po\u0142o\u017cona jest w granicach wojew\u00f3dztwa, a ich zachowanie zale\u017cne jest od mo\u017cliwie szybkiego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych. S\u0105 to: cis pospolity Taxus baccata, brzoza niska Betula humilis i groszek wielkoprzylistkowy Lathyrus pisiformis. Wytypowane ekosystemy to wymagaj\u0105ce pilnego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych murawy kserotermiczne, jeden z najrzadszych typ\u00f3w ekosystem\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych na Pomorzu oraz ekosystemy hydrogeniczne (mechowiska, torfowiska przej\u015bciowe, \u0142\u0105ki halofilne i obni\u017cenia mi\u0119dzywydmowe), b\u0119d\u0105ce wyr\u00f3\u017cnikiem wojew\u00f3dztwa w skali kraju. Projekt obejmuje 18 rezerwat\u00f3w przyrody, w kt\u00f3rych chronione s\u0105 te gatunki i ekosystemy. W ka\u017cdym rezerwacie wykonywane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zaplanowane w jego planie ochrony lub w zatwierdzonych zadaniach ochronnych, zapewniaj\u0105ce zachowanie obj\u0119tych projektem gatunk\u00f3w i ekosystem\u00f3w oraz pozwalaj\u0105ce w zr\u00f3wnowa\u017cony spos\u00f3b wykorzysta\u0107 rezerwaty do cel\u00f3w turystyki i edukacji. Ponadto w 13 gminach, w kt\u00f3rych po\u0142o\u017cone s\u0105 rezerwaty, przeprowadzone zostan\u0105 warsztaty edukacyjne dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w celu kszta\u0142towania \u015bwiadomo\u015bci o walorach przyrodniczych rezerwat\u00f3w i zasadach ich ochrony. Poza korzy\u015bciami przyrodniczymi, projekt wp\u0142ynie po\u015brednio na potencja\u0142 do wzrostu liczby turyst\u00f3w zorientowanych na aktywny wypoczynek i poznawanie walor\u00f3w przyrodniczych regionu oraz potencja\u0142 generowania przychod\u00f3w z turystyki w miejscowo\u015bciach obj\u0119tych projektem, przy zapewnieniu w\u0142a\u015bciwego zabezpieczenia rezerwat\u00f3w przed antropopresj\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI FUNDUSZ OCHRONY \u015aRODOWISKA I GOSPODARKI WODNEJ W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci rezerwat\u00f3w przyrody Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "524078.80", "WARTOSC": "776705.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt ukierunkowany na realizacj\u0119 Strategii Unii Europejskiej dla Regionu Morza Ba\u0142tyckiego (SUERMB) oraz wynikaj\u0105cej z niej plan\u00f3w dzia\u0142a\u0144 Action Plan for the Baltic Sea Region Strategy oraz Baltadapt Strategy and Action Plan for Adaptation to Climate Change in the Baltic Sea Region (Baltadapt)oraz wpisuj\u0105 si\u0119 w zakres interwencji okre\u015blony przez RPO WP 20142020 dzia\u0142anie 11.4. Projekt ma na celu podniesienia stanu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej 3.095 os\u00f3b, indywidualnych u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z zasob\u00f3w \u015brodowiska i wsparcie dla 31 obszar\u00f3w chronionych o powierzchni 10.400 ha oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego w zakresie: Priorytet I SUERMB \u2013Ochrona morza, cele szczeg\u00f3\u0142owe takie jak czysta woda w morzu, bogata i zdrowa przyroda oraz lepsza wsp\u00f3\u0142praca. Priorytet ten przewiduje dzia\u0142ania mi\u0119dzy innymi na rzecz: zmniejszenia ilo\u015bci \u015brodk\u00f3w od\u017cywczych w morzu do dopuszczalnych poziom\u00f3w, ograniczenie stosowania i oddzia\u0142ywania substancji niebezpiecznych, wspierania zr\u00f3wnowa\u017conego rolnictwa, le\u015bnictwa i rybo\u0142\u00f3wstwa, \u0142agodzenia skutk\u00f3w zmian klimatu i adaptacja do nich. W projekcie zaplanowano wsparcie obszar\u00f3w chronionych oraz 6 kampanii informacyjno \u2013edukacyjnych na wszystkich poziomach administracyjnych: dwie konferencje wojew\u00f3dzkie, 16 seminari\u00f3w powiatowych, 80 szkole\u0144 gminnych, 12 ewent\u00f3w plenerowych, indywidualne doradztwo dla rolnik\u00f3w w celu utworzenia sieci gospodarstw wzorcowych na obszarach chronionych prezentuj\u0105cych dobre praktyki i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci, w zakresie przeciwdzia\u0142ania eutrofizacji i zanieczyszczeniom w\u00f3d, w tym w\u00f3d Ba\u0142tyku (tematy: zarz\u0105dzania obiegiem substancji od\u017cywczych i nawoz\u00f3w w gospodarstwie, plan\u00f3w nawo\u017cenia, analizy mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania naturalnych system\u00f3w filtracyjnych, zarz\u0105dzaniem substancjami szkodliwymi w gospodarstwie. Zaplanowane dzia\u0142ania wynikaj\u0105 wprost z rekomendacji w zakresie zdiagnozowanych problem\u00f3w wymienionych w przytoczonych powy\u017cej Planach Dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W LUBANIU", "TYTUL": "BIOBALT - edukacja ekologiczna na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego regionu Morza Ba\u0142tyckiego na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obszar\u00f3w chronionych i strefy przybrze\u017cnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 10331365.44}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 7738654.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5941353.869999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3761056.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2798161.77}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2594090.75}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2579690.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 2303130.1}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2177840.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2100555.5099999993}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1869640.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1769823.54}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1228809.96}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1064306.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1042518.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 927694.08}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 885424.69}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 848431.36}, {"name": "Gimnazja", "value": 844760.46}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 827609.57}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 386388.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 367812.45}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 364488.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 330035.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 284621.99999999994}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 243773.84000000003}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 240109.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 228284.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 227946.29}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 182895.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 146689.16}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 130274.12999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 119560.42}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 73987.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 73583.87000000001}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 65072.24}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 59579.9}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 48692.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 23747.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 17775.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16923.489999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15011.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14675.91}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 13500.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 12433.22}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8996.9}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5484.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4997.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 4675.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4083.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 1980.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1660.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 871.01}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 852.73}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 392.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 314.59}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 800000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 367000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 100000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13127028.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5288365.23}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5178801.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 987706.52}, {"name": "Cmentarze", "value": 556881.89}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 555871.64}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 211629.08000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 201403.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 119369.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 101783.41}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 76646.78}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1845.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4703185.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2490744.71}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 232144.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27555.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3401402.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106262.9}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13573.64}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26452913.490000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10962431.729999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4047658.0100000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 3581695.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 2522089.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2433884.7500000005}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2141986.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1749638.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1197073.3900000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1166504.4400000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1126570.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1109091.36}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1034455.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 938465.5700000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 884514.63}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 475431.18999999994}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 293152.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 285799.80000000005}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 259813.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 97523.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 76822.2}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37067.3}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 34842.66}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 33447.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22330.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21167.7}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 10259.440000000002}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 9547.22}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 8175.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7950.7300000000005}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6909.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 5456.15}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5100.16}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1851.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 201.1}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 8314650.56}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5230000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3295494.64}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1055039.41}, {"name": "Biblioteki", "value": 1053000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 970262.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 312572.13}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 310757.99}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 263999.99}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 259523.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 217100.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 208982.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164697.95}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 136357.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 82728.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 47086.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44811.100000000006}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 8500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3400.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 43166538.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 23155116.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2728108.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1877400.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 819769.11}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 728864.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 600000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 400981.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177031.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 129303.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 128092.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 111539.22}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 75950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 75950.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53762.16}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 51460.04}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 46145.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 45490.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 45092.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 40982.38}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33586.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14930.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7132.88}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5392.03}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 251328.97}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 78939.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 900.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 210432.44}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1652230.9}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80805.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9471.84}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 307550.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76162.12000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9992.74}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13048367.409999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11243773.209999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9942225.370000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9384115.140000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5317627.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4294198.14}, {"name": "Rodzina", "value": 1444617.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1158595.31}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 444410.2100000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 412141.07}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 262782.81}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 208995.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81787.41}, {"name": "Turystyka", "value": 71202.29000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31002.97}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 20952.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 1980.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 314.59}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 800000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 367000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13162663.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5491613.630000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5390430.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 850441.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 609202.94}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 556881.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 244314.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 101783.41}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4703185.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2722889.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27555.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3401402.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 106262.9}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13573.64}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36082353.71000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12997705.14}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4062014.16}, {"name": "Rodzina", "value": 2490339.170000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2433884.7500000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2156633.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1176763.8800000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 943185.3500000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 293152.72}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 287450.9}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 80085.09}, {"name": "Turystyka", "value": 33447.51}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3954.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1851.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14487031.590000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6574710.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 298797.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 263999.99}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 259523.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 100000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 8500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3400.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 68199055.37}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4931386.390000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 538838.34}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 325044.7}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 157029.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 151900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 116489.28}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 51460.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34707.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12709.029999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 251328.97}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 78939.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 900.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 210432.44}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1652230.9}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 80805.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9471.84}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 307550.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 76162.12000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9992.74}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 72134012.16999999, "v": "72,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.93, "v_pc": "1441,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 43772244.02999998, "v": "43,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 25148528.97, "v": "25,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2151889.2700000005, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 827609.57, "v": "827,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 228284.18, "v": "228,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 5456.15, "v": "5,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 295.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 65849097.85000002, "v": "65,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.49, "v_pc": "1315,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 39006072.64, "v": "39,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 13382255.61, "v": "13,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 4473542.13, "v": "4,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.79}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2078818.9200000002, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1514642.86, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1473395.3299999998, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1055039.41, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 977171.25, "v": "977,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 465335.45, "v": "465,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 456182.6, "v": "456,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 374847.07999999996, "v": "374,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 323191.20999999996, "v": "323,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 191781.16, "v": "191,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 76822.2, "v": "76,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 33311023.97, "v": "33,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.89, "v_pc": "665,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "40.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 22117040.049999997, "v": "22,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.39}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 10331365.44, "v": "10,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.01}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 800000.0, "v": "800,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62618.48, "v": "62,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 259.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22393925.39000001, "v": "22,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.67, "v_pc": "447,53 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "115.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 12281546.000000002, "v": "12,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10002958.37, "v": "10,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109421.01999999999, "v": "109,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17932525.03, "v": "17,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.94, "v_pc": "358,37 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "38.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13990469.059999997, "v": "13,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.01}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1253264.0299999996, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.98}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1249977.66, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.97}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 902289.63, "v": "902,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 409977.95, "v": "409,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123083.45000000001, "v": "123,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3013.25, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 450.0, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14412021.249999996, "v": "14,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58, "v_pc": "288,02 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6227153.669999999, "v": "6,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.2}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2579690.46, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1989009.08, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1100747.07, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.63}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1065306.77, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.39}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1004340.86, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 123.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.96}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 380500.0, "v": "380,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 65273.34, "v": "65,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12682898.96, "v": "12,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91, "v_pc": "253,46 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2752093.4500000007, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.69}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2732191.04, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.54}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2594090.75, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2177840.6, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.17}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 820161.3099999999, "v": "820,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 728864.93, "v": "728,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 600000.0, "v": "600,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.73}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 240109.72, "v": "240,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22616.51, "v": "22,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14930.65, "v": "14,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7254286.01, "v": "7,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8, "v_pc": "144,97 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5230000.0, "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.09}, {"name": "Biblioteki", "value": 1053000.0, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 630884.01, "v": "630,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.69}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 257674.0, "v": "257,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 82728.0, "v": "82,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3228931.32, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25, "v_pc": "64,53 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "67.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2348160.6, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 616770.73, "v": "616,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 263999.99, "v": "264,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.17}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2720933.1799999997, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "54,38 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "57.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2552620.4599999995, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 135846.19, "v": "135,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16581.68, "v": "16,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 10399.949999999999, "v": "10,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5484.9, "v": "5,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 5387.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1675103.8800000001, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "33,48 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1240491.4400000002, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.05}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 269782.81, "v": "269,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 111539.22, "v": "111,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.65}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 45490.0, "v": "45,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 4675.41, "v": "4,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3125.0, "v": "3,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1652230.9, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "33,02 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "39.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1652230.9, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1104091.7400000002, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "22,06 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 896640.8000000002, "v": "896,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.21}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78450.94, "v": "78,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29000.0, "v": "29,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 767728.82, "v": "767,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 556.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,34 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 580629.87, "v": "580,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3124.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.62}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 184746.57, "v": "184,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2352.38, "v": "2,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 735312.01, "v": "735,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,69 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 735312.01, "v": "735,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 262988.06000000006, "v": "262,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,26 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 129490.79000000001, "v": "129,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 122791.12999999999, "v": "122,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 9046.14, "v": "9,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1660.0, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Turystyka", "value": 113149.80000000002, "v": "113,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,26 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 101527.41, "v": "101,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11622.390000000001, "v": "11,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.27}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 20952.0, "v": "20,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,42 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "76.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20952.0, "v": "20,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 1980.0, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 1980.0, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 314.59, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Izby rolnicze", "value": 314.59, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}