{"gmina": "Choczewo", "typ_gminy": "gmina wiejska Choczewo", "kod_gus": "042214015042", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "eurostat": "PL634", "ludnosc": 5577, "budzet": {"dochody": "42,48 mln z\u0142", "wydatki": "32,07 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25887423.57, "dane1": 25732493.810000014, "dane2": 25732493.810000014, "dane3": 154929.75999998674}, {"label": "2017", "dane0": 31699182.23999999, "dane1": 28961774.73, "dane2": 28961774.73, "dane3": 2737407.5099999905}, {"label": "2018", "dane0": 29296757.020000003, "dane1": 30993384.169999998, "dane2": 29296757.020000003, "dane4": 1696627.1499999948}, {"label": "2019", "dane0": 30721732.06, "dane1": 30324032.269999985, "dane2": 30324032.269999985, "dane3": 397699.790000014}, {"label": "2020", "dane0": 42477575.23, "dane1": 32074770.670000006, "dane2": 32074770.670000006, "dane3": 10402804.559999991}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5498647.67, "dane1": 7704532.14}, {"label": "2017", "dane0": 5450306.640000001, "dane1": 7813325.899999999}, {"label": "2018", "dane0": 5563712.949999999, "dane1": 8385222.9}, {"label": "2019", "dane0": 5585849.890000001, "dane1": 8189253.530000005}, {"label": "2020", "dane0": 7081410.88, "dane1": 8324295.819999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,05 mln z\u0142", "wydatki": "1,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 56.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 64.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.15492975999998673}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.15492975999998673}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7374075099999904}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7374075099999904}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6966271499999948}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6966271499999948}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.397699790000014}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.397699790000014}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 10.402804559999991}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 10.402804559999991}], "dochod_ue": "1,36 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,33 mln z\u0142", "gmina_pc": "1494.2 z\u0142", "powiat": "11,42 mln z\u0142", "powiat_pc": "2047.8 z\u0142", "wojewodztwo": "7,77 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "134,84 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,80 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7081410.88, "wydatki": 8324295.819999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-30", "DOFINANSOWANIE": "3534148.59", "WARTOSC": "5543762.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU Przedmiotem projektu jest modernizacja istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Choczewie celem zwi\u0119kszenia przepustowo\u015bci oczyszczalni. Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017c\u0105: - Roboty budowlane - Koszty przygotowawcze - Wyposa\u017cenie, zakup urz\u0105dze\u0144 - Nadz\u00f3r inwestorski - Promocja projektu G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w celem spe\u0142nienie zobowi\u0105zania akcesyjnego w zakresie oczyszczania \u015bciek\u00f3w w aglomeracjach od 2 do 10 tys. RLM. Rezultatem projektu b\u0119dzie: - Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 2882 RLM Produktem projektu b\u0119dzie: - Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych \u2013 szt. 1 - Liczba wybudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych \u2013 szt. 0", "BENEFICJENT": "GMINA CHOCZEWO", "TYTUL": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Choczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 633.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1087516.04", "WARTOSC": "1279430.64", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie uczni\u00f3w, nauczycieli i pedagog\u00f3w z 3 szk\u00f3\u0142 (Gimnazjum w Choczewie i SP w Choczewie i Ciekocinie)-tj. 100% szk\u00f3\u0142 podlegaj\u0105cych pod organ prowadz\u0105cy kt\u00f3rym jest Gmina Choczewo-w zakresie poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. Na podstawie przeprowadzonej we wszystkich szko\u0142ach diagnozy, planuje si\u0119 dla 656(324 dz. i 332 ch.)uczni\u00f3w, 45 (38K,7M) nauczycieli, 2 pedag.(2K) realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych komp. kluczowe u. z zakresu nauk przyrodniczych, matematycznych, cyfrowych, j. ang. oraz kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci, pomoc dla u.SPE, doradztwo eduk.-zaw, podniesienie komp. i kwalif. kadry oraz stworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania z wykorzystaniem TIK oraz met. eksperymentu. Osi\u0105gni\u0119cie cel. nast\u0105pi dzi\u0119ki: -realizacji zaj\u0119\u0107 dodatk. zwi\u0119kszaj\u0105cych komp. kluczowe oraz postawy kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci z u\u017cyciem narz\u0119dzi TIK, wykorzystaniem metody proj. edu., eksperyment\u00f3w i do\u015bwiadcze\u0144 oraz nowoczesnych pomocy dyd. -zaj. w Centrach Nauki Experyment i Hewelianum -wsparciu nauczycieli poprzez szkolenia oraz studia podypl. z zakresu pracy met. proj. edu. i eksperymentu, wykorzystywania narz\u0119dzi TIK, wspierania u. SPE i integ. sensorycznej, -doposa\u017ceniu szkolnych pracowni do przed. przyrodniczych, zakup narz\u0119dzi TIK do prowadzenia nauki oraz sprz\u0119tu do rehabilitacji u. ze SPE -dzia\u0142aniom zwi\u0105zanym z doradztwem edu.-zaw. dla u Gimnazjum Efektem realizacji proj. b\u0119dzie poprawa jako\u015bci edu. og\u00f3l. w Gmi. Choczewo oraz nabycie przez min. 90%: u. ww. komp. kluczowych, wzrost kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci m\u0142odzie\u017cy, stworzenie systemu wsparcia u. ze SPE, systemu doradztwa edu.\u2013zaw. w Gim. w Choczewie oraz wzrost komp. i kwalifikacji nauczycieli w zakresie wykorzystywania met. proj. edu czy prowadzenia nauczania met. eksperymentu. Efekty proj. b\u0119d\u0105 trwa\u0142e, gdy\u017c nabyte przez nauczycieli komp. i kwalif., zakupione pomoce dyd., a przede wszystkim wypracowane metody pracy i wsp\u00f3\u0142pracy wykorzystywane b\u0119d\u0105 w szko\u0142ach po jego zako\u0144czeniu.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOCZEWO", "TYTUL": "SPEAKTIK. Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminie Choczewo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2915977.92", "WARTOSC": "3430562.26", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby zwi\u0105zane z ochron\u0105 zasob\u00f3w le\u015bnych i obszar\u00f3w chronionych prawem wynikaj\u0105cych z organizacji ruchu turystycznego w obszarze pasa nadmorskiego p\u00f3\u0142nocnych cz\u0119\u015bci Nadle\u015bnictwa Choczewo (teren gminy Choczewo i gminy Krokowa). Celem projektu jest przede wszystkim ochrona przyrody w pasie nadmorskim poprzez skanalizowanie ruchu turystycznego. W ramach projektu zostanie wykonane utwardzenie nawierzchni szlak\u00f3w V,VI,VII,VIII i zostanie utworzona \u015bcie\u017cka przyrodniczo-le\u015bna.Zamontowana zostanie przy szlakach infrastruktura turystyczna, punkty sanitarne i tablice edukacyjne,zostanie wygrodzone przej\u015bcie przez wydm\u0119 i zbudowane 2 platformy widokowe.W ramach projektu przewidziano nadz\u00f3r inwestorski, dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne polegaj\u0105ce na monta\u017cu tablic informacyjno-pami\u0105tkowych oraz wydruku i dystrybucji materia\u0142\u00f3w promocyjnych.Zarz\u0105dzanie powierzone b\u0119dzie firmie zewn\u0119trznej.Wyb\u00f3r wykonawc\u00f3w w post\u0119powaniach przetargowych.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO CHOCZEWO", "TYTUL": "Ochrona obszar\u00f3w pasa nadmorskiego przed nadmiern\u0105 presj\u0105 turystyczn\u0105 \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "9310552.58", "WARTOSC": "15503901.92", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 tras rowerowych na terenie gminy Choczewo, gminy miasta Hel, gminy Jastarnia, gminy Kosakowo, gminy Krokowa, gminy Puck i gminy miasta Puck. Trasy te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y element wi\u0119kszego przedsi\u0119wzi\u0119cia strategiczne pn. \u201ePomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R-10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa (R-9)\" zdefiniowanego w RPS w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej Pomorska Podr\u00f3\u017c. W ramach projektu d\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych wynosi 126,04 km. Szacuje si\u0119, \u017ce rocznie z tras rowerowych, zlokalizowanych w gminach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, b\u0119dzie korzysta\u0142o 238 478 u\u017cytkownik\u00f3w. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu bezpo\u015bredniego, jakim jest utworzenie tras rowerowych spe\u0142niaj\u0105cych mi\u0119dzynarodowe standardy na terenie gminy Puck, gminy Choczewo, miasta Hel, miasta Jastarnia, gminy Kosakowo, gminy Krokowa i miasta Puck.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 \u2013 Partnerstwo Gminy Puck", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1118812.37", "WARTOSC": "2358312.62", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby zwi\u0105zane z ochron\u0105 zasob\u00f3w le\u015bnych i obszar\u00f3w chronionych prawem wynikaj\u0105cych z organizacji ruchu turystycznego w obszarze pasa nadmorskiego p\u00f3\u0142nocnych cz\u0119\u015bci Nadle\u015bnictwa Choczewo (teren gminy Choczewo i gminy Krokowa).Celami projektu s\u0105: 1. Ochrona obszar\u00f3w pasa nadmorskiego przed nadmiern\u0105 presj\u0105 turystyczn\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem roli jak\u0105 tereny te odgrywaj\u0105 w lokalnym ruchu turystycznym poprzez remont istniej\u0105cych szlak\u00f3w turystycznych prowadz\u0105cych przez obszary w granicach administracyjnych Nadle\u015bnictwa Choczewo. 2. Ochrona siedlisk przyrodniczych w obszarze pasa nadmorskiego poprzez skanalizowanie ruchu turystycznego i wyposa\u017cenie istniej\u0105cych szlak\u00f3w w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 turystyczn\u0105 i edukacyjn\u0105 oraz zaplecze sanitarne. 3. Podniesienie bezpiecze\u0144stwa obszar\u00f3w pasa nadmorskiego i ograniczenie niekontrolowanego ruchu turystycznego. 4. Podniesienie bezpiecze\u0144stwa turyst\u00f3w przebywaj\u0105cych w obszarze pasa nadmorskiego poprzez remont nawierzchni szlak\u00f3w turystycznych. 5. Poprawienie dost\u0119pu do pla\u017c i morza dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez remont nawierzchni szlak\u00f3w turystycznych. 6. Podniesienie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej w zakresie wiedzy na temat obszar\u00f3w pasa nadmorskiego, ich roli \u015brodowiskowej i przyrodniczej, wyst\u0119puj\u0105cych zagro\u017ce\u0144 oraz potrzeby ich ochrony. Dzia\u0142ania w projekcie obejmuj\u0105: remonty pi\u0119ciu szlak\u00f3w turystycznych, w tym szlak\u00f3w po\u0142o\u017conych na terenie Natura2000 i w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie tego typu obszaru chronionego. Remont nawierzchni obejmowa\u0142 b\u0119dzie prace z u\u017cyciem materia\u0142\u00f3w przepuszczalnych, nie zmieni walor\u00f3w przyrodniczych i krajobrazowych teren\u00f3w. Na szlakach zainstalowana zostanie ma\u0142a architektura turystyczna (wiata, \u0142awa, st\u00f3\u0142, kosz na \u015bmieci) pozwalaj\u0105ce na organizacj\u0119 odpoczynku w obr\u0119bie szlaku, a nie na le\u015bnych terenach przyleg\u0142ych, sanitariaty oraz tablice edukacyjne. Dzia\u0142ania te maj\u0105 ograniczy\u0107 presj\u0119 turystyczn\u0105, kt\u00f3rej wynikiem jest zadeptywanie i za\u015bmiecanie lasu.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO CHOCZEWO", "TYTUL": "Ochrona obszar\u00f3w pasa nadmorskiego przed nadmiern\u0105 presj\u0105 turystyczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "347939.13", "WARTOSC": "409340.15", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt \"M\u00f3j cel-moja praca\" zostanie skierowany do 30 os\u00f3b(20 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn)w tym 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,nieaktywnych zawodowo,zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej i korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej,posiadaj\u0105cych niskie wykszta\u0142cenie, zamieszka\u0142ych na terenie gminy Choczewo.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu w ca\u0142o\u015bci stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczestnicy projekt\u00f3w realizowanych w ramach POP\u017b. Z uwagi na zakwalifkowanie gminy Choczewo do obszar\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym niezb\u0119dnym jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych osoby i rodziny znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji \u017cyciowej.Realizacja projektu opr\u00f3cz pozytywnego wp\u0142ywu na uczestnik\u00f3w przyniesie korzy\u015bci r\u00f3wnie\u017c dla otoczenia- rodzin i \u015brodowiska lokalnego. Cel g\u0142\u00f3wny:1.zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika,z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym,zawodowym i edukacyjnym. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:1.wzmocnienie potencja\u0142u osobowo\u015bciowego uczestnik\u00f3w,2.zwi\u0119kszenie motywacji do dzia\u0142ania i wiary we w\u0142asne si\u0142y,3.nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych oraz poprawa funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie,4.nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i wej\u015bcia na rynek pracy,5.uzupe\u0142nienie wykszta\u0142cenia.6.podj\u0119cie sta\u017cy zawodowych w celu uzyskania zatrudnienia i nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami. Dzia\u0142ania:diagnoza uczestnik\u00f3w projektu,rekrutacja,przygotowanie oraz przeprowadzenie us\u0142ug aktywnej integracji o zr\u00f3\u017cnicowanym charakterze,organizacja sta\u017cy zawodowych u lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w,wsparcie finansowe uczestnik\u00f3w, praca socjalna skierowana na wzmocnienie kompetencji uczestnik\u00f3w.Okres realizacji projektu: 01 luty 2017 r.- 31 grudzie\u0144 2018 r.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOCZEWO", "TYTUL": "\"M\u00f3j cel-moja praca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6133112.19", "WARTOSC": "8991824.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem planowanej inwestycji jest rozbudowa kompostowni na terenie Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpad\u00f3w Komunalnych. Zak\u0142ada si\u0119 rozbudow\u0119 etapow\u0105. Na obecnym etapie zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 : -3 bioreaktor\u00f3w oraz 1 bez uzbrojenia z instalacj\u0105 do oczyszczania powietrza procesowego tj. biofiltrem oraz system wentylacji tj. 3 wentylator\u00f3w napowietrzaj\u0105cych zabudowanych w kontenerowej wentylatorowni; placu dojrzewania kompostu/stabilizatu; utwardzonego plac pomi\u0119dzy bioreaktorami a placem dojrzewania \u2013 teren manewrowy/plac technologiczny; szczelnego, podziemnego zbiornika na odcieki, dostaw\u0119 rozdrabniarki. Celem instalacji kompostowania jest: - stabilizacja biologiczna odpad\u00f3w frakcji 0-80 mm zawieraj\u0105cej odpady biodegradowalne oraz produkcja kompostu z odpad\u00f3w zielonych i kuchennych z selektywnej zbi\u00f3rki, a tak\u017ce osad\u00f3w \u015bciekowych. Przepustowo\u015b\u0107 reaktor\u00f3w to ok. 9500 Mg/rok. Celem projektu jest redukcja sk\u0142adowania odpad\u00f3w, zwi\u0119kszenie recyklingu i poprawa jako\u015bci przetwarzania.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ZAGOSPODAROWANIA ODPAD\u00d3W \u201eCZYSTA B\u0141\u0118KITNA KRAINA\u201d SP. Z O.O. W CZARN\u00d3WKU", "TYTUL": "\u201eRozbudowa kompostowni w RIPOK Czarn\u00f3wko\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "851659.71", "WARTOSC": "1003452.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji na terenie Gminy Wejherowo i Gminy Choczewo poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia przestrzeni publicznej, polegaj\u0105cej na poprawie efektywno\u015bci energetycznej analizowanego systemu. Wymianie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y oprawy zawieraj\u0105ce sodowe \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a na oprawy LED-owe zawieraj\u0105ce LED-owe \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a oraz sodowe \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a na LED-owe \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a montowane w istniej\u0105ce oprawy sodowe, kt\u00f3re s\u0105 w dobrym stanie. Modernizacji b\u0119dzie tak\u017ce podlega\u0142 system sterowania o\u015bwietleniem przestrzeni publicznej w Gminie. Na skutek modernizacji niska emisja zostanie ograniczona o 60%, nast\u0105pi zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej o 60% oraz oszcz\u0119dno\u015b\u0107 ponoszonych koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z utrzymaniem i funkcjonowaniem systemu o\u015bwietlenia przestrzeni publicznej o oko\u0142o 45%.", "BENEFICJENT": "GMINA WEJHEROWO", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Gminy Wejherowo i Gminy Choczewo poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia przestrzeni publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4208992.81", "WARTOSC": "4951756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatr. pochodz\u0105cych z teren\u00f3w woj. pomorskiego o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, tj. z gmin: Cewice, Choczewo, Dziemiany, Gniewino, Karsin, Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska, Lichnowy, Linia, Liniewo, Lipusz, Luzino, \u0141\u0119czyce, Malbork \u2013gmina wiejska, Mi\u0142oradz, Nowa Karczma, Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Nowy Staw, Puck - gmina wiejska ,Stara Kiszewa, Stare Pole (w rozumieniu KC), w wieku od 30 r.\u017cycia, kt\u00f3re maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w. Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 ind. potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z ind. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP w kwocie maksymalnej 24000,00. Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki inw. mog\u0105 otrzyma\u0107 r\u00f3wnie\u017c 6-mc. finansowe wsparcie pomostowe w kwocie 1500,00 oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw. Dodatkowo przewidziano 6-miesi\u0119czne przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe dla 50 os\u00f3b w kwocie 750,00. Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (100) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10).Okres realizacji: 01.10.2016-30.09.2018r", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWNA I NIEZALE\u017bNA - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2565506.02", "WARTOSC": "3047673.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup 609 sztuk specjalistycznego sprz\u0119tu ratownictwa dla 14 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej z obszaru 9 gmin powiatu wejherowskiego zamieszka\u0142ego przez ponad 200 tysi\u0119cy os\u00f3b. Doposa\u017cenie jednostek ratownictwa wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu nadrz\u0119dnego projektu jakim jest wzmocnienie odporno\u015bci powiatu wejherowskiego na zagro\u017cenia naturalne, przede wszystkim susze i powodzie.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEWINO", "TYTUL": "Bezpieczny Powiat \u2013 zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia w celu zwalczania kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych dla jednostek ratowniczych w Powiecie Wejherowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380047.31", "WARTOSC": "1623585.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 os\u00f3b [72K, 48M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego (40 os\u00f3b) oraz powiatu wejherowskiego (80 os\u00f3b). W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Wejherowie, a Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Pucku rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W Centrach b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadz\u0105ca do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3re bez dodatkowego wsparcia otrzymanego z zewn\u0105trz maj\u0105 najmniejsze szanse na poradzenie sobie ze swoimi problemami. Beneficjenci zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (doradztwo psychologiczne i zawodowe, warsztaty grupowe, wolontariat), zawodowej (udzia\u0142 w grupach roboczych, kurs zawodowy, sta\u017c u pracodawcy, po\u015brednictwo pracy). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie co najmniej 30% wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, 80% wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznozatrudnieniowej, a minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z PUP w Wejherowie i MOPS w Wejherowie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "Krok do przodu - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3710086.58", "WARTOSC": "4364807.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Regionalnego Programu Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cego prewencji cukrzycy typu 2 w wojew\u00f3dztwie pomorskim z wy\u0142\u0105czeniem obszar\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach Poddzia\u0142ania 5.4.1. \u2013 Zdrowie na rynku pracy \u2013 mechanizm ZIT. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wszystkich etap\u00f3w Programu, tj.: kampani\u0119 edukacyjn\u0105 skierowan\u0105 do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa, badania przesiewowe dla co najmniej 10 000 os\u00f3b z grupy docelowej oraz udzia\u0142 w kompleksowym programie edukacyjnym dla 1667 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z Samodzieln\u0105 Publiczn\u0105 Przychodni\u0105 Wiejsk\u0105 Gminy Chojnice, co pozwoli na wykorzystanie wieloletniego do\u015bwiadczenia plac\u00f3wki w pracy w \u015brodowiskach lokalnych.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zd\u0105\u017cy\u0107 przed cukrzyc\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "924053.94", "WARTOSC": "1152828.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS gda\u0144skim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS gda\u0144skiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1875666.39", "WARTOSC": "2708323.41", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt zogniskowany jest na ochron\u0119 populacji 3 gatunk\u00f3w ro\u015blin oraz 2 typ\u00f3w ekosystem\u00f3w, stanowi\u0105cych istotny element walor\u00f3w przyrodniczych wojew\u00f3dztwa. Wytypowane gatunki maj\u0105ce nieliczne stanowiska w wojew\u00f3dztwie i w kraju, przy czym znaczna cz\u0119\u015b\u0107 lub ca\u0142o\u015b\u0107 zasob\u00f3w ich populacji krajowej po\u0142o\u017cona jest w granicach wojew\u00f3dztwa, a ich zachowanie zale\u017cne jest od mo\u017cliwie szybkiego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych. S\u0105 to: cis pospolity Taxus baccata, brzoza niska Betula humilis i groszek wielkoprzylistkowy Lathyrus pisiformis. Wytypowane ekosystemy to wymagaj\u0105ce pilnego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych murawy kserotermiczne, jeden z najrzadszych typ\u00f3w ekosystem\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych na Pomorzu oraz ekosystemy hydrogeniczne (mechowiska, torfowiska przej\u015bciowe, \u0142\u0105ki halofilne i obni\u017cenia mi\u0119dzywydmowe), b\u0119d\u0105ce wyr\u00f3\u017cnikiem wojew\u00f3dztwa w skali kraju. Projekt obejmuje 18 rezerwat\u00f3w przyrody, w kt\u00f3rych chronione s\u0105 te gatunki i ekosystemy. W ka\u017cdym rezerwacie wykonywane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zaplanowane w jego planie ochrony lub w zatwierdzonych zadaniach ochronnych, zapewniaj\u0105ce zachowanie obj\u0119tych projektem gatunk\u00f3w i ekosystem\u00f3w oraz pozwalaj\u0105ce w zr\u00f3wnowa\u017cony spos\u00f3b wykorzysta\u0107 rezerwaty do cel\u00f3w turystyki i edukacji. Ponadto w 13 gminach, w kt\u00f3rych po\u0142o\u017cone s\u0105 rezerwaty, przeprowadzone zostan\u0105 warsztaty edukacyjne dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w celu kszta\u0142towania \u015bwiadomo\u015bci o walorach przyrodniczych rezerwat\u00f3w i zasadach ich ochrony. Poza korzy\u015bciami przyrodniczymi, projekt wp\u0142ynie po\u015brednio na potencja\u0142 do wzrostu liczby turyst\u00f3w zorientowanych na aktywny wypoczynek i poznawanie walor\u00f3w przyrodniczych regionu oraz potencja\u0142 generowania przychod\u00f3w z turystyki w miejscowo\u015bciach obj\u0119tych projektem, przy zapewnieniu w\u0142a\u015bciwego zabezpieczenia rezerwat\u00f3w przed antropopresj\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI FUNDUSZ OCHRONY \u015aRODOWISKA I GOSPODARKI WODNEJ W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci rezerwat\u00f3w przyrody Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1777023.67}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 394493.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 224186.4}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 150842.33}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 126000.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 84710.99}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 43315.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12500.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10600.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 146544.9}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1210007.7400000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 915202.77}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 793294.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 546500.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 492142.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 405517.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 369607.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 349026.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 284461.45999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 278401.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 208294.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 111951.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 103425.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95161.86}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 84819.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 69368.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 56399.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54749.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 54085.16}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47347.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 46146.32}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42901.56}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 38952.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 38704.05999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 31400.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 26332.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21329.82}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 17149.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13455.55}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 13003.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12929.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11296.55}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10455.2}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6295.86}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5937.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5060.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2166.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1861.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1328.03}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1098.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 792.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 324.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 264.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4293407.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1645374.3699999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 493821.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 427638.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 382858.33999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 360746.05}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 345204.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 212452.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 187000.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 171611.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 158730.54}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 75863.28}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 68087.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40516.57}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37655.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30916.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28304.12}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18120.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12894.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7325.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5371.97}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1719.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 423972.9}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 216000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5654600.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3628900.05}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 571271.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 223408.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 201000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 170020.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 160855.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 139820.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 107930.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62858.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 54634.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51467.33}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 36400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 30956.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28300.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19276.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11017.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9535.92}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4985.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3759.27}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2200.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1169.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 33.34}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 82096.15}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 134844.79}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 575000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 246000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 229845.15000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 60000.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 25000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1777023.67}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 394493.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 189983.41}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 185045.31999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 179915.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 84710.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 146544.9}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1810031.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1675285.9300000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1002929.5599999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 546500.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 492321.97}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 340648.97000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 278401.73}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 231739.46}, {"name": "Rodzina", "value": 174264.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 111951.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 104754.17}, {"name": "Turystyka", "value": 50599.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27847.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21364.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5937.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5060.58}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 792.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5976934.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1873692.1900000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 516815.87}, {"name": "Rodzina", "value": 403773.46}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 75863.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 69807.01000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40516.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28304.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18120.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1793.25}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 423972.9}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 216000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9484501.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 972914.8600000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 294885.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 216181.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 132191.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51467.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36400.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2200.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 82096.15}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134844.79}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 821000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 229845.15000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10062539.349999998, "v": "10,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.37, "v_pc": "1804,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5702711.590000001, "v": "5,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4028350.16, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 207700.0, "v": "207,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 69368.44, "v": "69,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 54085.16, "v": "54,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 324.0, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8324295.819999999, "v": "8,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.95, "v_pc": "1492,61 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5457454.879999999, "v": "5,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 811021.8000000002, "v": "811,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 528338.28, "v": "528,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 498840.17999999993, "v": "498,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 498083.66, "v": "498,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 406805.22, "v": "406,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54749.37, "v": "54,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47923.62, "v": "47,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13455.55, "v": "13,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7623.26, "v": "7,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3177514.0200000005, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.9, "v_pc": "569,75 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2649047.4000000004, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.36}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 198296.66, "v": "198,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 185966.31999999998, "v": "185,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91933.06, "v": "91,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32777.86, "v": "32,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17326.0, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.54}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2166.72, "v": "2,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2539524.21, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 331.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.91, "v_pc": "455,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2323524.21, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 305.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.49}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 216000.0, "v": "216,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.5}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2483727.14, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.74, "v_pc": "445,35 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1278095.0100000002, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.45}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 549972.91, "v": "549,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 405517.47, "v": "405,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.32}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 97139.23999999999, "v": "97,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 43315.39, "v": "43,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 38952.12, "v": "38,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 31400.0, "v": "31,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 26332.0, "v": "26,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 13003.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1982052.7, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.17, "v_pc": "355,40 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 571271.67, "v": "571,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 520638.07, "v": "520,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 449902.07999999996, "v": "449,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.69}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 170020.78, "v": "170,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 161355.45, "v": "161,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 54634.64, "v": "54,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47347.61, "v": "47,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6882.4, "v": "6,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 862364.38, "v": "862,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68, "v_pc": "154,63 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 575000.0, "v": "575,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 201.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.67}, {"name": "Biblioteki", "value": 246000.0, "v": "246,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21364.38, "v": "21,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.47}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.31}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 674032.44, "v": "674,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1, "v_pc": "120,86 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 355315.39, "v": "355,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.71}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 297387.23, "v": "297,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21329.82, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 672895.27, "v": "672,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09, "v_pc": "120,66 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "40.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 672895.27, "v": "672,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 311510.91, "v": "311,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97, "v_pc": "55,86 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "61.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 288066.05, "v": "288,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.47}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 17149.0, "v": "17,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6295.86, "v": "6,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 311.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 277831.38, "v": "277,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "49,82 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 217831.38, "v": "217,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.59}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 213992.08000000002, "v": "213,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "38,37 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "76.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 107930.0, "v": "107,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.43}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 86786.08, "v": "86,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19276.0, "v": "19,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 185270.74, "v": "185,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "33,22 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 158941.74, "v": "158,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.78}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.49}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1098.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 231.0, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 114151.08, "v": "114,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "20,47 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 114151.08, "v": "114,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 82096.15, "v": "82,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "14,72 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 82096.15, "v": "82,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59581.01, "v": "59,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,68 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 59581.01, "v": "59,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 50599.99, "v": "50,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,07 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "48.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50599.99, "v": "50,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 792.0, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "2,60 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "799.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 792.0, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}