{"gmina": "gmina wiejska Wejherowo", "kod_gus": "042214015000", "ludnosc": 24695, "budzet": {"dochody": "151,48 mln z\u0142", "wydatki": "156,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,25 mln z\u0142", "wydatki": "3,65 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.795180470000058}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.795180470000058}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -27.232413360000045}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -27.232413360000045}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8743705899998546}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8743705899998546}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.9799417199998794}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.9799417199998794}], "dochod_ue": "6,09 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "37,56 mln z\u0142", "gmina_pc": "1520.9 z\u0142", "powiat": "50,63 mln z\u0142", "powiat_pc": "2050.1 z\u0142", "wojewodztwo": "34,42 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "90,03 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,71 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,68 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "19587659.42", "WARTOSC": "48969148.55", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii produkcji skrzyde\u0142 drzwiowych technicznych. Linia pilota\u017cowa umo\u017cliwi automatyzacj\u0119 procesu produkcyjnego oraz wytwarzanie skrzyde\u0142 o gabarytach i wadze znacznie przewy\u017cszaj\u0105cych dotychczasowe mo\u017cliwo\u015bci technologiczne. W\u015br\u00f3d modu\u0142\u00f3w wbudowanych do demonstratora znajdzie si\u0119 tak\u017ce sekcja do postformingu. Mo\u017cliwo\u015bci technologiczne linii pilota\u017cowej stanowi\u0105 podstaw\u0119 do opracowania innowacyjnych prototyp\u00f3w drewnianych drzwi technicznych. B\u0119dzie to mo\u017cliwe m.in. dzi\u0119ki wdro\u017ceniu hybrydowej technologii wyko\u0144czenia w\u0105skiej p\u0142aszczyzny skrzyd\u0142a drzwiowego. Zastosowanie nowych materia\u0142\u00f3w konstrukcyjnych pozwoli opracowa\u0107 prototyp\u00f3w drzwi o najwy\u017cszej klasie akustycznej, antyw\u0142amaniowej, pasywnych z dodatkow\u0105 opcj\u0105 inteligentnych system\u00f3w kontroli dost\u0119pu. Tak szeroki wachlarz mo\u017cliwo\u015bci technicznych i technologicznych b\u0119dzie stanowi\u0107 podstaw\u0119 do zaoferowania naszym klientom opcji masowej indywidualizacji sk\u0142adanych zam\u00f3wie\u0144. Ka\u017cde drzwi b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 spersonalizowane poprzez wykonanie frezowa\u0144, zastosowanie r\u00f3\u017cnego rodzaju i koloru oklein i obrze\u017cy na poszczeg\u00f3lnych p\u0142aszczyznach skrzyd\u0142a, realizacj\u0119 w ponadgabarytowym rozmiarze, wyko\u0144czenie kraw\u0119dzi w technologii postformingowej, zastosowanie dowolnych oku\u0107, system\u00f3w kontroli dost\u0119puj itp. Wyniki przeprowadzonych bada\u0144 zostan\u0105 wdro\u017cone w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci Porta. Wprowadzona nowa technologia produkcji drzwi technicznych wraz z wprowadzeniem do sprzeda\u017cy nowych linii produktowych b\u0119dzie stanowi\u0107 innowacj\u0119 na skal\u0119 og\u00f3lnopolsk\u0105. Dzi\u0119ki temu Porta wzmocni swoj\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 na rynku krajowym. Nowe produkty b\u0119d\u0105 sprzedawane tak\u017ce na rynki zagraniczne, dzi\u0119ki czem", "BENEFICJENT": "PORTA KMI POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "TechnoPORTA. Inteligentna, customizowana linia technologiczna do zautomatyzowanej produkcji drzwi technicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "5965465.00", "WARTOSC": "14858769.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt GRUBA RECYKLING zak\u0142ada rozw\u00f3j firmy poprzez inwestycj\u0119 we wdro\u017cenie w istniej\u0105cym zak\u0142adzie nowej technologii recyklingu kabli miedzianych, zw\u0142aszcza kabli z instalacji, kabli telekomunikacyjnych, kabli AGD, kabli instalacyjnych, kabli poprodukcyjnych i samochodowych. Przewidziane do zastosowania w nowym procesie recyklingu rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 wynikiem wykonanych we w\u0142asnym zakresie prac B+R, a ich innowacyjno\u015b\u0107 ma \u017ar\u00f3d\u0142a w wynikach prac B+R i zg\u0142oszonym do ochrony wynalazku. Inwestycja obejmuje rozbudow\u0119 istniej\u0105cego zak\u0142adu oraz dostosowanie dw\u00f3ch eksploatowanych aktualnie w firmie linii do recyklingu kabli miedzianych do dzia\u0142ania wg za\u0142o\u017ce\u0144 autorskiej technologii Wnioskodawcy. W ramach projektu zaplanowano wydatki na \u015brodki trwa\u0142e, na wytworzenie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do realizacji inwestycji oraz na roboty budowlane zmierzaj\u0105ce do utworzenia kompleksowej infrastruktury koniecznej do zastosowania w firmie GRUBA RECYKLING nowego sposobu przetwarzania z\u0142omu pokablowego. W efekcie inwestycji nast\u0105pi uruchomienie nowego procesu recyklingu kabli miedzianych, kt\u00f3ra zak\u0142ada zastosowanie wieloetapowej separacji w oparciu o wielko\u015b\u0107 i wag\u0119 frakcji, separacji \u0142amanej, grawitacyjno-powietrznej, elektrostatycznej i optycznej oraz doczyszczanie frakcji tworzyw sztucznych. Nowy proces technologiczny b\u0119dzie cechowa\u0142 si\u0119: - mo\u017cliwo\u015bci\u0105 doczyszczenia surowca niskiej jako\u015bci (kabel poamortyzacyjny, AGD) do poziomu 99,98% czysto\u015bci, z kabli o \u015brednicy poni\u017cej 3 mm, - mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania frakcji oczyszczonego przemia\u0142u pokablowego o parametrach pozwalaj\u0105cych na ponowny przer\u00f3b metodami wyt\u0142aczania, bez konieczno\u015bci obr\u00f3bki chemicznej. Charakter projektu jest zgodny z wiod\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przedsi\u0119biorstwa GRUBA RECYKLING. Wdro\u017cenie nowego procesu technologicznego przyniesie firmie znacz\u0105ce korzy\u015bci ekonomiczne i ekologiczne, wzmacniaj\u0105c pozycj\u0119 Sp\u00f3\u0142ki w\u015br\u00f3d firm zajmuj\u0105cych si\u0119 odzyskiem surowc\u00f3w wt\u00f3rnych ze z\u0142omu pokablowego.", "BENEFICJENT": "GRUBA RECYKLING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii recyklingu kabli miedzianych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 241.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-11-03", "DOFINANSOWANIE": "4968396.00", "WARTOSC": "9114540.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu przewiduje si\u0119 modernizacje energetyczne budynk\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem monitorowania i zarzadzania energi\u0105 wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wykorzystania instalacji OZE, wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, zastosowania pomiaru zu\u017cycia ciep\u0142a. Budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej obj\u0119te przedsi\u0119wzi\u0119ciem przedstawiono poni\u017cej, stanowi\u0105 one w\u0142asno\u015b\u0107 gminy Wejherowo: 1.Budynek Urz\u0119du Gm. Wejherowo przy ul.Transportowej 1 w Wejherowie. Budynek 2 kondygnacyjny. Powierzchnia netto budynku - 1 405,90 m2. 2.Budynek komunalny w Go\u015bcicinie przy ul. Drzewiarza 24. Budynek wolnostoj\u0105cy 2 kondygnacyjny. Powierzchnia netto budynku - 319,94 m2. 3.Samorz\u0105dowa Szko\u0142a Podstawowa im. mjr Henryka Sucharskiego zlokalizowana w Go\u015bcicinie przy ul. Wejherowskiej 22. Budynek o 2-3 kondygnacjach nadziemnych. Powierzchnia netto budynku \u2013 5 304,56 m2. 4.Samorz\u0105dowa Szko\u0142a Podstawowej im. Jana Brzechwy zlokalizowany w Orlu przy ul. Nadrzecznej 19. Powierzchnia netto budynku -2 930,69 m2", "BENEFICJENT": "GMINA WEJHEROWO", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Wejherowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 201.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-30", "DOFINANSOWANIE": "142535763.26", "WARTOSC": "184132844.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem Projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych na obszarze wojew\u00f3dztwa pomorskiego (WP) oraz poprawa efektywno\u015bci pomorskich podmiot\u00f3w leczniczych (PL), dla kt\u00f3rych WP jest organem tworz\u0105cym. Realizacja Projektu doprowadzi do pe\u0142nego ucyfrowienia dzia\u0142alno\u015bci PL w nim uczestnicz\u0105cych oraz zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 funkcjonuj\u0105cych w nich system\u00f3w informatycznych, co umo\u017cliwi komunikacj\u0119 z systemami e-zdrowia na poziomie krajowym. W ramach Projektu powstan\u0105 interoperacyjne informatyczne systemy dziedzinowe (HIS, PACS/RIS, LIS, EOD, ERP) i sprawozdawczo\u015bci zarz\u0105dczej (BI) maj\u0105ce istotny wp\u0142yw na prac\u0119 PL, regionalna platforma e-Zdrowia umo\u017cliwiaj\u0105ca \u015bwiadczenie przez PL i WP na potrzeby pacjent\u00f3w e-us\u0142ug oraz archiwizacj\u0119 i udost\u0119pnianie elektronicznej dokumentacji medycznej. Nast\u0105pi rozbudowa i modernizacja: infrastruktury teleinformatycznej, energetycznej i zasob\u00f3w teleinformatycznych w PL. Przeprowadzony zostanie cykl szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w PL i WP.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA POMORSKIEGO", "TYTUL": "Pomorskie e-Zdrowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "68523808.14", "WARTOSC": "114845837.19", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy poprawy dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci do kompleksowych oraz wysokospecjalistycznych us\u0142ug zdrowotnych w regionie, poprzez rozbudow\u0119 o trzykondygnacyjne skrzyd\u0142o wraz konieczn\u0105 infrastruktur\u0105 Szpitala Specjalistycznego im.Ceynowy w Wejherowie nale\u017c\u0105cego do Szpitali Pomorskich Sp. z o.o. w Gdyni. Na poziomie parteru zaplanowane s\u0105 2 oddzia\u0142y szpitalne wraz salami zabiegowymi oraz wyposa\u017ceniem medycznym: Kardiochirurgiczny (28 \u0142\u00f3\u017cek) oraz Kardiologii i Angiologii Interwencyjnej (40 \u0142\u00f3\u017cek).Na pi\u0119trze zaprojektowano blok operacyjny z\u0142o\u017cony z 7 sal operacyjnych z zakupem wyposa\u017cenia. Przyziemie to centralna sterylizatornia, bank krwi wraz zak\u0142adem patologii i prosektorium. Szacowana liczba zabieg\u00f3w operacyjnych oraz procedur kardiologicznych w latach 2022-2035 w powsta\u0142ej infrastrukturze to 172 601, w tym 68 627 zabieg\u00f3w na bloku operacyjnym (ok 65%) b\u0119dzie dotyczy\u0142a chor\u00f3b cywilizacyjnych.Ca\u0142kowita pow.u\u017cytkowa netto budynku bloku operacyjnego to 7560 m2.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 (LOKALIZACJA: SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. F. CEYNOWY, UL. DR A. JAGALSKIEGO 10, 84-200 WEJHEROWO)", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci w diagnostyce i terapii chor\u00f3b cywilizacyjnych poprzez rozbudow\u0119 Szpitala Specjalistycznego im. F.Ceynowy w Wejherowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2071407.58", "WARTOSC": "2436950.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Wsparciem w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119te szko\u0142y Gminy Wejherowo charakteryzuj\u0105ce si\u0119 podobnymi problemami edukacyjnymi (6 SP i 1 GIM), \u0142\u0105cznie 1264 uczni\u00f3w (627dz/637ch\u0142) oraz 185 n-li (173K/12M). Grup\u0119 docelow\u0105 okre\u015blono na podstawie przeprowadzonej diagnozy zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Kierowano si\u0119 potrzebami i oczekiwaniami uczni\u00f3w oraz kadry pedagogicznej. Wsparcie zaplanowano w ten spos\u00f3b, aby nie powiela\u0142o zaj\u0119\u0107 odbywaj\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach, a skala dzia\u0142a\u0144 nie zmniejszy\u0142a si\u0119 w stosunku do tych prowadzonych na 12 m-cy przed rozpocz\u0119ciem proj. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i potencja\u0142u edukacyjnego uczni\u00f3w poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w postaci dodatkowych zaj\u0119\u0107, a tak\u017ce trwa\u0142ej poprawie atrakcyjno\u015bci i efektywno\u015bci zaj\u0119\u0107 w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem dzi\u0119ki doposa\u017ceniu bazy dydaktycznej oraz podniesieniu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci n-li tych szk\u00f3\u0142. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2018r. poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: a)zdobycie kwalifikacji przez 90% z 236 uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 j\u0119zykowych i informatycznych potwierdzonych odpowiednim certyfikatem; b)wzrost kompetencji u 90% z 738 ucz. zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych oraz k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144; c)wzrost kompetencji u 90% z 152 ucz. zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne; d)wsparcie dla 304 ucz. o specjalnych potrzebach edukacyjnych, m.in. o zdiagnozowanych dysfunkcjach, dzi\u0119ki indywidualizacji nauczania; e)wzrost kompetencji spo\u0142ecznych kluczowych na rynku pracy u 90% z 1264 ucz. zaj\u0119\u0107 \"Treningu postaw spo\u0142ecznych\"; f)wzrost \u015bwiadomo\u015bci predyspozycji zawodowych u 90% z 50 ucz. zaj\u0119\u0107 z \"Doradztwa zawodowego\"; g)rozwini\u0119cie kompetencji zawodowych u 90% z 185 n-li bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach; h)doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem oraz utworzenie pracowni przedmiotowych. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w proj. b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wi\u0119cej ni\u017c jednym rodzaju zaj\u0119\u0107. Najwa\u017cniejszym efektem proj. b\u0119dzie przygotowanie uczni\u00f3w do podj\u0119cia w przysz\u0142o\u015bci studi\u00f3w technicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA WEJHEROWO", "TYTUL": "\"Nowe horyzonty - zach\u0119cenie dzieci z terenu Wiejskiej Gminy Wejherowo do rozpocz\u0119cia studi\u00f3w technicznych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1746964.20", "WARTOSC": "2055252.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Cel:zwi\u0119kszenie w latach 2018-2020 aktywno\u015bci zawodowej 150 os\u00f3b (76 kobiet-K), przez utworzenie 75 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do l.3 (w tym dostos. do dzieci z niepe\u0142nospraw.), w Gm. Wejcherowo (Gm.W) Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realiz. przez cele szczeg\u00f3\u0142owe, poleg. na zwi\u0119kszeniu: 1)Zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia przez 150 os\u00f3b z grupy doc. (GD), kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat, maj\u0105 trudno\u015bci w powrocie lub utrzymaniu pracy 2)Upowszechnienia miejsc \u017c\u0142obk., co pozwoli lepiej \u0142\u0105czy\u0107 \u017cycie zawodowe z rodzinnym. Projekt jest skierowany do: a)75 (38K) os. bezrobot.lub bier. zawod.,pozostaj.poza r.pracy ze wzgl.na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do l. 3, w tym os., kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zaw. ze wzgl.na urodz.dziecka lub przebyw. na url. wychow. w rozumieniu Kodeksu Pracy, b)75 (38) pracuj\u0105cych, spraw.opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Proj.wp\u0142.na real.celu dzia\u0142.5.3, poprzez zwi\u0119kszenie szans rodzic\u00f3w na zatrudnienie. W proj.: a)przez 2 lata pomoc otrzyma 150 os\u00f3b pracuj\u0105cych,bezrob. i nieaktyw. zawodowo (min.76-K) b)nowe miejsca w oddz.\u017c\u0142obka (O\u017b)zostan\u0105 utrzymane przez min.2 lata po zako\u0144czeniu projektu. Dzi\u0119ki: -zakupowi wyposa\u017cenia, adaptacji lokalu i wsparcia bie\u017c. funkcjonowania przez max 24m-ce; -dostosowaniu miejsc do dzieci z deficytami rozwojowymi; -zatrudnieniu profesjonal. wychowawc\u00f3w; ->pokonane zostan\u0105 bariery powrotu GD do pracy. W 2017 r. w Gm.W by\u0142o 1843 dzieci w w. 0-3l, gdy wg BDL,2018-miejsc opieki w O\u017b i Kl.malucha (KM) by\u0142o 37 (w 2016r-47), co ozn. brak 1806 miejsc. Wska\u017anik upowsz.wyn 2% i jest jednym z ni\u017csz. w woj.pomors. (wg naj\u015bw.danych). Dzieci niepe\u0142nos.to ok 1% populacji.(ok 18).W gm brak m.w O\u017b/KM dostos.do ich potrzeb. Rodzice dzieci 0-3 wskaz. (w ankiecie) na najcz. bariery powr. K do pracy: -braku m.opieki (82%) -stereotypu K, kt. opiekuje si\u0119 dzie\u0107mi w domu (77%) -braku odpowiedniej jako\u015bci opieki w O\u017b/KM (68%) W 2017, w gm stopa: -bezrobocia to 6,6% -aktywno\u015bci zawod.to 58% -bierno\u015bci zawodowej to 48%", "BENEFICJENT": "MAPECIAKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b wy\u0142\u0105cznych z rynku pracy z powodu opieki nad ma\u0142ymi dzie\u0107mi, przez utworzenie 75 nowych miejsc \u017c\u0142obkowych w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w Bolszewie (gm.Wejherowo)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "1342034.40", "WARTOSC": "1578864.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do 7 dzieci (5M,2K), 29 nauczycieli/lek (29K) ze Specjalnego O\u015brodka Szkolno \u2013 Wychowawczego Nr 2 dla Nies\u0142ysz\u0105cych i S\u0142abos\u0142ysz\u0105cych w Wejherowie (SOSW) oraz 14(7K,7M)rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci.Partnerzy: Akademia Wychowania Fizycznego i Sportu, Wejherowskie Centrum Kultury. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci edukacyjnej przedszkola, wsparcie rodzic\u00f3w w rozwoju dzieci oraz nauczycieli w zakresie doskonalenia zawodowego, remont i modernizacja budynku. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1.Zwi\u0119kszenie oddzia\u0142ywa\u0144 terapeutyczno-edukacyjnych w zakresie kompetencji emocjonalnych, spo\u0142ecznych i rozwoju psychoruchowego dziecka o specjalnych potrzebach edukacyjnych. 2. Podniesienie jako\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy z rodzin\u0105 dziecka zmierzaj\u0105cej do ujednolicenia i sp\u00f3jno\u015bci oddzia\u0142ywa\u0144 wychowawczych. 3. Zapewnienie kompleksowej opieki diagnostycznej, terapeutycznej i edukacyjnej dziecku ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i jego rodzinie. 4. Dostosowanie oferty przedszkola do potrzeb rodziny poprzez zapewnienie wyd\u0142u\u017conej opieki przedszkolnej i zwi\u0119kszenie ilo\u015bci zaj\u0119\u0107 dodatkowych usprawniaj\u0105cych deficyty rozwojowe dziecka. Dzia\u0142ania w ramach projektu: 1) Zaj\u0119cia terapeutyczne wyr\u00f3wnuj\u0105ce stwierdzone deficyty u dzieci; 2)Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne u dzieci; 3) Doskonalenie zawodowe nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; 4) Wsparcie rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w w zakresie zapewnienia dzieciom wsparcia w warunkach domowych. Potrzeba realizacji projektu wynika z przeprowadzonej \"Diagnozy potrzeb wychowank\u00f3w, ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w oraz nauczycieli/lek SOSW\", zatwierdzona decyzj\u0105 Dyrektora DES UMWP w dn.20.03.2018 r. Trwa\u0142e efekty projektu zapewni doposa\u017cenie pracowni SI oraz doskonalenie zawodowe nauczycieli w formie studi\u00f3w podyplomowych, zwi\u0119kszy to instytucjonaln\u0105 gotowo\u015b\u0107 plac\u00f3wki do \u015bwiadczenia us\u0142ug przedszkolnych. Wnioskodawca zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu przez okres d\u0142u\u017cszy ni\u017c okres realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "SAMORZA\u0328D WOJEWO\u0301DZTWA POMORSKIEGO", "TYTUL": "Terapeutyczne Przedszkole dla Dzieci ze Specjalnymi Potrzebami Edukacyjnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2017-04-25", "DOFINANSOWANIE": "1178789.60", "WARTOSC": "2076271.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Budowa w\u0119z\u0142a integracyjnego w miejscowo\u015bci Go\u015bcicino wraz z trasami dojazdowymi przewiduje: 1)budow\u0119 placu integracyjnego obejmuj\u0105cego: \u2022budow\u0119 p\u0119tli autobusowej i zatoki autobusowej, \u2022budow\u0119 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w, \u2022budow\u0119 miejsc postojowych dla rower\u00f3w, \u2022budow\u0119 chodnik\u00f3w i doj\u015b\u0107 dla pieszych \u2022odwodnienie i o\u015bwietlenie \u2022rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w i element\u00f3w ma\u0142ej architektury, b\u0119d\u0105cych w kolizji z projektem 2)rozbudow\u0119 i budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych do w\u0119z\u0142a, tj.: \u2022przebudow\u0119 ulicy Fabrycznej, o d\u0142. ok. 0,1 km \u2022przebudow\u0119 lub zabezpieczenie istniej\u0105cego uzbrojenia terenu koliduj\u0105cego z inwestycj\u0105: o\u015bwietlenia drogowego, elektroenergetycznego, teletechnicznego. 3)wyznaczenie tras rowerowych doprowadzaj\u0105cych ruch do w\u0119z\u0142a w formie jezdni og\u00f3lnodost\u0119pnej z zaznaczonym kierunkiem ruchu rower\u00f3w, w pasach ul.Drzewiarza, ul.Po\u0142udniowej i ul.Robakowskiej w Go\u015bcicinie, o \u0142\u0105cznej d\u0142. ok. 2,9 km Przeprowadzona zostanie r\u00f3wnie\u017c kampania informacyjno\u2013edukacyjna.", "BENEFICJENT": "GMINA WEJHEROWO", "TYTUL": "\u201eBudowa w\u0119z\u0142a integracyjnego Go\u015bcicino wraz z trasami dojazdowymi\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "926147.56", "WARTOSC": "1183647.99", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie 3 obiekt\u00f3w og\u00f3lnodost\u0119pnej, nieodp\u0142atnej, publicznej infrastruktury turystycznej \u0142\u0105cz\u0105cej szlak kajakowy o d\u0142ugo\u015bci 6 km. Inwestycja zostanie zrealizowana na terenie Gminy Wejherowo. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej miejsc o szczeg\u00f3lnych walorach przyrodniczych na obszarze P\u00f3\u0142nocnych Kaszub poprzez utworzenie szlak\u00f3w kajakowych na rzece Redzie. W wyniku realizacji projektu powstanie element szerszego produktu turystycznego, kt\u00f3ry wp\u0142ynie na wzrost oczekiwanej liczby turyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA WEJHEROWO", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Meandry P\u00f3\u0142nocy, Rzeka Reda - Gmina Wejherowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "763375.00", "WARTOSC": "1372065.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201d Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie wzornicze i wdro\u017cenie do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dw\u00f3ch nowych produkt\u00f3w: -listew stalowych z obustronn\u0105 perforacj\u0105 do okuwania gum offsetowych (dost\u0119pnych w 2 rozmiarach), kt\u00f3re produkowane b\u0119d\u0105 samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119; -listew aluminiowych nowej generacji do okuwania gum offsetowych (dost\u0119pnych w 15 rozmiarach), do wytwarzania kt\u00f3rych planuje si\u0119 wykorzysta\u0107 us\u0142ug\u0119 outsourcingu produkcyjnego. Realizacja przedmiotu projektu wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z konieczno\u015bci\u0105 zakupu szeregu us\u0142ug doradczych profesjonalnego procesu projektowego do kt\u00f3rych zaliczy\u0107 nale\u017cy: -przeprowadzenia audytu (wst\u0119pnej diagnozy); -syntez\u0119 i analiz\u0119; -opracowanie koncepcji wzorniczej; -walidacj\u0119 koncepcji; -wykonanie projektu podstawowego; -wykonanie projektu wykonawczego; -testowanie prototyp\u00f3w; -udoskonalenie (optymalizacji) i wykonanie dokumentacji produktu. W/w us\u0142ugi s\u0105 niezb\u0119dne celem nadania w/w nowym produktom innowacyjnego, oczekiwanego przez rynek charakteru, zar\u00f3wno od strony technologicznej jak i wzorniczej. Przedmiot projektu wymaga tak\u017ce zakupu us\u0142ug doradczych wspomagaj\u0105cych wdro\u017cenie. Us\u0142uga nabywan\u0105 w projekcie b\u0119dzie us\u0142uga opracowania strategii wdro\u017cenia nowej gamy listew na rynek. Pozyskanie w/w dokumentu jest niezb\u0119dne z uwagi na niszowy charakter bran\u017cy i specyfik\u0119 rynku, do kt\u00f3rego skierowane zostan\u0105 nowe wyroby. Wprowadzenie nowych produkt\u00f3w wymaga zatem opracowania dok\u0142adnie przemy\u015blanego planu dzia\u0142ania. Zakres projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce realizacj\u0119 inwestycji pocz\u0105tkowej, zak\u0142adaj\u0105cej nabycie nast\u0119puj\u0105cych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: -1szt. li", "BENEFICJENT": "SEISMOTION ZOFIA ROSI\u0143SKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa SEISMOTION Zofia Rosi\u0144ska poprzez opracowanie i wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej nowego projektu wzorniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "851659.71", "WARTOSC": "1003452.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji na terenie Gminy Wejherowo i Gminy Choczewo poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia przestrzeni publicznej, polegaj\u0105cej na poprawie efektywno\u015bci energetycznej analizowanego systemu. Wymianie b\u0119d\u0105 podlega\u0142y oprawy zawieraj\u0105ce sodowe \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a na oprawy LED-owe zawieraj\u0105ce LED-owe \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a oraz sodowe \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a na LED-owe \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a montowane w istniej\u0105ce oprawy sodowe, kt\u00f3re s\u0105 w dobrym stanie. Modernizacji b\u0119dzie tak\u017ce podlega\u0142 system sterowania o\u015bwietleniem przestrzeni publicznej w Gminie. Na skutek modernizacji niska emisja zostanie ograniczona o 60%, nast\u0105pi zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej o 60% oraz oszcz\u0119dno\u015b\u0107 ponoszonych koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z utrzymaniem i funkcjonowaniem systemu o\u015bwietlenia przestrzeni publicznej o oko\u0142o 45%.", "BENEFICJENT": "GMINA WEJHEROWO", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Gminy Wejherowo i Gminy Choczewo poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia przestrzeni publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3077733.63", "WARTOSC": "3620863.09", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Programem zostan\u0105 obj\u0119te 242 osoby: 148 kobiet i 94 m\u0119\u017cczyzn zamieszkuj\u0105cych powiat wejherowski, w tym co najmniej 37 (22 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zadania projektu to: realizacja indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika projektu, wsparcie dla motywacji do zmiany, reintegracja psychospo\u0142eczna i zawodowa, pomoc psychologiczno-terapeutyczna dla os\u00f3b uzale\u017cnionych, aktywizacja spo\u0142eczna, aktywizacja zawodowa, podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji, rozwijanie kompetencji cyfrowych i przedsi\u0119biorczych, asystentura i wsparcie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Cel i zadania projektu b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: warsztaty motywacyjne, spotkania tematyczne i animacyjne, poradnictwo zawodowe (w tym diagnoza i IPD), psychologiczne i pedagogiczne, coaching, treningi, terapi\u0119, szkolenia, kursy zawodowe, warsztaty, po\u015brednictwo pracy, poradnictwo specjalistyczne, sta\u017ce i praktyki zawodowe, kursy i treningi zaradno\u015bci \u017cyciowej. Rezultaty projektu to: wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 34 % (w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 12%), spo\u0142ecznej na poziomie 34 %; liczba os\u00f3b: pracuj\u0105cych - 83, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje - 97, poszukuj\u0105cych pracy - 44. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie JST z organizacjami pozarz\u0105dowymi, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich rezultat\u00f3w projektu oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i przedsi\u0119biorcami.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "System Aktywizacji Spo\u0142eczno-Zawodowej w powiecie wejherowskim I - drugi etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2565506.02", "WARTOSC": "3047673.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup 609 sztuk specjalistycznego sprz\u0119tu ratownictwa dla 14 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej z obszaru 9 gmin powiatu wejherowskiego zamieszka\u0142ego przez ponad 200 tysi\u0119cy os\u00f3b. Doposa\u017cenie jednostek ratownictwa wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu nadrz\u0119dnego projektu jakim jest wzmocnienie odporno\u015bci powiatu wejherowskiego na zagro\u017cenia naturalne, przede wszystkim susze i powodzie.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEWINO", "TYTUL": "Bezpieczny Powiat \u2013 zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia w celu zwalczania kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych dla jednostek ratowniczych w Powiecie Wejherowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "337558.44", "WARTOSC": "337558.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"INTERDREX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Interdrex Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-02-10", "DOFINANSOWANIE": "12430085.14", "WARTOSC": "15705376.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2016-2018 na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego w 21 obiektach b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci wykorzystania energii oraz ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych, tzn. wykonanie (tam gdzie to w\u0142a\u015bciwe) docieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych, docieple\u0144 dach\u00f3w i stropodach\u00f3w, wymian\u0119 okien, modernizacje instalacji grzewczych i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz systemu wentylacji i klimatyzacji a tak\u017ce likwidacj\u0119 nisko sprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i zast\u0105pienie ich \u017ar\u00f3d\u0142ami wysokosprawnymi wype\u0142nia zadania jakie okre\u015bla Dyrektywa w sprawie efektywno\u015bci energetycznej. Dodatkowo, tam gdzie jest to uzasadnione, planowane jest wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013 g\u0142\u00f3wnie s\u0142onecznej na cele wytwarzania energii elektrycznej i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz biomasy na cele grzewcze w dw\u00f3ch obiektach. Realizacja projektu umo\u017cliwi tak\u017ce spe\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w na\u0142o\u017conych na j.s.t. w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 oszcz\u0119dno\u015bciowych oraz pe\u0142nienia wiod\u0105cej roli jednostek samorz\u0105du terytorialnego w d\u0105\u017ceniu do osi\u0105gni\u0119cia krajowego celu z zakresu efektywno\u015bci energetycznej (Ustawa z dnia 15.04.2011 r. o efektywno\u015bci energetycznej).", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA POMORSKIEGO", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego \u2013 Pakiet nr 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-01", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250000.00", "WARTOSC": "352000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ma za zadanie umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 wi\u0119kszej ilo\u015bci imprez krajowych na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego. W\u0142asne pole glampingowe ma stanowi\u0107 baz\u0119 do organizowanych przez nas wyjazd\u00f3w dla rodzin z dzie\u0107mi oraz doros\u0142ych. Dzi\u0119ki niemu mo\u017cemy przeciwdzia\u0142a\u0107 skutkom COVID-19 i organizowa\u0107 wi\u0119cej wyjazd\u00f3w na terenie Polski. W\u0142asne pole glampingowe umo\u017cliwi nam realizacj\u0119 kameralnych wyjazd\u00f3w, uniezale\u017cniaj\u0105c od wynajmowanych obiekt\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na charakter inwestycji (blisko\u015b\u0107 natury, pi\u0119kne po\u0142o\u017cenie bazy, sp\u0142ywy kajakowe, szlaki turystyczne i rowerowe, zabytki) firma b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia nowych interesuj\u0105cych program\u00f3w krajowych z atrakcyjnym zakwaterowaniem. Poza terminami naszym imprez turystycznych baza glampingowa ma przynosi\u0107 dodatkowy zysk z wynajmu miejsc noclegowych klientom indywidualnym.", "BENEFICJENT": "KLUB PODR\u00d3\u017bNIK\u00d3W APETYT NA \u015aWIAT PIOTR KA\u0179NICA", "TYTUL": "Budowa bazy glampingowej (glamping = luksusowy kemping) w miejscowo\u015bci Salinko. W\u0142asna baza noclegowa umo\u017cliwi realizacj\u0119 wi\u0119kszej ilo\u015bci imprez turystycznych krajowych, a jej oryginalno\u015b\u0107 poprawi atrakcyjno\u015b\u0107 naszej oferty turystycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "234673.23", "WARTOSC": "278444.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez GOPS w Wejherowie w okresie 01.07.2019-31.12.2020r.Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od \u015bwiadczenia pracy socjalnej ius\u0142ugw GOPS przez nakierowanie dzia\u0142a\u0144 na popraw\u0119 obs\u0142ugi klienta. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER Wzmocnienie potencja\u0142u instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142.Zmiana struktury a tym samym wyodr\u0119bnienie specjalistycznych zespo\u0142\u00f3w/stanowiskumo\u017cliwi pracownikom socjalnym specjalizowanie si\u0119 w danym obszarze pracy z klientem, tj. praca socjalna, us\u0142ugi pomocy spo\u0142ecznej, post\u0119p. administracyjne,co jednocze\u015bnie usprawni funkcjonowanie samegoGOPS.W rezultacie nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi klienta i wzmocnienie potencja\u0142u o\u015brodka.Projekt zostanie skierowany do21pracownik\u00f3w GOPS w Wejherowie, a wjego wyniku powstanie nowa struktura. Nowo utworzony Dzia\u0142 Pom. w \u015arodowisku b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z:1.Stanowiskads.pierw.kontaktu- 2 etaty;2.Stanowiskads.pracy socjalnej- 2 etaty;3.Zespo\u0142uds.us\u0142ug socjalnych- 9 etat\u00f3w;4.Zespo\u0142uds. \u015bw. przyznawanych decyzj\u0105- 6 etat\u00f3w.Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 b\u0119dzie realizowane przez szereg dzia\u0142a\u0144 w tym szkolenia i superwizje dla pracownik\u00f3w. Zostanie dotrudniony 1 pracownik socjalny.Przeprowadzi si\u0119 adaptacj\u01193pomieszcze\u0144w tym remont 2oraz zostanie doposa\u017cona sala konferencyjna w GOPS.Zostan\u0105 te\u017cdoposa\u017cone 4stanowiska pracy.Projekt jest zgodny z SZOOP POWER. Wzmocnienie potencja\u0142u instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej przez nakierowanie dzia\u0142a\u0144 na popraw\u0119 obs\u0142ugi klienta.Dzia\u0142ania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z przepisami:ust. z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej (t.j. Dz. U.z 2018r. poz.1508 ze zm.), w tym akty wykonawcze do ustawy z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej,ust. z dnia 13 czerwca 2003r. o zatrudnieniu socjalnym (t.j. Dz. U. z 2016r., poz. 1828ze zm.).", "BENEFICJENT": "GMINA WEJHEROWO/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W WEJHEROWIE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Wejherowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "1277459.02", "WARTOSC": "1502892.96", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost poziomu aktywn. spo\u0142. poprzez zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. spo\u0142. oraz u\u0142atwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142. spo\u0142. poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu ich rozwoju na terenie powiatu wejherow. Programem zostanie obj\u0119tych 126 os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. (71K i 55M). Cele szczeg\u00f3\u0142owe proj. to: rozw\u00f3j zdeinstytucjonal., spersonal. form wsparcia oraz nowoczesnych us\u0142. spo\u0142., podniesienie poziomu aktywn. spo\u0142eczno-zawod., integracja i wspieranie rodzin, organ. zaj\u0119\u0107 mi\u0119dzypokol., pomoc psycholog.-terapeut. dla os\u00f3b uzale\u017cnionych, rozw\u00f3j miejsc wsparcia spo\u0142., wzrost wydolno\u015bci opieku\u0144czej rodzin. Cele proj. stanowi\u0105 odpowied\u017a na przeprowadzon\u0105 lokaln\u0105 diagnoz\u0119 zapotrzeb. na us\u0142. spo\u0142eczne. Aktywiz. spo\u0142. Senior\u00f3w realizowana b\u0119dzie poprzez: utworzenie Klubu Seniora - miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych (kr\u00f3tkookresowy pobyt) oraz organiz. szerokiego katalogu wsparcia (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP), w tym: poradnictwo psycholog., prawne, terapeut. i ekonom., zaj\u0119cia sportowe, dzia\u0142al. prozdrowotn\u0105 czy warsztaty dot. korzystania z nowoczesnych technologii. W proj. zaplanowano dzia\u0142ania profilakt., koncentruj\u0105ce si\u0119 us\u0142. dedykowanych rodzinom zagro\u017conym wyklucz. spo\u0142. w tym: poradnictwo psycholog., prawne, terapeut. i ekonom., doradztwo zawod., zaj\u0119cia sportowe dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy czy real. maraton\u00f3w terapeut. dla os. uzale\u017c. Rezultaty proj. to m.in.: - 82 wsparte trwa\u0142e miejsca \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142., - 126 os. obj\u0119tych us\u0142. spo\u0142., - 15 os. poszukuj. pracy, uczestnicz. w kszta\u0142c. lub szkol., zdobywaj. kwalifik., pracuj. po zako\u0144cz. proj. - 6 wspartych trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. wspierania rodziny Proj. realiz. b\u0119dzie w partnerstwie JST z organiz. pozarz\u0105dow\u0105, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich rezultat\u00f3w proj. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost liczby trwa\u0142ych, dost\u0119pnych miejsc \u015bwiadcz. us\u0142. spo\u0142. wynikaj. z potrzeb lokalnej spo\u0142eczn. okre\u015bl. w Strategii Wyj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "System Aktywizacji Spo\u0142eczno-Zawodowej w powiecie wejherowskim II - drugi etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-31", "DOFINANSOWANIE": "3021965.68", "WARTOSC": "3555253.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest zgodny ze zidentyfikowanym w mechanizmie ZIT przedsi\u0119wzi\u0119ciem oraz przyj\u0119tym Regionalnym Programem Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cym prewencji cukrzycy typu 2 (zwanym dalej RPPZ) przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego.Uczestnikami projektu beda osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej w wieku 35-64, dotychczas nieleczone z powodu cukrzycy typu 2,w ciagu jednego roku przed przyst\u0105pieniem do Programu nie wykonywa\u0142y bada\u0144 przesiewowych w kierunku cukrzycy (OGTT) i w ankiecie Findrisk uzyska\u0142y 12 punkt\u00f3w i wi\u0119cej oraz bez wzgl\u0119du na wynik ankiety osoba w wieku 45 i wi\u0119cej. Wczesne rozpoznanie i diagnostyka stanu przedcukrzycowego oraz w\u0142a\u015bciwe leczenie mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wyd\u0142u\u017cenia zar\u00f3wno \u017cycia pacjent\u00f3w jak i ich aktywno\u015bci zawodowej. Realizacja projektu, w tym podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i profilaktycznych przede wszystkim ograniczy liczb\u0119 nowych przypadk\u00f3w cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d os\u00f3b ze stanem przedcukrzycowym, doprowadzi do poprawy jako\u015bci \u017cycia oraz utrzymania i wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej, co po zako\u0144czeniu programu da wymierne korzy\u015bci spo\u0142eczno-gospodarcze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "Program profilaktyki cukrzycy typu 2 na terenie powiat\u00f3w : gdy\u0144skiego, wejherowskiego i puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "118547.46", "WARTOSC": "118547.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BRUDNIEWICZ MARIUSZ 1.SAMOCHODOWY ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO HANDLOWY \"AUTO\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWY MARIUSZ BRUDNIEWICZ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Samochodowy Zak\u0142ad Us\u0142ugowo Handlowy Auto O\u015brodek Szkoleniowy M. Brudniewicz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380047.31", "WARTOSC": "1623585.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 os\u00f3b [72K, 48M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego (40 os\u00f3b) oraz powiatu wejherowskiego (80 os\u00f3b). W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Wejherowie, a Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Pucku rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W Centrach b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadz\u0105ca do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3re bez dodatkowego wsparcia otrzymanego z zewn\u0105trz maj\u0105 najmniejsze szanse na poradzenie sobie ze swoimi problemami. Beneficjenci zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (doradztwo psychologiczne i zawodowe, warsztaty grupowe, wolontariat), zawodowej (udzia\u0142 w grupach roboczych, kurs zawodowy, sta\u017c u pracodawcy, po\u015brednictwo pracy). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie co najmniej 30% wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, 80% wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznozatrudnieniowej, a minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z PUP w Wejherowie i MOPS w Wejherowie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "Krok do przodu - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "93720.00", "WARTOSC": "93720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GRUBA RECYKLING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Gruba Recykling Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-06-09", "DOFINANSOWANIE": "91083.00", "WARTOSC": "107158.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na zakupie wyposa\u017cenia do obiektu turystycznego \u201eStrusia Farma\u201d w Kniewie, kt\u00f3ry obejmuje: 1/ plac zabaw; 2/ kontener sanitarny; 3/ instalacja fotowoltaiczna; 4/ wyposa\u017cenie do restauracji; 5/ myjka ci\u015bnieniowa. Realizacja projektu umo\u017cliwi Wnioskodawcy przeciwdzia\u0142anie negatywnym skutkom wyst\u0105pienia epidemii COVID-19. Dzi\u0119ki inwestycji Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zniwelowa\u0107 spadek przychod\u00f3w spowodowany wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19 oraz zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo go\u015bci i pracownik\u00f3w. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki przedmiotowej dotacji.", "BENEFICJENT": "\u2018HALMIR\u2019 HANDEL-IMPORT-EKSPORT HALINA D\u0104BKOWSKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci obiektu turystycznego \u201eStrusia Farma\u201d w Kniewie w wyniku zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci, bezpiecze\u0144stwa zdrowotnego oraz promowania wizerunku eko.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1308149.94", "WARTOSC": "1538999.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z Gdyni, Sopotu oraz powiatu puckiego i wejherowskiego.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia)w okresie od 03.04.2017r. do 30.06.2019r.Wsparcie realizowane b\u0119dzie poprzez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 45%; -uzyskanie kwalifikacji niezb\u0119dnych do zdobycia zatrudnienia przez co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, obejmuj\u0105ce m.in. a) badania kompetencji zawodowych, stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla uczestnika, b) wsparcie psychologiczno-doradcze, c) indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe, d) po\u015brednictwo pracy, e) warsztaty lub szkolenia, m.in. w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy oraz nabywania kompetencji zawodowych. 2. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. a) kursy, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, b) sta\u017ce, praktyki s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nieniu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu. Najwa\u017cniejszym efektem realizacji projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa w celu podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "System wsparcia zatrudnienia dla Miasta Gdyni i obszaru ZIT - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1306508.41", "WARTOSC": "1537068.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 81 os\u00f3b (49 os\u00f3b bezrobotnych oraz 32 osoby pracuj\u0105ce) z Gdyni, Sopotu, Gda\u0144ska oraz powiatu puckiego i wejherowskiego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 49 os\u00f3b bezrobotnych oraz poprawa sytuacji zawodowej 32 os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia) w okresie od 03.06.2019 r. do 31.05.2021 r. Wsparcie realizowane b\u0119dzie poprzez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 45%; - efektywno\u015b\u0107 zawodowa na poziomie 10% - uzyskanie kwalifikacji niezb\u0119dnych do zdobycia zatrudnienia przez co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: 1.Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, obejmuj\u0105ce m.in. a)wsparcie psychologiczno-doradcze, b) indywidualne poradnictwo zawodowe, c)po\u015brednictwo pracy, d)warsztaty w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy, 2.us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. a)kursy, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji lub kompetencji zawodowych, b) sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nieniu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu. 3. wsparcie stanowi\u0105ce zach\u0119t\u0119 do zatrudnienia, obejmuj\u0105ce m.in.: pokrycie koszt\u00f3w subsydiowania zatrudnienia. Najwa\u017cniejszym efektem realizacji projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa w celu podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia lub poprawa sytuacji zawodowej uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "30+ na start (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1392545.00", "WARTOSC": "2055610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Rzetelna wiedza jest podstawowym i niezast\u0119powalnym narz\u0119dziem w ochronie przyrody. Projekt ma zadanie wyposa\u017cy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego w najnowsze dane, jakie s\u0105 w dyspozycji nauki, przekona\u0107 ich do proprzyrodniczych zachowa\u0144, u\u015bwiadamia\u0107 zwi\u0105zek jako\u015bci \u017cycia i perspektyw cywilizacyjnego rozwoju cz\u0142owieka z jako\u015bci\u0105 otaczaj\u0105cej przyrody - w\u0142a\u015bciw\u0105 struktur\u0105 gatunkow\u0105 i siedliskow\u0105, trwa\u0142o\u015bci\u0105 obfito\u015bci eksploatowanych zasob\u00f3w, przewidywalno\u015bci\u0105 klimatyczn\u0105 i urod\u0105 krajobrazu. Ma te\u017c u\u015bwiadomi\u0107, \u017ce naturalna przyroda, wykazanie si\u0119 dba\u0142o\u015bci\u0105 o jej stan i jej stan faktyczny jest najlepszym pro-przyrodniczym produktem dla wielu us\u0142ug turystycznych i rekreacyjnych, z kt\u00f3rych obecnie \u017cyje du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 grup spo\u0142ecze\u0144stwa szczeg\u00f3lnie ma\u0142ych nadmorskich wiosek i miejscowo\u015bci Pomorza. Zadanie polega na stworzeniu i prowadzeniu skutecznej kampanii informacyjno\u2013edukacyjnej poprzez upowszechnianie najnowszej dost\u0119pnej wiedzy na temat ba\u0142tyckiej przyrody i oddzia\u0142ywania cz\u0142owieka na jej struktur\u0119 gatunkow\u0105 i siedliskow\u0105, wielko\u015b\u0107 zasob\u00f3w, nadmorski krajobraz. Zaplanowano r\u00f3\u017cne, zaadaptowane do percepcji odbiorc\u00f3w i sytuacji formy dzia\u0142a\u0144 o charakterze informacyjnym i edukacyjnym. Zr\u00f3\u017cnicowane b\u0119d\u0105 metody i technologia przekazu zar\u00f3wno informacji jak i dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych. Projekt przewiduje podj\u0119cie 3 grup dzia\u0142a\u0144. B\u0119d\u0105 to: (1) upowszechnianie wiedzy drog\u0105 kontaktu bezpo\u015bredniego pomi\u0119dzy informatorem/edukatorem a odbiorcami, (2) upowszechnianie wiedzy przy zastosowaniu narz\u0119dzi cyfrowych, g\u0142\u00f3wnie internetowych, (3) upowszechnianie wiedzy przy zastosowaniu materialnych no\u015bnik\u00f3w informacji (ekspozycji planszowych, plakat\u00f3w, ulotek, art. prasowych). Porozumienie partnerskie realizator\u00f3w projektu (o du\u017cym do\u015bwiadczeniu merytorycznym i organizacyjnym, posiadaj\u0105cych bardzo wysoko wykwalifikowane kadry) jest gwarancj\u0105 w\u0142a\u015bciwego wykonanie projektu w zakresie przekazywanych tre\u015bci jak i stylu, efektywno\u015bci dydaktycznej oraz rzetelno\u015bci faktograficznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU UNIWERSYTETU GDA\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Przyjaciele Ba\u0142tyckiej Przyrody \u2013 kampania informacyjno-edukacyjna na rzecz zachowania i zr\u00f3wnowa\u017conego u\u017cytkowania przyrodniczych walor\u00f3w Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 2024.6838829722617, "v": "50,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "2024,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "55.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1332.2481449686172, "v": "32,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 604.226461226969, "v": "14,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 85.03107876088278, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.0316096375784576, "v": "74,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.14658837821421342, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1701.6881129783362, "v": "42,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1701,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1139.5788989674027, "v": "28,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 193.0450755213606, "v": "4,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 133.62106053857056, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 79.66124559627455, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63.72951893095768, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 44.64812512654384, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 19.79100141729095, "v": "488,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9.679786191536747, "v": "239,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.950940676250253, "v": "146,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5.487086859688197, "v": "135,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4.239847742457988, "v": "104,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.859342781939664, "v": "45,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.3961826280623609, "v": "9,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1091.1523158534114, "v": "26,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 169.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1091,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "120.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 933.8952140109335, "v": "23,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 252.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 123.85339623405548, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 33.40370560842276, "v": "824,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 541.1372265640819, "v": "13,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "541,14 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 171.3053504758048, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 151.83020651953836, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 147.9987637173517, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 67.691064183033, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2.311841668353918, "v": "57,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 310.66310427211994, "v": "7,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "310,66 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "46.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 283.41663454140524, "v": "7,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11.321098198015793, "v": "279,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.047380036444624, "v": "223,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.877991496254302, "v": "169,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 202.44968617128978, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "202,45 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 97.89038185867587, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41.208036849564685, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19.123263818586757, "v": "472,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 16.694853209151653, "v": "412,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9.034876695687386, "v": "223,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.279929540392792, "v": "130,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4.204394816764527, "v": "103,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4.025075116420328, "v": "99,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3.622044948370115, "v": "89,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3668293176756428, "v": "33,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 130.97182628062362, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "130,97 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 102.46459202267665, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.78047499493825, "v": "587,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4.321818991698724, "v": "106,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.4049402713099818, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 77.71190483903624, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "77,71 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "26.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "121.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 55.91934683134238, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.045145576027537, "v": "297,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 9.510772221097387, "v": "234,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.23664021056894108, "v": "5,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57.80069811702773, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "57,80 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "55.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.30059080785584, "v": "847,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22.705100222717146, "v": "560,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.42518728487548085, "v": "10,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.3698198015792671, "v": "9,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 54.17367847742458, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "54,17 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 51.565305932374976, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.608372545049605, "v": "64,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48.50680218667746, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "48,51 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34.19016724033205, "v": "844,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 7.178509819801579, "v": "177,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4.462360801781737, "v": "110,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.6263616116622797, "v": "64,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.04940271309981778, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 44.16059161773639, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "44,16 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 44.16059161773639, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19.071479651751364, "v": "470,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,07 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16.198119862320308, "v": "400,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2.024701356549909, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 233.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.8216084227576432, "v": "20,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.027050010123506784, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12.175701154079775, "v": "300,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,18 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.697322534926099, "v": "165,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 4.84323952217048, "v": "119,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.635139096983195, "v": "15,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9.403361814132417, "v": "232,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,40 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7.117895120469731, "v": "175,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2.2854666936626846, "v": "56,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.403980157926705, "v": "158,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.140809475602349, "v": "77,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.0647422555173116, "v": "75,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.18597651346426405, "v": "4,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.01245191334278194, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3.5584907876088274, "v": "87,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,56 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.5584907876088274, "v": "87,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 0.0801781737193764, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 0.0801781737193764, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}