{"gmina": "Gniewino", "typ_gminy": "gmina wiejska Gniewino", "kod_gus": "042214015052", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "eurostat": "PL634", "ludnosc": 7455, "budzet": {"dochody": "59,04 mln z\u0142", "wydatki": "48,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 44661919.26, "dane1": 41982540.04000002, "dane2": 41982540.04000002, "dane3": 2679379.2199999765}, {"label": "2017", "dane0": 52704514.42, "dane1": 46020854.729999974, "dane2": 46020854.729999974, "dane3": 6683659.690000027}, {"label": "2018", "dane0": 48099075.09, "dane1": 50498342.94999998, "dane2": 48099075.09, "dane4": 2399267.859999977}, {"label": "2019", "dane0": 56554677.800000004, "dane1": 51773470.82999999, "dane2": 51773470.82999999, "dane3": 4781206.970000014}, {"label": "2020", "dane0": 59040243.00999998, "dane1": 48854186.620000005, "dane2": 48854186.620000005, "dane3": 10186056.389999978}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8914005.299999999, "dane1": 12606036.660000002}, {"label": "2017", "dane0": 8914033.73, "dane1": 12898898.020000005}, {"label": "2018", "dane0": 9245129.68, "dane1": 14133195.139999999}, {"label": "2019", "dane0": 10277255.93, "dane1": 15073648.480000004}, {"label": "2020", "dane0": 9763527.139999999, "dane1": 13914344.299999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,36 mln z\u0142", "wydatki": "1,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.6793792199999764}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.6793792199999764}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 6.683659690000027}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 6.683659690000027}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.399267859999977}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.399267859999977}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.781206970000014}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.781206970000014}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 10.186056389999978}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 10.186056389999978}], "dochod_ue": "466,37 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,33 mln z\u0142", "gmina_pc": "848.8 z\u0142", "powiat": "15,27 mln z\u0142", "powiat_pc": "2047.8 z\u0142", "wojewodztwo": "10,39 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "569,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "310,18 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,83 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9763527.139999999, "wydatki": 13914344.299999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2435864.27", "WARTOSC": "4773034.21", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino", "OPIS": "Projekt realizowany w miejscowo\u015bciach Kostkowo, Tadzino i J\u0119czewo w gminie Gniewino, powiat wejherowski, wojew\u00f3dztwo pomorskie. Zakres rzeczowy obejmuje: budow\u0119 kanalizacji sanitarnej-7,88 km", "BENEFICJENT": "GNIEWI\u0143SKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Budowa kanalizacji w aglomeracji Gniewino dla miejscowo\u015bci Kostkowo, Tadzino i J\u0119czewo\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 326.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1185936.25", "WARTOSC": "1395219.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino", "OPIS": "Projekt \u201eR\u00f3wnanie szans wychowank\u00f3w przedszkoli Gminy Gniewino\u201d realizowany b\u0119dzie w gm. wiejskiej Gniewino (pow.: wejherowski, woj.: pomorskie) od 1 kwietnia 2018 roku do 31 pa\u017adziernika 2020 roku. Celem g\u0142\u00f3wnym w proj. jest utworzenie trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego na terenie gminy Gniewino (41 nowych miejsc w Przedszkolu w Gniewinie) a tak\u017ce przez dostosowanie na potrzeby nowej grupy przedszkolnej istniej\u0105cej infrastruktury,doposa\u017cenie bazy dydaktycznej oraz poszerzenie oferty us\u0142ug \u015bwiadczonych przez przedszkole podniesienie jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez plac\u00f3wki.Grupa docelowa to dzieci w wieku przedszkolnym oraz nauczyciele prowadz\u0105cy zaj\u0119cia.Stanowi j\u0105: -Przedszkole w Gniewinie:141 dzieci w wieku przedszk. w tym:70 dziewczynek (dz),71 ch\u0142. (dalej ch\u0142) oraz 2 n-li w tym: 2 kobiet (k), 0 m\u0119\u017cczyzn (m); -Przedszkole w Kostkowie:70 dzieci w wieku przedszk. w tym:38 dziewczynek (dz),32 ch\u0142opc\u00f3w (ch\u0142), oraz 3 n-li w tym: 3 kobiet (k), 0 m\u0119\u017cczyzn (m). Wska\u017anik, kt\u00f3ry planuje si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 w projekcie to utworzenie 41 nowych miejsc przedszkolnych, nabycie komp. kluczowych po opuszczeniu projektu przez min. 90% dzieci w wieku przedszkolnym tj.: 190 dzieci., w tym 97dz/93ch\u0142, uzyskanie kwalifikacji i kompetencji przez min. 90% nauczycieli tj.:5 nauczycieli w tym 5k/0m. Zakres wsparcia i forma prowadzonych dzia\u0142a\u0144 zostan\u0105 dostosowane do rozpoznanych umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i potrzeb uczestnik\u00f3w. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 wynikiem przeprowadzonej dog\u0142\u0119bnej analizy wychowania przedszkolnego w Gminie Gniewino kt\u00f3rej wynikiem jest dokument pt.\"Diagnoza stanu edukacji przedszkolnej w Gminie Gniewino\" przyj\u0119ta zarz\u0105dzeniem W\u00f3jta Gminy Gniewino nr 15/2018 w dniu 8 marca 2018 roku,kt\u00f3ra obejmuje faktyczne i prognozowane zapotrzebowanie na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej w Gminie Gniewino w perspektywie 3-letniej.Projekt wynika zar\u00f3wno z dokument\u00f3w strategicznych Gminy (strategia rozwoju) jak i postulat\u00f3w \u015brodowisk spo\u0142. (organizacje pozarz\u0105dowe),n-li oraz rodzic\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEWINO", "TYTUL": "R\u00f3wnanie szans wychowank\u00f3w przedszkoli Gminy Gniewino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "8350345.93", "WARTOSC": "12658019.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie inwestycyjne polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii: panele fotowoltaiczne, pompy ciep\u0142a i instalacje solarne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 montowane na nieruchomo\u015bciach prywatnych zlokalizowanych na terenie Gminy Miasta Reda i Miasta Puck oraz Gmin Luzino, Linia, \u0141\u0119czyce i Gniewino G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii do produkcji energii elektrycznej i cieplnej na obszarze Gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, w celu ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz innych zanieczyszcze\u0144 \u015brodowiska, powstaj\u0105cych w wyniku spalania w\u0119gla lub koksu. Wykorzystanie OZE spowoduje znaczne korzy\u015bci ekologiczne dla \u015brodowiska naturalnego oraz ekonomiczne dla spo\u0142ecze\u0144stwa. Projekt jest zgodny z celami RPO WP Dz. 10.3.1 - realizacja projektu umo\u017cliwi zwi\u0119kszone wykorzystanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, szczeg\u00f3lnie produkowanej w generacji rozproszonej.", "BENEFICJENT": "GMINA LUZINO", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii oraz instalacje solarne na terenie Gminy Miasta Redy i Miasta Puck oraz Gminy Luzino, Linia, \u0141\u0119czyce i Gniewino", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "667500.00", "WARTOSC": "1845000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino", "OPIS": "Analiza potrzeb w firmie sk\u0142oni\u0142a jej W\u0142a\u015bcicielk\u0119 do decyzji o unowocze\u015bnieniu zaplecza technicznego, niezb\u0119dnego do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. Wp\u0142yw na decyzj\u0119 mia\u0142a zar\u00f3wno sytuacja w\u015br\u00f3d grupy zawodowej pilarzy, jak i ch\u0119\u0107 rozwoju Firmy poprzez wprowadzenie na rynek nowych wysokiej jako\u015bci us\u0142ug. W zwi\u0105zku z tym, Zak\u0142ad postanowi\u0142 zaproponowa\u0107 rynkowi ca\u0142kowicie now\u0105 kompleksow\u0105 us\u0142ug\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na precyzyjnym pozyskaniu drewna z oznaczeniem i zabezpieczeniem sortymentu przed deprecjacj\u0105. Warunkiem zapewniaj\u0105cym wdro\u017cenie tego typu nowej us\u0142ugi jest zakup maszyny Harvester oraz przeprowadzenie w p\u00f3\u017aniejszym czasie prac badawczo-rozwojowych maj\u0105cych na celu powstanie optymalnej techniki zapobiegania deprecjacji drewna. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu przez Wnioskodawc\u0119 jest rozw\u00f3j prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci poprzez innowacyjno\u015b\u0107 i kompleksowo\u015b\u0107 oferowanych us\u0142ug oraz wzmocnienie pozycji konkurencyjnej na rynku krajowym i europejskim.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG LE\u015aNYCH \"CHYNOWO\" EL\u017bBIETA LUBIEWSKA", "TYTUL": "Innowacyjny Harvester jako podstawa wprowadzenia kompleksowej us\u0142ugi przez Zak\u0142ad Us\u0142ug Le\u015bnych \u201eChynowo\u201d El\u017cbieta Lubiewska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-15", "DOFINANSOWANIE": "300738.50", "WARTOSC": "353810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Wnioskodawca planuje zrealizowa\u0107 szereg dzia\u0142a\u0144 promocyjnych w ramach programu promocji bran\u017cy Moda Polska. W celu jak najlepszego wykorzystania programu firma Arti-Ambra planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wydarzeniach targowych w charakterze wystawcy na terenie W\u0142och, Litwy, Niemiec, na kt\u00f3rych zaprezentuje swoj\u0105 najnowsz\u0105 kolekcj\u0119 luksusowej bi\u017cuterii. Firma we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 15 mi\u0119dzynarodowych wydarzeniach targowych, dodatkowo zrealizuje us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 (w postaci strategii eksportu). Arti-Ambra we\u017amie r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w wydarzeniach targowych odbywaj\u0105cych si\u0119 w Polsce, Jubinale w Krakowie oraz Amberif w Gda\u0144sku/ Partycypowanie w wy\u017cej wymienionych wydarzeniach stanowi warunek konieczny do bycia konkurencyjnym w bran\u017cy, pozwoli podnie\u015b\u0107 wolumen sprzeda\u017cy wyrob\u00f3w za granic\u0105. Umo\u017cliwi prezentacje swojej palety produktowej szerokiej mi\u0119dzynarodowej publiczno\u015bci oraz pozwoli na obserwacje szybko zmieniaj\u0105cych si\u0119 globalnych trend\u00f3w jubilerskich, bursztynniczych. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie mo\u017cliwa jest szeroka wymiana do\u015bwiadcze\u0144 i dobrych praktyk oraz zainicjowanie kontakt\u00f3w handlowych, kt\u00f3re z pewno\u015bci\u0105 prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na pozytywny wynik finansowy wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych wnioskodawcy (wk\u0142ad w\u0142asny) oraz dotacji (o kt\u00f3r\u0105 wyst\u0119puje w ramach przedmiotowego wniosku).", "BENEFICJENT": "DAROWSKI JANUSZ ARTI-AMBRA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j internacjonalizacji firmy Arti-Ambra poprzez wzmocnienie marki na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4208992.81", "WARTOSC": "4951756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatr. pochodz\u0105cych z teren\u00f3w woj. pomorskiego o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, tj. z gmin: Cewice, Choczewo, Dziemiany, Gniewino, Karsin, Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska, Lichnowy, Linia, Liniewo, Lipusz, Luzino, \u0141\u0119czyce, Malbork \u2013gmina wiejska, Mi\u0142oradz, Nowa Karczma, Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Nowy Staw, Puck - gmina wiejska ,Stara Kiszewa, Stare Pole (w rozumieniu KC), w wieku od 30 r.\u017cycia, kt\u00f3re maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w. Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 ind. potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z ind. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP w kwocie maksymalnej 24000,00. Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki inw. mog\u0105 otrzyma\u0107 r\u00f3wnie\u017c 6-mc. finansowe wsparcie pomostowe w kwocie 1500,00 oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw. Dodatkowo przewidziano 6-miesi\u0119czne przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe dla 50 os\u00f3b w kwocie 750,00. Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (100) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10).Okres realizacji: 01.10.2016-30.09.2018r", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWNA I NIEZALE\u017bNA - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2565506.02", "WARTOSC": "3047673.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup 609 sztuk specjalistycznego sprz\u0119tu ratownictwa dla 14 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej z obszaru 9 gmin powiatu wejherowskiego zamieszka\u0142ego przez ponad 200 tysi\u0119cy os\u00f3b. Doposa\u017cenie jednostek ratownictwa wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu nadrz\u0119dnego projektu jakim jest wzmocnienie odporno\u015bci powiatu wejherowskiego na zagro\u017cenia naturalne, przede wszystkim susze i powodzie.", "BENEFICJENT": "GMINA GNIEWINO", "TYTUL": "Bezpieczny Powiat \u2013 zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia w celu zwalczania kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych dla jednostek ratowniczych w Powiecie Wejherowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380047.31", "WARTOSC": "1623585.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 os\u00f3b [72K, 48M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego (40 os\u00f3b) oraz powiatu wejherowskiego (80 os\u00f3b). W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Wejherowie, a Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Pucku rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W Centrach b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadz\u0105ca do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3re bez dodatkowego wsparcia otrzymanego z zewn\u0105trz maj\u0105 najmniejsze szanse na poradzenie sobie ze swoimi problemami. Beneficjenci zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (doradztwo psychologiczne i zawodowe, warsztaty grupowe, wolontariat), zawodowej (udzia\u0142 w grupach roboczych, kurs zawodowy, sta\u017c u pracodawcy, po\u015brednictwo pracy). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie co najmniej 30% wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, 80% wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznozatrudnieniowej, a minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z PUP w Wejherowie i MOPS w Wejherowie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "Krok do przodu - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3710086.58", "WARTOSC": "4364807.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Regionalnego Programu Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cego prewencji cukrzycy typu 2 w wojew\u00f3dztwie pomorskim z wy\u0142\u0105czeniem obszar\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach Poddzia\u0142ania 5.4.1. \u2013 Zdrowie na rynku pracy \u2013 mechanizm ZIT. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wszystkich etap\u00f3w Programu, tj.: kampani\u0119 edukacyjn\u0105 skierowan\u0105 do og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa, badania przesiewowe dla co najmniej 10 000 os\u00f3b z grupy docelowej oraz udzia\u0142 w kompleksowym programie edukacyjnym dla 1667 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z Samodzieln\u0105 Publiczn\u0105 Przychodni\u0105 Wiejsk\u0105 Gminy Chojnice, co pozwoli na wykorzystanie wieloletniego do\u015bwiadczenia plac\u00f3wki w pracy w \u015brodowiskach lokalnych.", "BENEFICJENT": "SZPITALE POMORSKIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zd\u0105\u017cy\u0107 przed cukrzyc\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1605489.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1117107.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1015338.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 871751.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 701101.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 592485.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 568614.8500000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 437617.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 390295.73}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 318142.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 299781.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 289048.45}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 254125.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 207944.75000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 189754.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 174447.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 131500.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 117094.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 113693.36}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 109403.85}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 107765.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 79771.53}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60100.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 53401.68}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 48445.72}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 44764.700000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 44131.94}, {"name": "Cmentarze", "value": 34830.53}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 32148.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31689.72}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30363.800000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29881.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27699.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22898.370000000003}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22165.3}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 21561.47}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 21490.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20784.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15929.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15338.03}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 13000.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 11270.37}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7500.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6953.61}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4300.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2292.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2170.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 792.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 574.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 343.71}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 57.5}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2508626.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 880444.73}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 314988.35}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 235776.24}, {"name": "Cmentarze", "value": 109470.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 108810.32}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 93958.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15491.85}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 9840.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9717.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 3484.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8021954.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2017153.94}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 577186.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 493432.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 467083.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 421730.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 336186.27999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 317890.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 303328.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 251586.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 242504.82}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 110710.26000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 70440.88}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 61590.83}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51906.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51119.729999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49325.04}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 23554.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23213.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21298.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19169.309999999998}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 16860.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13333.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10560.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 820.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 310181.21}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 182278.8}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 7380.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67983.48000000001}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9579629.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5499084.29}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 713123.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 396713.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 326700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 243608.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 174662.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 132182.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 126100.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 85798.34}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 55945.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42059.9}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 25850.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23328.11}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16573.24}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15301.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 15220.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7900.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2815.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2629.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1522.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 979.4}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 200.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 239173.51}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 212301.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1822.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 182953.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 171986.73}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35674.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 761900.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 412000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 121660.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 56900.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2940802.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2543774.1300000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1395829.3000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 602485.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 509904.89999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 451117.16}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 420151.98}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 390295.73}, {"name": "Turystyka", "value": 318142.06}, {"name": "Rodzina", "value": 314004.31}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 282009.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 68812.75}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29881.29}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24045.370000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21561.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7527.61}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 792.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2508626.43}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 880444.73}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 324705.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 235776.24}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 109470.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 108810.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97442.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25331.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10239950.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2152476.4899999998}, {"name": "Rodzina", "value": 594664.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 479462.64999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 251586.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 132008.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 85145.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17680.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13333.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2632.08}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 310181.21}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 182278.8}, {"name": "Turystyka", "value": 7380.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 37983.48}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15405413.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1135020.9500000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 464113.32}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 324068.57999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 101099.43}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42259.9}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25850.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5480.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 239173.51}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 214123.75}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 354940.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35674.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 883560.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 468900.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 16314082.019999998, "v": "16,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.39, "v_pc": "2188,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9653700.94, "v": "9,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6036648.970000001, "v": "6,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 378195.04, "v": "378,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 131500.0, "v": "131,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 113693.36, "v": "113,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 343.71, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13914344.299999999, "v": "13,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.48, "v_pc": "1866,44 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9701773.48, "v": "9,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 945128.8, "v": "945,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 891735.2899999999, "v": "891,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.4}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 701525.4099999999, "v": "701,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 628049.9400000001, "v": "628,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.51}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 498459.95999999996, "v": "498,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 353489.79, "v": "353,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 79771.53, "v": "79,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64835.99, "v": "64,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30363.800000000003, "v": "30,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19210.309999999998, "v": "19,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3872374.3699999987, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.92, "v_pc": "519,43 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2586748.189999999, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 678712.0700000001, "v": "678,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 322994.73, "v": "322,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 196152.5, "v": "196,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 70440.88, "v": "70,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17326.0, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3031427.68, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.2, "v_pc": "406,63 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1629043.4200000002, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 871751.42, "v": "871,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 241.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 315716.52, "v": "315,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.41}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 117094.2, "v": "117,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49376.399999999994, "v": "49,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 48445.72, "v": "48,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2898922.16, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.93, "v_pc": "388,86 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "290.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2898922.16, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2124388.4999999995, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.34, "v_pc": "284,96 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 713123.16, "v": "713,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.56}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 579116.5199999999, "v": "579,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.26}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 189754.3, "v": "189,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188587.90000000002, "v": "188,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.87}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 158248.68, "v": "158,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 132182.18, "v": "132,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60100.0, "v": "60,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 56002.76, "v": "56,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 31344.0, "v": "31,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15929.0, "v": "15,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1298282.52, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65, "v_pc": "174,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 807448.3600000001, "v": "807,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.19}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 447334.16, "v": "447,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43500.0, "v": "43,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1186196.2100000002, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42, "v_pc": "159,11 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 758195.8600000001, "v": "758,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.91}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 419500.0, "v": "419,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8500.35, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 968436.7999999999, "v": "968,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98, "v_pc": "129,90 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 761900.0, "v": "761,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.67}, {"name": "Biblioteki", "value": 121660.0, "v": "121,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37983.48, "v": "37,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.92}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 31401.47, "v": "31,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15491.85, "v": "15,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 917823.9, "v": "917,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 411.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87, "v_pc": "123,12 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "390.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 880591.73, "v": "880,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1324.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36232.17, "v": "36,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 658560.3, "v": "658,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34, "v_pc": "88,34 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "11.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 396175.66000000003, "v": "396,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.15}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 247046.61, "v": "247,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15338.03, "v": "15,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 456277.6699999999, "v": "456,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "61,20 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 271302.70999999996, "v": "271,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.46}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 155674.96, "v": "155,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.11}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.62}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4300.0, "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 418241.87, "v": "418,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "56,10 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 296769.06, "v": "296,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.95}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 85798.34, "v": "85,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35674.47, "v": "35,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 325522.06, "v": "325,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "43,66 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "149.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "122.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 325522.06, "v": "325,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 239173.51, "v": "239,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "32,08 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 239173.51, "v": "239,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 178282.75, "v": "178,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "23,91 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 144300.53, "v": "144,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 193.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.93}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31689.72, "v": "31,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.77}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2292.5, "v": "2,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51058.0, "v": "51,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,85 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 49664.0, "v": "49,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.26}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1394.0, "v": "1,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 792.0, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "2,60 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "572.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 792.0, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}