{"gmina": "Rumia", "typ_gminy": "gmina miejska Rumia", "kod_gus": "042214015021", "kod_gus_powiatu": "042214015000", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "podregion_eurostat": "PL634", "ludnosc": 48095, "budzet": {"dochody": "237,48 mln z\u0142", "wydatki": "244,44 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 173850104.16, "dane1": 163129209.4999999, "dane2": 163129209.4999999, "dane3": 10720894.660000086}, {"label": "2017", "dane0": 191234671.66, "dane1": 184693313.60999995, "dane2": 184693313.60999995, "dane3": 6541358.050000042}, {"label": "2018", "dane0": 245361973.54000008, "dane1": 212409349.6199999, "dane2": 212409349.6199999, "dane3": 32952623.920000196}, {"label": "2019", "dane0": 237481773.57999998, "dane1": 244442796.9000001, "dane2": 237481773.57999998, "dane4": 6961023.320000112}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 37409550.36999999, "dane1": 57430343.59000001}, {"label": "2017", "dane0": 38083081.12, "dane1": 61701818.65000003}, {"label": "2018", "dane0": 39179251.84000002, "dane1": 74362959.43000002}, {"label": "2019", "dane0": 44307017.14000001, "dane1": 77012910.82000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,17 mln z\u0142", "wydatki": "9,33 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 28.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 10.720894660000086}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 10.720894660000086}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 6.541358050000042}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 6.541358050000042}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 32.95262392000019}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 32.95262392000019}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -6.961023320000112}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -6.961023320000112}], "dochod_ue": "2,53 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "103,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "2144.7 z\u0142", "powiat": "98,60 mln z\u0142", "powiat_pc": "2050.1 z\u0142", "wojewodztwo": "67,03 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,12 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,78 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,09 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 44307017.14000001, "wydatki": 77012910.82000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "17594389.76", "WARTOSC": "91543580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 2 w\u0119z\u0142\u00f3w integracyjnych w Rumi wraz z trasami dojazdowymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci i funkcjonowania systemu transportu zbiorowego oraz zwi\u0119kszenie transportowej dost\u0119pno\u015bci w dotychczasowym i planowanym uk\u0142adzie drogowym. Poprzez integracj\u0119 podsystem\u00f3w transportu zbiorowego, indywidualnego oraz rowerowego, przedsi\u0119wzi\u0119cie wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie liczby pasa\u017cer\u00f3w transportu zbiorowego w regionie, a tym samym zmniejszenie emisji CO2 z sektora transportu. Po\u0142\u0105czenie dw\u00f3ch cz\u0119\u015bci miasta pozwoli na usprawnienie transportu zbiorowego i skr\u00f3cenie czasu przejazdu pojazd\u00f3w, uruchomione zostan\u0105 nowe po\u0142\u0105czenia transportu zbiorowego, indywidualnego oraz dla os\u00f3b niezmotoryzowanych. Realizacja projektu pozwoli rozwi\u0105za\u0107 problemy regionu oraz zaspokoi\u0107 potrzeby i wymagania u\u017cytkownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142\u00f3w integracyjnych w Rumi wraz z trasami dojazdowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 365.82}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "10200771.15", "WARTOSC": "22223621.71", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywn spo\u0142. i gosp. mieszka\u0144c\u00f3w zdegradowanych obszar\u00f3w na terenie GMR poprzez przeprowadzenie kompleksowych,zintegrowanych,celowych dzia\u0142a\u0144 w sferze spo\u0142ecznej,przestrzennej i gospodarczej, w oparciu o zdiagnozowane problemy.Dzia\u0142ania infrastrukturalne maj\u0105 cel subsydiarny wobec dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych planowanych w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zintegrowanego planowanego w ramach O\u015b 6-Klubu Integracji Spo\u0142ecznej i Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych.Zakres: Z.1.Renowacj\u0119 oraz remont cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Zag\u00f3rza Z.2.Zakup i wyposa\u017cenie lokalu na potrzeby dzia\u0142ania KIS Z.3.Kompleksowe zagospodarowanie przestrzeni publicznych i rozbud. infrastruktury komunalnej na Zag\u00f3rzu Z.4.Budow\u0119 publicznej infrastruktury na Wzg\u00f3rzu Markowca Z.5.System wsparcia inicjatyw oddolnych w ramach instrumentu elastyczno\u015bci. Obszar rewitalizacji obejmuje teren o pow. 78,47ha. Zamieszkuje 2730 os\u00f3b.L.budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem-11.Tereny zielone powstan\u0105 na pow.46567m2", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Rewitalizacja Zag\u00f3rza w Rumi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 212.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "16134170.28", "WARTOSC": "19288403.66", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zintegrowany rozw\u00f3j publicznego kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Wejherowskim w obszarze wybranych bran\u017c kluczowych poprzez rozbudow\u0119 5 szk\u00f3\u0142: ZSP nr 2 w Wejherowie, ZSP nr 3 w Wejherowie, ZSP nr 4 w Wejherowie, ZSP nr 2 w Rumi i PZSP w Wejherowie oraz wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie w rozbudowanych szko\u0142ach 36 pracowni kszta\u0142cenia zawodowego. Celem wynikowym tych dzia\u0142a\u0144 jest: podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego w Powiecie; wzmocnienie atrakcyjno\u015bci powiatowych szk\u00f3\u0142 zawodowych; dostosowania oferty kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Wejherowskim do oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w oraz uwarunkowa\u0144 lokalnego, subregionalnych i regionalnego rynku pracy; podniesienie jako\u015bci i standaryzacja bazy dydaktycznej teoretycznego i praktycznego kszta\u0142cenia zawodowego, zwi\u0119kszenie zatrudnialno\u015bci i szans absolwent\u00f3w powiatowych szk\u00f3\u0142 zawodowych na odniesienie sukcesu na rynku pracy; oraz docelowo zintegrowany rozw\u00f3j publicznego kszta\u0142cenia zawodowego na terenie Powiatu.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego w Powiecie Wejherowskim poprzez rozbudow\u0119 i doposa\u017cenie infrastruktury publicznych ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego - Kszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cej potrzeby subregionalnych i regionalnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6472340.88", "WARTOSC": "22740383.68", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie lepszych warunk\u00f3w dla rozwoju przedsi\u0119biorstw z sektora MSP. Przedmiotem projektu jest uzbrojenie teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Rumi, w bliskim s\u0105siedztwie portu w Gdyni, drogi krajowej nr 6, lotniska w Gda\u0144sku, Obwodnicy Tr\u00f3jmiasta oraz bocznicy kolejowej Grupy PERN. Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119: - hali magazynowo-produkcyjnej z cz\u0119\u015bci\u0105 biurow\u0105 (ok. 4000 m2), - placu sk\u0142adowego (ok. 2000 m2), - plac\u00f3w utwardzonych, s\u0142u\u017c\u0105cych jako obszar manewrowy dla pojazd\u00f3w oraz jako miejsce postojowe dla samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych (ok. 11 000 m2), - drogi wewn\u0119trznej, sieci uzbrojenia terenu, ogrodzenia i o\u015bwietlenia terenu, - infrastruktury doprowadzaj\u0105cej media.", "BENEFICJENT": "RUMIA INVEST PARK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompleksowe przygotowanie teren\u00f3w inwestycyjnych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 przemys\u0142owo-us\u0142ugow\u0105 w Rumi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6461570.00", "WARTOSC": "14628390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowoczesnej infrastruktury badawczo-rozwojowej przez firm\u0119 Hydropress Wojciech G\u00f3rzny celem realizacji projekt\u00f3w badawczych, rozwojowych i optymalizacyjnych o wysokim potencjale innowacyjnym. Inwestycja oznacza utworzenie nowego zak\u0142adu w strukturze firmy oraz w efekcie dywersyfikacj\u0119 prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci Centrum b\u0119dzie prowadzenie samodzielnie i we wsp\u00f3\u0142pracy z sektorem nauki bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w nast\u0119puj\u0105cych obszarach badawczych: 1. Reverse engineering i modelowanie 3D-CAD 2. Technologia druku 3D 3. Hydraulika si\u0142owa 4. Nowe materia\u0142y i kompozyty w hydraulice 5. Pow\u0142oki w hydraulice Efektem realizacji projektu b\u0119dzie podniesienie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Hydropress poprzez rozw\u00f3j mo\u017cliwo\u015bci analitycznych firmy w celu wprowadzenia na rynek nowej grupy produkt\u00f3w w bran\u017cy hydrauliki si\u0142owej i pneumatyki. Centrum b\u0119dzie tak\u017ce zajmowa\u0107 si\u0119 optymalizacj\u0105 oraz popraw\u0105 parametr\u00f3w wydajno\u015bciowych i jako\u015bciowych produkt\u00f3w oraz opracowywaniem nowych metod wytw\u00f3rczych. R\u00f3wnoleg\u0142ym celem projektu i firmy jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 badania element\u00f3w i uk\u0142ad\u00f3w hydrauliki si\u0142owej w celu wydawania atest\u00f3w, \u015bwiadectw dla podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych. W celu realizacji projektu przedsi\u0119biorstwo zamierza wybudowa\u0107 na posiadanej nieruchomo\u015bci niezabudowanej w Rumii nowy obiekt kubaturowy dla potrzeb projektu CBR przeznaczonych zostanie 1004 m2. W ramach inwestycji zostan\u0105 zakupione nowe \u015brodki trwa\u0142e w postaci wyposa\u017cenia badawczego i laboratoryjnego oraz warto\u015bci niematerialne i prawne jako oprogramowanie niezb\u0119dne do prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci B+R. Realizacj\u0119 projektu za\u0142o\u017cono na lata 2019-2021. Realizacja inwestycji w CBR rozpocznie si\u0119 1 lipca 2019 roku ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 uzyskania pozwolenia na budow\u0119 oraz prawid\u0142owe zabezpieczenie ca\u0142ego procesu pod k\u0105tem wykonalno\u015bci technicznej i finansowej.", "BENEFICJENT": "HYDROPRESS WOJCIECH G\u00d3RZNY", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego w firmie Hydropress w obszarze badania i implementacji innowacyjnych materia\u0142\u00f3w i technologii w bran\u017cy hydrauliki si\u0142owej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5280258.67", "WARTOSC": "7549717.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Jego realizacja wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie racjonalno\u015bci wydatk\u00f3w, kt\u00f3re osi\u0105gni\u0119te zostanie poprzez ograniczenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105 o 1 212 373,71 kWh/rok i zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 w budynkach obj\u0119tych projektem o 1 252 827,66 kWh/rok. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do zmniejszenia zanieczyszczenia atmosfery dzi\u0119ki redukcji emisji CO2 o 352,39 ton CO2/rok oraz redukcji emisji py\u0142\u00f3w o 297,58 kg/rok. Jego warto\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em wynosi 7 377 228,85 z\u0142 (w tym wysoko\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowalnych: 7 282 331,07 z\u0142).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej nr 9 i nr 10 oraz budynku Cmentarza Komunalnego w Rumi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5036157.76", "WARTOSC": "5924891.49", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zlokalizowany jest w ul. Tysi\u0105clecia, Abrahama, Kazimierskiej, P\u0142k. D\u0105bka, Skarpowej, Sopockiej, Bor\u00f3wkowa i Wi\u0105zowa, Jana z Kolna, S\u0119dzickiego, Chodkiewicza, Katowickiej, \u0179r\u00f3dlanej, Gryfa Pomorskiego, przy Stadionie MOSiR (ul. Adama Mickiewicza), Konopnickiej, Makuszy\u0144skiego i Brzechwy, Filtrowej, Batorego, na obszarze G\u00f3ry Markowca. W lokalizacjach: Tysi\u0105clecia, Abrahama, Kazimierskiej, P\u0142k. D\u0105bka, Skarpowej, Sopockiej, Bor\u00f3wkowa i Wi\u0105zowa, Jana z Kolna, S\u0119dzickiego prace zosta\u0142y wykonane. W pozosta\u0142ych lokalizacjach prace nie s\u0105 rozpocz\u0119te. W ramach projektu zaplanowano budow\u0119 sieci kanalizacji deszczowej w ww. ulicach wraz z dodatkowymi rozwi\u0105zaniami umo\u017cliwiaj\u0105cymi efektywne zagosp. i wykorzystanie w\u00f3d opadowych. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 w projekcie r\u00f3wnie\u017c naturalne metody zagospodarowania w\u00f3d opadowych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 wykonanie zespo\u0142u wielu zbiorniczk\u00f3w przepuszczaj\u0105cych przep\u0142yw normalny a retencjonuj\u0105cych wi\u0119ksze przep\u0142ywy + rowy obsadzone ro\u015blinno\u015bci\u0105 + niecki bezodp\u0142ywowe rozs\u0105czaj\u0105ce i podczyszczaj\u0105ce nadmiar. Ca\u0142o\u015b\u0107 wyposa\u017cona zostanie w regulacj\u0119 i nastawiona na ca\u0142kowite oczyszczenie wody (z\u0142o\u017ca trzcinowe itp.) czasowe zretencjonowanie nadmiaru+ odparowanie i ewapotranspiracja dla cz\u0119\u015bci wody. W razie suszy regulacja umo\u017cliwi przechwycenie cz\u0119\u015bci wody z przep\u0142ywu sta\u0142ego i utrzymanie ro\u015blinno\u015bci w dobrym stanie. W ramach projektu powstanie 122 100,00m2 nowej powierzchni wchodz\u0105cej w sk\u0142ad systemu gospodarowania wodami opadowymi, w tym 76 031m2 zaliczono do powierzchni przeznaczonej do zatrzymania i retencjonowania wody, co stanowi: 62,26 % ca\u0142kowitej powierzchni projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j systemu gospodarowania wodami opadowymi na terenie Rumi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.71}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-11-28", "DOFINANSOWANIE": "68190361.35", "WARTOSC": "139750924.53", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja dotyczy budowy zintegrowanego systemu m.in.:zarz\u0105dzania informacj\u0105 pasa\u017cersk\u0105, monitoringiem, kontrol\u0105 dost\u0119pu, kontrol\u0105 pracy urz\u0105dze\u0144, systemem ppo\u017c, sygnalizacji w\u0142amania i napadu,urz\u0105dze\u0144 ga\u015bniczych wraz z utworzeniem platformy synchronizuj\u0105cej dzia\u0142anie system\u00f3w na linii 250.Ponadto zakresem obj\u0119ta jest budowa Centrum Monitoringu, modernizacja budynku Dworca Podmiejskiego na stacji Gdynia G\u0142\u00f3wna (wraz z peronem SKM) oraz modernizacja 8 przystank\u00f3w/stacji kolejowych SKM: Rumia Janowo, Gdynia Chylonia, Gdynia Leszczynki, Gdynia Grab\u00f3wek, Gdynia Stocznia, Gdynia Red\u0142owo, Gdynia Or\u0142owo i Gda\u0144sk Stoczni. Budowa i integracja system\u00f3w pozwoli m.in. sprawowa\u0107 lepsz\u0105 kontrol\u0119 nad bezpiecze\u0144stwem pasa\u017cer\u00f3w, funkcjonowaniem urz\u0105dze\u0144 infrastruktury linii 250 oraz dostarcza\u0107 dok\u0142adn\u0105 i aktualn\u0105 informacj\u0119 pasa\u017cerom SKM. Modernizacja peron\u00f3w b\u0119dzie polega\u0107 na dostosowaniu infrastruktury dla niepe\u0142nosprawnych oraz na poprawie komfortu podr\u00f3\u017cowania transportem zbiorowym.", "BENEFICJENT": "PKP SZYBKA KOLEJ MIEJSKA W TR\u00d3JMIE\u015aCIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu monitorowania bezpiecze\u0144stwa oraz zarz\u0105dzania informacj\u0105 na linii kolejowej nr 250 wraz z modernizacj\u0105 budynku Dworca Podmiejskiego w Gdyni G\u0142\u00f3wnej oraz peron\u00f3w na linii kolejowej nr 250", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "7609497.50", "WARTOSC": "8952350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest wzrost zatrudnialno\u015bci absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Wejherowskim poprzez wzrost jako\u015bci edukacji zawodowej. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe: wzmocnienie atrakcyjno\u015bci szk\u00f3\u0142 zawodowych, dostosowanie kompetencji zawodowych nauczycieli do wymog\u00f3w dynamicznie zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy; zwi\u0119kszenie i usystematyzowanie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 zawodowych z pracodawcami oraz szko\u0142ami wy\u017cszymi. Projekt skierowany jest do 1831 uczni\u00f3w, 52 nauczycieli oraz 2 instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu w 8 szko\u0142ach. Zakres dzia\u0142a\u0144 generuj\u0105cych koszty bezpo\u015brednie obejmuje podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w, nauczycieli i instruktor\u00f3w: bran\u017cy ICT i elektronika oraz Energetyka i ekoenergetyka w PZS nr 2 w W-wie; bran\u017cy Turystyka, sport i rekreacja w PZS nr 3 w W-wie; bran\u017cy Transport, logistyka i motoryzacja w PZS nr 4 w W-wie (motoryzacja) oraz w PZS nr 2 w Rumi (transport i logistyka); bran\u017cy Zdrowie i srebrna gospodarka w PZSP w W-wie; oraz: Organizacj\u0119 sieci doradztwa edukac-zawod. W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich realizowane b\u0119d\u0105 zadania zarz\u0105dzania oraz promocji. Dodatkowo systemowo badane b\u0119d\u0105 losy absolwent\u00f3w. Wszystkie planowane dzia\u0142ania, uj\u0119te w zakresie przedmiotowym, s\u0105 ze sob\u0105 powi\u0105zane i komplementarne. Projekt jest zintegrowany z Projektem realizowanym w ramach Dzia\u0142ania 4.1 RPO WP w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \u2013 Kszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cej potrzeby subregionalnych i regionalnego rynku pracy zgodnie z Uchwa\u0142\u0105 Zarz\u0105d Woj. Pom. nr 547/146/16 z 2.06.2016r. Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu zatrudnialno\u015bci i szans absolwent\u00f3w powiatowych szk\u00f3\u0142 zawodowych, kariery zawodowej i jako\u015bci \u017cycia oraz dostosowania oferty kszta\u0142cenia do potrzeb pracodawc\u00f3w, rynku pracy i gospodarki. Projekt przygotowano w oparciu o diagnoz\u0119 potrzeb - opracowanie zatwierdzone przez Zarz\u0105d Powiatu Wejher. Uchwa\u0142\u0105 Nr V/229/16 z dnia 14 czerwca 2016r.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j publicznego szkolnictwa zawodowego w Powiecie Wejherowskim poprzez wzrost jako\u015bci edukacji zawodowej w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \u2013 Kszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cej potrzeby subregionalnych i regionalnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2921706.40", "WARTOSC": "3795353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt polega na znacz\u0105cym rozwini\u0119ciu i udoskonaleniu funkcjonalno\u015bci systemu SafeSky, kt\u00f3ry opracowany zosta\u0142 w ramach projektu z programu &quot;Szybka Scie\u017cka&quot; i jest chroniony zg\u0142oszeniem patentowym numer P.422312 oraz znakiem towarowym Z.464553. Przeprowadzone zostan\u0105 prace badawcze i rozwojowe w trzech g\u0142\u00f3wnych obszarach: Prace badawcze: 1) Przebadanie mo\u017cliwych rozwi\u0105za\u0144 mechanicznych i mechaniczno-elektrycznych w zakresie dostosowania systemu SafeSky do operacyjno\u015bci mobilnej tak aby procedura uruchamiania systemu w nowych warunkach lokalizacyjnych nie zajmowa\u0142a d\u0142u\u017cej ni\u017c 30 min. Prace obejm\u0105 te\u017c przebadanie mo\u017cliwych konfiguracji sieciowo-obliczeniowych tak aby system SafeSky m\u00f3g\u0142 by\u0107 obs\u0142ugiwany w dowolnym miejscu. Przebadana zostanie te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji systemu na platformach ruchomych, np. poje\u017adzie. Przebadane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c r\u00f3\u017cne opcje zasilania systemu tak aby wyd\u0142u\u017cy\u0107 maksymalnie czas pracy ci\u0105g\u0142ej w miejscach be\u017c dost\u0119pu do sta\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 zasilania do 6-12 godzin. 2) Opracowanie nowej generacji elektroniki i anten do sensor\u00f3w systemu SafeSky. Przebadane zostan\u0105 mo\u017cliwe konfiguracje anten do maksymalizacji pokrycia sygna\u0142em radarowym w r\u00f3\u017cnych kontekstach aplikacyjnych. Ponadto, zaprojektowane zostan\u0105 nowe rozwi\u0105zania uk\u0142ad\u00f3w scalonych na 10 GHz obejmuj\u0105ce struktury nadawcze i odbiorcze zoptymalizowane do realizacji wielokana\u0142owych radar\u00f3w. Celem jest opracowanie takich radar\u00f3w aby uzyska\u0107 maksymalnie szerokie pokrycie k\u0105towe, 60-90 stopni przy zasi\u0119gu dzia\u0142ania sensora minimum kilkaset metr\u00f3w. Prace rozwojowe: 1) Zaprojektowane i zre Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "ADVANCED PROTECTION SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "SafeSky &ndash; wielo-sensorowy, odporny na warunki pogodowe i przyst\u0119pny cenowo system ochrony infrastruktury krytycznej i w\u0142asno\u015bci prywatnej przed zagro\u017ceniami ze strony dron\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-05-05", "DOFINANSOWANIE": "2653015.55", "WARTOSC": "3121194.77", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie sprawno\u015bci funkcjonowania komunalnej infrastruktury energetycznej poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych na terenie Gminy Miejskiej Rumia. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej i redukcja emisji CO2,a poprzez to ograniczenie koszt\u00f3w utrzymania infrastruktury o\u015bwietleniowej. Zakres przedmiotowy inwestycji zak\u0142ada wymian\u0119 1717szt. energoch\u0142onnych i nieefektywnych opraw o\u015bwietleniowych na oprawy wykonane w technologii LED (zapewniaj\u0105ce niski pob\u00f3r energii elektrycznej, emituj\u0105ce o\u015bwietlenie bli\u017csze naturalnemu, \u015bwiec\u0105ce \u015bwiat\u0142em rozproszonym, nieo\u015blepiaj\u0105ce u\u017cytkownik\u00f3w) wraz z zastosowaniem autonomicznej redukcji mocy. Dodatkowo planuje si\u0119 wymian\u0119 przewod\u00f3w zasilaj\u0105cych oprawy oraz zabezpieczenia wraz z zaciskami na liniach napowietrznych. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 projektu b\u0119dzie wzrost atrakcyjno\u015bci osiedle\u0144czej,turystycznej iinwestycyjnej gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych na terenie Miasta Rumi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2315631.03", "WARTOSC": "2724271.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Gmina Miejska Rumia jest organem prowadz\u0105cym dla 7 OWP, w kt\u00f3rych \u0142\u0105cznie funkcjonuje 29 oddzia\u0142\u00f3w.Wnioski z \"Diagnozy stanu edukacji przedszkolnej\"(Zarz\u0105dzenie Burmistrza Miasta Rumia Nr632/178/2016 z 12.04.2016r.) wskazuj\u0105, i\u017c w ci\u0105gu ostatnich 3 lat liczba dzieci utrzymuje si\u0119 na wzgl\u0119dnie sta\u0142ym poziomie. Obserwowane s\u0105 2 tendencje: prawie dwukrotnego rocznie przyrostu dzieci niepe\u0142nosprawnych (11-2014/14,20-2014/15, 38-2015/16) oraz prawie 20 %-owego rocznie wzrostu liczby dzieci z problemami adaptacyjnymi i \u015brodowiskowymi, kt\u00f3re wymagaj\u0105 wsparcia psychologa/pedagoga. W roku szkolnym 2015/2016 do wszystkich OWP ucz\u0119szcza 726 dzieci (352-K,374-M) spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych 38 dzieci (14-K, 24-M)w 4 OWP wymaga kszta\u0142cenia specjalnego (niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 i WWR), 109 dzieci (47\u2013K,62-M) wymaga opieki psychologa/pedagoga w tym 64 dzieci w rodzinach dysfunkcyjnych (wsparcie dla rodzin), za\u015b u 416 dzieci (172-K, 244-M) stwierdzono deficyty logopedyczne. Analiza demograficzna w tym prognoza do 2020 r. wskazuje, i\u017c pomimo spadku liczby dzieci w wieku przedszkolnym w woj.pomorskim, pow. wejherowski jest jednym z dw\u00f3ch w kt\u00f3rych tendencja ta b\u0119dzie wzrostowa (Reg. Konkursu s.16), tym samym skala tych zjawisk ulegnie pog\u0142\u0119bieniu. Projekt w roku szkol. 2017/2018 obejmuje 7 OWP znajduj\u0105cych si\u0119 w 10 budynkach (32 oddzia\u0142y) w tym utworzony 1 nowy oddzia\u0142 dla 25 poprzez adaptacje pomieszcze\u0144 i ich pe\u0142ne wyposa\u017cenie. We wszystkich oddzia\u0142ach przewiduje si\u0119 zwi\u0119kszenie wsparcia w zakresie specjalnych potrzeb edukacyjnych dzieci i rodzin (pomoce dydaktyczne, etaty) w zwi\u0105zku ze stwierdzon\u0105 w diagnozie bardzo du\u017c\u0105 skal\u0105 i r\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 dysfunkcji. R\u00f3wnolegle projekt przewiduje podniesienie poziomu edukacji przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych (ICT i j.angielski) zgodnie z oczekiwaniami rodzic\u00f3w (badanie ankietowe). Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 jest podniesienie kompetencji grupy nauczycieli (22) ukierunkowane na przeciwdzia\u0142anie dysfunkcjom i zastosowanie narz\u0119dzi ICT w dydaktyce.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Super przedszkolaki w Rumi - podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2266744.30", "WARTOSC": "2666758.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt polega na realizacji dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych,zmierzaj\u0105cych do poprawy jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej szk\u00f3\u0142 podlegaj\u0105cych Gminie Miejskiej Rumia, poprzez kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w.Organowi podlega \u0142\u0105cznie 8 szk\u00f3\u0142,w tym 4 Szko\u0142y Podst.,3 Gimnazja oraz 1 Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce (II LO).Liceum wraz z jedn\u0105 ze szk\u00f3\u0142 podstawowych tworz\u0105 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych.Projekt skierowany jest do dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych grup odbiorc\u00f3w-uczni\u00f3w i nauczycieli.Grupa docelowa w przypadku uczni\u00f3w liczy 1200 os.(610K/590M), natomiast w odniesieniu do nauczycieli grupa docelowa liczy \u0142\u0105cznie 226 os.(204K/22M). Razem 1426 os(814K/612M).Do uczni\u00f3w skierowane s\u0105 3 grupy dzia\u0142a\u0144: podniesienia kompetencji kluczowych(zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce z przedmiot\u00f3w wiod\u0105cych,g\u0142\u00f3wnie matematyka,j.obcy,wyjazdy edukacyjne,ko\u0142a zainteresowa\u0144),podniesienia umiej\u0119tno\u015bci planowania \u015bcie\u017cki edukacyjno-zawodowej (doradztwo),zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami,zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne.Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 metod\u0105 warsztatu,eksperymentu i metodami projektowymi przez co osi\u0105gni\u0119ty zostanie dodatkowy efekt w postaci kszta\u0142towania istotnych kompetencji kluczowych KK u uczni\u00f3w.Projekt nastawiony jest na realizacj\u0119 tych kompetencji kluczowych,kt\u00f3re zosta\u0142y ocenione najni\u017cej w rumskich szko\u0142ach w badaniach realizowanych na potrzeby Diagnozy potrzeb edukacyjnych i rozwojowych szk\u00f3\u0142,a wi\u0119c takich jak przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107,umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119,kreatywno\u015b\u0107 i innowacyjno\u015b\u0107,umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w grupie,umiej\u0119tno\u015b\u0107 planowania i organizacji czasu w\u0142asnego,kompetencje j\u0119zykowe, matematyczne itp.Diagnoza zosta\u0142a przyj\u0119ta Zarz\u0105dzeniem Burmistrza nr 498/444/2016 z dn. 27.01.2016 r.Dzia\u0142anie,nakierowane na drug\u0105 grup\u0119 Beneficjent\u00f3w ostatecznych (Nauczycieli) obejmuj\u0105 studia podyplomowe oraz szkolenia,kursy i warsztaty z temat\u00f3w zwi\u0105zanych ze skuteczniejszym kszta\u0142towaniem KK u uczni\u00f3w oraz wykorzystaniem TIK,w tym r\u00f3wnie\u017c indywidualnej pracy z uczniem o specjalnych potrzebach.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Poci\u0105g do edukacji - podniesienie jako\u015bci edukacji poprzez wzrost poziomu kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i kwalifikacji nauczycieli.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3030437.00", "WARTOSC": "4230962.86", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud", "OPIS": "Przedmiot projektu: zakup i monta\u017c mikroinstalacji fotowoltaicznych wraz z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 oraz w nielicznych przypadkach zamontowane akumulatory do kumulacji energii (rozwi\u0105zania innowacyjne) w gospodarstwach domowych na terenie Gminy Miejskiej Rumia i Gminy Szemud. Zamontowanych zostanie 196 szt. instalacji fotowoltaicznych (52 szt. w Rumi i 144 szt. w Gminie Szemud) o \u0142\u0105cznej mocy 0,624 MW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii elektrycznej poprzez monta\u017c paneli fotowoltaicznych w budynkach mieszkalnych w gminach: Rumia i Szemud. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie kompleksowe wyposa\u017cenie gmin w nowoczesn\u0105 technologi\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 czerpanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - promieniowania s\u0142onecznego. Nast\u0105pi wzrost bezpiecze\u0144stwa energetycznego w gminach, poprawa stanu \u015brodowiska a tak\u017ce podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej i walor\u00f3w turystycznych regionu oraz wzrost jako\u015bci \u017cycia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Miejskiej Rumia i Gminie Szemud", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170508.00", "WARTOSC": "2553538.82", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os.niepe\u0142nosprawnych. Cele projektu zrealizowane zostan\u0105 przez wdro\u017cenie kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej. Projektem obj\u0119tych zostanie 171os.(120K,51M)nieaktywnych zawodowo i/lub bezrobotnych z terenu Rumia Zag\u00f3rze, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek art.7 ustawy o pomocy spo\u0142ecznej, w tym 26 os. niepe\u0142nosprawnych, a tak\u017ce os. z zaburzeniami psychicznymi, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b. Dzia\u0142ania projektu skierowane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c do os. z otoczenia os. i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w zakresie niezb\u0119dnym do aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej odbiorc\u00f3w ostatecznych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to opracowanie i realizacja indywidualnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego w formie IPD dla ka\u017cdego z odbiorc\u00f3w ostatecznych, zwi\u0119kszenie motywacji do powrotu na rynek pracy w tym reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa, wsparcie psychologiczne prawne i socjalne, aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa, wzrost kompetencji i kwalifikacji zawodowych. Wyznaczone cele realizowane b\u0119d\u0105 poprzez dzia\u0142ania w zakresie: warsztat\u00f3w/szkole\u0144 kompetencji spo\u0142ecznych, szeroko rozumianego poradnictwa, indywidualnych konsultacji z doradc\u0105 zawodowym, warsztat\u00f3w/szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych. Odbiorcom ostatecznym zaproponowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c warsztaty/szkolenia przed sta\u017cowe, sta\u017ce/praktyka, warsztaty/szkolenia z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej oraz wizyty studyjne u podmiot\u00f3w ekonomi spo\u0142ecznej. Rezultaty projektu to: wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnienia w wysoko\u015bci 30%, spo\u0142eczno zatrudnieniowej 80%. Zak\u0142adana liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu-60, liczba os\u00f3b kt\u00f3re uzyskaj\u0105 kwalifikacje-69, liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projekty-33. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie JST z NGO, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich zak\u0142adanych rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Klub integracji spo\u0142ecznej - ZAG\u00d3RZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2494155.00", "WARTOSC": "3706635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych wraz z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 oraz w nielicznych przypadkach akumulatory do kumulacji energii (rozwi\u0105zania innowacyjne)- w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Miejskiej Rumia i Gminy Szemud. Zamontowanych zostanie 25 szt. instalacji (9 szt. w Rumi i 16 szt. w Gminie Szemud) o \u0142\u0105cznej mocy 0,519 MW. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii elektrycznej poprzez monta\u017c paneli fotowoltaicznych w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminach: Rumia i Szemud. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie kompleksowe wyposa\u017cenie Gmin w nowoczesn\u0105 technologi\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 czerpanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - promieniowania s\u0142onecznego. Nast\u0105pi wzrost bezpiecze\u0144stwa energetycznego w gminach, poprawa stanu \u015brodowiska a tak\u017ce podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej i walor\u00f3w turystycznych regionu oraz wzrost jako\u015bci \u017cycia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Miejskiej Rumia i Gminie Szemud", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12302180.00", "WARTOSC": "27060000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt polega na wymianie izolacji na ciep\u0142oci\u0105gach u\u0142o\u017conych w kana\u0142ach ciep\u0142owniczych, o \u015brednicach od 2DN 100 do 2DN 600 oraz wymianie ciep\u0142oci\u0105g\u00f3w na technologie preizolowan\u0105. W przypadku ciep\u0142oci\u0105g\u00f3w napowietrznych wymianie b\u0119dzie podlega\u0107 jedynie izolacja. W ramach Projektu zostanie zrealizowanych 13 zada\u0144 inwestycyjnych, w tym 3 dotycz\u0105ce kom\u00f3r ciep\u0142owniczych i 10 dotycz\u0105cych sieci. \u0141\u0105cznie w ramach Projektu zmodernizowane zostan\u0105 4 komory ciep\u0142ownicze i ok. 6 169 mb sieci.", "BENEFICJENT": "OKR\u0118GOWE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Termomodernizacja ciep\u0142oci\u0105g\u00f3w kana\u0142owych i napowietrznych w Gdyni, Rumi i mie\u015bcie Wejherowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1611381.52", "WARTOSC": "1895742.96", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 91 os\u00f3b (87 K i 4 M) opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zamieszkuj\u0105cych miasto Rumia. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienie os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 o co najmniej 42 osoby (w tym 40 kobiet) w okresie marzec 2017 do luty 2019 r, kt\u00f3re bez otrzymania wsparcia w ramach projektu nie b\u0119d\u0105 w stanie przezwyci\u0119\u017cy\u0107 problem\u00f3w zwi\u0105zanych z godzeniem \u017cycia zawodowego i rodzinnego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: -utworzenie \u017c\u0142obka w miejscowo\u015bci Rumia zapewniaj\u0105cego 64 miejsca opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. - objecie opiek\u0105 co najmniej 91 dzieci b\u0119d\u0105cych pod opiek\u0105 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych. Dzia\u0142ania: - przystosowanie i wyposarzenie budynku przeznaczonego na \u017c\u0142obek zlokalizowanego w mie\u015bcie Rumia (wraz z pozyskaniem niezb\u0119dnych opinii i wpis\u00f3w) - sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi w wieku 20 tyg. do 3 lat w okresie od III 2017 do II 2019. Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest powr\u00f3t, znalezienie pracy i utrzymanie jej przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy, b\u0105d\u017a aktywne jej poszukiwanie przez 42 uczestnik\u00f3w projektu (w tym co najmnie 40 kobiet)", "BENEFICJENT": "ATM BUSINESS GROUP SP Z O.O", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Bayerek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1492717.55", "WARTOSC": "1764187.63", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest przy ul. R\u00f3\u017canej i Topolowej w Rumi. W ramach projektu przy ul. Topolowej zaplanowano zagospodarowanie teren\u00f3w i utworzenie nowej powierzchni biol.czynnej wraz z infrastr. dodatkow\u0105 oraz rekr. przeznaczon\u0105 nieodp\u0142atnie i powszechnie dla wszystkich zainteresowanych. W ramach rob\u00f3t przy ul. R\u00f3\u017canej zaplanowano: zagosp. teren\u00f3w zielonych poprzez nasadzenie r\u00f3\u017cnorodnych gatunk\u00f3w krzew\u00f3w, kwiat\u00f3w, bylin, traw itp., utworzenie og\u00f3lnodost\u0119pnej si\u0142owni na \u015bwie\u017cym powietrzu, wykonanie strefy wypoczynk.\u2013 parkowej, z zieleni\u0105 izoluj\u0105c\u0105, uk\u0142adem \u015bcie\u017cek pieszych oraz elementami dodatkowej, ma\u0142ej architektury. Teren po zako\u0144czeniu projektu pokryty b\u0119dzie co najmniej w 70% zieleni\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "\u201eZielona wyspa - rozw\u00f3j teren\u00f3w zielonych na terenie Gminy Miejskiej Rumia w celu poprawy jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1010985.44", "WARTOSC": "1189394.63", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Proj. skier. jest do 80 os\u00f3b (51K;29M) nieakt zawod i/lub bezrob. z ter. Rumi, zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142, spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142. okre\u015b. w art.7 ustawy o pom. spo\u0142, w tym osoby niepe\u0142nosprawne, a tak\u017ce osoby z zaburz. psych, osoby bezrob. zalicz. do III prof. pom., osoby korzystaj\u0105ce z PO PZ. Dzia\u0142ania proj. s\u0105 skier. r\u00f3wnie\u017c do otocz. os\u00f3b i rodzin zagr. wykl. spo\u0142. w zakresie niezb\u0119dnym do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142. cel. proj. jest: Zwi\u0119kszenie szans do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej 80 os\u00f3b (51K;29M), w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zagro\u017conych wykl. spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z gminy Rumia oraz podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych tych os\u00f3b w okresie od 01.01.2016r. do 31.10.2018r Cel g\u0142. osi\u0105gany b\u0119dzie przez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1.Zwi\u0119kszenie motyw. do dzia\u0142ania i zaufania we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci 80 os\u00f3b (51K;29M) w wieku aktywno\u015bci zawod, z gminy Rumia. 2.Podwy\u017cszenie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 80 os\u00f3b (51K;29M) w wieku aktywno\u015bci zawod, z gminy Rumia. 3.Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci na rynku pracy 80 os\u00f3b (51K;29M) w wieku aktywno\u015bci zawod, z gminy Rumia. Dzia\u0142. proj. b\u0119d\u0105 zmierza\u0142y do reintegr. zawod. i spo\u0142 BO, poprzez wzmoc. ich poczucia w\u0142. warto\u015bci, wiary we w\u0142. si\u0142y, wykszta\u0142c. umiej. pozwalaj. na pe\u0142nienie r\u00f3l spo\u0142, nabywania umiej\u0119tno\u015bci zawod, motywow. do podn. kwalifikacji. Dzia\u0142ania proj. realiz. b\u0119d\u0105 przez wprow. do pracy z BO, KIS i obj\u0119cie wsparciem 50(33K;17M) nieakt. zawod. i 30 os\u00f3b(18K;12M) bezrob, zalicz. do III profilu pomocy. Projekt b\u0119dzie realiz. w partn. z PUP i we wsp\u00f3\u0142pr ze stowarzyszeniem i lokalnymi pracodawcami. Realizacja zaplanow. wsparcia na rzecz gr. docel. b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0107 zgodnie ze Standardami udzielania wsparcia na rzecz grup docelowych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci dotycz\u0105cymi doboru grupy docelowej, zaplanowanej \u015bcie\u017cki reintegracji, realizacji us\u0142ug aktywnej integracji, efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej oraz komplementarno\u015bci z PO PZ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej - W poszukiwaniu Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1007437.50", "WARTOSC": "5092384.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na rozbudowie miejskiej sieci ciep\u0142owniczej Gdynia-Rumia przez budow\u0119 odcinka preizolowanej wysokoparametrowej sieci 2\u00d7DN 300 wzd\u0142u\u017c ul. Kosynier\u00f3w w Rumi.", "BENEFICJENT": "OKR\u0118GOWE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa miejskiej sieci ciep\u0142owniczej Gdynia\u2013Rumia na obszar miasta Redy, wspieraj\u0105ca bezpiecze\u0144stwo energetyczne miast (Rumia i Reda) celem pod\u0142\u0105czenia nowych odbiorc\u00f3w ciep\u0142a do efektywnego systemu ciep\u0142owniczego ze \u017ar\u00f3d\u0142em z wysokosprawn\u0105 kogeneracj\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-31", "DOFINANSOWANIE": "980000.00", "WARTOSC": "4145223.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa hali produkcyjnej o powierzchni 2000m2, zakup nowych maszyn (stanowisko pomiarowo-kalibracyjne, prasa kraw\u0119dziowa), w celu wprowadzenia nowego produktu (centrala wentylacyjno-klimatyzacyjna z silnikiem zasilanym magnesem sta\u0142ym)oraz ulepszenia obecnych produkt\u00f3w (nowa obudowa). Celem projektu jest rozwi\u0105zanie zdiagnozowanych potrzeb, a w konsekwencji zwi\u0119kszenie potencja\u0142u konkurencyjnego naszej firmy oraz rozw\u00f3j eksportu.", "BENEFICJENT": "CLIMA GOLD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa nowej hali produkcyjnej w Rumi oraz zakup maszyn w celu wprowadzenia do oferty nowych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "852791.00", "WARTOSC": "1709000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Planowany system Net-s CRM b\u0119dzie innowacyjnym i zaawansowanym rozwi\u0105zaniem opartym o technologie informacyjno - komunikacyjne rozszerzaj\u0105cym dzia\u0142aj\u0105cy w sp\u00f3\u0142ce system B2B o dodatkowe funkcje s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie efektywno\u015bci dzia\u0142ania sp\u00f3\u0142ki. Charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie wysok\u0105 wydajno\u015bci\u0105 i skalowalno\u015bci\u0105 u\u0142atwiaj\u0105c\u0105 \u0142atw\u0105 rozbudow\u0119. Oprogramowanie zostanie zaprojektowane jako dedykowane rozwi\u0105zanie zawieraj\u0105ce wszystkie niezb\u0119dne elementy potrzebne do budowy nowoczesnej infrastruktury typu B2B \u0142\u0105cz\u0105cej sp\u00f3\u0142k\u0119 Net-s i jej partner\u00f3w biznesowych, wspieranie zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem poprzez wprowadzenie funkcjonalno\u015bci CRM i ERP oraz wspieraj\u0105ce proces \u015bwiadczenia us\u0142ug. Planowane cele do osi\u0105gni\u0119cia to poprawienie potencja\u0142u konkurencyjnego sp\u00f3\u0142ki, rozszerzenie oferty o nowe produkty, wej\u015bcie na zagraniczne rynki zbytu, zwi\u0119kszenie produktywno\u015bci, popraw\u0119 jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug oraz wprowadzenie zmian zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem system\u00f3w zarz\u0105dzania sp\u00f3\u0142k\u0105 i informatyzacj\u0105 proc. biznes", "BENEFICJENT": "NET-S M. CHMIELEWSKI, J.CHMIELEWSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci dzia\u0142ania sp\u00f3\u0142ki Net-s dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii informacyjno-komunikacyjnych poprzez wprowadzenie innowacyjnego systemu NET-S CRM wspomagaj\u0105cego procesy biznesowe typu B2B pomi\u0119dzy firm\u0105 Net-s a wybranymi partnerami oraz wspomagaj\u0105cego zarz\u0105dzanie przedsi\u0119biorstwem dzi\u0119ki wdro\u017ceniu funkcjonalno\u015bci CRM i ERP.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3077733.63", "WARTOSC": "3620863.09", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Programem zostan\u0105 obj\u0119te 242 osoby: 148 kobiet i 94 m\u0119\u017cczyzn zamieszkuj\u0105cych powiat wejherowski, w tym co najmniej 37 (22 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zadania projektu to: realizacja indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika projektu, wsparcie dla motywacji do zmiany, reintegracja psychospo\u0142eczna i zawodowa, pomoc psychologiczno-terapeutyczna dla os\u00f3b uzale\u017cnionych, aktywizacja spo\u0142eczna, aktywizacja zawodowa, podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji, rozwijanie kompetencji cyfrowych i przedsi\u0119biorczych, asystentura i wsparcie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Cel i zadania projektu b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: warsztaty motywacyjne, spotkania tematyczne i animacyjne, poradnictwo zawodowe (w tym diagnoza i IPD), psychologiczne i pedagogiczne, coaching, treningi, terapi\u0119, szkolenia, kursy zawodowe, warsztaty, po\u015brednictwo pracy, poradnictwo specjalistyczne, sta\u017ce i praktyki zawodowe, kursy i treningi zaradno\u015bci \u017cyciowej. Rezultaty projektu to: wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 34 % (w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 12%), spo\u0142ecznej na poziomie 34 %; liczba os\u00f3b: pracuj\u0105cych - 83, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje - 97, poszukuj\u0105cych pracy - 44. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie JST z organizacjami pozarz\u0105dowymi, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich rezultat\u00f3w projektu oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i przedsi\u0119biorcami.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "System Aktywizacji Spo\u0142eczno-Zawodowej w powiecie wejherowskim I - drugi etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-17", "DOFINANSOWANIE": "781145.75", "WARTOSC": "2782890.35", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji polegaj\u0105cej na stworzeniu Centrum Rehabilitacyjno-Opieku\u0144czego (dalej jako CRO) jest podniesienie konkurencyjno\u015bci NZOZ SALUBRE i wprowadzenie us\u0142ug maj\u0105cych na celu redukcj\u0119 spo\u0142ecznych i ekonomicznych koszt\u00f3w chor\u00f3b cywilizacyjnych i okresu starzenia si\u0119. W tym celu rozbudujemy obecny budynek Salubre, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 dzia\u0142aj\u0105ce centrum rehabilitacji i masa\u017cu w Rumii, oraz zakupimy specjalistyczny sprz\u0119t. Rezultatem b\u0119dzie rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia znacznie udoskonalonej us\u0142ugi opieku\u0144czo \u2013 rehabilitacyjnej dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych opieki i rehabilitacji bez ogranicze\u0144 wiekowych. B\u0119dzie to ca\u0142odobowa opieka piel\u0119gniarska, rehabilitacja, opieka lekarska i badania diagnostyczne w zale\u017cno\u015bci od potrzeb, r\u00f3wnie\u017c dost\u0119p do gabinet\u00f3w rehabilitacji i terapii. Realizacja inwestycji wp\u0142ynie na poszerzenie rynku na kt\u00f3rym swoje us\u0142ugi \u015bwiadczy Salubre oraz przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug medycznych w wojew\u00f3dztwie pomorskim.", "BENEFICJENT": "SALUBRE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa Centrum Rehabilitacyjno-Opieku\u0144czego w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci NZOZ SALUBRE i wprowadzenia us\u0142ug maj\u0105cych na celu redukcj\u0119 spo\u0142ecznych i ekonomicznych koszt\u00f3w chor\u00f3b cywilizacyjnych i okresu starzenia si\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "737250.00", "WARTOSC": "1076150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Podczas realizacji przedmiotowego Projektu Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania, maj\u0105ce na celu promocj\u0119 marki Gielo s. c. oraz Marki Polskiej Gospodarki na rynku mi\u0119dzynarodowych. W ramach prowadzonych dzia\u0142a\u0144, Wnioskodawca zaplanowa\u0142 udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych wybranych w ramach Bran\u017cowego Programu Promocji dla bran\u017cy Moda Polska w latach 2017-2019. Jako pozaunijny rynkek perspektywiczny, Wnioskodawca wybra\u0142 Stany Zjednoczone. W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 udzia\u0142 w targach na terenie USA, Hong Kongu oraz Polski. W ramach realizacji Projektu, Wnioskodawca zaplanowa\u0142 udzia\u0142 w 16 imprezach targowych, z czego 2 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y wydarzenia, na kt\u00f3rych zorganizowane b\u0119dzie narodowe stoisko informacyjne. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 tak\u017ce zakup obligatoryjnej us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na wskazany rynek perspektywiczny. Zaplanowano tak\u017ce realizacj\u0119 dw\u00f3ch dzia\u0142a\u0144 fakultatywnych w postaci wyjazdowej misji gospodarczej oraz us\u0142ugi szkoleniowej. Misja wyjazdowa zostanie zrealizowana przy okazji targ\u00f3w w Tuscon w 2018 roku. Us\u0142uga szkoleniowa b\u0119dzie stanowi\u0142a uzupe\u0142nienie obligatoryjnej us\u0142ugi doradczej i b\u0119dzie dotyczy\u0142a rynku ameryka\u0144skiego. B\u0119dzie mia\u0142a na celu lepsze poznanie specyfiki lokalnego rynku oraz zasad na nim panuj\u0105cych. Dzi\u0119ki temu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 prowadzi\u0107 dzia\u0142ania promocyjne w spos\u00f3b efektywny i nawi\u0105za\u0107 nowe kontakty biznesowe. W ramach prowadzonych dzia\u0142a\u0144, Wnioskodawca zainwestuje tak\u017ce w materia\u0142y informacyjno-promocyjne, w tym panel promocyjny Marki Polskiej Gospodarki, kt\u00f3ry b\u0119dzie stanowi\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 ka\u017cdego z zaplanowanych stoisk wystawowych. Wnioskodawca w ramach projektu promowa\u0142 b\u0119dzie swoj\u0105 mark\u0119 jako polskiego producenta wysokiej jako\u015bci bi\u017cuterii z bursztynem, kt\u00f3r\u0105 wytwarza w ramach kodu PKD 32.12 Z Produkcja wyrob\u00f3w jubilerskich i podobnych.", "BENEFICJENT": "GIELO S. C. ANDRZEJ GIELO, MARIUSZ GIELO", "TYTUL": "Intensyfikacja dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Gielo s. c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "718110.00", "WARTOSC": "844835.29", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu- zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, jak r\u00f3wnie\u017c u\u0142atwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Udzia\u0142 w projekcie wezm\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym 43 os.(26K,17M),w tym co najmniej 10 os. niepe\u0142nosprawnych(6K,4M). Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to min. podejmowanie inicjatyw w zakresie rozwoju zdeinstytucjalizowanych i spersonalizowanych form wsparcia, rozw\u00f3j nowoczesnych us\u0142. spo\u0142., podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej, aktywna integr. i wspieranie rodz., pomoc psychol.- terapeutyczna, rozwijanie miejsc wsparcia spo\u0142ecznego, usamodzielnienie si\u0119 i wzrost wydajno\u015bci funkcji opieku\u0144czo wychow. rodz.Cele projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzi\u0119ki utworzeniu Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych Zag\u00f3rze. W ramach dzia\u0142alno\u015bci Centrum utworzony zostanie Zag\u00f3rski Klub Rodziny b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie wpierania rodziny, wzmacniania jej kompetencje opieku\u0144czo wychowawcze jak i wspiera\u0142 w pokonywaniu trudno\u015bci. Zakres zadaniowy to:Warsztaty/szkolenia dla rodzic\u00f3w, konsultacje i poradnictwo specjalistyczne,terapia i mediacje dla rodziny, rodzinna gr. wsparcia, klub m\u0142odzie\u017cowy \"Nasza dzielnica\". Powstanie r\u00f3wnie\u017c Punkt wsparcia opiekuna faktycznego, gdzie odb\u0119d\u0105 si\u0119 szkolenia/warsztaty z zakresu us\u0142. opieku\u0144czych, poradnictwo psych.,medyczne i prawne. Uruchomiony zostanie Punkt wsparcia osoby niesamodzielnej, kt\u00f3ry rozwinie pomoc s\u0105siedzk\u0105, oraz us\u0142ugi asystenckie w miejscu zamieszkania. \u0141\u0105cznie w ramach projektu wsparcie uzyskaj\u0105 22 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142. spo\u0142ecznych. Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105ca pracy, uczestnicz\u0105ca w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105ca kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu to 9 os.Efektem projektu b\u0119dzie wzrost liczby trwa\u0142ych, dost\u0119pnych i pozytywnie postrzeganych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. Projekt realizowany w partnerstwie JST z org. pozarz\u0105dowymi, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142. rezultat\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RUMIA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych Zag\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-04-25", "DOFINANSOWANIE": "11001033.37", "WARTOSC": "13137197.79", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt pn. \"Wzmocnienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w s\u0142u\u017cbowych Pomorskiej Policji poprzez ich kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119\" polega na g\u0142\u0119bokiej kompleksowej termomodernizacji, w tym przebudowie system\u00f3w grzewczych, budynk\u00f3w Komend, Komisariat\u00f3w i Posterunk\u00f3w Policji Garnizonu Pomorskiego, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem jest Skarb Pa\u0144stwa w trwa\u0142ym zarz\u0105dzie Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Gda\u0144sku. Projekt swoim zasi\u0119giem obejmuje 9 lokalizacji, w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce budynki s\u0142u\u017cbowe: 1. Posterunek Policji w Dziemianach, ul. 8 marca 1, 83-425 Dziemiany 2. Komisariat Policji IV w Gda\u0144sku Oliwie, ul. Kapr\u00f3w 14, 80-316 Gda\u0144sk 3. Komenda Wojew\u00f3dzka Policji w Gda\u0144sku, ul. Sandomierska 7, 81-508 Gdynia 4. Komenda Powiatowa Policji w Malborku, ul. Ch. de Gaulle'a 3, 82-300 Malbork 5. Komisariat Policji w Rumi, ul. Derdowskiego 43, 84-230 Rumia 6. Komenda Miejska Policji w S\u0142upsku, Al. 3 Maja 1, 76-200 S\u0142upsk, budynek B 7. Komenda Miejska Policji w S\u0142upsku, Al. 3 Maja 1, 76-200 S\u0142upsk, budynek C 8. Komenda Miejska Policji w S\u0142upsku, Al. 3 Maja 1, 76-200 S\u0142upsk, budynek E 9. Policyjna Izba Dziecka w Gda\u0144sku, ul. Kisielewskiego 10, 80-275 Gda\u0144sk Zakres prac, z podzia\u0142em na poszczeg\u00f3lne obiekty Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Gda\u0144sku zosta\u0142 szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blony w audytach energetycznych, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do niniejszej dokumentacji aplikacyjnej. Zakres projektu, stanowi\u0105cy wydatki kwalifikowane obejmuj przede wszystkim: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych poprzez dobranie technologii w wyniku kt\u00f3rych uzyskujemy zmniejszenie strat ciep\u0142a przez przenikanie, polegaj\u0105ce na umieszczeniu warstwy izolacji termicznej po stronie zewn\u0119trznej, - ocieplenie dach\u00f3w poprzez dobranie technologii w wyniku kt\u00f3rych uzyskujemy zmniejszenie strat ciep\u0142a przez przenikanie, polegaj\u0105ce na umieszczeniu warstwy izolacji termicznej po stronie zewn\u0119trznej, a w przypadku stropodach\u00f3w wdmuchni\u0119cie warstwy izolacji termicznej w przestrze\u0144 stropodachu, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej na", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Wzmocnienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w s\u0142u\u017cbowych Pomorskiej policji poprzez ich kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "526668.30", "WARTOSC": "1415000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Celem Projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy MEBLOMAK poprzez stworzenie warunk\u00f3w technicznych dla: - Obni\u017cenia kosztu i skr\u00f3cenia czasu wprowadzenia nowych produkt\u00f3w na rynek, poprzez obni\u017cenie kosztu i skr\u00f3cenie czasu projektowania nowych linii produktowych; - Poszerzenia rynk\u00f3w zbytu i wprowadzenia na rynek polski i zagraniczny nowych linii produktowych (nowych produkt\u00f3w), dzi\u0119ki zastosowaniu technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnych, zmieniaj\u0105cych w spos\u00f3b zasadniczy dotychczasowe procesy produkcyjne. W zwi\u0105zku z okre\u015blonymi celami oraz zidentyfikowanymi potrzebami, planuje si\u0119 kompleksowe wdro\u017cenie technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnych w postaci: - Programu do wirtualnego prototypowania system\u00f3w mebli tapicerowanych; - Systemu ERP (wraz z serwerami) zintegrowanym z systemem automatycznej identyfikacji produktu RFID (wraz z urz\u0105dzeniami wej\u015bcia-wyj\u015bcia); - Sklepu internetowego dla nowej linii produktowej; - Konfiguratora zam\u00f3wie\u0144.", "BENEFICJENT": "MEBLOMAK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zasadnicza zmiana procesu wprowadzania nowych linii produktowych (nowych produkt\u00f3w) na rynek polski i rynki zagraniczne oraz zasadnicza zmiana zarz\u0105dzania procesem produkcyjnym w firmie MEBLOMAK z Rumi, dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii informatycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "488325.00", "WARTOSC": "632552.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.25 (odpowiedni artyku\u0142 z rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) Amstone Jakub Otwinowski (dalej Amberstone Jewelry) to podmiot dzia\u0142aj\u0105cy w bran\u017cy jubilerskiej, kt\u00f3ry koncentruje si\u0119 na tworzeniu najwy\u017cszej jako\u015bci bi\u017cuterii z bursztynu, przy wykorzystaniu klasycznego polskiego wzornictwa. O wyj\u0105tkowo\u015bci marki \u015bwiadczy nie tylko proces projektowania, kt\u00f3ry uwzgl\u0119dnia gda\u0144skie tradycje z\u0142otnicze, ale r\u00f3wnie\u017c jako\u015b\u0107 wykorzystywanych do produkcji materia\u0142\u00f3w. Firma stawia przede wszystkim na bursztyn ba\u0142tycki, kt\u00f3ry ze wzgl\u0119du na swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci oraz wiek najlepiej nadaje si\u0119 do tworzenia produkt\u00f3w jubilerskich. Wyroby jubilerskie z bursztynu ciesz\u0105 si\u0119 coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105 w\u015br\u00f3d zagranicznych odbiorc\u00f3w. Wnioskodawca, w ramach dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, zdo\u0142a\u0142 pozyska\u0107 ju\u017c odbiorc\u00f3w m.in w: USA, Chinach, Krajach Zatoki Perskiej, Australii, Niemczech, Francji oraz w Skandynawii. Firma na potrzeby BPP MODA zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych: us\u0142ugi doradczej, us\u0142ugi szkoleniowej, targ\u00f3w oraz misji gospodarczych na terenie rynk\u00f3w perspektywicznych. Wnioskodawca zamierza zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zapewni\u0107 Amberstone Jewelry efektywny rozw\u00f3j. Do zada\u0144 tych nale\u017ce\u0107 b\u0119dzie m.in: wyszukiwanie potencjalnych kandydat\u00f3w do wsp\u00f3\u0142pracy (dystrybutor\u00f3w, odbiorc\u00f3w hurtowych), tworzenie strategii wprowadzania marki na kolejne rynki, pobudzanie \u015bwiadomo\u015bci na temat produkt\u00f3w firmy oraz zwi\u0119kszanie zainteresowania medi\u00f3w poprzez sesje zdj\u0119ciowe i emitowanie film\u00f3w reklamowych. Firma zaledwie dwa lata od momentu rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci przekroczy\u0142a pr\u00f3g 900 tys. z\u0142 przy rentowno\u015bci 25%. Sukces firma zawdzi\u0119cza sprawdzonemu modelowi biznesowemu, kt\u00f3ry zak\u0142ada p\u0142atno\u015b\u0107 40% zaliczki w momencie z\u0142o\u017cenia zam\u00f3wienia, a pozosta\u0142e 60% przed wysy\u0142k\u0105 towaru. \u015arodki na realizacj\u0119 projektu b\u0119d\u0105 pochodzi\u0142y z przychod\u00f3w firmy oraz, w razie zaistnieni", "BENEFICJENT": "AMSTONE JAKUB OTWINOWSKI", "TYTUL": "Wprowadzenie unikatowych wyrob\u00f3w z bursztynu firmy Amstone na rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1350508.72", "WARTOSC": "1602407.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Celem projektu jest wysoka efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w 9 JST woj. pomorskiego i kujawsko-pomorskiego (Gmina Skrwilno, Gmina Radomin, Gmina W\u0105pielsk, Gmina Brzuze, Powiat Golubsko-Dobrzy\u0144ski, Gmina Chmielno, Gmina Sadlinki, Gmina Miejska Rumia, Gmina Miasto Puck) w obszarze PiOPLOK oraz w obszarze ZN. Cel zostanie zrealizowany przez nast. dzia\u0142ania: - W 9 JST wdro\u017cenie na ePUAP nowych e-us\u0142ug na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci-transakcyjnym - W 8 JST wdro\u017cenie Portalu Podatk\u00f3w z funkcjonalno\u015bci\u0105 p\u0142atno\u015bci przez Internet; ; w 8 JST wdro\u017cenie procedury dot. dost\u0119pu do spersonalizowanej inf.; - W 8 JST utworzenie Punktu potwierdz. profilu zaufanego by u\u0142atwi\u0107 klientom z tych JST dost\u0119pu do e-us\u0142ug - We wszystkich JST na BIP/str. www Gminy wdro\u017cenie modu\u0142u \u015bled\u017a spraw\u0119 - Moderniz. systemu podatkowego ( GCH, MR, GS) w celu integracji z interfejsem komunikacyjnym - Moderniz. SD w zakr. podatk\u00f3w przez Inter. z Systemem Obiegu Dokument\u00f3w (GW, MP) - Wdro\u017c. EZD z modu\u0142em Brokera Integracyjnego i integracj\u0105 z ePUAP i BIP (GS) - Uruchomienie w 4JST po 8 rejestr\u00f3w w EZD z ich automatyczn\u0105 publikacj\u0105 na str. BIP lub na str. www Gminy - Wdro\u017c. w urz\u0119dach 9 JST modu\u0142u \u201e\u015bled\u017a spraw\u0119\u201d z dost\u0119pno\u015bci\u0105 na BIP/stronie www Gminy (w zale\u017cno\u015bci od rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w JST) - Modern. EZD o modu\u0142 archiwum elektronicznego w PGD - Wdro\u017c. w 3 JST Portalu Inwestora; w 5 JST ( z pow. puckiego) uruchomienie Platformy Inwestora oraz procedury udost\u0119pniania informacji na Platformie/ Portalu - Szkol. dla prac. 9 JST dot. P i OPLOK, ZN, obs\u0142ugi e-us\u0142ug, zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta. - 9 JST zost. opracowanie procedury dot. zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta i przeprow. w ka\u017cdym JST bada\u0144 dot. satysfakcji klienta - W PGD Modern. EZD (modu\u0142 archiwum elektroniczne) w PGD oraz wdro\u017cenie SD do obs\u0142ugi wniosk\u00f3w sk\u0142adanych drog\u0105 elektroniczna, - W GW wdro\u017cenie systemu do naliczania i prowadzenia ewidencji nale\u017cnych podatk\u00f3w od \u015brodk\u00f3w transportu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROMOCJI GMIN POLSKICH", "TYTUL": "Pomorskie Partnerstwo dla rozwoju e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "1277459.02", "WARTOSC": "1502892.96", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost poziomu aktywn. spo\u0142. poprzez zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. spo\u0142. oraz u\u0142atwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142. spo\u0142. poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu ich rozwoju na terenie powiatu wejherow. Programem zostanie obj\u0119tych 126 os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. (71K i 55M). Cele szczeg\u00f3\u0142owe proj. to: rozw\u00f3j zdeinstytucjonal., spersonal. form wsparcia oraz nowoczesnych us\u0142. spo\u0142., podniesienie poziomu aktywn. spo\u0142eczno-zawod., integracja i wspieranie rodzin, organ. zaj\u0119\u0107 mi\u0119dzypokol., pomoc psycholog.-terapeut. dla os\u00f3b uzale\u017cnionych, rozw\u00f3j miejsc wsparcia spo\u0142., wzrost wydolno\u015bci opieku\u0144czej rodzin. Cele proj. stanowi\u0105 odpowied\u017a na przeprowadzon\u0105 lokaln\u0105 diagnoz\u0119 zapotrzeb. na us\u0142. spo\u0142eczne. Aktywiz. spo\u0142. Senior\u00f3w realizowana b\u0119dzie poprzez: utworzenie Klubu Seniora - miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych (kr\u00f3tkookresowy pobyt) oraz organiz. szerokiego katalogu wsparcia (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP), w tym: poradnictwo psycholog., prawne, terapeut. i ekonom., zaj\u0119cia sportowe, dzia\u0142al. prozdrowotn\u0105 czy warsztaty dot. korzystania z nowoczesnych technologii. W proj. zaplanowano dzia\u0142ania profilakt., koncentruj\u0105ce si\u0119 us\u0142. dedykowanych rodzinom zagro\u017conym wyklucz. spo\u0142. w tym: poradnictwo psycholog., prawne, terapeut. i ekonom., doradztwo zawod., zaj\u0119cia sportowe dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy czy real. maraton\u00f3w terapeut. dla os. uzale\u017c. Rezultaty proj. to m.in.: - 82 wsparte trwa\u0142e miejsca \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142., - 126 os. obj\u0119tych us\u0142. spo\u0142., - 15 os. poszukuj. pracy, uczestnicz. w kszta\u0142c. lub szkol., zdobywaj. kwalifik., pracuj. po zako\u0144cz. proj. - 6 wspartych trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. wspierania rodziny Proj. realiz. b\u0119dzie w partnerstwie JST z organiz. pozarz\u0105dow\u0105, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich rezultat\u00f3w proj. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost liczby trwa\u0142ych, dost\u0119pnych miejsc \u015bwiadcz. us\u0142. spo\u0142. wynikaj. z potrzeb lokalnej spo\u0142eczn. okre\u015bl. w Strategii Wyj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "POWIAT WEJHEROWSKI", "TYTUL": "System Aktywizacji Spo\u0142eczno-Zawodowej w powiecie wejherowskim II - drugi etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "336855.00", "WARTOSC": "396300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 projekt w ramach Bran\u017cowego Programu Promocji dla Bran\u017cy Mody Polskiej Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone w nast\u0119puj\u0105cych pa\u0144stwach: Kuwejt, Indie, Hong-Kong, Wietnam, Izrael oraz Ukraina, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w strategi\u0119 ekspansji Wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 swoim zakresem nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych o charakterze b2b: a) Targi Kuwait International Fair of Gold and Jewelry, Kuwejt, kwiecie\u0144 2020 r.; b) Targi HONG-KONG JEWELLERY & GEM FAIR, Hong-Kong, czerwiec 2020 r.; c) Targi IIJS India International Jewellery Show, Mumbaj, Indie, sierpie\u0144 2020 r.; d) Vietnam International Jewelry Fair, Ho Chi Minh, Wietnam, listopad 2020 r. 2. Organizacja indywidualnej wyjazdowej misji gospodarczej: a) do Izraela w czasie trwania targ\u00f3w JOVELLA, Tel Awiw-Jafa, Izrael, lipiec 2019 r.; b) na Ukrain\u0119 w czasie trwania targ\u00f3w KIEV FASHION WEEK, Kij\u00f3w, Ukraina, wrzesie\u0144 2020 r. 3. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. a) Nabycie lub wytworzenie oraz dystrybucja obcoj\u0119zycznych lub dwuj\u0119zycznych materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych. b) Przygotowania obcoj\u0119zycznej strony internetowej lub obcoj\u0119zycznego modu\u0142u do istniej\u0105cej strony. Realizacja projektu sfinansowana zostanie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "AMSTONE JAKUB OTWINOWSKI", "TYTUL": "Wzrost potencja\u0142u eksportowego polskiej marki AMSTONE Jakub Otwinowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "332398.74", "WARTOSC": "332398.74", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ NR 1; KATARZYNA SZALEWSKA", "TYTUL": "Wsparcie NZOZu nr 1 w Rumi w zakresie p\u0142ynno\u015bci finansowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "302487.03", "WARTOSC": "302487.03", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HOTEL ,,FALTOM\" TOMASZ FALKOWSKI", "TYTUL": "Projekt dotyczy wsparcia Hotelu Faltom w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y wskutek epidemii COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-31", "DOFINANSOWANIE": "3021965.68", "WARTOSC": "3555253.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest zgodny ze zidentyfikowanym w mechanizmie ZIT przedsi\u0119wzi\u0119ciem oraz przyj\u0119tym Regionalnym Programem Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cym prewencji cukrzycy typu 2 (zwanym dalej RPPZ) przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego.Uczestnikami projektu beda osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej w wieku 35-64, dotychczas nieleczone z powodu cukrzycy typu 2,w ciagu jednego roku przed przyst\u0105pieniem do Programu nie wykonywa\u0142y bada\u0144 przesiewowych w kierunku cukrzycy (OGTT) i w ankiecie Findrisk uzyska\u0142y 12 punkt\u00f3w i wi\u0119cej oraz bez wzgl\u0119du na wynik ankiety osoba w wieku 45 i wi\u0119cej. Wczesne rozpoznanie i diagnostyka stanu przedcukrzycowego oraz w\u0142a\u015bciwe leczenie mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wyd\u0142u\u017cenia zar\u00f3wno \u017cycia pacjent\u00f3w jak i ich aktywno\u015bci zawodowej. Realizacja projektu, w tym podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i profilaktycznych przede wszystkim ograniczy liczb\u0119 nowych przypadk\u00f3w cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d os\u00f3b ze stanem przedcukrzycowym, doprowadzi do poprawy jako\u015bci \u017cycia oraz utrzymania i wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej, co po zako\u0144czeniu programu da wymierne korzy\u015bci spo\u0142eczno-gospodarcze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "Program profilaktyki cukrzycy typu 2 na terenie powiat\u00f3w : gdy\u0144skiego, wejherowskiego i puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "277211.31", "WARTOSC": "277211.31", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AGIS MANAGEMENT GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie w celu utrzymania ci\u0105g\u0142o\u015bci pracy firmy AGIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "261562.40", "WARTOSC": "731185.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest wdro\u017cenie do u\u017cytkowania systemu optymalizuj\u0105cego proces oceny jako\u015bci oleju i uszczelnie\u0144. Podstawowymi elementami systemu b\u0119dzie mobilna i webowa aplikacja zawieraj\u0105ca innowacyjne funkcjonalno\u015bci. Z systemem informatycznym po\u0142\u0105czone b\u0119dzie innowacyjne laboratorium, kt\u00f3re dzi\u0119ki wykorzystaniu systemu informatycznego b\u0119dzie mog\u0142o dokona\u0107 szybkiej analizy jako\u015bci oleju. Ponadto zakup mobilnego sprz\u0119tu laboratoryjnego umo\u017cliwi pobieranie i badanie pr\u00f3bek oleju pochodz\u0105cych bezpo\u015brednio z miejsca pracy urz\u0105dzenia klienta. Rozwi\u0105zania zastosowane w ramach projektu przynios\u0105 korzy\u015bci zar\u00f3wno po stronie Wnioskodawcy, jak i klient\u00f3w. Szybko\u015b\u0107 przep\u0142ywu informacji Wnioskodawca-klient zostanie tutaj skr\u00f3cona do minimum. Ponadto poprawno\u015b\u0107 zaproponowanych przez Wnioskodawc\u0119 rozwi\u0105za\u0144 dla klienta b\u0119dzie wysoka. W rezultacie wprowadzone zostan\u0105 w firmie rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce proces\u00f3w oceny jako\u015bci olej\u00f3w i uszczelnie\u0144, kt\u00f3re przynios\u0105 korzy\u015bci ekonomiczne dla rynku.", "BENEFICJENT": "RATO INDUSTRIAL SOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Budowa i wdro\u017cenie systemu optymalizuj\u0105cego proces oceny jako\u015bci oleju i uszczelnie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "260300.00", "WARTOSC": "520600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 projekt w ramach Bran\u017cowego Programu Promocji dla Mody Polskiej. Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone w nast\u0119puj\u0105cych krajach: Stany Zjednoczone, Tajlandia, Hong-Kong/Chiny, Chiny, Polska oraz Zjednoczone Emiraty Arabskie, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w strategi\u0105 ekspansji Wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 swoim zakresem nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych o charakterze b2b: a) Targi JOGS Tucson Gem & Jewelry Show, Tucson, USA, stycze\u0144/luty 2020 r. b) Targi Bangkok Gems And Jewelry Fair, Bangkok, Tajlandia, luty 2020 r. c) Targi HKTDC Hong Kong International Jewellery Show, Hong-Kong, marzec 2020 r. d) Targi AMBERIF, Gda\u0144sk, Polska, marzec 2020 r. e) CHINA INTERNATIONAL JEWELLERY FAIR, Pekin, Chiny, kwiecie\u0144 2020 r. f) Targi JCK LAS VEGAS, USA, czerwiec 2020 r. g) Targi Bangkok Gems And Jewelry Fair, Bangkok, Tajlandia, wrzesie\u0144 2020 r. h) Targi September Hong Kong Jewellery & Gem Fair, Hong-Kong, wrzesie\u0144 2020 r. i) Targi China International Jewelry Fair, Pekin, Chiny, grudzie\u0144 2020 r. 2. Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza w czasie targ\u00f3w Dubai International Fashion Week, ZEA, 2020 r. Realizacja projektu sfinansowana zostanie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "GIELO S. C. ANDRZEJ GIELO, MARIUSZ GIELO", "TYTUL": "Wsparcie umi\u0119dzynarodowienia oraz dzia\u0142alno\u015bci eksportowej przedsi\u0119biorstwa GIELO S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-04", "DOFINANSOWANIE": "1656368.82", "WARTOSC": "2396863.15", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Opracowanie dokumentacji przedprojektowej, w ramach kt\u00f3rej wykonane zostan\u0105: wst\u0119pne badania geotechniczne, szczeg\u00f3\u0142owa inwentaryzacja planowanych do modernizacji linii kolejowych, nast\u0119pnie studium wykonalno\u015bci zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi w tym zakresie standardami w szczeg\u00f3lno\u015bci analizy wariant\u00f3w realizacji inwestycji (uwzgledniaj\u0105ce zakres rzeczowy i koszty rob\u00f3t), karata informacyjna przedsi\u0119wzi\u0119cia, je\u015bli b\u0119dzie Postanowienie o potrzebie przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko r\u00f3wnie\u017c raport OO\u015a oraz program funkcjonalno-u\u017cytkowy w celu podj\u0119cia decyzji finansowych i rzeczowy w zakresie realizacji inwestycji w nowej perspektywie finansowej 2021-2027.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \u201eW\u0142\u0105czenie p\u00f3\u0142nocnych dzielnic Miasta Gdyni i Gminy Kosakowo w system kolei aglomeracyjnej na obszarze pomorskiej Metropolii\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380047.31", "WARTOSC": "1623585.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 os\u00f3b [72K, 48M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego (40 os\u00f3b) oraz powiatu wejherowskiego (80 os\u00f3b). W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Wejherowie, a Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Pucku rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W Centrach b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadz\u0105ca do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3re bez dodatkowego wsparcia otrzymanego z zewn\u0105trz maj\u0105 najmniejsze szanse na poradzenie sobie ze swoimi problemami. Beneficjenci zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (doradztwo psychologiczne i zawodowe, warsztaty grupowe, wolontariat), zawodowej (udzia\u0142 w grupach roboczych, kurs zawodowy, sta\u017c u pracodawcy, po\u015brednictwo pracy). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie co najmniej 30% wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, 80% wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznozatrudnieniowej, a minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z PUP w Wejherowie i MOPS w Wejherowie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "Krok do przodu - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "197457.74", "WARTOSC": "232303.22", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Celem projektu \u201eB\u0142\u0119kitne Chmurki w Rumi!\u201d jest stworzenie w okresie 16 mies. trwania projektu warunk\u00f3w dla min. 9 os\u00f3b z m. Rumia pozwalaj\u0105cych na wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy po przerwie wynikaj\u0105cej z opieki nad dzie\u0107mi. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 1 nowej grupy \u017c\u0142obkowej w nowym oddziale \u017c\u0142obka \"B\u0142\u0119kitna Chmurka\" oraz zapewnienie jej funkcjonowania przez okres 12 miesi\u0119cy, w tym r\u00f3wnie\u017c sfinansowanie dodatkowych zaj\u0119\u0107 z j.angielskiego. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na problem niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie m. Rumia, przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do utrudnionego wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka, a tak\u017ce do trudno\u015bci w godzeniu \u017cycia zawodowego i rodzinnego. Utrudniony powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej po narodzinach dziecka dotyczy przede wszystkim kobiet, poniewa\u017c to one, ze wzgl\u0119d\u00f3w spo\u0142eczno-kulturowych najcz\u0119\u015bciej opiekuj\u0105 si\u0119 dzieckiem w pocz\u0105tkowym etapie jego rozwoju, co potwierdzaj\u0105 statystki GUS. Efektem realizacji niniejszego projektu b\u0119dzie wi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015b\u0107 godzenia pracy z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi dla os\u00f3b obj\u0119tych projektem. Rezultaty projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez utworzenie i przygotowanie \u017c\u0142obka w okresie 09.2018 - 12.2018 do przyj\u0119cia 9 dzieci do lat 3 oraz zapewnienie jego funkcjonowania w okresie 01.2019 - 12.2019 i zostan\u0105 utrzymane przez okres co najmniej 2 lat po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Bud\u017cet wynosi 232 803,23 z\u0142. Wnioskodawca zapewnia wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie 15% warto\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK \"B\u0141\u0118KITNA CHMURKA\" KATARZYNA KNOP", "TYTUL": "B\u0142\u0119kitne Chmurki w Rumi!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "149450.00", "WARTOSC": "375150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji polegaj\u0105cej na zakupie specjalistycznego sprz\u0119tu umo\u017cliwiaj\u0105cego produkcj\u0119 i monta\u017c innowacyjnego produktu PV-TERM. Umo\u017cliwi to wprowadzenie do oferty nowego produktu i nowej us\u0142ugi. Doprowadzi to do wzrostu przychod\u00f3w na rynku krajowym i zagranicznym. Wnioskodawca wzmocni swoj\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy autorskiego produktu PV-TERM wpisuj\u0105cego si\u0119 w obszar Inteligentnych Specjalizacji (IS) s\u0142u\u017c\u0105cego do zamiany energii promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105 do podgrzewania wody u\u017cytkowej. Obiekt wyposa\u017cony w system PV-TERM staje si\u0119 przyjazny dla \u015brodowiska poprzez zmniejszenie ilo\u015b\u0107 emisji gaz\u00f3w szkodliwych CO2 NO2. Produkt PV-TERM z uk\u0142adem zabezpieczaj\u0105co-steruj\u0105cym dzia\u0142a na instalacji wydzielonej i jest produktem innowacyjnym na rynku polskim. Projekt wpisuje si\u0119 obszar IS : \u201eTechnologie ekoefektywne w produkcji, przesyle, dystrybucji i zu\u017cyciu energii i paliw oraz w budownictwie\u201d.", "BENEFICJENT": "KORDALSKI MARCIN ELECTRO-TEAM", "TYTUL": "PV-TERM innowacyjne urz\u0105dzenie wykorzystuj\u0105ce panele fotowoltaiczne do podgrzewania wody szans\u0105 na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci Electro-Team", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1308149.94", "WARTOSC": "1538999.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z Gdyni, Sopotu oraz powiatu puckiego i wejherowskiego.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia)w okresie od 03.04.2017r. do 30.06.2019r.Wsparcie realizowane b\u0119dzie poprzez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 45%; -uzyskanie kwalifikacji niezb\u0119dnych do zdobycia zatrudnienia przez co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, obejmuj\u0105ce m.in. a) badania kompetencji zawodowych, stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla uczestnika, b) wsparcie psychologiczno-doradcze, c) indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe, d) po\u015brednictwo pracy, e) warsztaty lub szkolenia, m.in. w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy oraz nabywania kompetencji zawodowych. 2. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. a) kursy, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, b) sta\u017ce, praktyki s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nieniu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu. Najwa\u017cniejszym efektem realizacji projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa w celu podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "System wsparcia zatrudnienia dla Miasta Gdyni i obszaru ZIT - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "122912.64", "WARTOSC": "122912.64", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BOB-ROLLO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "115545.78", "WARTOSC": "115545.78", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ATLAS POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Atlas Poland Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "95942.00", "WARTOSC": "195800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji jednoetapowej, zlokalizowanej w Rumi, kt\u00f3ra b\u0119dzie polega\u0142a na zakupie dw\u00f3ch nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 medycznych - spektralnego tomografu komputerowego oraz sytemu laserowego. Celem projektu jest wyj\u015bcie naprzeciw problematyce chor\u00f3b cywilizacyjnych i okresu starzenia si\u0119 w zakresie okulistyki. Panaceum sp. z o.o. (dalej Panaceum) jest NZOZ-em i planuje \u015bwiadczy\u0107 w ramach projektu nowe us\u0142ugi (zar\u00f3wno w skali firmy, jak i kraju), zw\u0142aszcza w zakresie diagnostyki schorze\u0144 okulistycznych typowych dla okresu starzenia si\u0119, takich jak np. zwyrodnienie plamki \u017c\u00f3\u0142tej AMD, retinopatia cukrzycowa i nadci\u015bnieniowa, jaskra, za\u0107ma. Ponadto inwestycja wpisuje si\u0119 w strategi\u0119 rozwoju Panaceum poprzez komplementarno\u015b\u0107 z projektem B2B, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 dofinansowanie w ramach dzia\u0142ania 8.2 PO IG. Projekt realizowany b\u0119dzie z podmiotem wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym oraz wpisuje si\u0119 w priorytetowy kierunek badawczy Inteligentnych Specjalizacji Pomorza (ISP4)", "BENEFICJENT": "PANACEUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wprowadzenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 w diagnostyce i terapii chor\u00f3b cywilizacyjnych i okresu starzenia si\u0119 w zakresie okulistyki poprzez zakup tomografu komputerowego i systemu laserowego przez Panaceum sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Rumi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "88774.03", "WARTOSC": "341571.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie inwestycyjne zwi\u0105zane z zakupem programu doboru central wentylacyjnych z modu\u0142ami dodatkowymi. Jest to innowacyjne, dedykowane dla bran\u017cy, specjalistyczne oprogramowanie wspomagaj\u0105ce firm\u0119 w zakresie m.in. zarz\u0105dzania, ofertowania, projektowania, produkcji i proces\u00f3w B2B. Obecnie posiadane przez Wnioskodawc\u0119 oprogramowanie jest ju\u017c przestarza\u0142e, nie spe\u0142nia szeregu wymaga\u0144 technicznych i biznesowych i nie umo\u017cliwia skutecznej wsp\u00f3\u0142pracy B2B. Nowy system informatyczny kompleksowo rozwi\u0105\u017ce wyst\u0119puj\u0105ce obecnie problemy. Projekt stanowi przedsi\u0119wzi\u0119cie maj\u0105ce na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii ICT.", "BENEFICJENT": "CLIMA GOLD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci Clima Gold sp. z o.o. dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii informacyjno-komunikacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1306508.41", "WARTOSC": "1537068.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 81 os\u00f3b (49 os\u00f3b bezrobotnych oraz 32 osoby pracuj\u0105ce) z Gdyni, Sopotu, Gda\u0144ska oraz powiatu puckiego i wejherowskiego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 49 os\u00f3b bezrobotnych oraz poprawa sytuacji zawodowej 32 os\u00f3b pracuj\u0105cych, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia) w okresie od 03.06.2019 r. do 31.05.2021 r. Wsparcie realizowane b\u0119dzie poprzez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 45%; - efektywno\u015b\u0107 zawodowa na poziomie 10% - uzyskanie kwalifikacji niezb\u0119dnych do zdobycia zatrudnienia przez co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: 1.Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, obejmuj\u0105ce m.in. a)wsparcie psychologiczno-doradcze, b) indywidualne poradnictwo zawodowe, c)po\u015brednictwo pracy, d)warsztaty w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy, 2.us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. a)kursy, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji lub kompetencji zawodowych, b) sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nieniu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu. 3. wsparcie stanowi\u0105ce zach\u0119t\u0119 do zatrudnienia, obejmuj\u0105ce m.in.: pokrycie koszt\u00f3w subsydiowania zatrudnienia. Najwa\u017cniejszym efektem realizacji projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa w celu podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia lub poprawa sytuacji zawodowej uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "30+ na start (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "53016.03", "WARTOSC": "53016.03", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"BIURO DORADZTWA GOSPODARCZEGO HM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Biuro Doradztwa Gospodarczego HM Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8753671.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4723543.619999999}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3204507.6300000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2858445.51}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2596658.8399999994}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2022468.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1980359.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1253547.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1214617.5}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1212847.8199999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1119166.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 983581.9900000001}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 981438.1399999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 898502.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 865125.7999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 795959.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 530550.52}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 453218.59}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 415811.01}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 328364.48}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 274815.81000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 270849.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 259862.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 227328.45999999996}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 224410.79}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 208878.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 178395.53}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 166405.91}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 158028.49000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 149758.59999999998}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 141273.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 123558.57999999999}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 112713.13999999998}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 110623.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 77956.57}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 58789.399999999994}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 53130.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 50154.74}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 48084.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30812.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 24636.37}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 22921.53}, {"name": "Gimnazja", "value": 22177.52}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21879.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17194.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11343.369999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 10905.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 10572.65}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9864.81}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8664.67}, {"name": "Cmentarze", "value": 8000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 7395.43}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6150.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5747.17}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 5426.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5301.759999999999}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4137.07}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4000.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 3960.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3936.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 3611.99}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3500.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3026.0099999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2391.21}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1015.46}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 738.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 640.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 374.02}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 280.5}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 161.04}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 90.79}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 11512760.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5020620.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2993950.18}, {"name": "Biblioteki", "value": 1827812.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1212000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 930000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 660430.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 431177.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 319174.46}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 296790.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 260750.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 260182.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 213769.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 199850.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 172314.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 140000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 128850.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 125679.02}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 99920.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63137.96}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 48657.2}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 28200.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9500.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14000000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 200000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 646191.82}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 60000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13557726.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2381644.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1947629.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1624128.18}, {"name": "Cmentarze", "value": 437990.97}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 386005.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 364963.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 142060.32}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 111701.8}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 100000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 49446.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 25430.3}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19636.95}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1018984.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 468457.95}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 64766.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35328.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42176972.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15871482.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1859869.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1847722.85}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 756150.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 615446.61}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 545861.22}, {"name": "Gimnazja", "value": 475806.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 342685.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 181578.43}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 80177.62}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 78050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 78050.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 57489.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 39390.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32648.47}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 29950.45}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27193.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24254.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14791.81}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 11005.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 9860.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 8133.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6413.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3544.22}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3000.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2509.28}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1133.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 989.15}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 361.28}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 30968640.849999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11006612.469999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3385383.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 3330507.6599999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2844277.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2498896.2800000003}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2237391.2600000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 2027530.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2016488.5799999998}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1978500.41}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1924942.6}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1367457.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1255512.04}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 466438.22000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 441207.46}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 437116.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 353558.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 330153.96}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 319945.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 254307.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 230638.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 212962.53000000003}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 160253.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 113457.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 80269.52}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 30160.02}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 28766.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26215.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15204.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 9324.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5560.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3589.2}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 467.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 478693.3}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 367009.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200192.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 731694.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 959873.7}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 382371.69000000006}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 631613.95}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82030.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20109.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56777.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15246.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2047.96}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12390168.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7415634.129999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6484858.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4192540.7899999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3105796.8699999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2608658.8399999994}, {"name": "Rodzina", "value": 1342456.42}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 964803.9099999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 639781.1900000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 419509.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 334123.39999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 178263.48}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 166708.47}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70068.91999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19267.48}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 5426.82}, {"name": "Turystyka", "value": 4137.07}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 3960.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2099.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20775026.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3139732.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 930000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 660430.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 389032.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 324990.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 281650.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 277850.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 172314.83}, {"name": "Turystyka", "value": 9500.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14000000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 646191.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13557726.39}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3002602.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1736498.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1017860.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 861637.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 437990.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 384599.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 169446.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1018984.51}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 468457.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 100094.37}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 59908324.769999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3814318.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 590999.9900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 357477.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 222101.43}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 156100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57850.479999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 44165.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27193.09}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 989.15}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 46414920.55000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11440439.989999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3291754.51}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2240391.2600000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2045255.5299999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1978500.41}, {"name": "Rodzina", "value": 1946936.3300000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 602220.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 320412.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65699.62}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15204.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 567201.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 478693.3}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 731694.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 959873.7}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 376163.56000000006}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6208.13}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 557991.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 73622.28}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 82030.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20109.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 56777.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15246.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2047.96}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 77012910.82000001, "v": "77,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.5, "v_pc": "1601,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 42417110.67000001, "v": "42,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 15834983.240000004, "v": "15,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.56}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3777337.7199999997, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3225228.41, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3165842.7399999998, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11}, {"name": "Gimnazja", "value": 2956692.1500000004, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2138629.3299999996, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1493524.9100000001, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 530550.52, "v": "530,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 395091.63999999996, "v": "395,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 378811.16000000003, "v": "378,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 253538.7, "v": "253,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 236690.91, "v": "236,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 208878.72, "v": "208,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Rodzina", "value": 63197717.51999999, "v": "63,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.85, "v_pc": "1314,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42763847.50999999, "v": "42,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 17354323.320000004, "v": "17,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2138813.7, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 795959.0, "v": "795,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 141273.0, "v": "141,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3500.99, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 274.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 31132365.169999998, "v": "31,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 174.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.73, "v_pc": "647,31 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "211.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "261.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30102687.06, "v": "30,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 188.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.69}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 930000.0, "v": "930,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99678.11, "v": "99,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16375058.089999996, "v": "16,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.69, "v_pc": "340,47 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14244812.829999998, "v": "14,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1314523.97, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 431514.57, "v": "431,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 345711.52, "v": "345,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38495.2, "v": "38,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14828935.129999997, "v": "14,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.06, "v_pc": "308,33 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9333798.950000001, "v": "9,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2366364.57, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1141439.66, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 898502.99, "v": "898,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 626966.14, "v": "626,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.22}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 224410.79, "v": "224,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 135000.0, "v": "135,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 80572.19, "v": "80,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21879.84, "v": "21,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11524951.790000001, "v": "11,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.71, "v_pc": "239,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4989082.18, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.28}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3576822.46, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1327644.1600000001, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.51}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 981438.1399999999, "v": "981,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.51}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 646352.86, "v": "646,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 3611.99, "v": "3,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10489720.050000003, "v": "10,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29, "v_pc": "218,10 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2984763.3400000003, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1858295.5, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1335673.51, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.73}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1212847.8199999998, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.56}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 913344.7000000001, "v": "913,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 615727.11, "v": "615,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.86}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 590157.12, "v": "590,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.62}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 545952.01, "v": "545,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 166405.91, "v": "166,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147793.78999999998, "v": "147,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 118759.24, "v": "118,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6398311.59, "v": "6,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61, "v_pc": "133,03 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5633375.59, "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 764936.0, "v": "764,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.95}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3320995.4800000004, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35, "v_pc": "69,05 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 1827812.0, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.03}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1212000.0, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 260948.49, "v": "260,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20234.99, "v": "20,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2845578.08, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16, "v_pc": "59,17 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2310805.42, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 313074.22, "v": "313,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 107395.43, "v": "107,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 671.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 55193.17, "v": "55,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 607.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31173.84, "v": "31,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 24000.0, "v": "24,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3936.0, "v": "3,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2662415.88, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "55,36 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2076410.98, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.98}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 325556.95, "v": "325,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.22}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 181952.44999999998, "v": "181,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 39390.0, "v": "39,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 28200.0, "v": "28,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 10905.5, "v": "10,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1277993.92, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "26,57 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 911906.4899999999, "v": "911,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.35}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 176596.43, "v": "176,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129491.0, "v": "129,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.13}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.69}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1112466.2500000002, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "23,13 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1112466.2500000002, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 959873.7, "v": "959,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "19,96 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 959873.7, "v": "959,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 619903.44, "v": "619,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,89 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 445990.97, "v": "445,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 5474.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.94}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 110623.75, "v": "110,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.84}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63288.72, "v": "63,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.2}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 419509.0, "v": "419,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,72 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 415811.01, "v": "415,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2682.5299999999997, "v": "2,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1015.46, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 241067.1, "v": "241,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,01 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "33.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 116874.68999999999, "v": "116,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.48}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 114130.40999999999, "v": "114,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.34}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 9324.0, "v": "9,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 738.0, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Turystyka", "value": 13637.07, "v": "13,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,28 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 13637.07, "v": "13,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 5426.82, "v": "5,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 5426.82, "v": "5,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 3960.0, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 3960.0, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}