{"gmina": "Stary Targ", "typ_gminy": "gmina wiejska Stary Targ", "kod_gus": "042214216042", "kod_gus_podregionu": "042214200000", "eurostat": "PL638", "ludnosc": 6383, "budzet": {"dochody": "30,44 mln z\u0142", "wydatki": "32,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26764148.680000007, "dane1": 24932232.619999986, "dane2": 24932232.619999986, "dane3": 1831916.060000021}, {"label": "2017", "dane0": 26423858.080000006, "dane1": 25957728.24, "dane2": 25957728.24, "dane3": 466129.8400000073}, {"label": "2018", "dane0": 26098342.83, "dane1": 27655312.17, "dane2": 26098342.83, "dane4": 1556969.3400000036}, {"label": "2019", "dane0": 30443383.61, "dane1": 32205987.619999986, "dane2": 30443383.61, "dane4": 1762604.0099999867}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4892869.0, "dane1": 7074585.809999999}, {"label": "2017", "dane0": 4663715.920000001, "dane1": 7880046.890000001}, {"label": "2018", "dane0": 4712266.24, "dane1": 8037518.309999999}, {"label": "2019", "dane0": 5097743.24, "dane1": 8368526.169999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "687,97 tys z\u0142", "wydatki": "1,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 105.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 62.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.831916060000021}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.831916060000021}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4661298400000073}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4661298400000073}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5569693400000035}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5569693400000035}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7626040099999867}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7626040099999867}], "dochod_ue": "93,14 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,62 mln z\u0142", "gmina_pc": "1037.3 z\u0142", "powiat": "5,80 mln z\u0142", "powiat_pc": "907.9 z\u0142", "wojewodztwo": "8,90 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,31 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5097743.24, "wydatki": 8368526.169999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "22527682.96", "WARTOSC": "34628094.33", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie drogi woj. nr 515 na odcinku od km 1+950 w Malborku do miejsca wykonanej wcze\u015bniej rozbudowy drogi, w km oko\u0142o 7+930 w miejscowo\u015bci Grzyma\u0142a o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 5,9 km. Droga b\u0119dzie przebiega\u0107 g\u0142\u00f3wnie po dotychczasowym \u015bladzie, jezdnia b\u0119dzie posiada\u0107 dwa pasy ruchu o szeroko\u015bci od 3,00 do 3,50 m ka\u017cdy. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa parametr\u00f3w technicznych drogi do klasy G oraz zwi\u0119kszenie no\u015bno\u015bci drogi do 115 kN/o\u015b. Przebudowane zostan\u0105 wszystkie skrzy\u017cowania z drogami poprzecznymi, nast\u0105pi korekta nienormatywnych \u0142uk\u00f3w i spadk\u00f3w jezdni. Zostan\u0105 wybudowane chodniki, \u015bcie\u017cki rowerowe, przej\u015bcia dla pieszych wraz z azylami, zatoki autobusowe oraz pobocza gruntowe. Zostanie wykonane prawid\u0142owe odwodnienie drogi poprzez rowy drogowe oraz budow\u0119 i przebudow\u0119 kanalizacji deszczowej na terenach zabudowanych. W miejscowo\u015bciach zostanie wybudowane lub przebudowane o\u015bwietlenie uliczne wraz z koliduj\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 sieciow\u0105 uzbrojenia technicznego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 515 od m. Malbork do m. Grzyma\u0142a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 498.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3438222.09", "WARTOSC": "4180433.62", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 instalacji OZE w 162 lokalizacjach na terenie Gminy Stary Targ oraz Gminy Lubichowo, w tym mikroinstalacji fotowoltaicznych, instalacji solarnych, pomp ciep\u0142a i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Planowane instalacje b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 do wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej wykorzystywanej na potrzeby w\u0142asne obiekt\u00f3w. Projekt wynika z potrzeby poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, obni\u017cenia koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej, ale r\u00f3wnie\u017c z potrzeby ochrony lokalnego \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza. W ramach projektu zainstalowane zostan\u0105 urz\u0105dzenia do produkcji energii o zdolno\u015bci wytwarzania energii odnawialnej na poziomie 1,13 MW. Efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych szacowany na poziomie 484,72 Mg CO2. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu bezpo\u015bredniego, jakim jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do wytwarzania energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w budynkach w ww. gminach.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY TARG", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE w Gminach Lubichowo i Stary Targ.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880958.76", "WARTOSC": "1954881.97", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup i instalacj\u0119 dw\u00f3ch piec\u00f3w na pellet, instalacj\u0119 pomp ciep\u0142a z zasobnikiem na ciep\u0142\u0105 wod\u0119 u\u017cytkow\u0105 poza okresem grzewczym (w okresie wiosenno-letnio-jesiennym) oraz modernizacj\u0119 systemu grzewczego zaopatruj\u0105cego w ciep\u0142o obiekty u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz nieruchomo\u015bci prywatnych mieszka\u0144c\u00f3w Gminy na ich potrzeby bytowe. Projekt wynika z potrzeby poprawy efektywno\u015bci energetycznej infrastruktury energetycznej, obni\u017cenia koszt\u00f3w zu\u017cycia energii cieplnej, ale r\u00f3wnie\u017c z potrzeby ochrony lokalnego \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza. Efektem podj\u0119tych w ramach projektu dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych szacowany na poziomie 332 Mg CO2. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu bezpo\u015bredniego, jakim jest zwi\u0119kszona sprawno\u015b\u0107 funkcjonowania komunalnej infrastruktury energetycznej na terenie Gminy Stary Targ.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY TARG", "TYTUL": "Modernizacja systemu ciep\u0142owniczego w miejscowo\u015bci Stary Targ wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kot\u0142y na pelet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1680819.24", "WARTOSC": "1977434.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Cel g\u0142.-wzrost do 30.08.2019 liczby nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw poprzez utworzenie 60 miejsc pracy i wsparcie 60 UP(36K i 24 M)pozostaj\u0105cych bez pracy(z wy\u0142\u0105czeniem os.przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c)znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.na rynku pracy i zamieszkuj\u0105cych na terenie pow.sztumskiego(z wy\u0142\u0105czeniem m.Sztum i Dzierzgo\u0144) Cele szczeg.: -wzrost do 30.08.2019 wiedzy u 60 UP w zakresie prowadzenia DG -podniesienie do 30.09.2019 zdolno\u015bci do rozpocz\u0119cia i prowadzenia DG przez os.pozostaj\u0105ce bez pracy -zwi\u0119kszenie do 30.08.2019 trwa\u0142o\u015bci 50 nowopowsta\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw poprzez udzielenie wsparcia finansowego i doradczego Gr.doc.:60 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy(z wy\u0142\u0105cz.os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c.)nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup:os.w wieku 50+,kobiety,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,os.o niskich kwalifikacjach Dzia\u0142ania(kompleksowe,szerokie,indywidualne,zr\u00f3\u017cnicowane wsparcie dla UP): -wsp.szkoleniowo-doradcze dla 60 UP -dotacja inwestycyjna dla 50 UP -wsp.pomostowe podstawowe dla 50 UP -wsp.pomostowe przed\u0142u\u017cone dla 20 UP G\u0142.efektem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.na rynku pracy zamieszkuj\u0105cych na obsz.realizacji proj. poprzez podj\u0119cie przez nich DG i stworzenie dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstwach,dzia\u0142aj\u0105cych 30 miesi\u0119cy po uzyskaniu wsparcia finansowego Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w zostanie zapewniona poprzez zaoferowanie przez Wniosk.wsparcia w okresie pierwszych 30 m-cy funkcjonowania powsta\u0142ych firm na rynku, w postaci us\u0142ug inform. i doradczych(prawo,finanse),finansowych(po\u017cyczki,por\u0119czenia),wynajem na preferencyjnych w-kach pomieszcze\u0144 biurowych,bezp\u0142atne udost\u0119pnienie sal szkolen.i konferenc.w inkubatorze przeds.przy RTI", "BENEFICJENT": "REGIONALNE TOWARZYSTWO INWESTYCYJNE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Kierunek BIZNES!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "233002.59", "WARTOSC": "276462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Starym Targu w okresie od 01.04.2020 r. do 30.09.2021 r. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Starym Targu w celu poprawy jako\u015bci obs\u0142ugi klient\u00f3w o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej. W ramach projektu nast\u0105pi oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych. Wdro\u017cenie zmian organizacyjnych b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z podejmowaniem nowych dzia\u0142a\u0144, zmian\u0105 dotychczasowej organizacji pracy. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym konieczne jest wsparcie dla pracownik\u00f3w w formie szkole\u0144 dla kadry zatrudnionej w GOPS, organizacji 2 wizyt studyjnych do o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, w kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a zmiana systemu organizacyjnego polegaj\u0105cego na rozdzieleniu zada\u0144 administracyjnych OPS od pracy socjalnej oraz superwizji indywidualnej i grupowej. Za\u0142o\u017cono opracowanie 1 raportu zwi\u0105zanego z wprowadzaniem standard\u00f3w.Ponadto niezb\u0119dne jest przeprowadzenie prac zwi\u0105zanych z przygotowaniem pomieszcze\u0144 do wprowadzenia zmian i dostosowania o\u015brodka do nowego modelu organizacyjnego, w tym celu zaplanowano zakup i przeprowadzenie prac jak poni\u017cej:1. Fotele biurowe 2. Krzes\u0142a biurowe 3.Laptopy 4.Komputery 5. Faks 6. Telefony stacjonarne 7. Wymiana drzwi wewn\u0119trznych 8. Zakup szafek i mebli biurowych oraz 5 biurek 9. Niszczarka 10.Zakup oprogramowania do komputer\u00f3w11.Zakup urz\u0105dzenia wielofunkcyjnego ( drukarka+ kopiarka+skaner) 12. Zakup drukarki 13. Malowanie 3-ch pomieszcze\u0144 ( 80 mkw)14. Rolety do okienZmienione zostan\u0105 zakresy pracownikom GOPS Stary Targ.Wramach wdra\u017cania zmian org. planujesi\u0119 wyodr\u0119bni\u0107 min 3 stanowiska/zespo\u0142y :1. Stanowisko/zesp\u00f3\u0142 ds. pierwszego kontaktu2. Stanowisko/zesp\u00f3\u0142 ds. pracy socjalnej i us\u0142ug3. Stanowisko/zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 Wprowadzony zostanie Zarz\u0105dzeniemKierownika GOPS nowyRegulaminOrganizacyjny.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY TARG/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W STARYM TARGU", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci pracy GOPS w Stary Targ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1546155.78", "WARTOSC": "1819006.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt (P) skierowany jest do 44 os.(24K/20M) pozostaj\u0105cych bez pracy, w tym zarejestrowan. jako bezrobotne, w wieku pow. 30 r.\u017c., zamieszk. na terenach o s\u0142abej aktywno\u015bci gospod. oraz obszarach o wysokiej stopie bezrobocia pow. kwidzy\u0144skiego i sztumskiego (zasi\u0119g wy\u0142\u0105cznie gm. wiejskie wskazane w za\u0142. 3 do reg.)Gr. preferowan\u0105 w rekrutacji do P b\u0119d\u0105 kobiety (K), os. niepe\u0142nospr.(N) i o niskich kwalifik.(NK). W ramach realiz. przedsi\u0119wzi\u0119cia powstan\u0105 dodatkowe miejsca pracy -10 w nowo powsta\u0142ych dzia\u0142aln. gospod. Celem P jest efektywna mobilizacja tych os\u00f3b, ukierunkowana na stworzenie trwa\u0142ych i skutecznie dzia\u0142aj. na rynku 38 mikroprzedsi\u0119b., poprzez kompleksowe wsparcie udzielane uczestnikom projektu (UP) na wszystkich etapach uczestn. w przedsi\u0119wzi\u0119ciu: Okres przed za\u0142o\u017c. dzia\u0142aln. gospod.- podczas kt\u00f3rego UP zostan\u0105 zdiagnozowani przez Doradc\u0119 Zawodowego pod k\u0105tem predysp. kandydata, jego do\u015bwiadcz. i umiej\u0119tno\u015bci, a nast\u0119pnie przygotowani do za\u0142o\u017cenia i prowadz. firmy, poprzez udzia\u0142 w szkoleniach oraz dor. podstawowym. Wsparcie to wyposa\u017cy UP w konkretn\u0105 wiedz\u0119 merytor.(aspekty formalno- prawne uruchomienia dzia\u0142aln., sprzeda\u017c us\u0142ug i produkt\u00f3w) oraz umiej\u0119tno\u015bci pod k\u0105tem tworz. biznesplanu, gdy\u017c to na jego podstawie KOW przyzna wsp. finansowe. Okres zak\u0142adania dzia\u0142aln. gospod. oraz okres pierwszego roku prowadz. w\u0142asnej firmy-podczas kt\u00f3rego zaplanowano wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w finans. na za\u0142o\u017cenie firmy oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z indywid. asysty przy prowadz. dzia\u0142aln. gospod., kt\u00f3ra dostosowana zostanie do potrzeb UP. Doradztwo dla nowych firm przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia szans na utrzym. ich na rynku, gdy\u017c dot. b\u0119dzie problem\u00f3w z jakimi zetkn\u0105 si\u0119 oni w pierwszych m-cach prowadz. dzia\u0142aln. Powstanie Platforma Wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy firmami oraz forum umo\u017cliw. kontakt si\u0119 ze sob\u0105 UP. Za\u0142o\u017cono, \u017ce 10 firm b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o ponad 30 m-cy. P realizowany w partnerstwie z Powiatowym Urz\u0119dem Pracy w Kwidzynie- formalnie Partner Starostwo Powiatowe jedn. nadrz\u0119dna", "BENEFICJENT": "KWIDZY\u0143SKI PARK PRZEMYS\u0141OWO- TECHNOLOGICZNY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Powi\u015bla\u0144ski Inkubator Przedsi\u0119biorc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1410262.73", "WARTOSC": "1695963.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "254005.50", "WARTOSC": "298830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na lokalnym rynku pracy 20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym nieprac./bezrob. na obszarze o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu (za\u0142.2 Dokum.konkurs.) do ko\u0144ca marca 2019r oraz uzyskanie przez minimum 22% tej grupy zatrudnienia. Realizacja projektu przyniesie rezultaty w postaci: uzyskania przez co najmniej 40% (8 os\u00f3b) uczestnik\u00f3w projektu kwalifikacji lub kompetencji a tak\u017ce uzyskanie przez co najmniej 22% GD zatrudnienia, ponadto minimum 56%(wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej) dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podejmie dalsz\u0105 aktywizacj\u0119. Grupa docelowa projektu to 20 os\u00f3b(12 kobiet), przy czym w 100 % s\u0105 to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., pozost. bez zatrud.(w tym 15% to os.niepe\u0142nosprawn). Za\u0142o\u017cone cele Projektu b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o sze\u015b\u0107 zada\u0144: 1. Proces rekrutacji, identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w i opracowanie IPD. 2.Poradnictwo zawodowe (sesje grupowe) realizowane w oparciu o IPD Beneficjent\u00f3w oraz o dotychczasowe kwalifikacje i kompetencje, lub uzupe\u0142nione b\u0105d\u017a nabyte w trakcie realizacji Projektu. 3. Kursy kompetencji og\u00f3lnych w wybranym zakresie podstawy programowej na poziomie ponadgimnazjalnym w oparciu o IPD oraz szkolenia zawodowe/kursy kwalifikacji zawodowych prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji w postaci certyfikat\u00f3w rozpoznawalnych i uznawalnych w oparciu o zidentyfikowane potrzeby Beneficjent\u00f3w. 4. Kurs umiej\u0119tno\u015bci zawodowych prowadzony wed\u0142ug programu nauczania uwzgl\u0119dniaj\u0105cego podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia w zawodach w zakresie cz\u0119\u015bci efekt\u00f3w kszta\u0142cenia wyodr\u0119bnionych w ramach danej kwalifikacji. 5. Nabywanie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania zawodu wynikaj\u0105cego z posiadanych lub uzyskanych kwalifikacji b\u0105d\u017a kompetencji poprzez realizacj\u0119 programu sta\u017cy zawodowych. 6.Po\u015brednictwo pracy w oparciu o uzyskane kwalifikacje i kompetencje zawodowe.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA EDUKACYJNA P-TKM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Potrafi\u0119-pracuj\u0119-\u017cyj\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "753462.10", "WARTOSC": "886426.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CEL: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 60 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (62%K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na korzystanie/kwalifikowanie si\u0119 do otrzymania \u015bwiadczenia pomocy spo\u0142ecznej [PS], do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu [UP] do zatrudnienia w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [RP] oraz w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne w okresie 01.12.2019-30.06.2021. ZAKRES: Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym, dopasowanych do predyspozycji UP i opowiadaj\u0105cych na zapotrzebowanie lokalnego RP. EFEKT PROJEKTU: Ograniczenie zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse UP na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 [GD] stanowi 60 os\u00f3b (38K/22M), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia (I\u015aR) spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce kryteria: 1. Wiek 18-64 lata; 2. Status osoby biernej zawodowo lub bezrobotnej, wymagaj\u0105cej w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.; 3. Status osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu korzystania lub kwalifikowania si\u0119 do otrzymania PS; 4. Zamieszkiwanie, zgodnie z KC, na obszarze o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w woj. pomorskim. W RAMACH REALIZACJI I TYPU PROJ. PLANUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE US\u0141UGI AKTYWNEJ INTEGRACJI: 1. Opracowanie I\u015aR; 2. Poradnictwo psychologiczne; 3. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 4. Doradztwo zawodowe; 5. Szkolenia zawodowe; 6. Po\u015brednictwo pracy; 7. Sta\u017ce zawodowe. PROJEKT ZAK\u0141ADA OSI\u0104GNI\u0118CIE PONI\u017bSZYCH REZULTAT\u00d3W: 1. Min. 34% UP poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105; 2. Min. 12% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] i min. 25% pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zdob\u0119dzie zatrudnienie i utrzyma je przez min. 3 m-ce po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.; 3. Min. 40% UP uzyska kwalifikacje lub kompetencje zawod.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE TECHNIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u00f3wi\u0119 NIE dla wykluczenia. Stawiam na integracj\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1093670.7199999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 997858.4199999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 936994.6900000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 864340.4400000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 651835.3900000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 455972.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 433837.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 313091.87999999995}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 306241.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 260001.58}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 183007.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 168230.63000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 143262.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 111058.91}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 90688.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80764.58}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 53500.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 52554.59}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 49957.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 35970.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33905.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33120.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 33115.43}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32900.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 22154.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15697.62}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14024.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12200.02}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9011.18}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8129.91}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8076.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7976.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6560.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5742.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5360.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4108.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4040.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1386.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1162.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1139.96}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 575099.43}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 207115.53}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 189000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 24179.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1306601.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2295663.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 36285.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4357944.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1863964.5899999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 893479.5399999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 511274.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 461203.42}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 389153.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 373300.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 295422.67}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 220708.07999999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 108210.54}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52608.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 47081.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42756.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38107.380000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22678.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17121.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14963.68}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4421.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3973.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3939.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1250.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4903653.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3113816.6300000004}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 370861.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 255288.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 207900.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 82096.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 73755.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 49297.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29224.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25898.21}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18350.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7602.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4809.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2031.96}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 464.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 359.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 280.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 226.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 206.03}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 266890.09}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 510200.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 190320.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40700.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1866679.78}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1374481.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1278801.52}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 997858.4199999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 682323.29}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 455972.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 222660.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 183007.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 172230.63000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 128346.73}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 75062.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 49957.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36241.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17214.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9011.18}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 764099.43}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 207115.53}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 24179.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1306601.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2295663.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 36285.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6475080.8100000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1922050.0899999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 526238.5}, {"name": "Rodzina", "value": 385260.49}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 220708.07999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 108210.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38107.380000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 17201.28}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17121.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9610.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3973.08}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8225370.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 803143.1799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 115466.33}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 73961.23}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37750.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26765.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7602.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 464.7}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 266890.09}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 700520.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40700.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8738977.23, "v": "8,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.13, "v_pc": "1369,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4964758.7, "v": "4,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3414981.4800000004, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 252042.5, "v": "252,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 53500.0, "v": "53,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.61}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 52554.59, "v": "52,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1139.96, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 697.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8368526.169999999, "v": "8,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.98, "v_pc": "1311,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5248183.05, "v": "5,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.71}, {"name": "Gimnazja", "value": 1004819.13, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 721431.7000000001, "v": "721,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 433837.66, "v": "433,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 405211.06, "v": "405,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 373300.0, "v": "373,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 143262.77, "v": "143,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33120.8, "v": "33,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5360.0, "v": "5,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5758046.13, "v": "5,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.87, "v_pc": "902,09 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "751.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "402.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4483604.7, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 134.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1052326.0, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.27}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 189000.0, "v": "189,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 33115.43, "v": "33,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2744019.11, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52, "v_pc": "429,89 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "26.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2544789.0399999996, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90226.57999999999, "v": "90,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56648.0, "v": "56,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52355.49, "v": "52,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1552042.42, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.81, "v_pc": "243,15 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 594071.3600000001, "v": "594,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.27}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 370861.61, "v": "370,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.89}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 267488.14, "v": "267,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 129108.0, "v": "129,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 90688.14, "v": "90,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.84}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 49297.49, "v": "49,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32900.0, "v": "32,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14963.68, "v": "14,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 664.0, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1423761.76, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42, "v_pc": "223,06 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1045669.9300000002, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 105.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 313091.87999999995, "v": "313,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.99}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 36285.0, "v": "36,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.54}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 22154.9, "v": "22,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6560.05, "v": "6,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1001831.5, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11, "v_pc": "156,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1001831.5, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 775582.86, "v": "775,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4, "v_pc": "121,51 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "51.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 510200.0, "v": "510,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.78}, {"name": "Biblioteki", "value": 190320.0, "v": "190,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39092.01, "v": "39,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 35970.85, "v": "35,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.63}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 663088.04, "v": "663,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05, "v_pc": "103,88 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "50.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 663088.04, "v": "663,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 303680.49, "v": "303,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "47,58 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 229925.28999999998, "v": "229,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.71}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 73755.2, "v": "73,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.28}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 266890.09, "v": "266,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "41,81 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 266890.09, "v": "266,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 223707.18, "v": "223,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "35,05 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 223707.18, "v": "223,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 217940.17, "v": "217,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "34,14 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 213940.17, "v": "213,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.16}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64574.0, "v": "64,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,12 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "35.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31897.0, "v": "31,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.39}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 30265.0, "v": "30,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.86}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1162.0, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 53362.97, "v": "53,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,36 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 51026.97, "v": "51,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.62}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1136.0, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 49957.5, "v": "49,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,83 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 49957.5, "v": "49,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}