{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Sztum", "kod_gus": "042214200000", "podregion_eurostat": "PL638", "ludnosc": 18674, "budzet": {"dochody": "82,68 mln z\u0142", "wydatki": "85,90 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,56 mln z\u0142", "wydatki": "2,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3309151699999422}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3309151699999422}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 9.814367460000009}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 9.814367460000009}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -11.966704770000055}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -11.966704770000055}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.2123374100000857}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.2123374100000857}], "dochod_ue": "3,53 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "64,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "3444.3 z\u0142", "powiat": "16,97 mln z\u0142", "powiat_pc": "908.6 z\u0142", "wojewodztwo": "26,03 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "391,62 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "734,49 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,70 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "180444851.10", "WARTOSC": "267652355.65", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Inwestycja jest jednym z etap\u00f3w rewitalizacji linii kolejowej nr 207. Projekt zak\u0142ada rewitalizacj\u0119 odcinka linii kolejowej od granicy wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego i pomorskiego do Malborka. Wymieniona zostanie nawierzchnia kolejowa, w celu poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa zmodernizowane i przebudowane zostan\u0105 przejazdy kolejowe oraz kolejowe obiekty in\u017cynierskie, a tak\u017ce urz\u0105dzenia sterowania ruchem kolejowym. Zaplanowano tak\u017ce przebudow\u0119 obiekt\u00f3w obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych na stacjach i przystankach. Na wszystkich stacjach i przystankach osobowych zaprojektowano podniesienie peron\u00f3w do wysoko\u015bci 0,76 m powy\u017cej g\u0142\u00f3wki szyny. Dwa perony wyspowe na stacji Kwidzyn i jeden na stacji Sztum zaprojektowano o d\u0142ugo\u015bci 200 m,pozosta\u0142e b\u0119d\u0105 mia\u0142y d\u0142ugo\u015b\u0107 125 m", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "\u201eRewitalizacja linii kolejowej nr 207 odcinek granica wojew\u00f3dztwa \u2013 Malbork\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1549.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6613670.93", "WARTOSC": "8048570.94", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowana zosta\u0142a budowa obiektu warsztat\u00f3w i pracowni dydakt. przy ZSZ w Barlewiczkach wraz z zakupem sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia dla potrzeb uruchomienia 9 pracowni i warsztat\u00f3w tj. pracownia produkcji zwierz\u0119cej, ro\u015blinnej, techniki rolniczej (bran\u017ca \u015brodowisko), napraw pojazd\u00f3w samochodowych, metrologii oraz linia diagnostyczna do badania pojazd\u00f3w samochodowych (bran\u017ca transport, logistyka i motoryzacja), a tak\u017ce pracownie urz\u0105dze\u0144 techniki komputerowej, robotyki i prototypowania uk\u0142ad\u00f3w elektr., aplikacji internetowych i baz danych oraz sieci komputer. i interfejs\u00f3w HMI (bran\u017ca ICT i elektronika). Inwestycja infrastrukt. w powi\u0105zaniu z pakietem dzia\u0142a\u0144 na rzecz wsparcia uczni\u00f3w i rozwoju zawodowego nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych, spowoduj\u0105 i\u017c, ZSZ w Barlewiczkach na wiele lat stanie si\u0119 plac\u00f3wk\u0105 o du\u017cym potencjale dydaktycznym w zakresie szkolnictwa zawodowego we wschodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa. Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT SZTUMSKI", "TYTUL": "Budowa obiektu warsztat\u00f3w i pracowni dydaktycznych do praktycznej nauki zawodu wraz z zakupem sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia dla potrzeb uruchomienia 9 pracowni dydaktycznych w celu dostosowania oferty praktycznego kszta\u0142cenia zawodowego ZSZ w Barlewiczkach do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 354.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5325505.00", "WARTOSC": "6308221.79", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Zakres realizowanego projektu obejmuje: Budow\u0119 l\u0105dowiska dla helikopter\u00f3w LPR: - roboty przygotowawcze (rozbi\u00f3rki istniej\u0105cych nawierzchni, regulacja i zabezpieczenie istniej\u0105cych element\u00f3w infrastruktury technicznej, roboty ziemne), - wzmocnienie istniej\u0105cego pod\u0142o\u017ca, - budowa powierzchni p\u0142yty przyziemienia TLOF i strefy przyziemienia FATO, - budowa opaski strefy FATO l\u0105dowiska, - zabezpieczenie istniej\u0105cej skarpy, - przebudowa drogi dojazdowej do l\u0105dowiska i placu manewrowego, - budowa systemu o\u015bwietlenia nawigacyjnego w szczeg\u00f3lno\u015bci opraw FATO, TLOF, naprowadzanie na kierunek startu i l\u0105dowania, - monta\u017c projektowanego pod\u015bwietlanego wska\u017anika kierunku wiatru z opraw\u0105 przeszkodow\u0105 - monta\u017c projektowanej latarni identyfikacyjnej l\u0105dowiska, - monta\u017c projektowanego panelu sterowniczego w recepcji Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego (SOR), - monta\u017c systemu sterowania, - monitoring l\u0105dowiska, - oznakowanie l\u0105dowiska, - uporz\u0105dkowanie przyleg\u0142ego terenu. Budow\u0119 budynku wielofunkcyjnego (\u0142\u0105cznika pomi\u0119dzy l\u0105dowiskiem a SOR z miejscem stacjonowania zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego i transportu sanitarnego). Zakup sprz\u0119tu medycznego - 131 szt.", "BENEFICJENT": "\"SZPITALE POLSKIE\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przekszta\u0142cenie Izby Przyj\u0119\u0107 w Sztumie w Szpitalny Oddzia\u0142 Ratunkowy wraz z budow\u0105 l\u0105dowiska dla helikopter\u00f3w LPR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 285.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-12-01", "DOFINANSOWANIE": "20497371.21", "WARTOSC": "32871995.67", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Malbork - Sztum. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje si\u0119 g\u0142\u0119bok\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 (termomodernizacj\u0119) 39 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt zak\u0142ada wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. 4 budynki b\u0119d\u0105 realizowane w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\". Zakres prac wynika\u0107 b\u0119dzie z wykonanych uprzednio audyt\u00f3w energetycznych, elektrycznych, elektroenergetycznych oraz analiz PV . W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci, poszanowania energii i OZE oraz dzia\u0142ania promocyjne. Projekt jest zgodny z zakresem uzgodnionym w ramach Zintegrowanego Porozumienia Terytorialnego dla MOF Malbork - Sztum z dnia 28.01.2016r.", "BENEFICJENT": "MIASTO MALBORK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powi\u015bla i \u017bu\u0142aw (wraz z dzia\u0142aniami informacyjno-edukacyjnymi)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "10933635.62", "WARTOSC": "15687404.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Zadanie realizowane b\u0119dzie na terenie Miasta Malborka (M) oraz Miasta i Gm. Sztum (S)w ramach Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Malbork \u2013 Sztum (dalej MOF)w ramach ZPT dla MOF Malbork-Sztum. Zadanie obejmuje: - budow\u0119 kolektora deszczowego zbiorczego wraz z systemem retencji w\u00f3d deszczowych dla zlewni zlokalizowanych w granicach miasta M-ka w dzielnicy Wielbark; - modernizacj\u0119 istniej\u0105cego uk\u0142adu kanalizacji deszczowej poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 kolektor\u00f3w deszczowych o wi\u0119kszej przepustowo\u015bci, odprowadzaj\u0105cej wody deszczowe i roztopowe z terenu zlewni, zlokalizowanej w centrum miasta Sztum wraz z budow\u0105 uk\u0142adu retencji o poj. 249m3 Celem bezpo\u015brednim przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa kolektora deszcz. zbiorczego wraz z systemem retencji w\u00f3d deszczowych dla zlewni zlokalizowanych w granicach miasta M w dzielnicy Wielbark oraz budowa i przebudowa newralgicznego odcinka kanaliz. deszcz. na terenie S w celu zwi\u0119kszenia retencji wody i minimaliz. skutk\u00f3w ekstremalnych zjawisk klimatycznych.", "BENEFICJENT": "MIASTO MALBORK", "TYTUL": "Budowa kolektora deszczowego z systemem podczyszczaj\u0105cym i retencjonuj\u0105cym wody opadowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2672060.00", "WARTOSC": "3143600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt skierowany jest 978 uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do 4 SP(Szko\u0142a Podst. Nr2 w Sztumie,Szko\u0142a Podst. w Czerninie,Szko\u0142a Podst. w Go\u015bciszewie i Nowej Wsi) I 2 GIMN (Gimn Nr1 w Sztumie i Gimnazjum Nr 2 w Czerninie) prow. przez MiG Sztum oraz 114 n-li zatrudnionych w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem. Celem projektu: jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia 978 uczni\u00f3w poprzez zapewnienie kompleksowego wsparcia 4 SP i 2 GIMN prow. przez MiG Sztum. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach kompleksowego wsparcia zosta\u0142y poprzedzone na wszechstronnej diagnozie potrzeb rozwojowych zatwierdz. zarz\u0105dz.Burmistrza MiG Sztum. Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie: 1)org szkole\u0144 dla 114 n-li w zakresie doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci w pos\u0142ugiwaniu si\u0119 TIK oraz stosowania nowoczesnych metod i form pracy sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwij. kompetencji-kluczowych u 978 uczni\u00f3w, 2)org. zaj. pozalekcyjnych dla 978 uczni\u00f3w rozwijaj\u0105cych kompetencje-kluczowe po\u0142\u0105czonych z zaj. wyjazdowymi do nowoczesnych centr\u00f3w edukacji, 3)org. szkole\u0144 dla 82 n-li w zakresie prowadzenia procesu indyw. pracy z 213 uczniami o SPE, 4)org. specj. zaj\u0119\u0107 dla 213 ze SPE, 5)utworzenie 2 SPINKA oraz org. doradztwa edukacyjno zawodowego dla 220 uczni\u00f3w II i III klas gimnazj\u00f3w. przy wykorzystaniu nowoczesnych pomocy dydaktycznych i narz\u0119dzi TIK w trakcie procesu kszta\u0142cenia. W efekcie realizacji ww. dzia\u0142a\u0144 881 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe, a 114 nauczycieli nab\u0119dzie kompetencje w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 TIK podczas pracy dydaktycznej oraz stosowania nowoczesnych metod i form pracy w trakcie procesu kszta\u0142cenia uczni\u00f3w.4 szko\u0142y podstawowe oraz 2 gimnazja zostan\u0105 doposa\u017cone w nowoczesne pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t, dzi\u0119ki czemu b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0142y TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. 82 n-li nab\u0119dzie kwalifikacje do pracy z uczniami o SPE, w tym z uczniami niepe\u0142nosprawnymi, dzi\u0119ki czemu 213 uczni\u00f3w zwi\u0119kszy swoje szanse rozwojowe. 220 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych doradztwem edukacyjno-zawodowym.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SZTUM", "TYTUL": "Naukowy zawr\u00f3t g\u0142owy. My\u015bl i tw\u00f3rz wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c czyli trwa\u0142a poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazj\u00f3w z terenu Miasta i Gminy Sztum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2871185.81", "WARTOSC": "3383107.47", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup i monta\u017c instalacji wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 odnawialn\u0105 na terenie Gmin Miko\u0142ajki Pomorskie oraz G.i M. Sztum. Projekt poskutkuje zmniejszeniem zapotrzeb.na tradycyjne paliwa kopalne.\u0141\u0105cznie powstanie 208 instalacji,w tym: Leader projektu\u2013Gm.Miko\u0142ajki Pomorskie: -kolekt.s\u0142oneczne 200l\u201320 szt -kolekt.s\u0142oneczne 300l\u201310 szt -kolekt.s\u0142oneczne 400l-1 szt -pompy ciep\u0142a moc 3,5kW\u201320 szt -kot\u0142y na biomas\u0119 moc 25 kW\u20137 szt -inst.fotowolt.moc 2.20 kWp-4szt -inst.fotowolt.moc 3.03 kWp\u201312 szt -inst.fotowolt.moc 4,96 kWp-3 szt -inst.fotowolt. w budynkach u\u017cyt.publ.\u20134 szt. Partner-G.i M. Sztum: -kolekt.s\u0142on. 200l\u201317 szt -kolekt.s\u0142on. 300l\u20138 szt. -kolekt.s\u0142on. 400l\u20131 szt -pompy ciep\u0142a moc 3,5kW\u201325 szt -kot\u0142y na biomas\u0119 moc 25kW\u201322szt -inst.fotowolt.moc 2,20kWp-20szt -inst.fotowolt.moc 3,03kWp-21szt -inst.fotowolt.moc 3,03kWp-11szt -inst.fotowolt. w budynk.u\u017cyt.publ-2 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141AJKI POMORSKIE", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Miko\u0142ajki Pomorskie oraz w Mie\u015bcie i Gminie Sztum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7332095.99", "WARTOSC": "14923209.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa liniowej infrastruktury turystycznej o znaczeniu regionalnym w ramach produktu turystycznego Wi\u015blana Trasa Rowerowa w granicach administracyjnych powiatu kwidzy\u0144skiego (miasto Kwidzyn, gmina Kwidzyn, gmina Ryjewo, Gmina Sadlinki), powiatu malborskiego (gmina Mi\u0142oradz) oraz sztumskiego (miasto i gmina Sztum). Przedmiotowy projekt stanowi integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego Pomorskie Trasy Rowerowe w ramach Regionalnego Programu Strategicznego w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej \u201ePomorska Podr\u00f3\u017c\u201d. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 dr\u00f3g rowerowych oraz ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w Gminie Kwidzyn (13,99 km), Mie\u015bcie Kwidzyn (2,71 km) oraz Gminie Mi\u0142oradz (1,64 km) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 18,34 km, realizacj\u0119 10 rowerowych miejsc postojowych, kt\u00f3re charakteryzuj\u0105 si\u0119 najwi\u0119kszym potencja\u0142em w zakresie generowania rowerowego ruchu turystycznego. Ponadto projekt zak\u0142ada wykonanie oznakowania Wi\u015blanej Trasy Rowerowej.", "BENEFICJENT": "GMINA KWIDZYN", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 - Partnerstwo Gminy Kwidzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "4764675.01", "WARTOSC": "5791679.76", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Celem projektu jest wysoka sprawno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 energetyczna systemu o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Miasta i Gminy Sztum, Miasta Malborka oraz Gminy Stare Pole po\u0142o\u017conych na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Malbork-Sztum. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje si\u0119 modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne z wykorzystaniem technologii LED w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych wraz z monta\u017cem systemu sterowania o\u015bwietleniem. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej przez system o\u015bwietlenia ulicznego, a tym samym redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. W ramach projektu zostanie zmodernizowanych 2771 szt. punkt\u00f3w \u015bwietlnych, a szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 579,32 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Projekt jest projektem partnerskim oraz jest zgodny z zakresem uzgodnionym w ramach Zintegrowanego Porozumienia Terytorialnego dla MOF Malbork-Sztum z dnia 5.10.2016r.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SZTUM", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej na terenie MOF Malbork - Sztum (o\u015bwietlenie uliczne)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1180640.00", "WARTOSC": "1388988.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych na obszarze Miasta i Gminy Sztum dla 131 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich rodzin z obszaru Miasta i Gminy Sztum, w okresie 1.04.2018-30.09.2020r. GRUPA DOCELOWA: 131 os\u00f3b (79K,52M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich rodziny zamieszkuj\u0105cych obszar Miasta i Gminy Sztum (zgodnie z rozumieniem przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), w tym: *rodziny: 73 os(34 rodzic\u00f3w, 39 dzieci) *seniorzy: 40os(28K,12M) w wieku 60+ *osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 18os (10K,8M) NAJWA\u017bNIEJSZE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: *obj\u0119cie 73os. us\u0142ugami spo\u0142 w ramach wsparcia dla rodzin *obj\u0119cie 58os. us\u0142ugami spo\u0142 w ramach wsparcia dla os\u00f3b starszych i os\u00f3b z niepe\u0142no spraw. NAJWA\u017bNIEJSZY EFEKTEM WSPARCIA JEST: *zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142 w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz poprawa jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA - CHARAKTERYSTYKA WSPARCIA: *1.Wsparcie Rodzin(73os): 2.Wsparcie Senior\u00f3w (40os): 3.Wsparcie os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (os.zNP)-18os *dodatkowe wsparcie w zad.3: Szkolenie/kszta\u0142cenie opiekun\u00f3w faktycznych os.NP (6os) i szkolenia na opiekun\u00f3w (10os).", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SZTUM", "TYTUL": "RAZEM MO\u017bEMY WI\u0118CEJ - rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w gminie Sztum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2946293.54", "WARTOSC": "4264379.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Malbork-Sztum (MOFMalbork-Sztum): budowa i przebudowa infrastruktury ukierunkowuj\u0105cej ruch turystyczny, urz\u0105dzenie i zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 Jeziora Sztumskiego w celu ograniczenia sp\u0142ywu w\u00f3d powierzchniowych i antropopresji, zmodernizowanie obszar\u00f3w biologicznie czynnych w Parku P\u00f3\u0142nocnym w Malborku i przy J. Sztumskim w Sztumie. W ramach pow. dzia\u0142a\u0144 powstan\u0105 ci\u0105gi pieszo-rowerowe ze \u015bcie\u017ckami dydaktycznymi o \u0142\u0105cznej d\u0142. 6,6 km (wyposa\u017cone w miejsca wypoczynku, ma\u0142\u0105 architektur\u0119, parkingi rowerowe, o\u015bwietlenie, gry i tablice edukacyjne) zabezpieczaj\u0105ce 61,87 ha terenu przed niekontrolowanym ruchem turystycznym. Realizowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania zwi\u0119kszaj\u0105ce bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 poprzez ochron\u0119 gatunk\u00f3w (zainstalowanie budek dla: owad\u00f3w zapylaj\u0105cych, nietoperzy, ptak\u00f3w, czatowni, wysp p\u0142ywaj\u0105cych, platformy rozrodczej dla bociana bia\u0142ego - \u0142\u0105cznie 41 miejsc) oraz eliminuj\u0105ce gatunki inwazyjne. Zostan\u0105 wykonane nasadzenia ro\u015blin, drzew i krzew\u00f3w \u0142\u0105cznie 3 937 nasadze\u0144. Zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania dot. edukacji ekologicznej i zwi\u0119kszenia w tym zakresie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w (2 publikacje o \u0142\u0105cznym nak\u0142adzie 1 100 szt. oraz zaj\u0119cia edukacyjne dla 100 uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 w Malborku i Sztumie). Cel g\u0142\u00f3wny projektu tj. wysoka ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej obszar\u00f3w cennych przyrodniczo w dw\u00f3ch najwi\u0119kszych o\u015brodkach miejskich MOF Malbork-Sztum, zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: ograniczenie zjawiska urbanizacji, uporz\u0105dkowanie ro\u015blinno\u015bci, popraw\u0119 stanu cennych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych poprzez nasadzenia ro\u015blinno\u015bci, popraw\u0119 warunk\u00f3w bytowania zwierz\u0105t, eliminacj\u0119 gatunk\u00f3w inwazyjnych, popraw\u0119 jako\u015bci w\u00f3d powierzchniowych poprzez ograniczenie sp\u0142yw\u00f3w z teren\u00f3w rolniczych, uporz\u0105dkowanie terenu i nadanie mu nowych funkcji poprzez odpowiednie zagospodarowanie i wyposa\u017cenie w infrastruktur\u0119 i elementy ma\u0142ej architektury.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SZTUM", "TYTUL": "Ochrona w\u00f3d i przywracanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie MOF Malbork - Sztum.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5787500.00", "WARTOSC": "6754200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i podniesienie poziomu jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych a tak\u017ce poprawa efektywno\u015bci Wnioskodawcy (W.). Projekt realizowany b\u0119dzie w dw\u00f3ch szpitalach W.. Malbork zakres: przebudowa cz\u0119\u015bci parteru na potrzeby utworzenia jednosalowego bloku operacyjnego wraz z wyposa\u017ceniem i sprz\u0119tem, budowa windy zewn\u0119t. przylegaj\u0105cej bezpo\u015brednio do budynku od strony ww bloku operacyjnego i budowie \u0142\u0105cznika. Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski(NDG):zagospodarowanie cz\u0119\u015bci adm. i poradni na potrzeby oddzia\u0142u wewn\u0119trznego(OW), kt\u00f3ry b\u0119dzie rozszerzony o procedury geriatryczne, wykonanie prac remontowo-budowlanych/kompleksowa modernizacja, wyposa\u017cenie oddzia\u0142u w meble, sprz\u0119t i urz\u0105dzenia. Realizacja proj. ma umo\u017cliwi\u0107 \u015bwiadczenie us\u0142ug zdrowotnych w ramach kontraktu z NFZ w zakresie chor\u00f3b wieku starczego, chor\u00f3b cywilizacyjnych w szerszym ni\u017c dotychczas zakresie i na wy\u017cszym poziomie podnosz\u0105c efektywno\u015b\u0107 dzia\u0142ania W.", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM ZDROWIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i podniesienie jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych na Obszarze Funkcjonalnym Malbork-Sztum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "906799.38", "WARTOSC": "1066822.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt opracowano w oparciu o diagnoz\u0119 w zakresie m.in.:zapotrzebow. na dodatk. miejsca przedszkolne w Mie\u015bcie i Gminie Sztum (MiGSztum),potrzeb dot. realizacji zaj\u0119\u0107 specjal. i ukierunk. na rozw. komp.klucz.Diagnoza zosta\u0142a przeprow.przez MGZO Sztum i zatwierdz zarz\u0105dz. nr45/2016 Burmistrza MiG Sztum z dn.14.04.2016. Celem projektu jest zwi\u0119ksz. liczby trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszk.poprzez utworz. miejsc przedszk. dla 75 dzieci 3-4 letnich oraz zapewnienie atrakcyjnej,wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w 4 OWP,dla kt\u00f3rych organem prow.jest MiG Sztum. Zaplanowane dzia\u0142ania:1)utworz. trwa\u0142ych miejsc wych.przedszk.tj.50 w Publicznym Przedszkolu w Sztumie (PPSz)i 25 w Czerninie (PPCz);2)org. specjalist. zaj\u0119\u0107 dla 78 dzieci w wielu 3-6 lat ze SPE,ucz\u0119szcz. do PPSz i PPCz,PP w Go\u015bciszewie(PPG) i Oddzia\u0142u Przedszk. w Nowej Wsi(OPNW);3)org.zaj.rozwijaj.kompet.-klucz. dla 362 dzieci w wieku 3-6 lat z OWP jak w pkt2;4)org szkole\u0144 dla 36n-li w zakresie prow. procesu indyw. pracy z 78 dzie\u0107mi zSPE;5)org. szkole\u0144 dla 27 n-li w zakresie doskonal. umiej\u0119tno\u015bci w pos\u0142ugiwaniu si\u0119 TIK oraz stosow. nowoczesnych metod i form pracy sprzyjaj\u0105cych rozwij. kompetencji-kluczowych u 262 dzieci. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 z wykorzystaniem nowoczesnych pomocy dydaktycznych,narz\u0119dzi TIK i aktywizuj\u0105cych metod pracy. W efekcie realizacji ww.dzia\u0142a\u0144 75 dzieci w wieku 3-4lat zost. obj\u0119tych edukacj\u0105 przedszkoln\u0105,34 n-li nab\u0119dzie kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszk.z SPE,w tym z niepe\u0142nosprawnymi,dzi\u0119ki czemu 78 dzieci (5 niepe\u0142nospr) zwi\u0119kszy swoje szanse rozwojowe, 27 n-li nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykorzyst. TIK podczas pracy dydaktycznej oraz stosow.aktywizuj\u0105cych metod pracy w trakcie procesu kszta\u0142cenia dzieci.4 OWP zostan\u0105 doposa\u017cone w nowoczesne pomoce dydakt. i sprz\u0119t TIK.Powy\u017csze przyczyni si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017conego celu i rezultat\u00f3w oraz trwa\u0142ej poprawy jako\u015bci eduk. w OWP.MiGSztum zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 utworz. miejsc przez 2 lata od zako\u0144. realiz. projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SZTUM", "TYTUL": "Z przedszkolem na Ty - upowszechnianie i podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Mie\u015bcie i Gminie Sztum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1680819.24", "WARTOSC": "1977434.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Cel g\u0142.-wzrost do 30.08.2019 liczby nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw poprzez utworzenie 60 miejsc pracy i wsparcie 60 UP(36K i 24 M)pozostaj\u0105cych bez pracy(z wy\u0142\u0105czeniem os.przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c)znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.na rynku pracy i zamieszkuj\u0105cych na terenie pow.sztumskiego(z wy\u0142\u0105czeniem m.Sztum i Dzierzgo\u0144) Cele szczeg.: -wzrost do 30.08.2019 wiedzy u 60 UP w zakresie prowadzenia DG -podniesienie do 30.09.2019 zdolno\u015bci do rozpocz\u0119cia i prowadzenia DG przez os.pozostaj\u0105ce bez pracy -zwi\u0119kszenie do 30.08.2019 trwa\u0142o\u015bci 50 nowopowsta\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw poprzez udzielenie wsparcia finansowego i doradczego Gr.doc.:60 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy(z wy\u0142\u0105cz.os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c.)nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup:os.w wieku 50+,kobiety,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,os.o niskich kwalifikacjach Dzia\u0142ania(kompleksowe,szerokie,indywidualne,zr\u00f3\u017cnicowane wsparcie dla UP): -wsp.szkoleniowo-doradcze dla 60 UP -dotacja inwestycyjna dla 50 UP -wsp.pomostowe podstawowe dla 50 UP -wsp.pomostowe przed\u0142u\u017cone dla 20 UP G\u0142.efektem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.na rynku pracy zamieszkuj\u0105cych na obsz.realizacji proj. poprzez podj\u0119cie przez nich DG i stworzenie dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstwach,dzia\u0142aj\u0105cych 30 miesi\u0119cy po uzyskaniu wsparcia finansowego Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w zostanie zapewniona poprzez zaoferowanie przez Wniosk.wsparcia w okresie pierwszych 30 m-cy funkcjonowania powsta\u0142ych firm na rynku, w postaci us\u0142ug inform. i doradczych(prawo,finanse),finansowych(po\u017cyczki,por\u0119czenia),wynajem na preferencyjnych w-kach pomieszcze\u0144 biurowych,bezp\u0142atne udost\u0119pnienie sal szkolen.i konferenc.w inkubatorze przeds.przy RTI", "BENEFICJENT": "REGIONALNE TOWARZYSTWO INWESTYCYJNE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Kierunek BIZNES!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "522475.38", "WARTOSC": "614676.92", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt opracowano zgodnie z diagnoz\u0105 faktycznych i prognoz.potrzeb na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej w Mie\u015bcie i Gminie Sztum (MiGSztum),potrzeb rozwojowych i edukacyjnych dzieci,nauczycieli OWP oraz OWP.Diagnoza zosta\u0142a przeprow.przez MGZO Sztum i zatwierdz zarz\u0105dz.nr48/2018 Burmistrza MiG Sztum z dn.23.03.2018.Celem projektu jest zwi\u0119ksz.liczby trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszk.poprzez utworz.miejsc przedszk. dla 10 dzieci 3-4 letnich oraz zapewnienie atrakcyjnej,wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w 5 OWP,dla kt\u00f3rych organem prow.jest MiGSztum. Dzia\u0142ania:1)utworz.10 trwa\u0142ych miejsc wych.przedszk w Punkcie Przedszkolnym w Nowej Wsi(PPNW);2)org. specjal. zaj\u0119\u0107 dla 76 dzieci w wielu 3-6 lat ze SPE,ucz\u0119szcz. do Publicznego Przedszkola w Sztumie(PPSz),PP w Czerninie(PPCz),PP w Go\u015bciszewie(PPG),Oddzia\u0142u Przedszk.w Nowej Wsi(OPNW)i PPNW;3)org.zaj.rozwijaj.kompet.klucz. i umiej.uniwers.dla 210 dzieci w wieku 3-6lat z OWP jak w pkt2;4)org.szkole\u0144 dla 16n-li w zakresie prow. procesu indyw. pracy z 76dzie\u0107mi zSPE;5)org.szkole\u0144 dla 16n-li w zakresie doskonal. umiej\u0119tno\u015bci w pos\u0142ugiwaniu si\u0119 TIK oraz stosow. nowoczesnych metod i form pracy sprzyjaj\u0105cych rozw. kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwers. 210 dzieci.Dzia\u0142ania realiz. b\u0119d\u0105 z wykorzyst.nowoczesnych pomocy dydaktycznych,narz\u0119dzi TIK i aktywizuj\u0105cych metod pracy.W efekcie realizacji ww.dzia\u0142a\u0144 10 dzieci w wieku 3-4lat zost.obj\u0119tych edukacj\u0105 przedszkoln\u0105,16 n-li nab\u0119dzie kompetencje do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszk.z SPE,w tym z niepe\u0142nospraw.,dzi\u0119ki czemu 76 dzieci zwi\u0119kszy swoje szanse rozwojowe, 16 n-li nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykorzyst. TIK podczas pracy dydaktycznej i stosow.aktywizuj\u0105cych metod pracy w trakcie procesu kszta\u0142cenia dzieci.5 OWP zostanie doposa\u017cone w nowoczesne pomoce dydakt. i sprz\u0119t TIK.Powy\u017csze przyczyni si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017conego celu i rezultat\u00f3w oraz trwa\u0142ej poprawy jako\u015bci eduk. w OWP.MiGSztum zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 utworz. miejsc przez 2 lata od zako\u0144czeniu realiz. projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SZTUM", "TYTUL": "Mam t\u0119 moc - upowszechnianie i podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Mie\u015bcie i Gminie Sztum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1546155.78", "WARTOSC": "1819006.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt (P) skierowany jest do 44 os.(24K/20M) pozostaj\u0105cych bez pracy, w tym zarejestrowan. jako bezrobotne, w wieku pow. 30 r.\u017c., zamieszk. na terenach o s\u0142abej aktywno\u015bci gospod. oraz obszarach o wysokiej stopie bezrobocia pow. kwidzy\u0144skiego i sztumskiego (zasi\u0119g wy\u0142\u0105cznie gm. wiejskie wskazane w za\u0142. 3 do reg.)Gr. preferowan\u0105 w rekrutacji do P b\u0119d\u0105 kobiety (K), os. niepe\u0142nospr.(N) i o niskich kwalifik.(NK). W ramach realiz. przedsi\u0119wzi\u0119cia powstan\u0105 dodatkowe miejsca pracy -10 w nowo powsta\u0142ych dzia\u0142aln. gospod. Celem P jest efektywna mobilizacja tych os\u00f3b, ukierunkowana na stworzenie trwa\u0142ych i skutecznie dzia\u0142aj. na rynku 38 mikroprzedsi\u0119b., poprzez kompleksowe wsparcie udzielane uczestnikom projektu (UP) na wszystkich etapach uczestn. w przedsi\u0119wzi\u0119ciu: Okres przed za\u0142o\u017c. dzia\u0142aln. gospod.- podczas kt\u00f3rego UP zostan\u0105 zdiagnozowani przez Doradc\u0119 Zawodowego pod k\u0105tem predysp. kandydata, jego do\u015bwiadcz. i umiej\u0119tno\u015bci, a nast\u0119pnie przygotowani do za\u0142o\u017cenia i prowadz. firmy, poprzez udzia\u0142 w szkoleniach oraz dor. podstawowym. Wsparcie to wyposa\u017cy UP w konkretn\u0105 wiedz\u0119 merytor.(aspekty formalno- prawne uruchomienia dzia\u0142aln., sprzeda\u017c us\u0142ug i produkt\u00f3w) oraz umiej\u0119tno\u015bci pod k\u0105tem tworz. biznesplanu, gdy\u017c to na jego podstawie KOW przyzna wsp. finansowe. Okres zak\u0142adania dzia\u0142aln. gospod. oraz okres pierwszego roku prowadz. w\u0142asnej firmy-podczas kt\u00f3rego zaplanowano wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w finans. na za\u0142o\u017cenie firmy oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z indywid. asysty przy prowadz. dzia\u0142aln. gospod., kt\u00f3ra dostosowana zostanie do potrzeb UP. Doradztwo dla nowych firm przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia szans na utrzym. ich na rynku, gdy\u017c dot. b\u0119dzie problem\u00f3w z jakimi zetkn\u0105 si\u0119 oni w pierwszych m-cach prowadz. dzia\u0142aln. Powstanie Platforma Wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy firmami oraz forum umo\u017cliw. kontakt si\u0119 ze sob\u0105 UP. Za\u0142o\u017cono, \u017ce 10 firm b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o ponad 30 m-cy. P realizowany w partnerstwie z Powiatowym Urz\u0119dem Pracy w Kwidzynie- formalnie Partner Starostwo Powiatowe jedn. nadrz\u0119dna", "BENEFICJENT": "KWIDZY\u0143SKI PARK PRZEMYS\u0141OWO- TECHNOLOGICZNY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Powi\u015bla\u0144ski Inkubator Przedsi\u0119biorc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "278762.61", "WARTOSC": "278762.61", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "POLSKA FABRYKA WODOMIERZY I CIEP\u0141OMIERZY \"FILA\" ANTONI FILA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Polskiej Fabryki Wodomierzy i Ciep\u0142omierzy \"FILA\" Antoni Fila.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-02-10", "DOFINANSOWANIE": "12430085.14", "WARTOSC": "15705376.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2016-2018 na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego w 21 obiektach b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci wykorzystania energii oraz ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych, tzn. wykonanie (tam gdzie to w\u0142a\u015bciwe) docieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych, docieple\u0144 dach\u00f3w i stropodach\u00f3w, wymian\u0119 okien, modernizacje instalacji grzewczych i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz systemu wentylacji i klimatyzacji a tak\u017ce likwidacj\u0119 nisko sprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i zast\u0105pienie ich \u017ar\u00f3d\u0142ami wysokosprawnymi wype\u0142nia zadania jakie okre\u015bla Dyrektywa w sprawie efektywno\u015bci energetycznej. Dodatkowo, tam gdzie jest to uzasadnione, planowane jest wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013 g\u0142\u00f3wnie s\u0142onecznej na cele wytwarzania energii elektrycznej i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz biomasy na cele grzewcze w dw\u00f3ch obiektach. Realizacja projektu umo\u017cliwi tak\u017ce spe\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w na\u0142o\u017conych na j.s.t. w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 oszcz\u0119dno\u015bciowych oraz pe\u0142nienia wiod\u0105cej roli jednostek samorz\u0105du terytorialnego w d\u0105\u017ceniu do osi\u0105gni\u0119cia krajowego celu z zakresu efektywno\u015bci energetycznej (Ustawa z dnia 15.04.2011 r. o efektywno\u015bci energetycznej).", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA POMORSKIEGO", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego \u2013 Pakiet nr 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "215246.16", "WARTOSC": "255394.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do MGOPS w Sztumie poprzez wdro\u017cenie w jednostce usprawnie\u0144 funkcjonalnych orazorganizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych w okresie od 01.03.2018 r. do 31.08.2019 r.W ramach projektu, w toku wdro\u017cenia usprawnie\u0144 organizacyjnych i zmiany struktury jednostki zostan\u0105 wyodr\u0119bnione: 4 zespo\u0142y:- ds. pierwszego kontaktu- ds. pracy socjalnej- ds. us\u0142ug socjalnych- ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 administracyjn\u0105W sk\u0142ad zespo\u0142u ds. pracy socjalnej oraz ds. us\u0142ug socjalnych b\u0119dzie wchodzi\u0142 min.1 prac. socjalny (w obu zespo\u0142ach),posiadaj\u0105cy specjalizacj\u0119 I lub II stopnia w zaw. prac. socjalny.Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144 merytorycznych:1. Przygotowanie jednostki do wdro\u017cenia zmian organizacyjnych 2. Wdra\u017canie nowego modelu organizacyjnego funkcjonowania jednostki3.Wsparcie szkoleniowe pracownik\u00f3w jednostkiDzia\u0142ania w ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 zgodnie z przepisami Ustawy z dn. 12.03.2004 r. o pom. spo\u0142. (Dz.U.z 2016 r.,poz. 930,z p\u00f3\u017an. zm.) i przepisami wyk.do tej ustawy.Wnioskodawca w zakresie realizacji proj. wdro\u017cy w ramach swojej jednostki org.nowy system organizacyjny, zgodny z art. 110a ustawy o pom. spo\u0142.oraz zapewni wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 modelowych oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej od pracy socjalnej, w oparciu o Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej oraz Modele realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie.Proj.zak\u0142ada przestrzeganie zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.Wnioskodawca nie uzyska\u0142 dofinas.w ramach wcze\u015bniejszych konkurs\u00f3w POWER -nr POWR.02.05.00-IP.03-00-005/16 i POWR.02.05.00-IP.03-00-006/16", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SZTUM/MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SZTUMIE", "TYTUL": "Skuteczna,trafna i efektywna pomoc spo\u0142eczna -wdro\u017cenie zmian organizacyjnych w Miejsko -Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Sztumie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1644577.62", "WARTOSC": "1934797.20", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Zaplanowane w ramach P pn. \"W rodzinie si\u0142a - rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na obszarze Miasta Malbork i gmin s\u0105siednich\u201d to kompleksowe wspieranie rodziny w jej funkcjonowaniu i w\u0142a\u015bciwym wype\u0142nianiu roli wsparcia i oparcia dla dziecka i osoby niepe\u0142nosprawnej W ramach P deinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym najbli\u017cej os potrzbujacych wspracia, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilaktycznym, g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie \u2013 rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ). Projekt, poprzez zadania realizowane na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w formie Poradni Rodzina oraz nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej, prowadzonej przez Hufiec ZHP Malbork., obejmuj\u0105ce animacj\u0119 \u015brodowiskow\u0105, i socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 integracyjnych innych, zw\u0142.doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin (g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w prawnych pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142.spo\u0142.wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych czy w organizacji czasu wolnego. P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezent. najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wych. w Polsce) i Miasta Malbork SDS. Dzia\u0142 P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne, zw\u0142.na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.st., uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokal.i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji proj.JST i JOPS z powiatu, S\u0105du Rej.(g\u0142.S\u0105du Rodzinnego i kurator\u00f3w s\u0105dowych), KM i KP Policji, lekarzy POZ, NGO's i in.IIS, przedsi\u0119b (w ramach CSR) itp", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "W rodzinie si\u0142a - rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na obszarze Miasta Malbork i gmin sasiednich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWE \"DAWID\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W SZTUMIE", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRZEDSI\u0118BIORSTWA PRODUKCYJNO HANDLOWEGO \"DAWID\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W SZTUMIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1410262.73", "WARTOSC": "1695963.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-15", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "755459.38", "WARTOSC": "904665.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e, warto\u015bci niematerialne i prawne. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci dzia\u0142ania podmiotu leczniczego, poprawa jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych na poziomie lokalnym i regionalnym oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych. Osi\u0105gni\u0119cie celu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi i wdro\u017ceniu infrastruktury sieciowo- serwerowej, zakupowi sprz\u0119tu i oprogramowania oraz zakupowi i wdro\u017ceniu system\u00f3w HIS, EDM, PP. W realizacji projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 Partnerzy- powiaty: Kwidzyn, Malbork, Sztum. Na potrzeby realiz. proj. zostanie zatrudniona wykwalifikowana kadra. Pracownicy Wnioskodawcy zostan\u0105 przeszkoleni z obs\u0142ugi program\u00f3w komputer. oraz wdra\u017canych system\u00f3w. Realizacja projektu umo\u017cliwi stworzenie jednolit. \u015brodowiska informatycznego, komplement. z systemami centralnymi i regionaln. Pozwoli na dost\u0119p do inform. medycznych innym podmiotom (NFZ, ZUS, GUS, innym plac\u00f3wkom med. itp)zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \u201eCENTRUM PSYCHIATRII\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Powi\u015bla\u0144skie e-zdrowie dla psychiatrii\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "987229.47", "WARTOSC": "1171368.62", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew", "OPIS": "Powi\u015bla\u0144ska Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 - Kwidzyn to proj, kt\u00f3rego g\u0142 cel jest wspar wysok jak syst o\u015bw w woj pom poprzez utw. modelu PS\u0106 w ZSO nr 2 w K-nie. Istot\u0105 proj jest zapewn pomor szk i n-lom dost do syst wspo ich pracy. Zak\u0142 si\u0119 utworz 1 Sz\u0106. Obejm ona wspar n-li i dyr z 7 szk wspom. Wspar realiz b\u0119dzie w zakr dosk n-li w formie m.in. szkole\u0144 i warszt metod sieci wsp\u00f3\u0142pr, lekcji pokaz. Szk b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wspier ucz wy\u017csze. Przygot i doposa\u017c zost 4 prac (j\u0119z, przyr, mat i ICT).Dzi\u0119ki PS\u0106 n-le zostan\u0105 prakt przygotow do wspomag szk w zakr kszta\u0142t kompet klucz i umiej\u0119tn uniwersal ucz. Proj realiz b\u0119dzie we wsp\u00f3\u0142pr ze szk wy\u017c (PG, UG i in), PPP w K-nie.Wspar obj zost:1) ZSO nr 2 w K-nie (Sz\u0106) i 7 szk (szk wsp)2) n-le Sz\u0106 i szk wsp3) dyr Sz\u0106 i szk wsp4) studenci inf, mat, przedm przyr, j ang i j niem -specj NRezult proj:1) 1Sz\u0106 z kadr\u0105 pedag gotow\u0105 do realiz zad2) 4 wzorcowe prac: j\u0119z, mat i przedm przyr3) przygot trenerzy, wspieraj dzia\u0142 n-li i dyr4) zestaw mat szkol, w tym materia multimed dla n-li, dyr, pracow syst dosk, uczelni, nadzoru pedagog.Grdoc:1) ZSO 2 w K-nie (Sz\u0106) i 7 szk wspier2) 57 n-li Sz\u0106 i szk wspier, ucz\u0105cy przedm:j ang, j niem, mat, inf, przed przyr 3) 7 dyr szk wspierZadania:1) przygot ZSO nr 2 do pe\u0142n zad Sz\u01062) wsp kadry PS\u01063) wsp kadry szk\u00f3\u0142 wspieranych i stud PG, UG, innych i ewal dzia\u0142a\u0144 Sz\u0106.Wsp\u00f3\u0142pr PG z PSz\u0106 b\u0119dzie realiz poprzez:1) wsp\u00f3lne dzia\u0142 w zakr proj progra praktyk i kszta\u0142 prakt student\u00f3w, organizow praktyk dla stud nakierow na zdob umiej\u0119t niezb\u0119d w pracy z ucz, ich ewaluacji i rekomen do zmian2) przygotow opiek praktyk3) bezpo\u015bred wspar eksperckie n-a w uczeniu ucz oraz uczeniu si\u01194) inspirowaniu kadry pedagog szk do podejmow innow rozwi\u0105z organiz i metodycznych5) wzbogac wiedzy merytor n-li i trener\u00f3w6) promocj\u0119 dobrych rozwi\u0105z w \u015brodow akadem.", "BENEFICJENT": "POWIATKWIDZY\u0143SKI/STAROSTWOPOWIATOWEWKWIDZYNIE", "TYTUL": "Powi\u015bla\u0144ska Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 - Kwidzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "832156.60", "WARTOSC": "987371.38", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia cel\u00f3w PO WER, w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi I: \"Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET)\".Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 oraz nabycie nowych kwalifikacjios\u00f3bnale\u017c\u0105cych do opisanej grupy docelowejpoprzez organizacj\u0119 i wdro\u017cenie us\u0142ug rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego: identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego IPD, poradnictwo zawodowego, coaching, wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zawodowe w terminie 01.11.2019-31.03.2021 r.Dodatkowo uczestnicy otrzymaj\u0105 zwroty koszt\u00f3w dojazdu, stypendia szkoleniowe, stypendia sta\u017cowe, catering, opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi, badania i NNW na sta\u017cach.Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem: 85 Liczba os\u00f3b obj\u0119tych doradztwem:85.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w szkoleniach i podnios\u0142y swoje kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci:85.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y sta\u017c: 30", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j + Praca = Przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1875666.39", "WARTOSC": "2708323.41", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt zogniskowany jest na ochron\u0119 populacji 3 gatunk\u00f3w ro\u015blin oraz 2 typ\u00f3w ekosystem\u00f3w, stanowi\u0105cych istotny element walor\u00f3w przyrodniczych wojew\u00f3dztwa. Wytypowane gatunki maj\u0105ce nieliczne stanowiska w wojew\u00f3dztwie i w kraju, przy czym znaczna cz\u0119\u015b\u0107 lub ca\u0142o\u015b\u0107 zasob\u00f3w ich populacji krajowej po\u0142o\u017cona jest w granicach wojew\u00f3dztwa, a ich zachowanie zale\u017cne jest od mo\u017cliwie szybkiego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych. S\u0105 to: cis pospolity Taxus baccata, brzoza niska Betula humilis i groszek wielkoprzylistkowy Lathyrus pisiformis. Wytypowane ekosystemy to wymagaj\u0105ce pilnego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych murawy kserotermiczne, jeden z najrzadszych typ\u00f3w ekosystem\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych na Pomorzu oraz ekosystemy hydrogeniczne (mechowiska, torfowiska przej\u015bciowe, \u0142\u0105ki halofilne i obni\u017cenia mi\u0119dzywydmowe), b\u0119d\u0105ce wyr\u00f3\u017cnikiem wojew\u00f3dztwa w skali kraju. Projekt obejmuje 18 rezerwat\u00f3w przyrody, w kt\u00f3rych chronione s\u0105 te gatunki i ekosystemy. W ka\u017cdym rezerwacie wykonywane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zaplanowane w jego planie ochrony lub w zatwierdzonych zadaniach ochronnych, zapewniaj\u0105ce zachowanie obj\u0119tych projektem gatunk\u00f3w i ekosystem\u00f3w oraz pozwalaj\u0105ce w zr\u00f3wnowa\u017cony spos\u00f3b wykorzysta\u0107 rezerwaty do cel\u00f3w turystyki i edukacji. Ponadto w 13 gminach, w kt\u00f3rych po\u0142o\u017cone s\u0105 rezerwaty, przeprowadzone zostan\u0105 warsztaty edukacyjne dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w celu kszta\u0142towania \u015bwiadomo\u015bci o walorach przyrodniczych rezerwat\u00f3w i zasadach ich ochrony. Poza korzy\u015bciami przyrodniczymi, projekt wp\u0142ynie po\u015brednio na potencja\u0142 do wzrostu liczby turyst\u00f3w zorientowanych na aktywny wypoczynek i poznawanie walor\u00f3w przyrodniczych regionu oraz potencja\u0142 generowania przychod\u00f3w z turystyki w miejscowo\u015bciach obj\u0119tych projektem, przy zapewnieniu w\u0142a\u015bciwego zabezpieczenia rezerwat\u00f3w przed antropopresj\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI FUNDUSZ OCHRONY \u015aRODOWISKA I GOSPODARKI WODNEJ W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci rezerwat\u00f3w przyrody Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "524078.80", "WARTOSC": "776705.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt ukierunkowany na realizacj\u0119 Strategii Unii Europejskiej dla Regionu Morza Ba\u0142tyckiego (SUERMB) oraz wynikaj\u0105cej z niej plan\u00f3w dzia\u0142a\u0144 Action Plan for the Baltic Sea Region Strategy oraz Baltadapt Strategy and Action Plan for Adaptation to Climate Change in the Baltic Sea Region (Baltadapt)oraz wpisuj\u0105 si\u0119 w zakres interwencji okre\u015blony przez RPO WP 20142020 dzia\u0142anie 11.4. Projekt ma na celu podniesienia stanu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej 3.095 os\u00f3b, indywidualnych u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z zasob\u00f3w \u015brodowiska i wsparcie dla 31 obszar\u00f3w chronionych o powierzchni 10.400 ha oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego w zakresie: Priorytet I SUERMB \u2013Ochrona morza, cele szczeg\u00f3\u0142owe takie jak czysta woda w morzu, bogata i zdrowa przyroda oraz lepsza wsp\u00f3\u0142praca. Priorytet ten przewiduje dzia\u0142ania mi\u0119dzy innymi na rzecz: zmniejszenia ilo\u015bci \u015brodk\u00f3w od\u017cywczych w morzu do dopuszczalnych poziom\u00f3w, ograniczenie stosowania i oddzia\u0142ywania substancji niebezpiecznych, wspierania zr\u00f3wnowa\u017conego rolnictwa, le\u015bnictwa i rybo\u0142\u00f3wstwa, \u0142agodzenia skutk\u00f3w zmian klimatu i adaptacja do nich. W projekcie zaplanowano wsparcie obszar\u00f3w chronionych oraz 6 kampanii informacyjno \u2013edukacyjnych na wszystkich poziomach administracyjnych: dwie konferencje wojew\u00f3dzkie, 16 seminari\u00f3w powiatowych, 80 szkole\u0144 gminnych, 12 ewent\u00f3w plenerowych, indywidualne doradztwo dla rolnik\u00f3w w celu utworzenia sieci gospodarstw wzorcowych na obszarach chronionych prezentuj\u0105cych dobre praktyki i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci, w zakresie przeciwdzia\u0142ania eutrofizacji i zanieczyszczeniom w\u00f3d, w tym w\u00f3d Ba\u0142tyku (tematy: zarz\u0105dzania obiegiem substancji od\u017cywczych i nawoz\u00f3w w gospodarstwie, plan\u00f3w nawo\u017cenia, analizy mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania naturalnych system\u00f3w filtracyjnych, zarz\u0105dzaniem substancjami szkodliwymi w gospodarstwie. Zaplanowane dzia\u0142ania wynikaj\u0105 wprost z rekomendacji w zakresie zdiagnozowanych problem\u00f3w wymienionych w przytoczonych powy\u017cej Planach Dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W LUBANIU", "TYTUL": "BIOBALT - edukacja ekologiczna na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego regionu Morza Ba\u0142tyckiego na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obszar\u00f3w chronionych i strefy przybrze\u017cnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1331.0324772410838, "v": "24,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1331,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 787.6303111277713, "v": "14,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 418.7803877048303, "v": "7,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 59.120396808396706, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38.30327567741245, "v": "715,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 10.899895041233801, "v": "203,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 7.357912070258113, "v": "137,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.58097140409125, "v": "85,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.203386526721645, "v": "78,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.15594088036842668, "v": "2,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 429.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1118.4802511513335, "v": "20,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1118,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "43.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 636.0703234443612, "v": "11,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 247.93846524579635, "v": "4,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 58.90217950091035, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 54.99775677412445, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 36.29872068116097, "v": "677,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 30.848814929848988, "v": "576,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14.908475420370571, "v": "278,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13.561806790189566, "v": "253,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.516258434186568, "v": "196,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.508940773267645, "v": "121,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.113792438684802, "v": "76,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3.787056870515155, "v": "70,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.02765984791688979, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 471.37781460854654, "v": "8,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "471,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 453.7249073578237, "v": "8,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 14.592084181214524, "v": "272,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3741517618078616, "v": "44,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.6313591089214952, "v": "11,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.04761700760415551, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.007695191174895576, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 391.0263189461282, "v": "7,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "391,03 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 287.0288251044232, "v": "5,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58.34151708257472, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16.26791260576202, "v": "303,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11.702265181535825, "v": "218,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.838666059762234, "v": "202,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.847132912070258, "v": "127,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 350.9176812680733, "v": "6,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "350,92 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 139.71286655242582, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97.19035771661135, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 47.40375870193853, "v": "885,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 28.882148441683622, "v": "539,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 24.09514137303202, "v": "449,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8.031554032344436, "v": "149,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5.362374959837207, "v": "100,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.23947949020027845, "v": "4,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 278.98534914854883, "v": "5,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "278,99 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84.08378440612618, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 42.163200171361254, "v": "787,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 41.078872228767274, "v": "767,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 35.95259719395952, "v": "671,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27.6790896433544, "v": "516,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 23.53010442326229, "v": "439,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.076393381171684, "v": "206,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9.646870515154761, "v": "180,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.527141480132805, "v": "65,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.24729570525864839, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 277.3515518903288, "v": "5,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "277,35 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 197.45414640676876, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 163.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 73.8578237121131, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.8448816536360715, "v": "53,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.9780400556924065, "v": "36,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.2166600621184536, "v": "22,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 131.95147263575024, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "131,95 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 131.95147263575024, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70.13060137089002, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "70,13 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "55.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 34.26793134839884, "v": "639,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.788234979115348, "v": "388,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15.074435043375816, "v": "281,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 52.78003641426582, "v": "985,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "52,78 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47.46711845346471, "v": "886,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3.7863880261325904, "v": "70,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.526529934668523, "v": "28,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41.18448698725501, "v": "769,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,18 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 32.90526079040377, "v": "614,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6.392198779051087, "v": "119,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.7328906501017458, "v": "32,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.1541367676984042, "v": "2,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 27.215631359108922, "v": "508,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,22 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "64.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "165.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.215631359108922, "v": "508,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18.38524847381386, "v": "343,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,39 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7.167823176609189, "v": "133,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 7.004444146942272, "v": "130,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.8743552532933485, "v": "72,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.3386258969690479, "v": "6,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15.80873674627825, "v": "295,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,81 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13.440464281889257, "v": "250,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.6062546856592053, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6241790725072293, "v": "11,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.13783870622255542, "v": "2,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14.086036200064262, "v": "263,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,09 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 8.838600192781406, "v": "165,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.473428296026561, "v": "83,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.7740077112562922, "v": "14,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.5475554246545995, "v": "140,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,55 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.704849523401521, "v": "69,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.6398564849523396, "v": "67,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19213933811716827, "v": "3,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.01071007818357074, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.4669845774874155, "v": "27,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,47 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.8245496412123808, "v": "15,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6424349362750348, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.014296883367248582, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.014296883367248582, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}