{"gmina": "gmina wiejska Mierz\u0119cice", "ludnosc": 7668, "budzet": {"dochody": "38,81 mln z\u0142", "wydatki": "36,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,33 mln z\u0142", "wydatki": "1,36 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 97.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "4,16 mln z\u0142", "dotacje_ue": "56,93 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "7,66 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "11,74 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "1,74 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,43 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "98,02 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "74445971.69", "WARTOSC": "138974292.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest dobudowa drugiej jezdni drogi ekspresowej S1 na odcinku w\u0119ze\u0142 \u201eLotnisko\u201d \u2013 w\u0119ze\u0142 \u201ePodwarpie\u201d od km 2+158 do km 11+880 tj. o d\u0142ugo\u015bci 9,72 km wraz z budow\u0105 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich, urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska, urz\u0105dze\u0144 zwi\u0105zanych z drog\u0105 (odwodnienie, o\u015bwietlenie drogowe) oraz przebudow\u0105 istniej\u0105cej infrastruktury technicznej. Droga ekspresowa S1 funkcjonuje w chwili obecnej na ww. odcinku jako jednojezdniowa droga ekspresowa tj. ruch pojazd\u00f3w odbywa si\u0119 dwukierunkowo na jednej jezdni drogi ekspresowej, zrealizowanej w latach 2002-2005. Pocz\u0105tek projektu zlokalizowany jest na terenie gminy Mierz\u0119cice, za w\u0119z\u0142em \u201eLotnisko\u201d w km 2+158. Koniec opracowania zlokalizowany jest na terenie gminy Siewierz, przed istniej\u0105cym w\u0119z\u0142em \u201ePodwarpie\u201d w km 11+880. Poprzez \u015bcis\u0142e dopasowanie sytuacyjno \u2013 wysoko\u015bciowe do jezdni istniej\u0105cej drogi ekspresowej, projektowana jezdnia S1 nie wprowadza istotnych zmian w obecnym krajobrazie.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S1 odc. Pyrzowice (w. Lotnisko) - Podwarpie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3715.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "95006823.37", "WARTOSC": "119897502.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice", "OPIS": "Pocz\u0105tek przebudowywanego odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 913 zaczyna si\u0119 na skrzy\u017cowaniu z drog\u0105 krajow\u0105 DK78 w miejscowo\u015bci Nowa Wie\u015b \u2013 Celiny a ko\u0144czy na skrzy\u017cowaniu z drog\u0105 krajow\u0105 DK86 w miejscowo\u015bci B\u0119dzin. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci sieci drogowej i popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T. Zakres projektu obejmuje m.in. przebudow\u0119 jezdni polegaj\u0105c\u0105 na dostosowaniu jej parametr\u00f3w do obowi\u0105zuj\u0105cych warunk\u00f3w technicznych, w tym ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 nawierzchni (o zmniejszonej ha\u0142a\u015bliwo\u015bci) wraz z jej wyprofilowaniem (klasa techniczna G, przekr\u00f3j 1x2, KR5, no\u015bno\u015b\u0107 115 kN/o\u015b), budow\u0119 chodnik\u00f3w i ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, wprowadzenie poszerze\u0144 i przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 jednopoziomowych, korekt\u0119 geometrii osi trasy i k\u0105t\u00f3w przeci\u0119cia osi dr\u00f3g na skrzy\u017cowaniach, przebudow\u0119 przejazdu kolejowego/obiekt\u00f3w mostowych, budow\u0119 zatok autobusowych, przebudow\u0119 zjazd\u00f3w i wykonanie element\u00f3w odwodnienia drogi.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 913, etap II odcinek od skrzy\u017cowania z DK 78 w miejscowo\u015bci Celiny do skrzy\u017cowania z DK 86", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1001.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "218673195.00", "WARTOSC": "", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa gazoci\u0105gu DN1000 MOP 8,4MPa o d\u0142ugo\u015bci 55 km na odcinku od projektowanego w\u0119z\u0142a Twor\u00f3g (realizowanego w ramach projektu K\u0119dzierzyn \u2013 Twor\u00f3g: wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie, powiat tarnog\u00f3rski) do zespo\u0142u zaporowo - upustowego Tworze\u0144 (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie, miasto D\u0105browa G\u00f3rnicza) wraz z infrastruktur\u0105: 5 zespo\u0142\u00f3w zaporowo-upustowych na trasie gazoci\u0105gu, urz\u0105dzenia ochrony katodowej, system \u0142\u0105czno\u015bci i sterowania \u2013 linia \u015bwiat\u0142owodowa, przy\u0142\u0105cza energetyczne.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Twor\u00f3g-Tworze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 974.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-21", "DOFINANSOWANIE": "2343723.21", "WARTOSC": "2998620.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie, dostawa i monta\u017c mikroinstalacji fotowoltaicznych w 114 budynkach mieszkalnych i 9 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w 76 budynkach mieszkalnych. W budynkach mieszkalnych przewidziano 2 typy instalacji fotowoltaicznych o mocy 2kW i 3kW oraz 4 typy zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych. G\u0142\u00f3wne elementy sk\u0142adowe instalacji fotowoltaicznych to: panele odpowiednio 8 lub 12 szt., inwerter oraz modu\u0142 kontrolno - pomiarowy. System solarny sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z od 2 do 5 kolektor\u00f3w wraz z wyposa\u017ceniem,a jego zadaniem b\u0119dzie wspomaganie podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. W budynkach u\u017cyteczno\u015bci publ. zaprojektowano instalacje fotowoltaiczne o mocy od 2do 20 kW. Ka\u017cda instalacja fotowoltaiczna b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 w systemie on- grid, przy czym priorytetem jest zaspokojenie bie\u017c\u0105cego zapotrzebowania na energie elektryczn\u0105, za\u015b nadwy\u017cki energii elektrycznej przekazywane b\u0119d\u0105 do sieci energetycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy Mierz\u0119cice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-09-21", "DOFINANSOWANIE": "1961018.05", "WARTOSC": "2566353.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Zakres projektu dotyczy zaprojektowania i wykonania rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z usuni\u0119ciem odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z 87 lokalizacji wraz z odtworzeniem pokrycia dachu (typ I) lub jedynie demonta\u017cu i usuni\u0119cia odpadu (typ II) na terenie Gminy Mierz\u0119cice. \u0141\u0105cznie realizacja projektu przyczyni si\u0119 do usuni\u0119cia 164,670 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Gminie Mierz\u0119cice. Beneficjentem i realizatorem projektu jest Gmina Mierz\u0119cice.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Usuni\u0119cie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest na terenie Gminy Mierz\u0119cice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 255.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1489011.53", "WARTOSC": "1902777.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie, dostawa i monta\u017c 124 mikroinstalacji fotowoltaicznych oraz 22 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynkach mieszkalnych. W budynkach mieszkalnych przewidziano 2 typy instalacji fotowoltaicznych o mocy 2,24 kW i 3,20 kW oraz 3 typy zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych. G\u0142\u00f3wne elementy sk\u0142adowe instalacji fotowoltaicznych to: panele odpowiednio 7 lub 10 szt., inwerter oraz modu\u0142 kontrolno -pomiarowy. Ka\u017cda instalacja fotowoltaiczna b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 w systemie on- grid, przy czym priorytetem jest zaspokojenie bie\u017c\u0105cego zapotrzebowania na energie elektryczn\u0105, za\u015b nadwy\u017cki energii elektrycznej przekazywane b\u0119d\u0105 do sieci energetycznej. System solarny sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z od 2 do 4 kolektor\u00f3w wraz z wyposa\u017ceniem, a jego zadaniem b\u0119dzie wspomaganie podgrzewania cwu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy Mierz\u0119cice - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "1398164.59", "WARTOSC": "1700516.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na budowie filii bibliotecznej, poprzez przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 zdegradowanego budynku pe\u0142ni\u0105cego dawniej funkcj\u0119 domu nauczyciela. Biblioteka b\u0119dzie realizowa\u0142a dzia\u0142ania skierowane do zr\u00f3\u017cnicowanych grup, pobudzaj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno - gospodarcz\u0105 ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej podobszar rewitalizowany Mierz\u0119cice Osiedle. W ramach projektu planuje si\u0119 wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac: roboty rozbi\u00f3rkowe, remontowe, konstrukcyjne, instalacje sanitarne, elektryczne, wyposa\u017cenie i zagospodarowanie terenu. W efekcie wykonanych prac powstanie budynek filii bibliotecznej. Celem niniejszego projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno - gospodarczej ludno\u015bci na podobszarze rewitalizowanym Mierz\u0119cice Osiedle. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: poprawa stanu substancji kubaturowej oraz realizacja dzia\u0142a\u0144 nakierowanych na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- gospodarcz\u0105 ludno\u015bci podobszaru rewitalizowanego", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Budowa filii bibliotecznej w so\u0142ectwie Mierz\u0119cice Osiedle.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "815239.78", "WARTOSC": "981864.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie prac termomodernizacyjnych w 5 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Gminy Mierz\u0119cice: 1) budynek Urz\u0119du Gminy w Mierz\u0119cicach, 2) budynek Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Mierz\u0119cicach, 3) budynek \u015bwietlicy w so\u0142ectwie Mierz\u0119cice II, 4) budynek Gminnego Zak\u0142adu Gospodarki Wodnej i Komunalnej w Mierz\u0119cicach, 5) budynek remizy Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Sadowiu. Celem projektu jest poprawa stanu powietrza poprzez termomodernizacj\u0119 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, dlatego projekt wpisuje si\u0119 bezpo\u015brednio w cel okre\u015blony dla Poddzia\u0142ania 4.3.1 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w infrastrukturze publicznej i mieszkaniowej \u2013 ZIT Subregionu Centralnego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Mierz\u0119cice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2015-05-06", "DOFINANSOWANIE": "89139462.09", "WARTOSC": "129093980.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ca\u0142kowite odnowienie 26 linii komunikacyjnych transportu publicznego poprzez zakup i wprowadzenie do eksploatacji 81 sztuk niskoemisyjnych autobus\u00f3w, w tym: 52 sztuk autobus\u00f3w 12-metrowych - tzw. Tabor \"B\" oraz 29 sztuk autobus\u00f3w 18-metrowych - tzw. Tabor \"C\" obs\u0142ugiwanych przez Przedsi\u0119biorstwo Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka. z o.o. w Sosnowcu. Zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 kolejnych 19 linii. Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz i przebieg linii stanowi za\u0142\u0105cznik nr 1 do wniosku. Cz\u0119\u015b\u0107 zakupionych autobus\u00f3w posiada\u0107 b\u0119dzie niskoemisyjne alternatywne zespo\u0142y nap\u0119dowe, tj. 35 autobus\u00f3w b\u0119dzie posiada\u0142o hybrydowe uk\u0142ady nap\u0119dowe (spalinowo-elektryczne), a kolejne 3 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o nap\u0119dzie elektrycznym. Pozosta\u0142e 43 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o klasycznym, spalinowym uk\u0142adzie nap\u0119dowym (Diesla), spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej norm\u0119 emisji spalin na poziomie EURO 6. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci transportu publicznego w wojew. \u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnego taboru autobusowego w Przedsi\u0119biorstwie Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka z o. o. w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "552869.67", "WARTOSC": "650434.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych na terenie Gminy Mierz\u0119cice. W ramach projektu planuje si\u0119 wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac: utwardzenie i ogrodzenie terenu, wyposa\u017cenie w pojemniki i kontenery na odpady, zaplecze socjalne, monta\u017c wagi do odpad\u00f3w, monitoring wizyjny, o\u015bwietlenie. Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszony udzia\u0142 unieszkodliwionych odpad\u00f3w komunalnych i niebezpiecznych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Rozbudowa i wyposa\u017cenie PSZOK w Gminie Mierz\u0119cice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "388960.22", "WARTOSC": "457600.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Celem projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy rodzicom/ opiekunom prawnym dzieci z terenu Gminy Mierz\u0119cice i okolic, poprzez utworzenie 14 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat w \u017b\u0142obku Gminnym \"Bajkowa Kraina\" w Nowej Wsi oraz doposa\u017cenie tej plac\u00f3wki w niezb\u0119dne wyposa\u017cenie (w tym m.in. meble, wyposa\u017cenie kuchenne, wyposa\u017cenie wypoczynkowe), pomoce do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych, pomoce edukacyjne i specjalistyczne. Ponadto w ramach projektu zostanie wybudowany plac zabaw wraz z chodnikiem do niego. Projekt b\u0119dzie realizowany przez okres 16 miesi\u0119cy (wrzesie\u0144 2017-grudzie\u0144 2018), przy czym zadania zwi\u0105zane z bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem miejsc \u017c\u0142obkowych b\u0119d\u0105 realizowane przez 12 miesi\u0119cy tj. od stycznia 2018 do grudnia 2018 r. \u017b\u0142obek rozpocznie funkcjonowanie od 01.01.2018r. Bie\u017c\u0105cym \u015bwiadczeniem opieki nad dzie\u0107mi b\u0119dzie obj\u0119tych w sumie 14 dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka \" Bajkowa Kraina\" w Nowej Wsi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "355057.15", "WARTOSC": "417714.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "SP nr1 w Mierz\u0119cicach jest szko\u0142\u0105 og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105c\u0105, publiczn\u0105, wiejsk\u0105, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza 378 ucz, w tym 186K i192M - 12.2017. Projekt ma na celu rozw\u00f3j kompet klucz.(KK) i wyr\u00f3wnanie szans edukac z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych i j. obcych u 190ucz. (98K i 92M) i wsparcie 30 ucz. (17K i 13M) o specjalnych potrzebach edukacyjnych przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, w tym zaj\u0119\u0107 dla ucz. m\u0142odszych oraz wsparcie nauczycieli. Planowana liczba uczestnik\u00f3w to ok. 80% og\u00f3\u0142u ucz.klas podstawowych. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 od 03.09.2018 do 31.07.2020 r., s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby i uwzgl\u0119dniaj\u0105 pokonanie istniej\u0105cych w wiejskiej szkole barier. Aby obj\u0105\u0107 wsparciem edu. ucz. z niskimi efektami w nauce i uzdolnionych wprowadzimy dodatkowe zaj\u0119cia s\u0142u\u017c\u0105ce wyr\u00f3wnaniu dysproporcji edukacyjnych i ukierunkowane na rozw\u00f3j KK. Aby uatrakcyjni\u0107 ofert\u0119 edu. i rozbudzi\u0107 rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 przedmiotami \u015bcis\u0142ymi wprowadzimy wyjazdy edu. i doposa\u017cymy pracownie -innowacyjne metody nauczania.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnujemy szanse w Szkole Podstawowej Nr 1 w Mierz\u0119cicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "328599.37", "WARTOSC": "386587.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Projekt obejmowa\u0142 b\u0119dzie realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w zakresie wzrostu umiej\u0119tno\u015bci dotycz\u0105cych funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie na podobszarze rewitalizowanym Mierz\u0119cice Osiedle, gdzie wyst\u0119puje najwi\u0119ksza koncentracja problem\u00f3w spo\u0142ecznych.Celem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 jest poprawa warunk\u00f3w funkcjonowania i rozwoju spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz wzmocnienie aktywno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w poprzez dzia\u0142ania o charakterze: \u015brodowiskowym, integracyjnym, edukacyjnym, aktywizacyjnym i kulturalnym. Dzia\u0142ania te winny w efekcie spowodowa\u0107 podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w podobszaru rewitalizowanego. Dzia\u0142ania w ramach projektu: aktywizacja zawodowa, profilaktyka prozdrowotna, warsztaty kulturalno - artystyczne, dzia\u0142ania edukacyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Wzmacnianie potencja\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lokalnej na terenie Gminy Mierz\u0119cice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-12-20", "DOFINANSOWANIE": "328137.00", "WARTOSC": "386043.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont istniej\u0105cej kuchni oraz przebudowa i adaptacja cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 zlokalizowanych w budynku Przedszkola Publicznego Radosny Zak\u0105tek w Mierz\u0119cicach na pokoje do zaj\u0119\u0107 indywidualnych. W ramach projektu planuje si\u0119 wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac: roboty demonta\u017cowe, budowlane, instalacje elektryczne oraz wentylacji. Zakres projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c zakup wyposa\u017cenia do kuchni.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Mierz\u0119cice - przebudowa i adaptacja cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 w Przedszkolu Publicznym Radosny Zak\u0105tek w Mierz\u0119cicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-09", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "27797527.61", "WARTOSC": "45504934.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru sosnowieckiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 14 636 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 60 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 33, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 784 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU SOSNOWIECKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "289667.87", "WARTOSC": "340785.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Gimnazjum im. Mi\u0142osza w Mierz\u0119cicach, kt\u00f3re jest publiczn\u0105 szko\u0142\u0105 og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105c\u0105, po\u0142o\u017con\u0105 na obszarze wiejskim. Projekt ma na celu rozw\u00f3j kompetencji kluczowych (KK) i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych i j.obcych u 110ucz. (56K i54M) i wsparcie 20ucz. (8K i 12M) o specjalnych potrzebach edukacyjnych przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 psych-pedag., w tym o charakterze terapeutycznym. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 od 01.02.2016 do 31.01.2018 r. w Gimnazjum w Mierz\u0119cicach, s\u0105 odp. na zdiagnozowane potrzeby i zniweluj\u0105 istniej\u0105ce w szkole wiejskiej bariery. Aby obj\u0105\u0107 wsparciem ucz. z niskimi efektami w nauce i uzdolnionych wprowadzimy dodatkowe zaj\u0119cia(dydaktycznowyr\u00f3wnawcze, pozalekcyjne) s\u0142u\u017c\u0105ce wyr\u00f3wnaniu dysproporcji edukacyjnych i ukierunkowane na rozw\u00f3j KK. Aby uatrakcyjni\u0107 ofert\u0119 edu. i rozbudzi\u0107 rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 przedmiotami \u015bcis\u0142ymi wprowadzimy wyjazdy edu. i doposa\u017cymy pracownie \u2013innowacyjne metody nauczania (TIK,eksperymenty)", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Moja szko\u0142a Gimnazjum im. C. Mi\u0142osza w Mierz\u0119cicach moj\u0105 szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "285714.71", "WARTOSC": "336134.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do przedszkola dzia\u0142aj\u0105cego przy Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Nowej Wsi, do 42 os\u00f3b (25K,17M). Pr. ma na celu utworzenie dodatk. miejsc wychowania przedszkol. dla 16 dz. w tym (10K,6M) dla dzieci w wieku 3-6 lat,zw\u0142aszcza 3-4letnich i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci eduk. przedszkol. poprzez doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli- 2K, rozszerzenie oferty eduk. o dodatk. zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci oraz niweluj\u0105ce i wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty -40os. (23K,17M). Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 od 01.09.2017 do 31.08.2018, s\u0105 one odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby. Projekt b\u0119dzie realizowany w gminie wiejskiej-Mierz\u0119cice, powiat b\u0119dzi\u0144ski, wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie. W ramach projektu planowane s\u0105: dostosowanie oraz wyposa\u017cenie nowo utworzonego oddzia\u0142u, dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse eduk. dzieci, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci,kompetencji i kwalifikacji nauczycieli, budowa placu zabaw.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Przedszkole miejscem zabaw i wszechstronnego rozwoju w gm. Mierz\u0119cice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "278820.06", "WARTOSC": "328023.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "SP Przeczyce jest szko\u0142\u0105 og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105c\u0105, publiczn\u0105, wiejsk\u0105, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza\u0107 b\u0119dzie 67 ucz., w tym 22 K i 45 M - 09.2015r. Projekt ma na celu rozw\u00f3j kompetencji kluczowych (KK) i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych i j. obcych u 61 ucz. (18K i 43M) i wsparcie 23 ucz. (4K i 19M) o specjalnych potrzebach edukacyjnych przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, w tym zaj\u0119\u0107 dla ucz. m\u0142odszych. Planowana liczba uczestnik\u00f3w to 90% og\u00f3\u0142u ucz. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 od 01.01.2016 do 30.06.2017 r. w SP w Przeczycach, odp. na zdiagnozowane potrzeby i uwzgl\u0119dniaj\u0105 pokonanie istniej\u0105cych w ma\u0142ej, wiejskiej szkole barier. Aby obj\u0105\u0107 wsparciem edu. ucz. z niskimi efektami w nauce i uzdolnionych wprowadzimy dodatkowe zaj\u0119cia s\u0142u\u017c\u0105ce wyr\u00f3wnaniu dysproporcji edukacyjnych i ukierunkowane na rozw\u00f3j KK. Aby uatrakcyjni\u0107 ofert\u0119 edu. i rozbudzi\u0107 rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 przedmiotami \u015bcis\u0142ymi wprowadzimy wyjazdy edu. i doposa\u017cymy pracownie -innowacyjne metody nauczania.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych szans\u0105 dla Szko\u0142y Podstawowej im. M. Konopnickiej w Przeczycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "278762.61", "WARTOSC": "278762.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ALFREDA PERCZAK PPHU \"POL-TRANS-CATERING\" EXPORT-IMPORT", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy Alfreda Perczak PPHU \"POL-TRANS-CATERING\" EXPORT-IMPORT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "275436.43", "WARTOSC": "324042.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "SP w Przeczycach jest szko\u0142\u0105 og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105c\u0105, publiczn\u0105, wiejsk\u0105, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza 87ucz., w tym 31K i 56M - 09.2018. Projekt ma na celu rozw\u00f3j kompet klucz.(KK) i wyr\u00f3wnanie szans edukac z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych i j. obcych u 49 ucz. (18K i 31M) i wsparcie 20ucz. (4K i 16M) o specjalnych potrzebach edukacyjnych przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, w tym zaj\u0119\u0107 dla ucz. m\u0142odszych oraz wsparcie nauczycieli. Planowana liczba uczestnik\u00f3w to ok. 80% og\u00f3\u0142u ucz. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 od 02.09.2019 do 31.07.2021 r. w SP w Przeczycach, odp. na zdiagnozowane potrzeby i uwzgl\u0119dniaj\u0105 pokonanie istniej\u0105cych w ma\u0142ej, wiejskiej szkole barier. Aby obj\u0105\u0107 wsparciem edu. ucz. z niskimi efektami w nauce i uzdolnionych wprowadzimy dodatkowe zaj\u0119cia s\u0142u\u017c\u0105ce wyr\u00f3wnaniu dysproporcji edukacyjnych i ukierunkowane na rozw\u00f3j KK. Aby uatrakcyjni\u0107 ofert\u0119 edu. i rozbudzi\u0107 rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 przedmiotami \u015bcis\u0142ymi wprowadzimy wyjazdy edu. i doposa\u017cymy pracownie -innowacyjne metody nauczania.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczem do sukcesu Szko\u0142y Podstawowej im. M. Konopnickiej w Przeczycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "267254.56", "WARTOSC": "314417.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "SP nr 2 w Mierz\u0119cicach jest szko\u0142\u0105 og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105c\u0105, publiczn\u0105, wiejsk\u0105, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza 158 ucz., w tym 78K i 80M - 09.2019. Projekt ma na celu rozw\u00f3j kompet klucz.(KK) i wyr\u00f3wnanie szans edukac. z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych i j. obcych u 103 ucz. (51K i 52M) w tym wsparcie 40 ucz. (20K i 20M) o specjalnych potrzebach edukac. przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, w tym zaj\u0119\u0107 dla ucz. m\u0142odszych oraz wsparcie nauczycieli. Planowana liczba uczestnik\u00f3w to 65% og\u00f3\u0142u ucz. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 od 01.09.2020 do 28.02.2022 r. w SP nr 2 w Mierz\u0119cicach, odp. na zdiagnozowane potrzeby i uwzgl\u0119dniaj\u0105 pokonanie istniej\u0105cych w ma\u0142ej, wiejskiej szkole barier. Aby obj\u0105\u0107 wsparciem edu. ucz. z niskimi efektami w nauce i uzdolnionych wprowadzimy dodatkowe zaj\u0119cia s\u0142u\u017c\u0105ce wyr\u00f3wnaniu dysproporcji edukacyjnych i ukierunkowane na rozw\u00f3j KK. Aby uatrakcyjni\u0107 ofert\u0119 edu. i rozbudzi\u0107 rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 przedmiotami \u015bcis\u0142ymi wprowadzimy wyjazdy edu. i doposa\u017cymy pracownie -innowacyjne metody nauczania.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej Nr 2 w Mierz\u0119cicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "248032.15", "WARTOSC": "291802.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie nowych miejsc przedszkolnych oraz stworzenie warunk\u00f3w do wszechstronnego rozwoju dla najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Mierz\u0119cice ucz\u0119szczaj\u0105cych do oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Przedszkolu Publicznym Radosny Zak\u0105tek w Mierz\u0119cicach, poprzez zapewnienie szerokiej oferty zaj\u0119\u0107 ponadprogramowych niweluj\u0105cych i wyr\u00f3wnuj\u0105cych zdiagnozowane potrzeby, stymuluj\u0105cych ich rozw\u00f3j psycho-fizyczny oraz rozwijaj\u0105cych u nich kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne. Projekt b\u0119dzie realizowany przez okres 12 miesi\u0119cy, zadania zwi\u0105zane z funkcjonowaniem miejsc przedszkolnych i dodatkowych zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 realizowane w czasie roku szkolnego od 01 wrze\u015bnia 2018 r. do 31 sierpnia 2019 r. i s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy. Projekt b\u0119dzie realizowany w gminie wiejskiej Mierz\u0119cice, powiat b\u0119dzi\u0144ski, wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie oferty edukacyjnej i poprawa \u015bwiadczonych us\u0142ug w Przedszkolu Publicznym Radosny Zak\u0105tek w Mierz\u0119cicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-02-12", "DOFINANSOWANIE": "246657.85", "WARTOSC": "290185.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "SP nr2 w Mierz\u0119cicach jest szko\u0142\u0105 og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105c\u0105, publiczn\u0105, wiejsk\u0105, do kt\u00f3rej ucz\u0119szcza 133 ucz., w tym 65K i 68M - 03.2017. Projekt ma na celu rozw\u00f3j kompet klucz.(KK) i wyr\u00f3wnanie szans edukac z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych i j. obcych u 80 ucz. (45K i 35M) i wsparcie 40 ucz. (20K i 20M) o specjalnych potrzebach edukacyjnych przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, w tym zaj\u0119\u0107 dla ucz. m\u0142odszych oraz wsparcie nauczycieli. Planowana liczba uczestnik\u00f3w to 80% og\u00f3\u0142u ucz. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 od 12.02.2018 do 28.06.2019 r. w SP nr 2 w Mierz\u0119cicach, odp. na zdiagnozowane potrzeby i uwzgl\u0119dniaj\u0105 pokonanie istniej\u0105cych w ma\u0142ej, wiejskiej szkole barier. Aby obj\u0105\u0107 wsparciem edu. ucz. z niskimi efektami w nauce i uzdolnionych wprowadzimy dodatkowe zaj\u0119cia s\u0142u\u017c\u0105ce wyr\u00f3wnaniu dysproporcji edukacyjnych i ukierunkowane na rozw\u00f3j KK. Aby uatrakcyjni\u0107 ofert\u0119 edu. i rozbudzi\u0107 rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 przedmiotami \u015bcis\u0142ymi wprowadzimy wyjazdy edu. i doposa\u017cymy pracownie -innowacyjne metody nauczania.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Wiedza i rozw\u00f3j kompetencji kluczowych szans\u0105 na sukces ucznia Szko\u0142y Podstawowej Nr 2 w Mierz\u0119cicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "454735.77", "WARTOSC": "540426.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "26 mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 37 Nauczycieli(dalej N) (36K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 514 uczni\u00f3w/nic klas1-3 8 SzP w 4 gminach wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.50\u2013SOSNOWIECKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach. W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca 3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N, 5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie sosnowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "704746.69", "WARTOSC": "829113.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Projekt realizowany jest od 01.04.2018 r. do 31.03.2020 r. na terenie 7 gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD \u201eBrynica to nie granica\u201d tj. Mierz\u0119cic, O\u017carowic, Wo\u017anik, Bobrownik, Siewierza, Psar i \u015awierkla\u0144ca. Jego celem jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (26K i 24M) powy\u017cej 30 r.\u017c., biernych zawodowo (100 % UP), w tym os\u00f3b: powy\u017cej 50 r.\u017c., niepe\u0142nosprawnych o niskich kwalifikacjach. Przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zdobycia przez min. 22 osoby sta\u0142ego zatrudnienia. Projekt jest bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na potrzeby grupy docelowej, oferuj\u0119 wsparcie indywidualne, grupowe, mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kwalifikacji (30 UP) oraz sta\u017c b\u0105d\u017a zatrudnienie subsydiowane. Szerokie spectrum instrument\u00f3w pozwoli dobra\u0107 indywidualn\u0105 drog\u0119 dla ka\u017cdego UP.", "BENEFICJENT": "GRUPA PROFESJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015al\u0105skie Centrum Perspektyw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-28", "DATA_START": "2017-08-28", "DOFINANSOWANIE": "19597.09", "WARTOSC": "170000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice", "OPIS": "Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Mierz\u0119cice polega na wyposa\u017ceniu jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Boguchwa\u0142owicach w nowy lekki samoch\u00f3d ratowniczo- ga\u015bniczy. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u OSP Boguchwa\u0142owice do dzia\u0142ania na rzecz ochrony \u017cycia, zdrowia i mienia przed po\u017carami, kl\u0119skami \u017cywio\u0142owymi i zagro\u017ceniami ekologicznymi lub innymi miejscowymi zagro\u017ceniami. Zakup wyposa\u017cenia przyczyni si\u0119 do poprawy stanu gotowo\u015bci operacyjnej OSP w Boguchwa\u0142owicach oraz skuteczno\u015bci wykonywanych dzia\u0142a\u0144, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w obszaru dzia\u0142ania jednostki - Boguchwa\u0142owic, Gminy Mierz\u0119cice, powiatu b\u0119dzi\u0144skiego tj. obszaru dzia\u0142ania Komendy Powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w B\u0119dzinie. Jednostka OSP w Boguchwa\u0142owicach nale\u017cy do Krajowego Systemu Ratowniczo - Ga\u015bniczego (KSRG). Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 zatem do wzmocnienia potencja\u0142u nie tylko wskazanej OSP ale tak\u017ce ca\u0142ego KSRG.", "BENEFICJENT": "GMINA MIERZ\u0118CICE", "TYTUL": "Zakup samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Boguchwa\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2425966.85", "WARTOSC": "2854078.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.06.2019 \u2013 31.05.2022, zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142ecznemu, dla 138 (83K/55M) uczestnik\u00f3w wsparcia, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015al\u0105skiego. Grupa doc.: to osoby niesamodzielne po 60 roku \u017cycia, zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., oraz ich otoczenie. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz us\u0142ugi telemedyczne z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie 138 os. (83K; 55M) - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. - us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (specj. i s\u0105siedz.), \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym oraz utworzenie 128 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Miejsce realizacji proj. to 20 gmin woj. \u015bl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Telemedycyna wsparciem s\u0105siedzkich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-10", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "819585.93", "WARTOSC": "964218.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola II-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl. to projekt skierowany do19 OWP (p.m: Katowice, Sosnowiec, Jaworzno, gm: Mierz\u0119cice, Por\u0105bka, Wilkowice,Orzesze, Krzy\u017canowice,Jasienica,Kochanowice),77 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (25K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 17nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalist. wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1.S\u0142oneczne Przedszkole (SP) w gm.Mierz\u0119cice 2.SP w gm.Por\u0105bka 3.SP w gm Wilkowice 4.SP w gm Orzesze 5.SP w gm Krzy\u017canowice 6.SP w gm Jasienica 7.SP w gm Kochanowice 8.SP w Katowicach 9.SP w Sosnowcu 10.SP w Jaworznie Realiz:01.08.2017-10.01.2019", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola II - realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "12,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.28, "v_pc": "1634,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "17.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "7,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.98}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "612,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88}, {"name": "Gimnazja", "v": "464,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "276,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "250,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "177,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "56,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "46,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "37,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Rodzina", "v": "8,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.27, "v_pc": "1061,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "5,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.53}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "357,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "315,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.87}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "10,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.16, "v_pc": "484,71 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "428,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "232,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 279.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.26}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "68,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "23,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.38, "v_pc": "399,86 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "160,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.22}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "139,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "131,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "119,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "44,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 189.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.67, "v_pc": "365,91 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "108.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 358.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.04}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "543,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "16,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.63, "v_pc": "363,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.37}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.62}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95, "v_pc": "140,67 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "485,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.98}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "303,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "124,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "71,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 301.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.59}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "38,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "37,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "10,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "7,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "788,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15, "v_pc": "102,85 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "20.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "652,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "52,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.64}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "47,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.95}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "36,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "312,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "40,70 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "312,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "279,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "36,47 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "276,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "2,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "258,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "33,69 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "223,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.47}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "30,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.9}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "v": "245,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "31,99 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "1124.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89315.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Centralne jednostki wymiaru sprawiedliwo\u015bci i prokuratury", "v": "245,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "142,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "18,61 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "134,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.98}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "8,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 615.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "124,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "16,27 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "124,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "86,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,34 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "37,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.92}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "36,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.13}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "9,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "63,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,22 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "52,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "10,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.9}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "59,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,74 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "59,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "58,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,69 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "18,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.12}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}