{"gmina": "gmina wiejska Psary", "kod_gus": "012415000000", "podregion_eurostat": "PL22B", "ludnosc": 11966, "budzet": {"dochody": "66,49 mln z\u0142", "wydatki": "69,77 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,70 mln z\u0142", "wydatki": "1,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2589614299999923}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2589614299999923}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -7.884821520000026}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -7.884821520000026}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -10.241979549999982}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -10.241979549999982}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.2782305800000353}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.2782305800000353}], "dochod_ue": "5,64 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "31,82 mln z\u0142", "gmina_pc": "2659.1 z\u0142", "powiat": "11,95 mln z\u0142", "powiat_pc": "998.6 z\u0142", "wojewodztwo": "18,32 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,03 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,43 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "95006823.37", "WARTOSC": "119897502.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice", "OPIS": "Pocz\u0105tek przebudowywanego odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 913 zaczyna si\u0119 na skrzy\u017cowaniu z drog\u0105 krajow\u0105 DK78 w miejscowo\u015bci Nowa Wie\u015b \u2013 Celiny a ko\u0144czy na skrzy\u017cowaniu z drog\u0105 krajow\u0105 DK86 w miejscowo\u015bci B\u0119dzin. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci sieci drogowej i popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T. Zakres projektu obejmuje m.in. przebudow\u0119 jezdni polegaj\u0105c\u0105 na dostosowaniu jej parametr\u00f3w do obowi\u0105zuj\u0105cych warunk\u00f3w technicznych, w tym ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 nawierzchni (o zmniejszonej ha\u0142a\u015bliwo\u015bci) wraz z jej wyprofilowaniem (klasa techniczna G, przekr\u00f3j 1x2, KR5, no\u015bno\u015b\u0107 115 kN/o\u015b), budow\u0119 chodnik\u00f3w i ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, wprowadzenie poszerze\u0144 i przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 jednopoziomowych, korekt\u0119 geometrii osi trasy i k\u0105t\u00f3w przeci\u0119cia osi dr\u00f3g na skrzy\u017cowaniach, przebudow\u0119 przejazdu kolejowego/obiekt\u00f3w mostowych, budow\u0119 zatok autobusowych, przebudow\u0119 zjazd\u00f3w i wykonanie element\u00f3w odwodnienia drogi.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 913, etap II odcinek od skrzy\u017cowania z DK 78 w miejscowo\u015bci Celiny do skrzy\u017cowania z DK 86", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1001.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-05", "DOFINANSOWANIE": "2868750.00", "WARTOSC": "3375000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wypracowanie schemat\u00f3w i mechanizm\u00f3w ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w Gminie Psary poprzez utworzenie plenerowego Centrum Edukacji Ekologicznej w G\u00f3rze Siewierskiej, kt\u00f3rego zasadniczym zadaniem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci realnych problem\u00f3w dotycz\u0105cych \u015brodowiska oraz ukszta\u0142towania trwa\u0142ych postaw ekologicznych w spo\u0142ecze\u0144stwie. Podstawowym celem edukacji ekologicznej b\u0119dzie podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w Zag\u0142\u0119bia, przejawiaj\u0105ce si\u0119 w postaci pozytywnych zachowa\u0144 proekologicznych we wszystkich dyscyplinach \u017cycia i gospodarki, poczuciu wsp\u00f3\u0142odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska oraz umo\u017cliwieniu zdobywania wiedzy niezb\u0119dnej dla poprawy \u015brodowiska. Projekt obejmuje wykonanie parku do\u015bwiadcze\u0144 z edukacyjnym placem zabaw i zagospodarowaniem terenu. Wnioskodawc\u0105 i realizatorem zadania jest Gmina Psary a podmiotem odpowiedzialnym za zarz\u0105dzanie powsta\u0142ym maj\u0105tkiem - Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej w Psarach.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Zag\u0142\u0119biowski Park Linearny \u2013 rewitalizacja obszaru funkcjonalnego doliny rzek Przemszy i Brynicy - Gmina Psary.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1949225.00", "WARTOSC": "2573057.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie 107 instalacji OZE, w tym 64 instalacji fotowoltaicznych, 24 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, 3 powietrz.pomp ciep\u0142a c.w.u., 15 powietrz. pomp ciep\u0142a c.o.+c.w.u., 1 gruntowej pompy ciep\u0142a, w prywatnych budynkach jednorodzinnych nale\u017c\u0105cych do mieszka\u0144c\u00f3w Gm.Psary. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wykorzystania ma\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zlokalizowanych blisko odbiorcy, zmniejszaj\u0105cych straty przesy\u0142owe oraz zapewniaj\u0105cych efekt ekologiczny poprzez wzrost udzia\u0142u energii odnawialnej w konsumpcji, a przez to zapewniaj\u0105cych dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 energii, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo energetyczne regionu przy wykorzystaniu naturalnych uwarunkowa\u0144 i lokalnych potencja\u0142\u00f3w. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wielko\u015bci produkcji energii elektrycznej i cieplnej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie Psary, poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, podniesienie jako\u015bci i poziomu \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "S\u0142oneczna Gmina Psary \u2013 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Psary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "1476437.32", "WARTOSC": "2799574.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c instalacji s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji energii cieplnej i elektrycznej, w tym instalacji OZE w 48 budynkach, nale\u017c\u0105cych do Mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Psary. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych w Gminie Psary. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: - Ograniczenie strat energii podczas ogrzewania budynk\u00f3w oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania - Zwi\u0119kszenie produkcji energii z instalacji OZE - Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego - Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiekt\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie komfortu \u017cycia Mieszka\u0144c\u00f3w Korzy\u015bci z przeprowadzenia prac zast\u0105pienia tradycyjnych no\u015bnik\u00f3w energii (w tym g\u0142\u00f3wnie w\u0119gla) na ekologiczne: biomas\u0119, energi\u0119 ze s\u0142o\u0144ca, gaz odnios\u0105 przede wszystkim Mieszka\u0144cy.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Przeciwdzia\u0142anie niskiej emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i budow\u0119 instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych na terenie Gminy Psary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "1255667.99", "WARTOSC": "1477256.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa o\u015bwietlenia hybrydowego na terenie Gminy Psary w dw\u00f3ch lokalizacjach: 1. Psary ul. Irys\u00f3w \u2013 22 lampy 2. G\u00f3ra Siewierska \u2013 66 lamp Przedmiotowe rozwi\u0105zanie pozwoli na wykorzystanie energii odnawialnej s\u0142onecznej i wiatrowej na obszarach, gdzie w chwili obecnej nie ma o\u015bwietlenia. To idealne rozwi\u0105zanie w przypadku, gdy zasilany obszar nie posiada pod\u0142\u0105czenia do sieci. W sk\u0142ad systemu hybrydowego wchodzi lampa drogowa LED, 2 x panel fotowoltaiczny, turbina wiatrowa, 2 x akumulator, uk\u0142ad sterowniczy. Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j oraz ochron\u0119 \u015brodowiska w regionie, a tak\u017ce poprawi atrakcyjno\u015b\u0107 Gminy Psary na rynku lokalnym, co zach\u0119ci przedsi\u0119biorc\u00f3w do inwestowania na jej terenie, a tak\u017ce zwi\u0119kszy liczb\u0119 nowych mieszka\u0144c\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu zmniejszy si\u0119 energoch\u0142onno\u015b\u0107 sektora publicznego i zmniejszy si\u0119 zapotrzebowanie na energi\u0119. W efekcie nast\u0105pi poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Budowa o\u015bwietlenia hybrydowego na terenie Gminy Psary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "952728.52", "WARTOSC": "1229356.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Projekt obejmuje kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Szko\u0142y Podstawowej w Strzy\u017cowicach na terenie Gminy Psary, w kt\u00f3rej zakres wchodzi: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku i stropodach\u00f3w, - wymiana stolarki zewn\u0119trznej (okna i drzwi zewn\u0119trzne), - modernizacja instalacji centralnego ogrzewania, - wymiana o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na LED, - monta\u017c instalacji odgromowej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu kluczowego, za jaki uznano niski poziom efektywno\u015bci energetycznej oraz wysok\u0105 emisyjno\u015b\u0107 i energoch\u0142onno\u015b\u0107 budynku. Kluczowe korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu obejmuj\u0105 przede wszystkim zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w obiekcie uj\u0119tym w projekcie, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania, a tak\u017ce znacz\u0105c\u0105 popraw\u0119 komfortu. Istotnym efektem b\u0119d\u0105 korzy\u015bci \u015brodowiskowe uzyskane dzi\u0119ki obni\u017conym poziomom emisji zanieczyszcze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Strzy\u017cowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2015-07-15", "DOFINANSOWANIE": "864318.74", "WARTOSC": "1710750.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych na terenie gminy Psary poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury przedszkolnej. Projekt obejmuje rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Gr\u00f3dkowie wraz z zagospodarowaniem terenu i infrastruktur\u0105 techniczn\u0105. W ramach inwestycji planuje si\u0119 m.in. prace budowlane polegaj\u0105ce na dobudowie nowego skrzyd\u0142a do istniej\u0105cego budynku przedszkola za pomoc\u0105 \u0142\u0105cznika. W wyniku inwestycji powierzchnia budynku zwi\u0119kszy si\u0119 o 334,73 m2, utworzona zostanie nowa grupa przedszkolna dla 25 dzieci. Dzi\u0119ki realizacji projektu, na terenie gminy Psary utworzone zostan\u0105 nowe miejsca przedszkolne, a tak\u017ce zapewniony zostanie r\u00f3wny dost\u0119p do edukacji oraz prawid\u0142owy rozw\u00f3j dzieci ju\u017c od najm\u0142odszych lat.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury przedszkolnej w Gminie Psary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2015-05-06", "DOFINANSOWANIE": "89139462.09", "WARTOSC": "129093980.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ca\u0142kowite odnowienie 26 linii komunikacyjnych transportu publicznego poprzez zakup i wprowadzenie do eksploatacji 81 sztuk niskoemisyjnych autobus\u00f3w, w tym: 52 sztuk autobus\u00f3w 12-metrowych - tzw. Tabor \"B\" oraz 29 sztuk autobus\u00f3w 18-metrowych - tzw. Tabor \"C\" obs\u0142ugiwanych przez Przedsi\u0119biorstwo Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka. z o.o. w Sosnowcu. Zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 kolejnych 19 linii. Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz i przebieg linii stanowi za\u0142\u0105cznik nr 1 do wniosku. Cz\u0119\u015b\u0107 zakupionych autobus\u00f3w posiada\u0107 b\u0119dzie niskoemisyjne alternatywne zespo\u0142y nap\u0119dowe, tj. 35 autobus\u00f3w b\u0119dzie posiada\u0142o hybrydowe uk\u0142ady nap\u0119dowe (spalinowo-elektryczne), a kolejne 3 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o nap\u0119dzie elektrycznym. Pozosta\u0142e 43 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o klasycznym, spalinowym uk\u0142adzie nap\u0119dowym (Diesla), spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej norm\u0119 emisji spalin na poziomie EURO 6. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci transportu publicznego w wojew. \u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnego taboru autobusowego w Przedsi\u0119biorstwie Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka z o. o. w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-11-29", "DOFINANSOWANIE": "717424.76", "WARTOSC": "1065217.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "W roku 2015 na terenie Gminy Psary zinwentaryzowano ponad 321 ton wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest (g\u0142\u00f3wnie faliste i p\u0142askie p\u0142yty azbestowo-cementowe, s\u0142u\u017c\u0105ce jako pokrycie dachowe w budynkach mieszkalnych i budynkach zabudowy gospodarczej). Celem niniejszego projektu jest demonta\u017c, wyw\u00f3z i unieszkodliwienie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest, odtworzenie pokry\u0107 dachowych z terenu nieruchomo\u015bci, nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b fizycznych, zlokalizowanych w Gminie Psary, a tak\u017ce minimalizacja negatywnych skutk\u00f3w zdrowotnych powodowanych kontaktem z w\u0142\u00f3knami azbestu oraz likwidacja szkodliwego oddzia\u0142ywania azbestu na \u015brodowisko w gminie. Projekt jest realizowany w trybie zaprojektuj i wybuduj przy zastosowaniu formu\u0142y parasolowej.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Usuni\u0119cie azbestu i wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Psary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "716062.95", "WARTOSC": "842427.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia i oferty edukacyjnej 4 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych z terenu Gminy Psary, ukierunkowanej na rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i kompetencji kluczowych uczni\u00f3w klas IV-VIII i kl.I oraz \u0142agodzenie ich trudno\u015bci w nauce. Grupa docelowa 348 dzieci w tym 152 D i 196 CH; w SP w D\u0105biu 93 dzieci, w tym 36D i 57CH, w SP w Sarnowie 90 dzieci; w tym 45D i 45CH, w SP w Gr\u00f3dkowie 70 uczni\u00f3w, w tym 31D i 39CH , w SP w Strzy\u017cowicach 95 dzieci; w tym 40D i 55CH. W okresie realizacji projektu tj. od IX.2018 do XII.2020 r. nast\u0105pi rozw\u00f3j indywidualnych zainteresowa\u0144, uzdolnie\u0144 i kompetencji kluczowych i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozalekcyjnych zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych: z matematyki, z przyrody, w ramach bloku zaj\u0119\u0107 mat-przyr., z informatyki, z j. angielskiego i z przyrody, zaj\u0119ciach korygowania wad postawy.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Szko\u0142a sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-10-27", "DOFINANSOWANIE": "715221.89", "WARTOSC": "1063947.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Przedmiotowy zakres projektu jest ukierunkowany na dostosowanie Gminy Psary do istniej\u0105cego zapotrzebowania na innowacyjne rozwi\u0105zania zwi\u0105zane z rozpowszechnieniem us\u0142ug i aplikacji dla obywateli. Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy wdro\u017cenia 14 us\u0142ug na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci, 11 na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci oraz 3 na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Obejmuje Urz\u0105d Gminy w Psarach oraz 7 jednostek podleg\u0142ych. Uruchomienie e-us\u0142ug b\u0119dzie po\u0142\u0105czone z wdro\u017ceniem oraz modernizacj\u0105 system\u00f3w informatycznych w Urz\u0119dzie Gminy Psary oraz jednostkach organizacyjnych, modernizacj\u0105 infrastruktury sprz\u0119towej oraz realizacj\u0105 szkole\u0144. W wyniku realizacji projektu usprawni si\u0119 komunikacja pomi\u0119dzy interesantami a Gmin\u0105 Psary, co przyczyni si\u0119 do realizacji d\u0142ugofalowego procesu budowy i rozwoju spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego oraz wyr\u00f3wnania dysproporcji w zakresie dost\u0119pu i wykorzystania technologii oraz zapewnienia rozwoju elektronicznych us\u0142ug dla ludno\u015bci i podmiot\u00f3w gospodarczych.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "E-Psary - zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do cyfrowych us\u0142ug publicznych na terenie Gminy Psary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "707754.19", "WARTOSC": "1883200.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Celem projektu jest rewitalizacja zdegradowanej cz\u0119\u015bci budynku remizy OSP w Strzy\u017cowicach wraz z utworzeniem w nim Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w postaci gminnego centrum kulturalno-szkoleniowego. W oparciu o powsta\u0142\u0105 infrastruktur\u0119 wdra\u017cany b\u0119dzie Kompleksowy Program aktywizuj\u0105cy i integruj\u0105cy lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107, w tym przede wszystkim mieszka\u0144c\u00f3w gminy Psary zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zakres prac obejmuje m.in.: - wykonanie rob\u00f3t budowlanych konstrukcyjnych (m.in. wydzielenie pomieszcze\u0144), - wyko\u0144czenie ww. pomieszcze\u0144, - zakup wyposa\u017cenia sali wielofunkcyjnej i konferencyjno-cateringowej oraz pomieszcze\u0144 pomocniczych, - urz\u0105dzenie terenu wok\u00f3\u0142 budynku. Dzi\u0119ki realizacji projektu, przedmiotowy budynek zyska funkcje edukacyjne, spo\u0142eczne i kulturalne. Gmina Psary planuje \u015bwiadczy\u0107 w nim us\u0142ugi dla spo\u0142eczno\u015bci, m.in. w postaci: - szkole\u0144, - wyk\u0142ad\u00f3w i seminari\u00f3w, - zaj\u0119\u0107 grupowych, - koncert\u00f3w tematycznych, - piknik\u00f3w i festyn\u00f3w integracyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Remont cz\u0119\u015bci budynku remizy OSP w Strzy\u017cowicach wraz z zagospodarowaniem terenu wok\u00f3\u0142 budynku w celu utworzenia Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-05", "DOFINANSOWANIE": "693477.65", "WARTOSC": "1907542.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Projekt obejmuje kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Psary, w kt\u00f3rej zakres wchodzi: - modernizacja systemu grzewczego, w tym wymiana starych kot\u0142\u00f3w na nowe oraz monta\u017c pompy ciep\u0142a; - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, dachu i pod\u0142ogi; - wymiana stolarki zewn\u0119trznej; - przebudowa instalacji gazu; - wykonanie instalacji fotowoltaicznej; - wykonanie instalacji wentylacji mechanicznej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu kluczowego, za jaki uznano niski poziom efektywno\u015bci energetycznej oraz wysok\u0105 emisyjno\u015b\u0107 i energoch\u0142onno\u015b\u0107 budynku. Kluczowe korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu obejmuj\u0105 przede wszystkim zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania, a tak\u017ce znacz\u0105c\u0105 popraw\u0119 komfortu u\u017cytkowania. Istotnym efektem b\u0119d\u0105 korzy\u015bci \u015brodowiskowe uzyskane dzi\u0119ki obni\u017conym poziomom emisji zanieczyszcze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Psary.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-07-10", "DOFINANSOWANIE": "560000.00", "WARTOSC": "984000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201dW ramach projektu zostan\u0105 zakupione 2 \u015brodki trwa\u0142e (o \u0142\u0105cznej warto\u015bci netto 800 000,00 PLN): maszyna do rotomouldingu i zestaw dedykowanych form rotomouldingowych. Stworzone gniazdo technologiczne do formowania rotacyjnego tworzyw sztucznych umo\u017cliwi implementacj\u0119 innowacji produktowej w postaci bariery przy\u0142\u0105czeniowej w pow\u0142oce polietylenowej Sofi-Connect s\u0142u\u017c\u0105cej \u0142\u0105czeniu r\u00f3\u017cnych system\u00f3w drogowych barier ochronnych (betonowych, stalowych i linowych). Nowy wyr\u00f3b zosta\u0142 opracowany przez Instytut Technologii Materia\u0142\u00f3w funkcjonuj\u0105cy w ramach Wydzia\u0142u Budowy Maszyn i Zarz\u0105dzania Politechniki Pozna\u0144skiej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE FIEDOR BIS ZOFIA WAWRZYNEK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego przy\u0142\u0105cza Sofi-Connect dla istniej\u0105cych system\u00f3w urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-31", "DOFINANSOWANIE": "549343.11", "WARTOSC": "1320306.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Projekt zwi\u0105zany jest z kompleksow\u0105 modernizacj\u0105 energetyczn\u0105 budynku by\u0142ej szko\u0142y podstawowej w Gol\u0105szy G\u00f3rnej, w Gminie Psary. Budynek zostanie poddany termomodernizacji wraz z niezb\u0119dnymi pracami dodatkowymi: - remont pokrycia dachowego oraz cz\u0119\u015bciowa wymiana wi\u0119\u017aby; - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej; - wyko\u0144czenie elewacji zewn\u0119trznej, odtworzenie odgromienia; - wymiana instalacji wody, centralnej wody u\u017cytkowej oraz centralnego ogrzewania; - wymiana o\u015bwietlenia na oprawy typu LED. Ponadto w projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 infrastruktury OZE w postaci instalacji fotowoltaicznej. Planowane s\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ania z zakresu likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a tj. pieca na paliwo sta\u0142e na kocio\u0142 gazowy z niezb\u0119dnym monta\u017cem wewn\u0119trznej instalacji gazowej. Dzi\u0119ki realizacji projektu budynek, kt\u00f3remu nadane zostan\u0105 nowe funkcje spo\u0142eczne, charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie wysokim poziomem efektywno\u015bci energetycznej, nisk\u0105 emisyjno\u015bci\u0105 i energoch\u0142onno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gol\u0105szy G\u00f3rnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-02-25", "DOFINANSOWANIE": "547589.16", "WARTOSC": "1294182.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont i wyposa\u017cenie budynku po by\u0142ej szko\u0142y w Gol\u0105szy G\u00f3rnej ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania oraz zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku. Celem projektu jest nadanie nowych funkcji zdegradowanemu budynkowi oraz rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczego obszaru rewitalizacji. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace budowlane wewn\u0105trz i na zewn\u0105trz budynku, w tym: wymiana, remont instalacji elektrycznej, okablowania, w\u0142\u0105cznik\u00f3w i gniazd, instalacja kanalizacji, remont sanitariat\u00f3w, prace dotycz\u0105ce zagospodarowania terenu przy budynku, wykonanie przy\u0142\u0105czy wody oraz kanalizacji, a tak\u017ce wyposa\u017cenie budynku w niezb\u0119dne \u015brodki trwa\u0142e. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku na cele spo\u0142eczno-gospodarcze, w tym utworzenie klubu aktywnego mieszka\u0144ca, w ramach kt\u00f3rego b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 klub seniora oraz bawialnia dla dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Remont budynku by\u0142ej szko\u0142y w Gol\u0105szy G\u00f3rnej ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "537832.08", "WARTOSC": "632743.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji PV przeznaczonych do produkcji en. elektr. zapewniaj\u0105cych maks. mo\u017cliw\u0105 wydajno\u015b\u0107 dostosowan\u0105 do potrzeb danego obiektu i pow.i dachu dla pi\u0119ciu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Psary. W sk\u0142ad zadania wchodzi mi\u0119dzy innymi zakup i monta\u017c kompletnych instalacji PV (obejmuj\u0105cych elementy sk\u0142adowe: panele fotowoltaiczne polikrystaliczne (panele PV), inwertery, rozdzielnic\u0119 elektr., po\u0142\u0105czenia elektr. i komunikacyjne). Zapewniony b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c system monitorowania inst. PV. Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej regionu poprzez zastos.systemu energii odnawialnej. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia ze wzgl\u0119du na zast. syst. przetwarzaj\u0105cego en. prom. s\u0142onecznego na en. elektr., pozwoli na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w bilansie energetycznym regionu i kraju. Real. projektu przyczyni si\u0119 znacz\u0105co do poprawy powietrza poprzez redukcj\u0119 szkodliwych subst. emitowanych z konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Instalacja system\u00f3w fotowoltaicznych dla budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Psary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "504470.01", "WARTOSC": "593494.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu mieszkania chronionego dla 3 os\u00f3b w zabytkowym budynku by\u0142ej szko\u0142y podstawowej w Gol\u0105szy G\u00f3rnej, zlokalizowanym na obszarze LGD \u201eBrynica to nie granica\u201d oraz obszarze zdegradowanym wyznaczonym do rewitalizacji w LPR Gminy Psary. Zakres inwestycji obejmuje: 1) prace remontowe/budowlane dotycz\u0105ce adaptacji pomieszcze\u0144 na mieszkanie chronione 2) wyposa\u017cenie mieszkania 3) monitoring mieszkania 4) promocj\u0119 projektu 5) studium wykonalno\u015bci. Projekt realizowa\u0107 b\u0119dzie wnioskodawca \u2013 gmina Psary, za\u015b budynkiem i mieszkaniem w imieniu wnioskodawcy zarz\u0105dza\u0107 b\u0119dzie jednostka organizacyjna gminy: O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Psarach.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Utworzenie mieszkania chronionego w budynku po by\u0142ej szkole w Gol\u0105szy G\u00f3rnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-09", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "27797527.61", "WARTOSC": "45504934.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru sosnowieckiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 14 636 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 60 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 33, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 784 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU SOSNOWIECKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-29", "DOFINANSOWANIE": "450718.67", "WARTOSC": "1308499.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Projekt obejmuje kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej OSP w G\u00f3rze Siewierskiej na terenie Gminy Psary, w kt\u00f3rej zakres wchodzi: - modernizacja instalacji c.o. oraz c.w.u., w tym monta\u017c pompy ciep\u0142a; - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, dachu oraz posadzki; - wymiana stolarki zewn\u0119trznej; - wykonanie instalacji wentylacji mechanicznej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu kluczowego, za jaki uznano niski poziom efektywno\u015bci energetycznej oraz wysok\u0105 emisyjno\u015b\u0107 i energoch\u0142onno\u015b\u0107 budynku. Kluczowe korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu obejmuj\u0105 przede wszystkim zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 w obiektach uj\u0119tych w projekcie, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania, a tak\u017ce znacz\u0105c\u0105 popraw\u0119 komfortu. Istotnym efektem b\u0119d\u0105 korzy\u015bci \u015brodowiskowe uzyskane dzi\u0119ki obni\u017conym poziomom emisji zanieczyszcze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku OSP w G\u00f3rze Siewierskiej ul.Szopena 5.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "433784.06", "WARTOSC": "2270000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych na terenie gminy Psary poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury przedszkolnej w miejscowo\u015bci Psary. Niniejszy projekt obejmuje prace budowlane zwi\u0105zane z pomieszczeniami przedszkola wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz wind\u0105 w nowo wybudowanym budynku. W wyniku realizacji niniejszego projektu utworzone zostan\u0105 trzy grupy przedszkolne dla dzieci w wielu 3 \u2013 4 lat (60 nowych miejsc przedszkolnych dla tej grupy wiekowej). Dzi\u0119ki realizacji projektu, na terenie miejscowo\u015bci Psary utworzone zostan\u0105 miejsca przedszkolne, a tak\u017ce zapewniony zostanie r\u00f3wny dost\u0119p do edukacji oraz prawid\u0142owy rozw\u00f3j dzieci ju\u017c od najm\u0142odszych lat.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Budowa przedszkola w Psarach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "433726.49", "WARTOSC": "510266.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Utworzenie nowych 25 miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lata z terenu gminy Psary/obwodu SP w Gr\u00f3dkowie (15 dz 10 ch), poszerzenie oferty plac\u00f3wek o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce wraz z doposaz\u02d9eniem ich w pomoce dydaktyczne, nowe miejsca pracy i doskonalenie kwalifikacji zawodowych nauczycieli takz\u02d9e do pracy z dziec\u00b4mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Cel: zwie?kszenie doste?pu do wysokiej jakos\u00b4ci edukacji przedszkolnej. Grupa docelowa: dzieci w wieku przedszkolnym, w tym z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, nauczyciele i kadra pedagogiczna przedszkola. Wskaz\u00b4niki produktu:25 nowych miejsc wych. przedszkolnego dofinansowanych w programie,75 dzieci obje?tych w ramach programu dodatkowymi zaje?ciami zwie?kszaja?cymi ich szanse w edukacji przedszkolnej,3 nauczycieli obje?tych wsparciem w programie. Wskaz\u00b4niki rezultatu:3 nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje i nabyli kompetencje po opuszczeniu programu.Okr.realizacji: 01.10.2017-31.01.2019.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Upowszechnienie edukacji przedszkolnej w\u015br\u00f3d dzieci w wieku 3-4 lat oraz poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Psary.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-02-02", "DOFINANSOWANIE": "314330.63", "WARTOSC": "405308.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji PV przeznaczonych do produkcji energii elektrycznej zapewniaj\u0105cych maksymaln\u0105 mo\u017cliw\u0105 wydajno\u015b\u0107 dostosowan\u0105 do potrzeb danego obiektu i powierzchni dachu dla 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Psary. W sk\u0142ad zadania wchodzi mi\u0119dzy innymi zakup i monta\u017c kompletnych instalacji PV (obejmuj\u0105cych elementy sk\u0142adowe: panele fotowoltaiczne polikrystaliczne, inwertery, rozdzielnic\u0119 elektr., po\u0142\u0105czenia elektr. i komunikacyjne). Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej regionu poprzez zastosowanie systemu energii odnawialnej. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia ze wzgl\u0119du na zastosowanie systemu przetwarzaj\u0105cego en. prom. s\u0142onecznego na en. elektr. pozwoli na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w bilansie energetycznym regionu i kraju. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 znacz\u0105co do poprawy jako\u015bci powietrza poprzez redukcj\u0119 szkodliwych substancji emitowanych z konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Psary.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "249319.35", "WARTOSC": "293316.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia i oferty edukacyjnej obecnego Gimnazjum im.marsz.J.Pi\u0142sudskiego w Gminie Psary, ukierunkowanej na rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i kompetencji kluczowych oraz \u0142agodzenie trudno\u015bci w nauce uczni\u00f3w kt\u00f3rzy w r.2018-2019 b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 do kl. II-III GIM oraz i kl. I i VII SP. Grupa docelowa 161 dzieci w tym 77K i 84M; w II,III GIM 76 dzieci; w tym 33K i .43M, w VII SP 55dzieci; w tym 30K i 25M, w I SP 30 uczni\u00f3w, w tym 14K i 16M.; 35 nauczycieli; w tym 28K i 7M; min.30 rodzic\u00f3w. W okresie realizacji projektu tj. od 01.01.2018 do 30.06.2019 r. nast\u0105pi rozw\u00f3j indywidualnych zainteresowa\u0144, uzdolnie\u0144 i kompetencji klucz. u 139 uczni\u00f3w poprzez udzia\u0142 w pozalek. zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych; 97 uczni\u00f3w skorzysta z zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych; 104 uczni\u00f3w skorzysta z zaj\u0119\u0107 specjal.; 35 nauczycieli przygotuje si\u0119 do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczn ze spec.potrzebami eduk.;30 rodz(25K;5M) podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 w zakresie stosowanych metod wychowawczo-rozwojowych.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Rozwi\u0144my skrzyd\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "211965.03", "WARTOSC": "249370.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Celem proj. jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia na terenie gminy Psary, poprzez utworzenie 16 nowych miejsc opieki w Gminnym \u017b\u0142obku w Psarach w okr do 31.12.2020. Utworzenie nowych miejsc pozwoli 16 os. (14K2M) pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 opiek nad dzie\u0107mi do 3 r.\u017c. na udzia\u0142 w rynku pracy, z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 16 os (14K2M) \u2013 podejmuj\u0105cych prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodz dziecka; pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do 3r.\u017c; os. kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do 3.r.\u017c, w tym os. przebywaj\u0105ce na url wychow. W okresie realizacji proj. tj. (XI2019-XII2020) nast\u0105pi: wzrost udzia\u0142u w rynku pracy os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 r.\u017c.; doposa\u017c plac\u00f3wki w niezb\u0119dne wyposa\u017c, pomoce eduk. i spec. do prowadzenia zaj\u0119\u0107 oraz zostanie utworzony plac zabaw. Realizator proj.: gmina Psary woj. \u015bl\u0105skie subregion centralny.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Wspieranie rozwoju warunk\u00f3w do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-06-05", "DOFINANSOWANIE": "171670.48", "WARTOSC": "851791.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Projekt zrealizowany zostanie na wniosek Gminy Psary w ramach RPO WSL na lata 2014-2020 w ramach Osi priorytetowej V. Ochrona \u015brodowiska i efektywne wykorzystanie zasob\u00f3w, Dzia\u0142ania 5.5. Wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych. Jego celem jest wzmocnienie potencja\u0142u ratowniczo-ga\u015bniczego jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Strzy\u017cowicach. Realizacja zaplanowana jest na okres od IV 2017 r. do XII 2017 r. Zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144 obejmuj\u0105cych: zakup wozu bojowego oraz promocj\u0119 projektu (wydruk plakatu informacyjnego w formacie A3 oraz oznakowanie zakupionego pojazdu za pomoc\u0105 naklejki promocyjnej). Projekt nie przewiduje partnerstwa. Szacowany \u0142\u0105czny koszt inwestycji to 800 000,00 z\u0142, ca\u0142o\u015b\u0107 koszt\u00f3w jest kwalifikowalna. Wk\u0142ad w\u0142asny wnioskodawcy wyniesie 362 000,00 z\u0142, pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowalnych pokryta zostanie z RPO. Z powodu wysokich koszt\u00f3w, inwestycji nie da si\u0119 zrealizowa\u0107 bez wsparcia.", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Zakup samochodu specjalistycznego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Strzy\u017cowicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "454735.77", "WARTOSC": "540426.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "26 mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 37 Nauczycieli(dalej N) (36K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 514 uczni\u00f3w/nic klas1-3 8 SzP w 4 gminach wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.50\u2013SOSNOWIECKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach. W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca 3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N, 5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie sosnowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "704746.69", "WARTOSC": "829113.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Projekt realizowany jest od 01.04.2018 r. do 31.03.2020 r. na terenie 7 gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD \u201eBrynica to nie granica\u201d tj. Mierz\u0119cic, O\u017carowic, Wo\u017anik, Bobrownik, Siewierza, Psar i \u015awierkla\u0144ca. Jego celem jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (26K i 24M) powy\u017cej 30 r.\u017c., biernych zawodowo (100 % UP), w tym os\u00f3b: powy\u017cej 50 r.\u017c., niepe\u0142nosprawnych o niskich kwalifikacjach. Przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zdobycia przez min. 22 osoby sta\u0142ego zatrudnienia. Projekt jest bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na potrzeby grupy docelowej, oferuj\u0119 wsparcie indywidualne, grupowe, mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kwalifikacji (30 UP) oraz sta\u017c b\u0105d\u017a zatrudnienie subsydiowane. Szerokie spectrum instrument\u00f3w pozwoli dobra\u0107 indywidualn\u0105 drog\u0119 dla ka\u017cdego UP.", "BENEFICJENT": "GRUPA PROFESJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015al\u0105skie Centrum Perspektyw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "110458.56", "WARTOSC": "129951.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Cel g\u0142.projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142.zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu w\u015br\u00f3d mieszk. gm.Psary w pow. b\u0119dzi\u0144skim, dla 3os.(1M/2K) poprzez zapewnienie dost\u0119p.do us\u0142.\u015bwiadczonych w mieszkaniu chronionym w Gol\u0105szy G\u00f3rnej, zlokalizowanym na obszarze LGD \u201eBrynica to nie granica\u201d oraz obszarze zdegradowanym wyznaczonym do rewitalizacji w LPR gm.Psary w okresie do 12.2021.gr. doc. os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142ecznym. Zad: realizacja programu dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju us\u0142.\u015bwiadczonych w mieszk.chronionym, wspieraj\u0105cych proces integracji spo\u0142.os.obj\u0119tych wsparciem. Wska\u017a.: PROD. Liczba.os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj. us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadcz. w interesie og\u00f3lnym 3(1M/2K) Liczba os\u00f3b zagr.ub\u00f3st.lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami w postaci mieszka\u0144 chron. i wspom. 3(1M/2K) REZ: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bw.us\u0142ug spo\u0142.istn.po zako\u0144cz.proj. 3(1M/2K) Liczba utw.w progr.miejsc \u015bwiadcz.us\u0142.w mieszk.wspom.i chronionym istn.po zako\u0144.proj.3(1M/2K)", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oferty us\u0142ug \u015bwiadczonych w mieszkaniu chronionym w Gol\u0105szy G\u00f3rnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "99657.18", "WARTOSC": "117243.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142.zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu w\u015br\u00f3d mieszk. gm.Psary w pow. b\u0119dzi\u0144skim,poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119-wsparcie us\u0142. spo\u0142.na rzecz 15 os.niesamodz (12K/3M),20opiekun\u00f3w faktycznych(18K/2M),5os.\u015bwiadcz\u0105cych s\u0105siedzkie us\u0142.opiek.(5K), w okresie do 08.2021. Miejsce realizacji: gmina Psary. Gr.docelowa: osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zadania: kszta\u0142cenie, poradnictwo, us\u0142.opiek.i spo\u0142.na rzecz os.niesamodz.poprzez wspieranie opiek. faktycznych oraz \u015bwiadcz. s\u0105siedzkich us\u0142. opieku\u0144cz. Wska\u017aniki: PROD. liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadcz. w interesie og\u00f3lnym w programie -15 (12K/3M) liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadcz.w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie -15 (12K/3M) REZ. liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiad.us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144cz.istn.po zako\u0144cz.proj.- 6K", "BENEFICJENT": "GMINA PSARY", "TYTUL": "Aktywna integracja rodzin \u2013 wsparcie us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych przy remizie OSP w Strzy\u017cowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1457133.24", "WARTOSC": "1714274.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (dalej DN) w 14 przedszkolach woj. \u015bl\u0105skiego to 13-mies. projekt skierowany do 14 OWP (p.m.Sosnowiec (3OWP); gm. Ustro\u0144 (3OWP); p.m. Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j (3OWP); gm. Psary (2OWP); p.m. Siemianowice \u015al. (3OWP)), 110 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (44K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 23 nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalistycznych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompetencji zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1. S\u0142oneczne Przedszkola w Sosnowcu 2. S\u0142oneczne Przedszkola w Jastrz\u0119biu Zdroju 3. S\u0142oneczne Przedszkola w Psarach 4. S\u0142oneczne Przedszkola w S. \u015al\u0105skich 5. S\u0142oneczne Przedszkola w Ustroniu Realiz.: 01.08.2016\u201331.08.2017", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 14 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2425966.85", "WARTOSC": "2854078.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.06.2019 \u2013 31.05.2022, zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142ecznemu, dla 138 (83K/55M) uczestnik\u00f3w wsparcia, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015al\u0105skiego. Grupa doc.: to osoby niesamodzielne po 60 roku \u017cycia, zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., oraz ich otoczenie. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz us\u0142ugi telemedyczne z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie 138 os. (83K; 55M) - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. - us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (specj. i s\u0105siedz.), \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym oraz utworzenie 128 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Miejsce realizacji proj. to 20 gmin woj. \u015bl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Telemedycyna wsparciem s\u0105siedzkich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1689.8907596523488, "v": "20,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1689,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1020.445, "v": "12,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 449.4858323583487, "v": "5,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 75.06645829851246, "v": "898,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 51.98457212100952, "v": "622,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35.66079725890022, "v": "426,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 28.492671736586995, "v": "340,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9.078989637305698, "v": "108,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 169.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9.024173491559418, "v": "107,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.270310880829015, "v": "63,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.189491893698813, "v": "50,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1924619755975263, "v": "14,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1157.688738091259, "v": "13,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1157,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 746.9501069697478, "v": "8,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 185.32470834029752, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 161.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 181.71119421694797, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.814369045629284, "v": "500,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.4168886846063848, "v": "16,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.45237673407989304, "v": "5,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.019094099949857928, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 692.3516722380078, "v": "8,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "692,35 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 268.0731180010028, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 435.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170.39394367374229, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 136.99687197058333, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 76.85043540030085, "v": "919,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 16.604192712685943, "v": "198,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 13.218336119003842, "v": "158,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10.214774360688619, "v": "122,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 538.0039821159952, "v": "6,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "538,00 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 469.4715518970414, "v": "5,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30.27624268761491, "v": "362,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18.569443423031924, "v": "222,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13.498300183854255, "v": "161,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.188443924452615, "v": "74,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 503.5584096607053, "v": "6,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "503,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "54.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 243.69448102958384, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 137.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 232.01704830352665, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 26.592827177001507, "v": "318,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2540531505933479, "v": "15,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 475.87537857262254, "v": "5,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 174.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "475,88 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "349.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "166.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 471.3271577803778, "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 178.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.9441509276282805, "v": "47,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.5288567608223299, "v": "6,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzkie o\u015brodki doradztwa rolniczego", "value": 0.07521310379408323, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 236.55038358682933, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "236,55 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 159.33159702490389, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 77.21878656192546, "v": "924,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 150.32701403977933, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "150,33 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "61.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81.07876232659201, "v": "970,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 45.82337873976267, "v": "548,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 14.662927461139896, "v": "175,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.708022731071369, "v": "32,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.363657028246699, "v": "28,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1.8941876984790238, "v": "22,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.2946573625271605, "v": "15,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.5014206919605549, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 91.91201738258398, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "91,91 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 59.49531255223131, "v": "711,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32.41670483035267, "v": "387,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90.3617633294334, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 441.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "90,36 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "56.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 90.3617633294334, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 441.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78.74978689620592, "v": "942,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "78,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 71.0949356510112, "v": "850,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5.8499080728731405, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 600.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.2034096607053317, "v": "14,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.601533511616246, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 619.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 71.91024486043791, "v": "860,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "71,91 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "123.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 71.91024486043791, "v": "860,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21.05819154270433, "v": "251,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,06 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18.871930469664047, "v": "225,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.671402306535183, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.41935483870967744, "v": "5,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.09550392779542036, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 315.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16.518725555741266, "v": "197,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,52 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9.948292662543874, "v": "119,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5.086495069363195, "v": "60,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.483937823834197, "v": "17,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.906986461641317, "v": "94,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,91 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.8463981280294175, "v": "46,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.7764499415009194, "v": "45,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.28413839211098113, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.1226057161958884, "v": "61,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 12145.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,12 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 3.77394116663881, "v": "45,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 8921.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.3486645495570784, "v": "16,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.7513814140063513, "v": "32,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 486.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,75 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.7513814140063513, "v": "32,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 486.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.19016379742604045, "v": "2,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,19 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.19016379742604045, "v": "2,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.025071034598027744, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.025071034598027744, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}