{"gmina": "Bobrowniki", "typ_gminy": "gmina wiejska Bobrowniki", "kod_gus": "012415001042", "kod_gus_podregionu": "012415000000", "eurostat": "PL22B", "ludnosc": 11933, "budzet": {"dochody": "84,42 mln z\u0142", "wydatki": "70,97 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 39974139.03000001, "dane1": 42652639.38, "dane2": 39974139.03000001, "dane4": 2678500.349999994}, {"label": "2017", "dane0": 52029442.64000001, "dane1": 57599364.01000001, "dane2": 52029442.64000001, "dane4": 5569921.370000005}, {"label": "2018", "dane0": 53465536.63000001, "dane1": 52120589.69000001, "dane2": 52120589.69000001, "dane3": 1344946.9399999976}, {"label": "2019", "dane0": 60458230.45999998, "dane1": 61376519.70000002, "dane2": 60458230.45999998, "dane4": 918289.2400000393}, {"label": "2020", "dane0": 84423159.76, "dane1": 70971538.52999994, "dane2": 70971538.52999994, "dane3": 13451621.230000064}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8352408.49, "dane1": 12371987.8}, {"label": "2017", "dane0": 8747564.52, "dane1": 11997400.889999995}, {"label": "2018", "dane0": 9061405.95, "dane1": 13440129.63}, {"label": "2019", "dane0": 10029004.319999998, "dane1": 16064467.709999999}, {"label": "2020", "dane0": 10177642.31, "dane1": 15401152.710000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,46 mln z\u0142", "wydatki": "3,87 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 102.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 98.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.678500349999994}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.678500349999994}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.569921370000005}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.569921370000005}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3449469399999976}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3449469399999976}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9182892400000393}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9182892400000393}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 13.451621230000065}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 13.451621230000065}], "dochod_ue": "7,28 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "53,99 mln z\u0142", "gmina_pc": "4524.1 z\u0142", "powiat": "11,92 mln z\u0142", "powiat_pc": "998.6 z\u0142", "wojewodztwo": "18,26 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "579,37 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,68 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10177642.31, "wydatki": 15401152.710000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "15404802.03", "WARTOSC": "29631126.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Podstawowym celem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez rozbudow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej w Gminie Bobrowniki. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie aglomeracji Bobrowniki PLSL062. \u015acieki b\u0119d\u0105 odprowadzane do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Rogo\u017aniku, kt\u00f3ra spe\u0142nia wymagania Dyrektywy 91/271/EWG z dnia 21 maja 1991 w sprawie oczyszczania \u015bciek\u00f3w miejskich oraz Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r. w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy odprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub do ziemi (Dz.U. 2014 poz. 1800), dla oczyszczalni \u015bciek\u00f3w o r\u00f3wnowa\u017cnej liczbie mieszka\u0144c\u00f3w do 14 999 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w Gminie Bobrowniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1290.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "95006823.37", "WARTOSC": "119897502.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice", "OPIS": "Pocz\u0105tek przebudowywanego odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 913 zaczyna si\u0119 na skrzy\u017cowaniu z drog\u0105 krajow\u0105 DK78 w miejscowo\u015bci Nowa Wie\u015b \u2013 Celiny a ko\u0144czy na skrzy\u017cowaniu z drog\u0105 krajow\u0105 DK86 w miejscowo\u015bci B\u0119dzin. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci sieci drogowej i popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T. Zakres projektu obejmuje m.in. przebudow\u0119 jezdni polegaj\u0105c\u0105 na dostosowaniu jej parametr\u00f3w do obowi\u0105zuj\u0105cych warunk\u00f3w technicznych, w tym ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 nawierzchni (o zmniejszonej ha\u0142a\u015bliwo\u015bci) wraz z jej wyprofilowaniem (klasa techniczna G, przekr\u00f3j 1x2, KR5, no\u015bno\u015b\u0107 115 kN/o\u015b), budow\u0119 chodnik\u00f3w i ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, wprowadzenie poszerze\u0144 i przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 jednopoziomowych, korekt\u0119 geometrii osi trasy i k\u0105t\u00f3w przeci\u0119cia osi dr\u00f3g na skrzy\u017cowaniach, przebudow\u0119 przejazdu kolejowego/obiekt\u00f3w mostowych, budow\u0119 zatok autobusowych, przebudow\u0119 zjazd\u00f3w i wykonanie element\u00f3w odwodnienia drogi.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 913, etap II odcinek od skrzy\u017cowania z DK 78 w miejscowo\u015bci Celiny do skrzy\u017cowania z DK 86", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1001.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5078904.73", "WARTOSC": "9749936.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na rozbudowie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Rogo\u017aniku z 6.000 RLM do 12.000 RLM. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planowane jest pod\u0142\u0105czenie 280 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wraz z budow\u0105 sieci kanalizacji sanitarnej w Gminie Bobrowniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 425.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-08-02", "DOFINANSOWANIE": "3568135.30", "WARTOSC": "4197806.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie najwi\u0119kszego punktu przesiadkowego na terenie Gminy Bobrowniki. W efekcie realizacji inwestycji powstanie zintegrowany w\u0119ze\u0142 przesiadkowy zlokalizowany w Dobieszowicach (topograficznie na styku 3 miejscowo\u015bci: Bobrowniki, Rogo\u017anik, Dobieszowice) wraz z sieci\u0105 dr\u00f3g rowerowych (ponad 5 km) prowadz\u0105cych do centrum z miejscowo\u015bci Siemonia, S\u0105cz\u00f3w, Dobieszowice oraz Rogo\u017anik. W celu uporz\u0105dkowania ruchu ko\u0142owego, pieszego jak i uporz\u0105dkowania parkowania na terenie Centrum przewidziane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: wykonanie nowej nawierzchni jezdni, chodnik\u00f3w, parkingu, wykonanie \u015bcie\u017cek rowerowych, monta\u017c wiat przystankowych, wiat na rowery, oraz element\u00f3w ma\u0142ej architektury takich jak \u0142awki i kosze na \u015bmieci oraz toalety na terenie centrum. Ponadto przebudowa sieci uzbrojenia podziemnego,kanalizacji deszczowej, sieci wodoci\u0105gowej oraz kabli elektrycznych o\u015bwietlenia, monta\u017c monitoringu wraz z budow\u0105 sygnalizacji \u015bwietlnej na skrzy\u017cowaniu ulic.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego centrum przesiadkowego w Dobieszowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-07-20", "DOFINANSOWANIE": "2425902.21", "WARTOSC": "3532115.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie remont zdegradowanego obiektu amfiteatru w Rogo\u017aniku w celu zagospodarowania go na potrzeby funkcjonowania centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych. Zakresem prac obj\u0119ty b\u0119dzie remont pomieszcze\u0144 wewn\u0105trz obiektu oraz przebudow\u0119 zewn\u0119trznych element\u00f3w obiektu tj. sceny i widowni w celu dostosowania ich do realizacji zaj\u0119\u0107 teatralnych. Pomieszczenia wewn\u0105trz budynku opr\u00f3cz podstawowych prac remontowych wyposa\u017cone zostan\u0105 w meble i sprz\u0119t multimedialny zwi\u0105zany z profilem obiektu. Powstanie sala szkoleniowa, sala komputerowa oraz sala rekreacyjna. Pracami obj\u0119ta b\u0119dzie tak\u017ce instalacja wewn\u0119trzna budynku - o\u015bwietlenie, monitoring, instalacja alarmowa oraz podjazdy dla niepe\u0142nosprawnych. Ponadto zaplanowano dzia\u0142ania termomodernizacyjne - izolacje \u015bcian i dachu (nieprzekraczaj\u0105ce 30% zadania) jak r\u00f3wnie\u017c w ramach zagospodarowania otoczenia obiektu - remont chodnik\u00f3w oraz ogrodzenia (do10% zadania). Zakres prac dostosowany zosta\u0142 \u015bci\u015ble do za\u0142o\u017conej funkcji obiektu jako CUS.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Remont budynku amfiteatru w Rogo\u017aniku z przeznaczeniem na Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-04-14", "DOFINANSOWANIE": "2244684.61", "WARTOSC": "2726817.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja 4 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Bobrowniki, m.in. docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynk\u00f3w, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a z kot\u0142a w\u0119glowego na gazowy, wymiana grzejnik\u00f3w, wymiana stolarki drzwiowej i okiennej, ocieplenie stropu nad najwy\u017csz\u0105 kondygnacj\u0105 oraz monta\u017c paneli fotowoltaicznych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych obiekt\u00f3w. Zak\u0142adanym rezultatem jest zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej oraz ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 wprowadzanych do powietrza i spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz zwi\u0119kszenie liczby budynk\u00f3w z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii. Termomodernizacja dotyczy 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w tym remizy OSP w Myszkowicach, remizy OSP Wymys\u0142owie, oraz remizy OSP Twardowicach, Domu Kultury w Siemoni. Za\u0142o\u017cone w projekcie cele s\u0105 kompatybilne ze wszystkimi najwa\u017cniejszymi dokumentami strategicznymi.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Bobrowniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-10-10", "DOFINANSOWANIE": "2073739.99", "WARTOSC": "2582853.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie punktu przesiadkowego na pograniczu powiatu b\u0119dzi\u0144skiego i tarnog\u00f3rskiego. W zakresie zadania znajduje si\u0119 uporz\u0105dkowanie ruchu ko\u0142owego, pieszego jak i uporz\u0105dkowanie parkowania na terenie centrum. Dodatkowo przewiduje si\u0119 wykonanie \u015bcie\u017cki rowerowej na odcinku drogi powiatowej \u0142\u0105cz\u0105cej centrum w S\u0105czowie z so\u0142ectwem Dobieszowice. W zakresie inwestycji przewiduje si\u0119 wykonanie nowych nawierzchni jezdni, chodnik\u00f3w, parkingu, wykonanie \u015bcie\u017cek rowerowych, obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury tj. \u0142awki parkowe, kosze na \u015bmieci, monta\u017c nowej wiaty przystankowej oraz wiaty dla rower\u00f3w, przebudow\u0119 sieci uzbrojenia podziemnego jak i kanalizacji deszczowej, sieci wodoci\u0105gowej oraz kabli energetycznych, przebudow\u0119 s\u0142up\u00f3w o\u015bwietlenia ulicznego w ramach centrum, oraz monta\u017c monitoringu zewn\u0119trznego na terenie centrum.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Budowa centrum przesiadkowego wraz z sieci\u0105 dr\u00f3g rowerowych w S\u0105czowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-18", "DOFINANSOWANIE": "1849869.87", "WARTOSC": "2213217.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wykonanie zadania inwestycyjnego pt. \u201eBudowa instalacji OZE na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Bobrowniki\u201d. Inwestycja jest skoncentrowana na dzia\u0142aniach polegaj\u0105cych na realizacji programu ograniczania niskiej emisji dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Bobrowniki obejmuj\u0105cego 9 wzajemnie komplementarnych inwestycji, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 elektryczn\u0105 (8 instalacji fotowoltaicznych) i ciepln\u0105 (1 instalacja pompy ciep\u0142a) na potrzeby w\u0142asne budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W wyniku realizacji inwestycji konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii zostan\u0105 zast\u0105pione odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi znacz\u0105ca poprawa jako\u015bci powietrza, ograniczenie zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego, obni\u017cenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w zakresie py\u0142\u00f3w, gaz\u00f3w, wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Budowa instalacji OZE na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Bobrowniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-02-04", "DOFINANSOWANIE": "1534743.69", "WARTOSC": "1805580.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Projekt polega na naprawie wi\u0119\u017aby dachu i pokrycia dachu budynku ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Jakuba Aposto\u0142a w S\u0105czowie. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci Ko\u015bcio\u0142a w S\u0105czowie. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: z\u0142y stan techniczny ko\u015bcio\u0142a, kt\u00f3ry przyczynia si\u0119 do degradacji zabytkowego obiektu, spadek zainteresowania obiektem przez odwiedzaj\u0105cych, niekorzystny wygl\u0105d ko\u015bcio\u0142a na tle innych obiekt\u00f3w, niedostatecznie atrakcyjna oferta kulturalna Ko\u015bcio\u0142a w stosunku do potrzeb odwiedzaj\u0105cych, nadanie obiektowi nowych funkcji kulturalnych, zachowanie dziedzictwa kulturowego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu zainteresowania dziedzictwem kulturowym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz turyst\u00f3w, czy pielgrzym\u00f3w. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu odniesie tak\u017ce sam S\u0105cz\u00f3w, wzbogacaj\u0105c swoj\u0105 atrakcyjno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA \u015aWI\u0118TEGO JAKUBA APOSTO\u0141A", "TYTUL": "Naprawa wi\u0119\u017aby dachu i pokrycia dachu budynku Ko\u015bcio\u0142a \u015awi\u0119tego Jakuba Aposto\u0142a w S\u0105czowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1291944.24", "WARTOSC": "1519934.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Cel:zwi\u0119ksz. dost\u0119pu 900 os.(450 K) pow.50. r.\u017c. (50-59 u kobiet-K i 50-64 u m\u0119\u017ccz.-M) z woj.\u015bl.,g\u0142.z pow.b\u0119dzi\u0144s.i Bytomia, do rehabilit.i profilakt. przewlek\u0142. chor\u00f3b uk\u0142adu kostn-staw.i mi\u0119\u015bn. (Ch.K-S,M) oraz do eduk. zdrow., wyd\u0142u\u017caj\u0105c./przywrac. aktyw.zawod.,a tak\u017ce podnies. kwalifik. 8(4K) os.person.med. w pow. b\u0119dzi\u0144s.(PB)/Bytomiu w l.2020-22. Gr.docel.: b)Os.w wieku akt.zaw.-900os.(450 K); c)Kadra podm.lecznicz.-8os.(4K); a i b-zamieszk./pracuj.wg KC w woj.\u015bl. Zadania: 1)Szkolenia kadr medyczn.; 2)Rehabilitacja zg.z region.progr. rehab. w przewl. Ch.K-S,M; 3)Zaj\u0119cia edukac.dla pacjent\u00f3w. Projekt: a)zak\u0142. \u015bwiadcz. us\u0142. tak\u017ce w sob. lub niedz. z udzia\u0142. z lek. POZ - zg. z potrzeb.(zad.1), w \"mie\u015b,\u015bredn.\". b)b\u0119dzie realizow.od 1.1.2020 do 31.12.2022 wraz ze wska\u017a.wyra\u017conymi liczb\u0105 os.: -obj\u0119t.progr.zdr.dzi\u0119ki EFS-908(454K) -kt.po opusz.progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kont.zatrud.-900(450K) -uczestn.w komplek.rehabil.lecz.w Progr.-900(450K) -uczestn.w szkol.dla kadry med.w Progr.8(4K)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ MARCJAN LATOS", "TYTUL": "Program rehabilitacji leczniczej w przewlek\u0142ych chorobach ko\u015bci i staw\u00f3w oraz mi\u0119\u015bni w gm. Bobrowniki i powiecie b\u0119dzi\u0144skim, w Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej Marcjana Latosa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2015-05-06", "DOFINANSOWANIE": "89139462.09", "WARTOSC": "129093980.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ca\u0142kowite odnowienie 26 linii komunikacyjnych transportu publicznego poprzez zakup i wprowadzenie do eksploatacji 81 sztuk niskoemisyjnych autobus\u00f3w, w tym: 52 sztuk autobus\u00f3w 12-metrowych - tzw. Tabor \"B\" oraz 29 sztuk autobus\u00f3w 18-metrowych - tzw. Tabor \"C\" obs\u0142ugiwanych przez Przedsi\u0119biorstwo Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka. z o.o. w Sosnowcu. Zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 kolejnych 19 linii. Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz i przebieg linii stanowi za\u0142\u0105cznik nr 1 do wniosku. Cz\u0119\u015b\u0107 zakupionych autobus\u00f3w posiada\u0107 b\u0119dzie niskoemisyjne alternatywne zespo\u0142y nap\u0119dowe, tj. 35 autobus\u00f3w b\u0119dzie posiada\u0142o hybrydowe uk\u0142ady nap\u0119dowe (spalinowo-elektryczne), a kolejne 3 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o nap\u0119dzie elektrycznym. Pozosta\u0142e 43 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o klasycznym, spalinowym uk\u0142adzie nap\u0119dowym (Diesla), spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej norm\u0119 emisji spalin na poziomie EURO 6. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci transportu publicznego w wojew. \u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnego taboru autobusowego w Przedsi\u0119biorstwie Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka z o. o. w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-02-24", "DOFINANSOWANIE": "807575.71", "WARTOSC": "953262.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa systemu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, dost\u0119pnego w dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Bobrowniki poprzez stworzenie nowych us\u0142ug elektronicznych o wysokim poziomie dojrza\u0142o\u015bci, w tym automatyczne dokonywanie p\u0142atno\u015bci oraz rozbudow\u0119 platformy o system obs\u0142uguj\u0105cy Rad\u0119 Gminy. Elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie zakup sprz\u0119tu wymaganego do wprowadzenia us\u0142ug. Zakresem projektu obj\u0119te zostanie powi\u0105zanie istniej\u0105cej platformy EBOI z ePUAP, utworzenie punktu potwierdzania profilu zaufanego, budowa sytemu e-rada zak\u0142adaj\u0105cego stworzenie elektronicznych modu\u0142\u00f3w komunikacji z radnymi oraz uruchomienie transmisji on-line z sesji Rady Gminy i utworzenie elektronicznych tablic informacyjnych w g\u0142\u00f3wnych punktach gminy. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w gminy do wysokiej jako\u015bci cyfrowych us\u0142ug publicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Rozbudowa systemu elektronicznych us\u0142ug publicznych w Gminie Bobrowniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "772355.42", "WARTOSC": "908653.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Bobrowniki w okresie od czerwca 2018 r. do wrze\u015bnia 2019 r. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie o 25 liczby dost\u0119pnych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu w Siemoni, poprzez wyposa\u017cenie w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne oraz meble nowo wybudowanego pomieszczenia przedszkolnego oraz zapewnieniu dzieciom niepe\u0142nosprawnym z terenu Gminy Bobrowniki, z orzeczeniami i opiniami o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego dodatkowych specjalistycznych zaj\u0119\u0107, zwi\u0119kszaj\u0105c ich szanse edukacyjne dzi\u0119ki uczestniczeniu w zaj\u0119ciach wspomagania rozwoju emocjonalno-spo\u0142ecznego. Zaj\u0119cia dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, ukierunkowane na popraw\u0119 stanu rozwoju dziecka odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w przedszkolach w Bobrownikach, S\u0105czowie i Siemoni.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci w przedszkolach z terenu Gminy Bobrowniki, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu liczby miejsc i podniesieniu jako\u015bci edukacji przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "638869.77", "WARTOSC": "751611.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Projekt partnerski koncentruje si\u0119 na uruchomieniu pierwszego w regionie le\u015bnego przedszkola w Gminie Bobrowniki,z 25 nowymi miejscami edukacji przedszkolnej, w tym 3 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i obj\u0119ciu specjalistycznym wsparciem dzieci ze zdiagnozowanymi deficytami.Zak\u0142ada zapewnienie warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych dzieciom,tworz\u0105c przestrze\u0144 naturalnego placu zabaw, przedszkolnego ogrodu terapeutycznego. Wdra\u017canie innowacyjnej edukacji alternatywnej poprzez prowadzenie edukacji przedszkolnej w formie le\u015bnego przedszkola, w oparciu o idee zwi\u0105zane m.in.z outdoor education, pedagogik\u0105 przygody. Dodatkowe doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci 4 os\u00f3b z kadry pedagogicznej nowopowsta\u0142ego OWP w zakresie edukacji przyrodniczole\u015bnej, idei rodzicielstwa blisko\u015bci, porozumienia bez przemocy, pedagogiki specjalnej i wyposa\u017cenie w specjalistyczne pomoce dydaktyczne gwarantuje kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 po zako\u0144czeniu projektu, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowany od 01.11.2019 r. \u2013 30.04.2021 r.", "BENEFICJENT": "\"CZAS NA LAS\"", "TYTUL": "Le\u015bne przedszkole Mysikr\u00f3lik w gminie Bobrowniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "570892.30", "WARTOSC": "826114.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie i wdro\u017cenie system\u00f3w i e-us\u0142ug przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w do cyfrowych us\u0142ug publicznych w ramach specyficznej dzia\u0142alno\u015bci dotycz\u0105cej rozliczania dostaw wody jak r\u00f3wnie\u017c obs\u0142ugi formalno-prawnej trwa\u0142o\u015bci mogi\u0142 na cmentarzu. Grupy docelowe tworz\u0105 mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z BPWiK. Projekt polega na uruchomieniu dw\u00f3ch nowoczesnych e-us\u0142ug na 4-tym poziomie dojrza\u0142o\u015bci dedykowanych dla bie\u017c\u0105cego za\u0142atwiania spraw w oparciu o mechanizm profilu zaufanego w epuap. Obie e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 si\u0119 cechowa\u0142y mobilno\u015bci\u0105, ci\u0105g\u0142o\u015bci\u0105 dzia\u0142ania, zastosowaniem w interfejsie intuicyjnych rozwi\u0105za\u0144 i projektem zorientowanego na u\u017cytkownika. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Bobrowniki w okresie od 01.07.2016 do 30.06.2018. Projekt jest zgodny z zapisami RPO WSL na lata 2014-2020 oraz SZOOP a dzia\u0142ania obj\u0119te projektem wpisuj\u0105 si\u0119 w dwa priorytetowe obszary.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie elektronicznej obs\u0142ugi klienta wraz z systemem zdalnego odczytu wodomierzy i zarz\u0105dzania cmentarzem na potrzeby Bobrownickiego Przedsi\u0119biorstwa Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o. o. w Bobrownikach (BPWiK).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-09", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "27797527.61", "WARTOSC": "45504934.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru sosnowieckiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 14 636 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 60 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 33, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 784 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU SOSNOWIECKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "346810.62", "WARTOSC": "408012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Celem projektu jest zapobieganie marginalizacji i wykluczeniu spo\u0142ecznemu 60 os\u00f3b (35K, 25M) od listopada 2019 r. do pa\u017adziernika 2020r. Grupa docelowa to os. zam. teren gminy Bobrowniki, w szczeg\u00f3lno\u015bci os. starsze (60+), z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, nieaktywne zawodowo. Utworzony zostanie w strukturach CUS Klub Seniora, gdzie osoby starsze sp\u0119dza\u0107 mog\u0105 ciekawie i aktywnie czas w grupach r\u00f3wie\u015bniczych, rozwija\u0107 aktywno\u015bci spo\u0142eczne, nawi\u0105zywa\u0107 nowe kontakty i podtrzymywa\u0107 wcze\u015bniejsze znajomo\u015bci. Klub daje szans\u0119 na rozwijanie zainteresowa\u0144 senior\u00f3w w szeroko poj\u0119tej dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej oraz ma wp\u0142ywa\u0107 na rozw\u00f3j kondycji fizycznej. Projekt oferuje aktywizacj\u0119 intelektualn\u0105, psychiczn\u0105 i fizyczn\u0105 senior\u00f3w ale r\u00f3wnie\u017c wykorzystuje do\u015bwiadczenie w\u0142asne senior\u00f3w w tworzeniu przyjaznego otoczenia, wp\u0142ywa na integracj\u0119 mi\u0119dzypokoleniow\u0105 i tworzenie pozytywnego wizerunku os\u00f3b starszych w przestrzeni spo\u0142ecznej. Dzia\u0142ania: uruchomienie CUS oraz wsparcie grupowe dla UP i ich otoczenia", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Bobrownicki nawigator seniora - utworzenie CUS w Gminie Bobrowniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500000.00", "WARTOSC": "61573185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 35 sztuk autobus\u00f3w nowych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony tabor b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno autobusy wyposa\u017cone w silnik spalinowy spe\u0142niaj\u0105cy norm\u0119 EURO 6 jak i autobusy z nap\u0119dem elektrycznym. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 3 250 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 85 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 140 miejsc pasa\u017cerskich.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ KATOWICE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu transportu publicznego na \u015brodowisko naturalne i poprawa jako\u015bci transportu poprzez zakup nowych ekologicznych autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "258530.77", "WARTOSC": "304153.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Projekt \u201eCHCIE\u0106 TO M\u00d3C \u2013 RAZEM MO\u017bEMY WI\u0118CEJ\u201d skierowany jest do 30 mieszka\u0144c\u00f3w z terenu gminy Bobrowniki \u2013 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy oraz nieaktywnych zawodowo. Projekt zak\u0142ada podejmowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym, skierowanych do os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. B\u0119dzie realizowany w okresie od 01.01.2018r. do 31.12.2020r. Dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 skoncentrowane na terenie Gminy Bobrowniki.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "CHCIE\u0106 TO M\u00d3C - RAZEM MO\u017bEMY WI\u0118CEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AGRO-SUR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA AGRO-SUR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "174103.74", "WARTOSC": "204827.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia dla Szko\u0142y Podstawowej w Bobrownikach, dla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest Gmina Bobrowniki, umo\u017cliwiaj\u0105ca zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych w\u015br\u00f3d 60 uczni\u00f3w (28K/32M) poprzez wzrost ich kompetencji oraz wdro\u017cenie przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szko\u0142y. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 doskonal\u0105cych z j\u0119zyka angielskiego (klasy od IV do VIII), zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z fizyki (dla klasy VII) i zaj\u0119\u0107 prowadzonych metod\u0105 eksperymentu z matematyki (dla klasy III, VI i VII) . Wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych a tak\u017ce podniesienie kompetencji zawodowych dw\u00f3ch nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Bobrowniki - Szko\u0142a dzieciom: pom\u00f3\u017c, wyt\u0142umacz, naucz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "164535.00", "WARTOSC": "578223.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Projekt polega na zasadniczej zmianie procesu produkcyjnego, jaka zostanie zapewniona dzi\u0119ki zakupowi pieca z funkcj\u0105 stabilizacji ci\u015bnienia w komorze wypiekowej. Dzi\u0119ki realizacji projektu znacz\u0105co wzro\u015bnie pozycja Firmy w bran\u017cy, co pozwoli na zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu, wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "\"STACH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii pieca obrotowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "138233.12", "WARTOSC": "162627.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Projekt \"Akademia sukcesu - wsparcie uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Dobieszowicach\" polega na realizacji zada\u0144 z zakresu indywidualizacji w procesie nauczania w obszarze zar\u00f3wno uzdolnie\u0144 jak i szczeg\u00f3lnych trudno\u015bci uczni\u00f3w z terenu gminy Bobrowniki. Skierowany jest do uczni\u00f3w klas IV - VIII szko\u0142y podstawowej ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Tematyka projektu i dobrane dzia\u0142ania odpowiadaj\u0105 zdiagnozowanym potrzebom. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji poprzez indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 lipca 2020 r. do 31 sierpnia 2021 r. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych: matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zykowych, Za\u0142o\u017cono, \u017ce dzia\u0142aniami obj\u0119tych zostanie 46 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Akademia sukcesu - wsparcie uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Dobieszowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "454735.77", "WARTOSC": "540426.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "26 mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 37 Nauczycieli(dalej N) (36K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 514 uczni\u00f3w/nic klas1-3 8 SzP w 4 gminach wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.50\u2013SOSNOWIECKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach. W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca 3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N, 5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie sosnowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "704746.69", "WARTOSC": "829113.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Projekt realizowany jest od 01.04.2018 r. do 31.03.2020 r. na terenie 7 gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD \u201eBrynica to nie granica\u201d tj. Mierz\u0119cic, O\u017carowic, Wo\u017anik, Bobrownik, Siewierza, Psar i \u015awierkla\u0144ca. Jego celem jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (26K i 24M) powy\u017cej 30 r.\u017c., biernych zawodowo (100 % UP), w tym os\u00f3b: powy\u017cej 50 r.\u017c., niepe\u0142nosprawnych o niskich kwalifikacjach. Przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zdobycia przez min. 22 osoby sta\u0142ego zatrudnienia. Projekt jest bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na potrzeby grupy docelowej, oferuj\u0119 wsparcie indywidualne, grupowe, mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kwalifikacji (30 UP) oraz sta\u017c b\u0105d\u017a zatrudnienie subsydiowane. Szerokie spectrum instrument\u00f3w pozwoli dobra\u0107 indywidualn\u0105 drog\u0119 dla ka\u017cdego UP.", "BENEFICJENT": "GRUPA PROFESJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015al\u0105skie Centrum Perspektyw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "101500.00", "WARTOSC": "356700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Projekt polega na zakupie nowej innowacyjnej technologii do produkcji ciastek. Dzi\u0119ki realizacji projektu nasza firma wprowadzi do oferty gam\u0119 nowych produkt\u00f3w tj. ciastka drobne, kt\u00f3rych do tej pory nie mieli\u015bmy w ofercie produkcyjnej. Pozwoli to na uzupe\u0142nienie naszej oferty pieczywa, ciast i tort\u00f3w o kolejny asortyment towar\u00f3w oczekiwany przez naszych klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"STACH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup innowacyjnej technologii do produkcji ciastek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-13", "DATA_START": "2020-08-12", "DOFINANSOWANIE": "99069.54", "WARTOSC": "116552.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Projekt \"Poznajemy \u015bwiat przez do\u015bwiadczenie i eksperyment - wsparcie rozwoju uczni\u00f3w w Szkole Podstawowej w Rogo\u017aniku\" polega na realizacji zada\u0144 z zakresu indywidualizacji w procesie nauczania w obszarze zar\u00f3wno uzdolnie\u0144 jak i szczeg\u00f3lnych trudno\u015bci uczni\u00f3w z terenu gminy Bobrowniki. Skierowany jest do uczni\u00f3w klas IV - VIII szko\u0142y podstawowej ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Tematyka projektu i dobrane dzia\u0142ania odpowiadaj\u0105 zdiagnozowanym potrzebom. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji poprzez indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 12 sierpnia 2020 r. do 13 sierpnia 2021 r. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych: matematyczno-przyrodniczych, z j. niemieckiego i angielskiego, Za\u0142o\u017cono, \u017ce dzia\u0142aniami obj\u0119tych zostanie 36 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Poznajemy \u015bwiat przez do\u015bwiadczenie i eksperyment - wsparcie rozwoju uczni\u00f3w w Szkole Podstawowej w Rogo\u017aniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "98175.00", "WARTOSC": "115500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada dwa kierunki dzia\u0142ania tj. modernizacj\u0119 miejsc pracy i komponent edukacyjno-informacyjny. Pierwszym jest doposa\u017cenie stanowisk pracy w urz\u0105dzenia podnosz\u0105ce komfort pracy i zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, dostosowanych do specyfiki firmy HSA Lachowicz Krzysztof, poprawiaj\u0105cych warunki i komfort pracy. Drugim dzia\u0142aniem jest przeprowadzenie szkolenia dla pracownik\u00f3w maj\u0105cego na celu podniesienie ich \u015bwiadomo\u015bci na temat zdrowotnych czynnik\u00f3w w pracy i metod zapobiegania negatywnym skutkom zdrowotnym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 11 os\u00f3b aktywnych zawodowo, pracuj\u0105cych i zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, zatrudnionych w HSA Lachowicz Krzysztof na podstawie umowy o prac\u0119.", "BENEFICJENT": "HSA LACHOWICZ KRZYSZTOF", "TYTUL": "Bezpieczni w pracy - doposa\u017cenie miejsc pracy, zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz szkolenia kadry pracowniczej sposobem na eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w w miejscu pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "57850.60", "WARTOSC": "738000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki", "OPIS": "W ramach konkursu przewiduje si\u0119 zakup samochodu \u015bredniego ratowniczo-ga\u015bniczego na wyposa\u017cenie jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Bobrownikach, s\u0142u\u017c\u0105cy do walki z po\u017carami, przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz ratownictwa technicznego, ekologicznego i medycznego. Podejmowane w tym zakresie dzia\u0142ania s\u0105 realizowane w ramach zada\u0144 koordynowanych przez krajowy system ratowniczo-ga\u015bniczy, stanowi\u0105cy integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 systemu bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "GMINA BOBROWNIKI", "TYTUL": "Z czym w dym ? - zakup wozu bojowego dla OSP Bobrowniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.84}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2425966.85", "WARTOSC": "2854078.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.06.2019 \u2013 31.05.2022, zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142ecznemu, dla 138 (83K/55M) uczestnik\u00f3w wsparcia, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015al\u0105skiego. Grupa doc.: to osoby niesamodzielne po 60 roku \u017cycia, zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., oraz ich otoczenie. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz us\u0142ugi telemedyczne z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie 138 os. (83K; 55M) - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. - us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (specj. i s\u0105siedz.), \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym oraz utworzenie 128 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Miejsce realizacji proj. to 20 gmin woj. \u015bl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Telemedycyna wsparciem s\u0105siedzkich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3785328.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1104944.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 888483.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 694844.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 622889.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 584742.84}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 550345.54}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 411736.81}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 393063.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 284569.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 231160.14}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 214442.21}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 184715.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 113381.09000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 100341.20000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80302.43999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 74094.73}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 58740.26}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 57863.15}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 57565.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42151.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38374.9}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 37534.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 32453.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 27411.710000000003}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 24999.5}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 21894.5}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 21320.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19979.36}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 18996.989999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18001.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17150.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15869.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15420.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11469.41}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8041.16}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7115.58}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5327.139999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5245.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4687.97}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3780.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2717.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1799.64}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1419.54}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 979.29}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 228.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 189.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13.86}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4834150.26}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4508389.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2620639.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 203442.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50920.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50584.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 20460.44}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6520.9}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5148338.63}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 531234.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 908530.37}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 93500.53}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3635847.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 932100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 524419.92}, {"name": "Biblioteki", "value": 342000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 34937.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21996.44}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4804.2}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 504645.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 475770.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 130000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 20000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3589.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7978197.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3405526.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 1938744.59}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 980444.5900000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 540835.6300000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 506217.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 391371.50000000006}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 386863.23}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 352712.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 340826.38999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 211514.72999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 123541.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 106537.97}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 85760.62999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 79763.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 79245.40999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54081.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39284.72}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33598.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29793.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20054.390000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3110.64}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 273.3}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 136.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11695486.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2097988.47}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 419419.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 417000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 180713.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 179192.15}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 132527.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 115606.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 97973.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 86821.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74015.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 61400.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 42884.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 34368.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19171.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18563.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17233.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17147.69}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16202.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14565.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12173.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10936.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10052.5}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 9038.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3601.84}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1318.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 251883.32}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143516.77000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9024.369999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14834.779999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1589.0400000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 276714.36000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150117.68000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28542.760000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17953.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21883.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Biblioteki", "value": 53309.11}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5036616.260000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2579800.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1046113.2799999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 442989.11}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 393063.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 365608.97000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 322103.86000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 233439.19999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 166318.97000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 116305.26000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 77171.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 57863.15}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38993.72}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15420.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7304.94}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 4834150.26}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4508389.95}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2620639.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 203442.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 57441.340000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50584.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20460.44}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5148338.63}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 531234.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 908530.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 93500.53}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3635847.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1394500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 233019.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 205937.19}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31996.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4804.2}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 504645.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 475770.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 130000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3589.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11832370.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4018418.69}, {"name": "Rodzina", "value": 738493.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 559647.22}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 352712.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 79763.36}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40527.520000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36709.04}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29793.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2400.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14326081.520000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 652650.7100000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 408221.38999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 268120.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62056.53999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10052.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5500.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1318.8}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 251883.32}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 143516.77000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9024.369999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14834.779999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1589.0400000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 276714.36000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 150117.68000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28542.760000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 17953.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 21883.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 53309.11}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15401152.710000003, "v": "15,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.7, "v_pc": "1290,64 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9818431.780000001, "v": "9,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 2668916.15, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1539828.9200000002, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 408604.54000000004, "v": "408,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 401541.11999999994, "v": "401,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 159547.84999999998, "v": "159,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145733.05, "v": "145,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 127143.06999999999, "v": "127,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 192.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 98952.45, "v": "98,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 32453.78, "v": "32,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rodzina", "value": 15230894.110000003, "v": "15,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.46, "v_pc": "1276,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "18.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11801226.210000003, "v": "11,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2336914.9100000006, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.34}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 487204.43, "v": "487,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 473798.73, "v": "473,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 115606.83, "v": "115,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15869.7, "v": "15,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 273.3, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11008248.06, "v": "11,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.51, "v_pc": "922,50 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "828.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "463.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10976995.76, "v": "10,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26564.33, "v": "26,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4687.97, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6493514.300000001, "v": "6,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.14, "v_pc": "544,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "50.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3639436.0, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2835081.31, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 113.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.66}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 18996.989999999998, "v": "19,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6308005.190000002, "v": "6,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.88, "v_pc": "528,62 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3865092.19, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 102.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1137320.47, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 217.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 694844.05, "v": "694,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349109.63999999996, "v": "349,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.53}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 231160.14, "v": "231,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 21894.5, "v": "21,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4804.2, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3780.0, "v": "3,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5565672.750000001, "v": "5,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.84, "v_pc": "466,41 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4308575.28, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 580311.9299999999, "v": "580,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 326789.32000000007, "v": "326,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 182513.35, "v": "182,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 111782.97, "v": "111,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38374.9, "v": "38,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17325.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5161892.71, "v": "5,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 382.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.27, "v_pc": "432,57 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "189.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "408.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4891715.26, "v": "4,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 1110.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 176500.0, "v": "176,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 93677.45000000001, "v": "93,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1681783.0000000002, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36, "v_pc": "140,94 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 671364.41, "v": "671,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 426752.06999999995, "v": "426,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.37}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 187233.31, "v": "187,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 184715.09, "v": "184,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 132756.59999999998, "v": "132,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.89}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 34368.0, "v": "34,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12173.5, "v": "12,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11469.41, "v": "11,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10950.61, "v": "10,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1506802.83, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12, "v_pc": "126,27 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 957099.5, "v": "957,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.51}, {"name": "Biblioteki", "value": 415309.11, "v": "415,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129067.08, "v": "129,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.56}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5327.139999999999, "v": "5,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 920300.0, "v": "920,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29, "v_pc": "77,12 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "46.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 872765.3500000001, "v": "872,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.83}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 37534.65, "v": "37,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 418.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 596505.0900000001, "v": "596,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "49,99 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 596505.0900000001, "v": "596,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 430189.08999999997, "v": "430,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "36,05 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "77.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 387304.31, "v": "387,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 42884.78, "v": "42,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.96}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 251883.32, "v": "251,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "21,11 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "51.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 251883.32, "v": "251,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 247699.44000000003, "v": "247,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "20,76 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 130000.0, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 52.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57285.82, "v": "57,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21943.02, "v": "21,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1163.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.85}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 21320.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17150.6, "v": "17,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.92}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 105413.97999999998, "v": "105,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,83 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 102113.97999999998, "v": "102,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.86}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3300.0, "v": "3,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.13}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 60263.15, "v": "60,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,05 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 60263.15, "v": "60,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1318.8, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "225.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1318.8, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}