{"gmina": "Czechowice-Dziedzice", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Czechowice-Dziedzice", "kod_gus": "012414402043", "kod_gus_powiatu": "012414402000", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": "44'970", "budzet": {"dochody": "228,95 mln z\u0142", "wydatki": "239,19 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 173147376.63, "dane1": 160125030.10999995, "dane2": 160125030.10999995, "dane3": 13022346.52000004}, {"label": "2017", "dane0": 184884647.43999997, "dane1": 184136064.75999993, "dane2": 184136064.75999993, "dane3": 748582.680000037}, {"label": "2018", "dane0": 194347924.12000006, "dane1": 203707365.43000004, "dane2": 194347924.12000006, "dane4": 9359441.309999973}, {"label": "2019", "dane0": 228952499.95999986, "dane1": 239187466.6699999, "dane2": 228952499.95999986, "dane4": 10234966.710000038}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 29802756.209999993, "dane1": 56069846.250000015}, {"label": "2017", "dane0": 31553716.509999998, "dane1": 58968325.80000004}, {"label": "2018", "dane0": 33659602.47, "dane1": 64321336.25999997}, {"label": "2019", "dane0": 36294571.5, "dane1": 73448340.36999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,82 mln z\u0142", "wydatki": "7,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 36.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 42.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 13.02234652000004}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 13.02234652000004}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7485826800000369}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7485826800000369}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.359441309999973}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.359441309999973}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -10.234966710000037}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -10.234966710000037}], "dochod_ue": "14,48 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "287,31 mln z\u0142", "gmina_pc": "6388.9 z\u0142", "powiat": "23,33 mln z\u0142", "powiat_pc": "518.8 z\u0142", "wojewodztwo": "68,83 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "820,99 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "11,49 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "386,95 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 36294571.5, "wydatki": 73448340.36999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2016-09-02", "DOFINANSOWANIE": "686518646.97", "WARTOSC": "1006237345.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest usprawnienie prowadzenia ruchu w ci\u0105gu linii 93, dostosowanie linii kolejowej do wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci transeuropejskiego systemu kolejowego wchodz\u0105cej w sk\u0142ad transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T), przy czym: \u2022 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim, to jest na odcinku linii nr 93 od km 0,700 do km 24,053 (tor nr 1) i do km 24,017 (tor nr 2) przewiduje si\u0119 prace modernizacyjne zak\u0142adaj\u0105ce niewielkie korekty uk\u0142adu torowego, przebudow\u0119 sieci trakcyjnej oraz urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c wraz z przebudow\u0105 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych. \u2022 na odcinku O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice, to jest na odcinku linii nr 93 od km 24,053 (tor nr 1) oraz od km 24,017 (tor nr 2) do km 44,950 przewiduje si\u0119 prace rehabilitacyjne maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w konstrukcyjnych linii kolejowej wraz z wprowadzeniem nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. \u2022 na stacji O\u015bwi\u0119cim przewiduje si\u0119 korekt\u0119 uk\u0142adu torowego z dostosowaniem urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c. W ramach Projektu przewiduje si\u0119: \u2022 modernizacj\u0119 3 stacji i 7 przystank\u00f3w osobowych; \u2022 przebudow\u0119 8 most\u00f3w i 17 wiadukt\u00f3w; \u2022 przebudow\u0119 3 przej\u015b\u0107 dla pieszych. \u2022 wykup grunt\u00f3w, niezb\u0119dnych dla przebudowy wiadukt\u00f3w drogowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 93 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2730.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "53737195.89", "WARTOSC": "106334148.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Zakres rzeczowy Projektu obejmuje: - budow\u0119 sieci kanalizacyjnej grawitacyjno \u2013 ci\u015bnieniowej z sieciowymi pompowniami \u015bciek\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci 51,3 km i przy\u0142\u0105czenie 4500 nowych u\u017cytkownik\u00f3w, w tym 4365 w gospodarstwach domowych i 135 w podmiotach u\u017cyteczno\u015bci publicznej i obiektach turystycznych, - modernizacj\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142ugo\u015bci 24,8 km, - budow\u0119 4 instalacji do podczyszczania w\u00f3d z sieci deszczowej, powsta\u0142ej w wyniku rozdzia\u0142u kanalizacji og\u00f3lnosp\u0142awnej, - zabudowa na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego kogeneracyjnego o mocy oko\u0142o 200 kW produkuj\u0105cego energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 z wykorzystaniem biogazu, na potrzeby w\u0142asne oczyszczalni, do zasilania urz\u0105dze\u0144 pracuj\u0105cych na oczyszczalni oraz ogrzewania mi\u0119dzy innymi kom\u00f3r fermentacyjnych, - budow\u0119 gara\u017cu na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, - zakup 2 szt. specjalistycznego sprz\u0119tu do obs\u0142ugi zbiorczego systemu odprowadzania \u015bciek\u00f3w (pogotowie techniczne, samoch\u00f3d do ci\u015bnieniowego czyszczenia kanalizacji).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO IN\u017bYNIERII MIEJSKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Regulacja gospodarki wodno-\u015bciekowej w gminie Czechowice-Dziedzice \u2013 etap 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1194.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "19334445.94", "WARTOSC": "48336114.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt dotyczy opracowania i weryfikacji w warunkach przemys\u0142owych Walcowni Metali \u201eDziedzice\u201d S.A. (dalej WMD S.A.) technologii produkcji wyrob\u00f3w ci\u0105gnionych w postaci pr\u0119t\u00f3w i rur ze stop\u00f3w Cu aplikacyjnych w przemy\u015ble instalacyjnym, armaturowym, elektrotechnicznym i samochodowym. Podstawowe problemy technologiczne zwi\u0105zane z wytwarzaniem tego typu wyrob\u00f3w wynikaj\u0105 z post\u0119pu technicznego jaki nast\u0105pi\u0142 w ostatnim okresie w technologii obr\u00f3bki ubytkowej materia\u0142\u00f3w, polegaj\u0105cego na wprowadzeniu do obr\u00f3bki mechanicznej wysokoobrotowych automat\u00f3w skrawaj\u0105cych. Nowe wyroby musz\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 idealn\u0105 i stabiln\u0105 tolerancj\u0105 wymiar\u00f3w geometrycznych oraz \u015bci\u015ble okre\u015blonym i stabilnym poziomie struktury i w\u0142asno\u015bci mechanicznych. Parametry te definiuj\u0105 innowacyjno\u015b\u0107 tej grupy wyrob\u00f3w w sensie og\u00f3lno\u015bwiatowym. Projekt rozpoczyna si\u0119 od si\u00f3dmego poziomu gotowo\u015bci technologicznej i zosta\u0142 zaplanowany na 4 lata. Obejmuje on 4 etapy: pierwszy dotyczy opracowania, na bazie wcze\u015bniej przeprowadzonych prac badawczych, projekt\u00f3w i wykonania niezb\u0119dnych przemys\u0142owych stanowisk uzupe\u0142niaj\u0105cych istniej\u0105ce ogniwa technologiczne ci\u0105gu produkcyjnego wytwarzania i przetw\u00f3rstwa stop\u00f3w Cu. Kolejne etapy obejmuj\u0105 przeprowadzenie prac rozwojowych nad testowaniem w warunkach rzeczywistych opracowanych technologii w obr\u0119bie oddzia\u0142u syntezy nowych gat. stop\u00f3w Cu i odlewania wlewk\u00f3w, nast\u0119pnie procesu wyciskania i ci\u0105gnienia. Najwa\u017cniejszym etapem prac rozwojowych jest innowacyjna linii demonstracyjna do budowy technologii przetwarzania pras\u00f3wki na wyroby ci\u0105gnione zapewniaj\u0105ce idealn\u0105 geometri\u0119, struktur\u0119 i w\u0142asno\u015bci innowacyjnych wyrob\u00f3w. Do realizacji wybranych prac rozwojowych przewidziano wsp\u00f3\u0142p", "BENEFICJENT": "WALCOWNIA METALI \"DZIEDZICE\" SA", "TYTUL": "BRASS CAST&DRAW\u00ae Tech - Innowacyjna technologia wytwarzania wyrob\u00f3w ze stop\u00f3w miedzi o nowym standardzie jako\u015bci geometrycznej przeznaczonych do obr\u00f3bki ubytkowej na szybkoobrotowych automatach skrawaj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 429.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-19", "DOFINANSOWANIE": "14090149.38", "WARTOSC": "18200874.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci poprzez wzrost obszar\u00f3w chronionych oraz wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodniczych i zmniejszenie presji na \u015brodowisko naturalne poprzez w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: 1. Realizacj\u0119 prac budowlanych zwi\u0105zanych z ochron\u0105 siedlisk cennych przyrodniczo wzd\u0142u\u017c Potoku Czechowickiego w celu zahamowania rozprzestrzeniania si\u0119 gatunk\u00f3w inwazyjnych i odtworzeniem stanu pierwotnego tych siedlisk. 2. Utworzenie Centrum Edukacji Ekologicznej wraz z kampani\u0105 edukacyjno-informacyjn\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu budowanie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu i turyst\u00f3w. 3. Budow\u0119 \u015bcie\u017cki edukacyjnej wraz z wyposa\u017ceniem jej w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 (\u0142awki, kosze) w celu zmniejszenia antropopresji obszar\u00f3w cennych przyrodniczo zlokalizowanych wzd\u0142u\u017c Potoku Czechowickiego.", "BENEFICJENT": "GMINA CZECHOWICE-DZIEDZICE", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Edukacji Ekologicznej wraz z zagospodarowaniem Potoku Czechowickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 313.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-03-23", "DOFINANSOWANIE": "12198143.29", "WARTOSC": "12869180.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu 660 instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 i/lub elektryczn\u0105 w budynkach mieszkalnych b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Czechowice-Dziedzice. W projekcie przewidziano udzielenie grant\u00f3w na dostaw\u0119 i monta\u017c 660 szt. instalacji OZE, w tym instalacji fotowoltaicznych (413 szt.), solarnych (109 szt.), pomp ciep\u0142a (powietrzne \u2013 89 szt. i gruntowe \u2013 25 szt.) oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (24 szt.). Dodatkowo w ramach projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski wraz z koordynacj\u0105 projektu. Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej regionu poprzez rozw\u00f3j energetyki rozproszonej i prosumenckiej energii odnawialnej. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia pozwoli na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w bilansie energetycznym Gminy, przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza dzi\u0119ki redukcji zanieczyszcze\u0144, w tym CO2 oraz PM10 oraz poprawy sytuacji zdrowotnej i ekonomicznej mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA CZECHOWICE-DZIEDZICE", "TYTUL": "Program poprawy jako\u015bci powietrza poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii na terenie Gminy Czechowice-Dziedzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 271.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7864759.93", "WARTOSC": "12655170.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "projekt obejmuje 2 obszary na terenie Miasta Czechowice-Dziedzice o \u0142\u0105cznej powierzchni 8,64 ha, na kt\u00f3rych zostanie zagospodarowana ziele\u0144 miejska oraz powstan\u0105 rozwi\u0105zania propaguj\u0105ce edukacj\u0119 ekologiczn\u0105 w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa. Celem planowanego zadania inwestycyjnego jest stworzenie terenu rekreacyjnego z placami zabaw, reprezentacyjnym stawem, zieleni\u0105 urz\u0105dzon\u0105 oraz ci\u0105gami spacerowymi jako nowej przestrzeni rekreacji dla mieszka\u0144c\u00f3w pobliskich osiedli. W ramach realizacji zada\u0144 zaplanowano m.in: Obszar nr 1: Teren przy ul. Kr\u00f3lowej Jadwigi Projekt przewiduje uporz\u0105dkowanie terenu, o\u015bwietlenie go, przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 ci\u0105g\u00f3w komunikacji pieszej, zabezpieczenie koryta potoku M\u0142yn\u00f3wka Komorowicka i rowu odwadniaj\u0105cego, a tak\u017ce wprowadzenie element\u00f3w ma\u0142ej architektury np.: place zabaw, \u0142awki, pomost oraz element\u00f3w rekreacji. Projektowane ukszta\u0142towanie zieleni przewiduje nasadzenia drzew, krzew\u00f3w, traw ozdobnych oraz ro\u015blin nadwodnych. Obszar nr 2: Teren przy MOSiR-ze Maj\u0105 to by\u0107 og\u00f3lnodost\u0119pne tereny zieleni urz\u0105dzonej s\u0142u\u017c\u0105ce g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144com Gminy. W ramach planowanego zagospodarowania terenu, zaprojektowano nowe tereny zieleni, kt\u00f3re z uwagi na sw\u00f3j charakter mo\u017cna podzieli\u0107 na kilka obszar\u00f3w funkcjonalnych: 1. Park G\u0142\u00f3wny - Park \u201eSzwajcarska Dolina\u201d; 2. Park nad Strumieniem - Park 'Szwajcarska Dolina\u201d; 3. Polana Piknikowa - Park \u2018Szwajcarska Dolina\u201d; 4. Zielona Dolina \u2013 tereny o charakterze rekreacyjno \u2013 sportowym; 5. Aleja Biegowa \u2013 tereny o charakterze rekreacyjno \u2013 sportowym. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu teren b\u0119dzie w 100 % terenem zieleni. W ramach realizacji niniejszego projektu powstan\u0105 nowe tereny zieleni o \u0142\u0105cznej powierzchni 8,64 ha, a nowoutworzona powierzchnia biologicznie czynna b\u0119dzie wynosi\u0107: 7,21 ha, tj.: 83,45 %.", "BENEFICJENT": "GMINA CZECHOWICE-DZIEDZICE", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez rozw\u00f3j teren\u00f3w zielonych w Gminie Czechowice-Dziedzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-02-17", "DOFINANSOWANIE": "7262909.99", "WARTOSC": "10809670.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu 7 nowoczesnych autobus\u00f3w miejskich niskopod\u0142ogowych tj. trzech autobus\u00f3w miejskich o nap\u0119dzie hybrydowym, czterech autobus\u00f3w miejskich o nap\u0119dzie dieslowskim z silnikiem spe\u0142niaj\u0105cym normy emisji spalin min. EURO 6, rozbudowy Systemu Zarz\u0105dzania Flot\u0105 w Przedsi\u0119biorstwie Komunikacji Miejskiej w Czechowicach-Dziedzicach Sp. z o.o.oraz utworzenie stanowiska kontrolno-diagnostycznego autobus\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ W CZECHOWICACH-DZIEDZICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przyjazna komunikacja w Czechowicach-Dziedzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-27", "DOFINANSOWANIE": "4280497.17", "WARTOSC": "9123911.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Czechowicach-Dziedzicach z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii tj: budynku stra\u017cnicy Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Zabrzegu, Przedszkola Publicznego nr 10 oraz budynku Miejskiego O\u015brodka Sportu i Rekreacji w Czechowicach-Dziedzicach. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia na rzecz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej wykonane zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania projektowe: przebudowa i remont dach\u00f3w, wymiana rynien i rur spustowych, przebudowanie komin\u00f3w, ocieplanie strop\u00f3w, stropodachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, izolacja \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic i fundament\u00f3w, wykonanie drena\u017cu opaskowego, monta\u017c instalacji solarnej, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, wymiana i modernizacja instalacji CO, wymiana i modernizacja instalacji gazu, wykonanie nowej instalacji wentylacji mechanicznej, wymiana wewn\u0119trznej instalacji i modernizacja c.w.u.", "BENEFICJENT": "GMINA CZECHOWICE-DZIEDZICE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Czechowicach-Dziedzicach z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3161988.38", "WARTOSC": "3719986.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt polega na realizacji zaj. spec.teoretyczno-praktycznych z zakr. kszta\u0142cenia zawodowego w pracowniach i na warsztatach szkolnych doposa\u017conych w ramach P, a tak\u017ce u podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych oraz organizacji sta\u017cy/praktyk zawodowych u przedsi\u0119biorc\u00f3w dla uczni\u00f3w ZSTiL, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 SILESIA oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych nr 4 w Czechowicach-Dziedzicach (5 szk\u00f3\u0142), w Powiecie bielskim, w okresie od 01.05.2018 do 30.04.2021 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie grupa 307 os\u00f3b (126K,181M) w tym 300U (120K,180M), 7 nauczycieli (6K i 1M) z w/w szk\u00f3\u0142 i 28 pracodawc\u00f3w. Celem P jest dostosowanie oferty eduk. do potrzeb wynikaj\u0105cych z regionalnego i lokalnego rynku pracy polegaj\u0105ce na unowocze\u015bnieniu procesu kszta\u0142cenia zawodow. poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w i szkole\u0144, a tak\u017ce zaj\u0119\u0107 wykraczaj\u0105cych poza zakres podstaw programowych, skutkuj\u0105cych nabyciem dodatkowych umiej\u0119tno\u015bci i rozwini\u0119ciem wiedzy w\u015br\u00f3d U oraz doposa\u017cenie warsztat\u00f3w do praktycznej nauki zawodu i pracowni szkolnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Kompetentni zawodowi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2699129.89", "WARTOSC": "9485513.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia technologii produkcji element\u00f3w innowacyjnego systemu zabezpieczenia wykop\u00f3w g\u0142\u0119bokich oraz rozpocz\u0119cia \u015bwiadczenia us\u0142ugi zabezpieczenia wykop\u00f3w g\u0142\u0119bokich z wykorzystaniem tego systemu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej oraz nietechnologicznej. Realizacja projektu wp\u0142ynie na skr\u00f3cenie czasu \u015bwiadczenia us\u0142ugi, zmniejszenie jej energoch\u0142onno\u015bci, popraw\u0119 BHP, redukcj\u0119 ilo\u015bci odpad\u00f3w i zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko w stosunku do aktualnie znanych metod zabezpiecze\u0144 wykop\u00f3w. Efektem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, jak r\u00f3wnie\u017c wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, poprzez wej\u015bcie Wnioskodawcy na nowe rynki zbytu i utworzenie nowych miejsc pracy. Projekt jest efektem wsp\u00f3\u0142pracy Wnioskodawcy z jednostk\u0105 naukow\u0105 i dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R.", "BENEFICJENT": "DABI SM BUDNY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji innowacyjnego systemu zabezpiecze\u0144 wykop\u00f3w g\u0142\u0119bokich oraz us\u0142ugi \u015bwiadczonej z zastosowaniem tego systemu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2015-04-17", "DOFINANSOWANIE": "34098328.00", "WARTOSC": "40393680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zbudowanie subregionalnego zbioru dokument\u00f3w cyfrowych stanowi\u0105cego rdze\u0144 geoprzestrzennych baz danych jednostek organizacyjnych administracji publicznej szczebla regionalnego, powiatowego i gminnego, umo\u017cliwiaj\u0105cych \u015bwiadczenie zaawansowanych e-us\u0142ug zgodnie z wymaganiami i standardami technicznymi oraz prawnymi na poziomie krajowym i europejskim. Partnerami przedsi\u0119wzi\u0119cia s\u0105 jst szczebla regionalnego i lokalnego odpowiedzialne za realizacj\u0119 zada\u0144 publicznych z dziedziny geodezji i kartografii \u2013 Powiat Bielski, Cieszy\u0144ski, \u017bywiecki, M. Bielsko-Bia\u0142a, M. Cieszyn, G. Cz-DZ. oraz W. \u015al\u0105skie. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez dwie grupy dzia\u0142a\u0144 - modernizacja i rozbudowa system\u00f3w teleinformatycznych - budowa infrastruktury e-us\u0142ug geoinformacyjnych oraz modernizacja, rozbudowa i dostosowanie do nowych regulacji prawnych istotnych cz\u0119\u015bci zbior\u00f3w danych Pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego w jego cz\u0119\u015bci powiatowej i wojew\u00f3dzkiej.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci, dost\u0119pno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania administracyjnych zasob\u00f3w mapowych subregionu po\u0142udniowego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2038500.00", "WARTOSC": "4530000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja nowej inwestycji maj\u0105cej na celu wdro\u017cenie nowej technologii budowy nasyp\u00f3w i podbud\u00f3w z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w odpadowych opracowanej przez Wydzia\u0142 Budownictwa Politechniki \u015al\u0105skiej oraz Wnioskodawc\u0119 w wyniku przeprowadzonych samodzielnie i na zlecenie Wnioskodawcy w latach 2015 i 2016 prac B+R. Technologia budowy nasyp\u00f3w i podbud\u00f3w polega na wytwarzaniu kolejnych warstw nasyp\u00f3w i podbud\u00f3w o niespotykanych dotychczas parametrach oraz bazuj\u0105cych niemal wy\u0142\u0105cznie na materia\u0142ach b\u0119d\u0105cych odpadami poprodukcyjnymi zak\u0142ad\u00f3w przemys\u0142owych (zak\u0142ad\u00f3w g\u00f3rniczych i elektrowni). W wyniku wdro\u017cenia przedmiotowej technologii na rynku mi\u0119dzynarodowym zostanie zaoferowana nowa kompleksowa us\u0142uga budowy nasyp\u00f3w i podbud\u00f3w na bazie materia\u0142\u00f3w odpadowych. Efektem wdro\u017cenia nowej technologii budowy nasyp\u00f3w, podbud\u00f3w oraz innych rob\u00f3t ziemnych (np. zasypek fundamentowych) na bazie materia\u0142\u00f3w odpadowych b\u0119dzie: - podniesienie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy w wyniku \u015bwiadczenia us\u0142ug taniej, szybciej, bardziej ekologicznie, wykorzystuj\u0105c niemal wy\u0142\u0105cznie poprodukcyjne odpady, a przede wszystkim o wy\u017cszych parametrach jako\u015bciowych ni\u017c oferta konkurencji, - dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 uzyskiwanych przychod\u00f3w i uniezale\u017cnienie si\u0119 od przychod\u00f3w z tytu\u0142u budownictwa przemys\u0142owego i mieszkaniowego, - efektywne wykorzystanie odpad\u00f3w produkowanych przez wielkich \"trucicieli\" \u015brodowiska (zak\u0142ady g\u00f3rnicze i elektrownie), - kompletne wyposa\u017cenie techniczne polskiej firmy budowlanej w \"narz\u0119dzia\" umo\u017cliwiaj\u0105ce \u015bwiadczenie na \u015bwiatowym poziomie innowacyjnej us\u0142ugi wg nowej technologii: zak\u0142ad produkuj\u0105cy p\u00f3\u0142produkty oraz maszyny wykorzystywane w kompleksowej us\u0142udze budowy nasyp\u00f3w, podbud\u00f3w oraz innych rob\u00f3t ziemnych (np. zasypek fundamentowych) w celu ich budowy w spos\u00f3b ekologiczny, z materia\u0142\u00f3w odpadowych.", "BENEFICJENT": "P.B. INBUD BIELSKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii budowy nasyp\u00f3w i podbud\u00f3w z materia\u0142\u00f3w odpadowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1999999.97", "WARTOSC": "7125390.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie implementacja innowacyjnej technologii pozwalaj\u0105cej na przyspieszenie i skr\u00f3cenie procesu produkcji, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci (efekt ekologiczny) w celu wdro\u017cenia do rynkowej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa wyprasek o strukturze mikro kom\u00f3rkowej i obni\u017conej masie. W ramach prac przewidzianych projektem planuje si\u0119 nabycie nast\u0119puj\u0105cych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: 1. Przecinarka 2. Szliferka do p\u0142aszczyzn 3. Frezarka do grafitu 4. System ch\u0142odzenia 5. Wtryskarka hybrydowa 350 ton z robotem 6-osiowym 6. Wtryskarka 350 ton z robotem 6-osiowym 7. System centralnego podawania materia\u0142u wraz z oprogramowaniem 8. Regulatory GK 9. Termoregulatatory 10. M\u0142ynki wolnoobrotowe 11. Agregat spieniaj\u0105cy 12. Automatyka - oprzyrz\u0105dowanie 13. Pomiarowa maszyna 3D Pozwol\u0105 one na stworzenie kompleksowej i efektywnej linii technologicznej co pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej, wej\u015bcie na nowe rynki zbytu, jak r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gni\u0119cie licznych efekt\u00f3w ekologicznych.", "BENEFICJENT": "IMPRODEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii celem wprowadzenia na rynek wyprasek o strukturze mikrokom\u00f3rkowej i obni\u017conej masie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-12-07", "DOFINANSOWANIE": "1999769.80", "WARTOSC": "7290210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt ma na celu wprowadzenie trzech innowacyjnych produkt\u00f3w \u2013 koszyka g\u0142o\u015bnika, siatki g\u0142o\u015bnika oraz odwodnienia liniowego, wykonanych w nowoczesnej technologii wtrysku ze spienianiem gazem. W ramach zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 przewiduje si\u0119 zakup specjalistycznego sprz\u0119tu (mi\u0119dzy innymi dwa rodzaje wtryskarek) z odpowiednimi elementami oraz oprogramowaniem, a tak\u017ce zapewnienie zaplecza informatycznego i technicznego, odpowiedniego do wprowadzenia prognozowanych zmian. Dzi\u0119ki takiemu rozwi\u0105zaniu skr\u00f3ci si\u0119 czas produkcji (firma zapewni kompleksowo\u015b\u0107 us\u0142ugi \u2013 od zaprojektowania produktu do jego wytworzenia), obni\u017ceniu ulegnie ilo\u015b\u0107 u\u017cywanych materia\u0142\u00f3w (substancja spieniana gazem zachowuje swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci, jednak potrzebna jest w mniejszej ilo\u015bci), a firma b\u0119dzie mia\u0142a szanse wej\u015b\u0107 na nowe rynki (do tej pory nikt nie zastosowa\u0142 technologii spieniania do wytworzenia element\u00f3w zaplanowanych do produkcji przez Wnioskodawc\u0119).", "BENEFICJENT": "IMPRODEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wytworzenie innowacyjnych produkt\u00f3w wykonanych w technologii wtrysku ze spienianiem gazem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1912500.00", "WARTOSC": "4273000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacji procesowej polegaj\u0105cej na wprowadzeniu do procesu technologicznego lakieru LED UV. Jest to niestosowana dotychczas technologia zabezpieczania wyrob\u00f3w po druku offsetowym. Dotychczas do zabezpieczania wyrob\u00f3w stosowany jest lakier dyspersyjny, kt\u00f3ry w odr\u00f3\u017cnieniu od lakieru LED UV jest technologi\u0105 dro\u017csz\u0105 i zu\u017cywaj\u0105c\u0105 czterokrotnie wi\u0119cej energii elektrycznej. Dotychczas nikt w Polsce nie stosuje lakieru LED UV. Wdro\u017cenie innowacji b\u0119dzie mo\u017cliwe tylko dzi\u0119ki zakupowi najnowszej generacji maszyny offsetowej pi\u0119ciokolorowej w technologii LED z odwrotk\u0105 po pierwszym kolorze wyposa\u017con\u0105 w innowacyjne systemy kontroli jako\u015bci druku. Z kolei dzi\u0119ki zastosowaniu najnowszej generacji rastra z bardzo wysokim odwzorowaniem kolor\u00f3w rzeczywistych oraz zwi\u0119kszonej ostro\u015bci znacz\u0105co zostanie polepszona jako\u015b\u0107 wydruk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "TIMES DRUKARNIA SZYMKOWSKI I SP\u00d3\u0141KA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wprowadzenie najwy\u017cszej jako\u015bci drukowania offsetowego w innowacyjnej technologii LED UV z zastosowaniem procesu rastrowania DMS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1882335.00", "WARTOSC": "6615063.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest implementacja zaawansowanej linii technologicznej w celu wprowadzenia na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w z tworzyw termoplastycznych, posiadaj\u0105cych struktur\u0119 spienion\u0105, wytworzonych w technologii wtrysku mikroporuj\u0105cego. W ramach projektu planuje si\u0119 nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: - Kompresor wraz z osprz\u0119tem przygotowania powietrza - Instalacja pneumatyczna - Przebijarka do otwor\u00f3w-wiertarka erozyjna - Przemys\u0142owa piaskarka kabinowa - Szlifierka narz\u0119dziowa - Wiertarka promieniowa - Wtryskarka 400 T hybrydowa z robotem - Wtryskarka 200 T elektryczna z robotem - Wtryskarka 150 T elektryczna z robotem - Agregat do spieniania w technologii typu ProFoam - Regulatory GK 16-strefowe - Regulatory GK 26-strefowe - Przep\u0142ywowe regulatory temperatury - Urz\u0105dzenia automatyzacji produkcji - Sterowane komputerowo urz\u0105dzenie do pomiaru si\u0142y wraz z oprogramowaniem - Wtryskarka 80 T elektryczna z robotem - Uk\u0142ad ch\u0142odzenia wody technologicznej.", "BENEFICJENT": "IMPRODEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w z tworzyw termoplastycznych, posiadaj\u0105cych struktur\u0119 spienion\u0105, wytworzonych w technologii wtrysku mikroporuj\u0105cego, redukuj\u0105cego zu\u017cycie surowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1653168.34", "WARTOSC": "1944903.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Cel:zwi\u0119ksz. dost\u0119pu 1152 os.(576 K) pow.50. r.\u017c. (50-59 u kobiet-K i 50-64 u m\u0119\u017ccz.-M) z woj.\u015bl.,g\u0142.z Czech.-Dziedz., pow.biels i Jastrz-Zdr.(JZ) do rehabilit.i profilaktyki przewlek\u0142. chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-staw.i mi\u0119\u015bn. (Ch.K-S,M) oraz do eduk. zdrow., wyd\u0142u\u017caj\u0105cej/przywrac. aktyw.zaw.,a tak\u017ce podnies. kwalifik.4 (2K) os.person.med. w Cz.-Dz./pow.biel./JZ w l.2020-22. Gr.docel.: b)Os.w wieku akt.zaw.-1152os.(576 K); c)Kadra podm.lecznicz.-4os.(2K); a i b-zamieszk./pracuj.wg KC w woj.\u015bl. Zadania: 1)Szkolenia kadr medyczn.; 2)Rehabilitacja zg.z region.progr. rehab. w przewl. Ch.K-S,M; 3)Zaj\u0119cia edukac.dla pacjent\u00f3w. Projekt: a)zak\u0142. \u015bwiadcz. us\u0142. tak\u017ce w sob. lub niedz. z udzia\u0142. z lek. POZ (zad.1), w \"mie\u015b,\u015bredn.\". b)b\u0119dzie realiz.od 1.1.2020 do 31.12.2022 wraz ze wska\u017a.wyra\u017conymi liczb\u0105 os.: -obj\u0119t.progr.zdr.dzi\u0119ki EFS-1156(578K) -kt.po opusz.progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kont.zatrud.-1152(576K) -uczestn.w komplek.rehabil.lecz.w Progr.-1152(576K) -uczestn.w szkol.dla kadry med.w Progr.4(2K)", "BENEFICJENT": "REHABILIS MGR MARCIN LIS", "TYTUL": "Program rehabilitacji leczniczej w przewlek\u0142ych chorobach ko\u015bci i staw\u00f3w oraz mi\u0119\u015bni w Czechowicach-Dziedzicach i powiecie bielskim, w poradni Rehabilis", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-12-23", "DOFINANSOWANIE": "1614567.39", "WARTOSC": "2285832.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja budynku dawnego kompleksu basenowego znajduj\u0105cego si\u0119 przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Licealnych w Czechowicach-Dziedzicach(skrzyd\u0142o budynku szko\u0142y) na warsztaty szkolne do praktycznej nauki zawodu dla uczni\u00f3w tej szko\u0142y (ZSZ i technikum) oraz ZS SILESIA (technikum), kt\u00f3ry b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 w tym samym budynku. W tym celu planuje si\u0119 urz\u0105dzenie niezale\u017cnego warsztatu wraz z niezb\u0119dnym doposa\u017ceniem i zapleczem, gdzie uczniowie b\u0119d\u0105 mogli odbywa\u0107 specjalistyczne zaj\u0119cia przygotowawcze do wybranego zawodu.Hala warsztatowa zostanie podzielona na dzia\u0142y, gdzie uczniowie poznawa\u0107 b\u0119d\u0105 poszczeg\u00f3lne maszyny, urz\u0105dzenia oraz procesy przebiegaj\u0105ce na poszczeg\u00f3lnych liniach.Przewiduje si\u0119 monta\u017c antresoli lekkiej konstrukcji,sk\u0105d uczniowie b\u0119d\u0105 mogli zapozna\u0107 si\u0119 z lokalizacj\u0105 dzia\u0142\u00f3w i urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Tw\u00f3j zaw\u00f3d - Twoja przysz\u0142o\u015b\u0107. Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego w szko\u0142ach ponadgimnazjalnych Powiatu Bielskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "1611790.27", "WARTOSC": "1926713.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci wschodniej Domu Kultury w Czechowicach- Dziedzicach na warsztaty szkolne dla uczni\u00f3w Szko\u0142y Specjalnej (Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa nr 4 oraz Szko\u0142a Przysposabiaj\u0105ca do Pracy). W tym celu planuje si\u0119 utworzenie niezale\u017cnych warsztat\u00f3w wraz z niezb\u0119dnym zapleczem, gdzie uczniowie b\u0119d\u0105 mogli uczy\u0107 si\u0119 zawod\u00f3w oraz przystosowania do \u017cycia.W zwi\u0105zku z tym budynek zostanie podzielony na dwie cz\u0119\u015bci-pierwsza z nich - cz\u0119\u015b\u0107 wschodnia obj\u0119ta projektem - to warsztaty wraz z doposa\u017ceniem i zapleczem, gdzie uczniowie b\u0119d\u0105 mogli odbywa\u0107 specjalistyczne zaj\u0119cia przygotowawcze do wybranego zawodu. Hala warsztatowa zostanie podzielona na dzia\u0142y, gdzie uczniowie b\u0119d\u0105 mogli poznawa\u0107 poszczeg\u00f3lne maszyny oraz urz\u0105dzenia.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse. Modernizacja procesu kszta\u0142cenia zawodowego w Szkole Specjalnej w Czechowicach-Dziedzicach II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "1368772.68", "WARTOSC": "1649723.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery poprzez budow\u0119 nowoczesnej i bezpiecznej infrastruktury, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do zaniechania poruszania si\u0119 \u015brodkami transportu osobowego na rzecz transportu zbiorowego. W ramach inwestycji powstanie ca\u0142kowicie nowe i bezpieczne centrum przesiadkowe z 4 wiatami, 7 stanowiskami rowerowymi umo\u017cliwiaj\u0105cymi bezpieczne pozostawienie jedno\u015bladu i skorzystanie z us\u0142ug przewo\u017anik\u00f3w (Bike&Ride) oraz ci\u0105gi piesze i drogi wjazdowe i wyjazdowe. Dla lepszej widoczno\u015bci stopni pomi\u0119dzy przej\u015bciem a peronem zastosowana zostanie kostka brukowa LED. Przy wej\u015bciu na ka\u017cdy z 4 peron\u00f3w zamontowana zostanie tablica z wy\u015bwietlanym rozk\u0142adem jazdy, jak r\u00f3wnie\u017c s\u0142upki pod\u015bwietlane z nr peronu. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza, zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu zbiorowego, nast\u0105pi zmniejszenie nat\u0119\u017cenia ruchu, a tym samym zwi\u0119kszy si\u0119 bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA CZECHOWICE-DZIEDZICE", "TYTUL": "Przebudowa placu autobusowego w Czechowicach-Dziedzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1111674.54", "WARTOSC": "2429096.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego zrobotyzowanego stanowiska do automatycznego laminowania struktur kompozytowych o zwi\u0119kszonych parametrach u\u017cytkowych. Wymiernym efektem realizacji projektu b\u0119dzie wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowych produkt\u00f3w w postaci element\u00f3w kompozytowych o wysokich walorach u\u017cytkowych. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie stanowi\u0107 uzupe\u0142nienie zainstalowanej u Wnioskodawcy linii technologicznej do obr\u00f3bki cienkowarstwowych preimpregnowanych \u017cywic\u0105 laminat\u00f3w jednokierunkowych. Z wykorzystaniem opracowanego wielofunkcyjnego zrobotyzowanego stanowiska Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 w zautomatyzowany spos\u00f3b wytwarza\u0107 produkty dla przemys\u0142u lotniczego i kosmicznego oraz motoryzacyjnego i jachtowego. Poprzez zastosowanie innowacyjnej technologii Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdobywa\u0107 kontrahent\u00f3w zlecaj\u0105cych mu wytwarzanie element\u00f3w kompozytowych zar\u00f3wno na rynku polskim, jak i zagranicznym.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE CENTRUM NAUKOWO-TECHNOLOGICZNE PRZEMYS\u0141U LOTNICZEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne wielofunkcyjne zrobotyzowane stanowisko do automatycznego laminowania struktur kompozytowych o zwi\u0119kszonych parametrach u\u017cytkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1105240.66", "WARTOSC": "1500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja w budynkach mieszkalnych tj. Kolorowa 2, Lipowska 24, S\u0142owackiego 32, Towarowa 2 na terenie Czechowic-Dziedzic", "BENEFICJENT": "GMINA CZECHOWICE-DZIEDZICE", "TYTUL": "Wspieranie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach mieszkalnych tj. Kolorowa 2, Lipowska 24, S\u0142owackiego 32, Towarowa 2 na terenie Czechowic-Dziedzic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1005899.12", "WARTOSC": "1252051.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt pn. \u201eEfektywne O\u015bwietlenie Miejskie w Czechowicach-Dziedzicach\u201d zak\u0142ada wymian\u0119 o\u015bwietlenia nale\u017c\u0105cego do Gminy Czechowice-Dziedzice oraz Tauron SA na o\u015bwietlenie LED po\u0142o\u017conego w ci\u0105gu 24 ulic i dr\u00f3g w Gminie Czechowice-Dziedzice. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c zastosowanie nowoczesnego systemu sterowania o\u015bwietleniem. System sterowania o\u015bwietleniem przyczyni si\u0119 do wygenerowania dodatkowej redukcji emisji CO2 oraz dodatkowych oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cytej energii elektrycznej. W ramach projektu wymianie podlega\u0107 b\u0119d\u0105 jedynie oprawy o\u015bwietleniowe. Niniejszy projekt obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci: - wymian\u0119 715 istniej\u0105cych opraw sodowych na oprawy LED, - wymian\u0119 wysi\u0119gnik\u00f3w i kabli: 138 sztuk, - do\u0142o\u017cenie dodatkowych 35 opraw i 35 wysi\u0119gnik\u00f3w (wydatek niekwalifikowany), - instalacj\u0119 i uruchomienie systemu sterowania o\u015bwietleniem.", "BENEFICJENT": "GMINA CZECHOWICE-DZIEDZICE", "TYTUL": "Efektywne O\u015bwietlenie Miejskie w Czechowicach-Dziedzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1180140.00", "WARTOSC": "1388400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt polega na zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 6 szko\u0142ach Powiatu Bielskiego oraz wzrost ich konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci przez obj\u0119cie wsparciem 738U, w tym 314K i 424M oraz cyfryzacje procesu dydaktycznego. Przez podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci nauczania projekt zmierza do rozwijania i nabywania przez 650 uczni\u00f3w, w tym 273K i 377M, kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Ponadto planowane jest utworzenie pracowni matematycznych i przyrodniczych do realizacji zaj\u0119\u0107 opartych na metodzie eksperymentu. Dodatkowo projekt przewiduje podniesie kompetencji zawodowych 1 nauczyciela w zakresie coachingu personalnego (studia podyplomowe). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Powiatu Bielskiego (gmina Czechowice-Dziedzice oraz Buczkowice) w okresie od 1.08.2017 do 31.07.2019 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Kluczowi cyfrowi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "911263.40", "WARTOSC": "1118070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Podstawowym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii w wysokosprawnej kogeneracji. Ponadto, celem zadania jest zmniejszenie koszt\u00f3w ogrzewania i energii elektrycznej ponoszonych przez Inwestora, a tak\u017ce zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Rezultatem zadania b\u0119dzie kaskadowy system wysokosprawnej kogeneracji o mocy cieplnej 113 kW i mocy elektrycznej 72 kW.", "BENEFICJENT": "GMINA CZECHOWICE-DZIEDZICE", "TYTUL": "Budowa \u017ar\u00f3d\u0142a skojarzonego w budynku basenu WODNIK w Czechowicach-Dziedzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "810380.00", "WARTOSC": "1209428.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem niniejszego projektu jest intensyfikacja aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej przedsi\u0119biorstwa ukierunkowana na opracowanie prototypu oraz szczeg\u00f3\u0142owej dokumentacji metodologii produkcyjnej i u\u017cytkowej innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy\u0107 b\u0119dzie przeprowadzenia serii bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych we wsp\u00f3\u0142pracy z o\u015brodkami badawczymi, innowacyjnymi przedsi\u0119biorstwami oraz pracach w\u0142asnych. Planowanym efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie stworzenie prototypu oraz pe\u0142nej dokumentacji technicznej kompleksowej maszyny do wiercenia odwiert\u00f3w (dla zamkni\u0119tych system\u00f3w geotermalnych o niskiej entalpii), kt\u00f3ra integruje w jednym mobilnym urz\u0105dzeniu, urz\u0105dzenie do wiercenia w obiegu zamkni\u0119tym, system recyklingu wody oraz system zapuszczania i cementowania przewod\u00f3w wymiennikowych w otworze. Projekt zostanie zako\u0144czony ochron\u0105 w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej opracowanego prototypu oraz docelowo komercjalizacj\u0105 osi\u0105gni\u0119tych rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ENERGY HEROS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac B+R ukierunkowanych na stworzenie innowacyjnego ekologicznego urz\u0105dzenia do wiercenia otwor\u00f3w do cel\u00f3w geotermalnych .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "802235.77", "WARTOSC": "2670667.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej technologii produkcji i monta\u017cu wielkogabarytowych drzwi przesuwnych z panelem p\u0142aszczowym. B\u0119d\u0105 to pierwsze na rynku polskim i europejskim drzwi wej\u015bciowe przesuwne r\u0119cznie lub automatycznie z panelem p\u0142aszczowym w systemach pe\u0142noramowych z na\u015bwietlami lub bez o du\u017cych gabarytach przestrzennych (drzwi wej\u015bciowe dla senior\u00f3w, os\u00f3b z dysfunkcj\u0105 ruchow\u0105 czy po prostu ceni\u0105cych sobie brak ogranicze\u0144 w przestrzeni u\u017cytkowej). Dodatkowo firma wejdzie na rynek z unikatow\u0105 technologi\u0105 monta\u017cu drzwi wykorzystuj\u0105c\u0105 ram\u0119 zast\u0119pcz\u0105 z uk\u0142adem poziomic (rozwi\u0105zanie autorskie). W ramach projektu zakupiona zostanie innowacyjna infrastruktura techniczna \u2013 linia produkcyjna i monta\u017cowa, ponadto sp\u00f3\u0142ka zaplanowa\u0142a zakup us\u0142ug szkoleniowych z zakresu obs\u0142ugi poszczeg\u00f3lnych urz\u0105dze\u0144 dla personelu technicznego oraz wydatki na dzia\u0142ania promocyjne, w tym przede wszystkim udzia\u0142 w krajowych i zagranicznych kluczowych targach bran\u017cowych.", "BENEFICJENT": "KMG STOLARKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji drzwi przesuwnych z panelem p\u0142aszczowym o du\u017cych gabarytach przestrzennych celem wprowadzenia na rynek trzech innowacyjnych produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "695946.00", "WARTOSC": "2411410.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "W ramach projektu zostanie stworzone Centrum Rozwi\u0105za\u0144 Utrzymania Ruchu, umo\u017cliwiaj\u0105ce wprowadzenie innowacji: procesowej, innowacji produktowych dla kraju, innowacji organizacyjnej i marketingowej, nie stosowanych w skali kraju d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata. Projekt zostanie zrealizowany w 6 etapach obejmuj\u0105cych stworzenie: - stanowiska do projektowania i testowania uk\u0142ad\u00f3w pneumatycznych, hydraulicznych i elektrycznych (10-12.2016) - mobilnego centrum diagnostyczno-serwisowego (11.2016-01.2017) - stanowiska do wykonywania prototyp\u00f3w i wyrob\u00f3w gotowych w technologii druku 3D (02-04.2017) - stanowiska wizualizacji i prezentacji rozwi\u0105za\u0144 utrzymania ruchu (05-09.2017) - stanowiska do gromadzenia, analizy i raportowania danych zdalnej diagnostyki (10.2017-01.2018) - zestawu urz\u0105dze\u0144 do pomiaru efektywno\u015bci rozwi\u0105za\u0144 w\u0142asnych/obcych, promocj\u0119 projektu (11.2017-06.2019) Projekt stworzy 4 nowe pe\u0142ne etaty. Warto\u015b\u0107 projektu to 1 954 560,00 z\u0142 netto. Inwestycja prywatna 1 715 464,08 z\u0142.", "BENEFICJENT": "INTER TRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej w ramach Centrum Rozwi\u0105za\u0144 Utrzymania Ruchu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "684326.50", "WARTOSC": "805090.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Realizacja projektu-od 1.08.2016 do 31.07.2018; gr.docelowa- 90 uczni\u00f3w (U), w tym 31K i 59M Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Czechowicach-Dziedzicach. Zadania- rozwijanie kompetencji kluczowych poprzez zaj\u0119cia: dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, pozalekcyjne, terapeutyczno-profilaktyczne oraz zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego. Zakup pomocy dydaktycznych i specjalistycznego sprz\u0119tu edukacyjnego i terapeutycznego, dostosowanego do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych o spec. potrzebach edukacyjnych. W ramach P wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 m.in.U z dysfunkcjami fizycznymi \u2013zaj\u0119cia w domach. Cel g\u0142\u00f3wny P -wzrost atrakcyjno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szkole, nabycie kompetencji kluczowych z matematyki i informatyki u 40 U (przyrost wiedzy o 60%) w wyniku udzia\u0142u w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i pozalekcyjnych oraz rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych (uczenie si\u0119, kompetencje spo\u0142eczne, techniczne) w\u015br\u00f3d 90 uczni\u00f3w, poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach terapeutycznych do lipca 2018 roku.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Daj mi szans\u0119 - doce\u0144 mnie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "662849.12", "WARTOSC": "779822.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest zapewnienie kompleksowej pomocy i wsparcia rodzinom prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w sferze opieku\u0144czo-wychowawczej poprzez utworzenie w gminie Czechowice-Dziedzice specjalistycznej sieci wsparcia.", "BENEFICJENT": "GMINA CZECHOWICE-DZIEDZICE", "TYTUL": "Wsparcie rodzin na terenie gminy Czechowice-Dziedzice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "611200.00", "WARTOSC": "1879440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie innowacji procesowej polegaj\u0105cej na technologii wysokowydajnego przesiewania oraz kruszenia t\u0142ucznia kolejowego. W wyniku wdro\u017cenia technologii nast\u0105pi zasadnicza zmiana procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug w ramach modernizacji i remont\u00f3w linii kolejowych oraz wprowadzone zostan\u0105 do oferty nowe produkty i us\u0142ugi. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia zaawansowanych us\u0142ug z zakresu budownictwa kolejowego, a tym samym przedsi\u0119biorstwo stanie si\u0119 bardziej konkurencyjne i innowacyjne. W wyniku zrealizowania projektu Wnioskodawca podniesie sw\u00f3j presti\u017c i udzia\u0142 na rynku budownictwa kolejowego.", "BENEFICJENT": "WIZBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zasadnicza zmiana ca\u0142o\u015bciowego procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego procesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "575480.00", "WARTOSC": "1769601.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Przedmiot projektu: Projekt polega na wdro\u017ceniu w\u0142asnej nowej technologii produkcji oraz uruchomieniu na jej podstawie wytwarzania nowego produktu w postaci zdmuchiwaczy wody z przewod\u00f3w i kabli o du\u017cej wydajno\u015bci osuszania a\u017c do 1400 m/min. Rezultaty projektu: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach O/K/M [EPC]-2 Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R: 1 szt. Liczba wprowadzonych innowacji 4 szt (innowacja produktowa i procesowa oraz marketingowa oraz organizacyjna) Zakres rzeczowy projektu: Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144: -Poziome centrum tokarskie OKUMA LB3000EX II MYW 800 ze sterowaniem OSP-P300L -Pionowe Centrum Frezarskie OKUMA model GENOS M560R-V ze sterowaniem OSP-P300M-R", "BENEFICJENT": "GA\u0141KA SEWERYN P.P.H.U. \"SEW-MET\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej innowacyjnej technologi produkcji zdmuchiwaczy wody z przewod\u00f3w i kabli o du\u017cej wydajno\u015bci osuszania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "569080.59", "WARTOSC": "669506.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w rewitalizowanych Gminy Czechowice-Dziedzice i realizowany b\u0119dzie od 1.05.2018r. do 31.10.2019r. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest kompleksowe wsparcie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia 9 przedsi\u0119biorczych os\u00f3b niepracuj\u0105cych powy\u017cej 30r. \u017cycia, nale\u017c\u0105ce do jednej z poni\u017cszych grup: kobiet w szczeg\u00f3lno\u015bci powracaj\u0105cych po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada udzielenie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, podstawowego i przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego oraz przeprowadzenie szkolenia i doradztwa przed i po za\u0142o\u017ceniu w\u0142asnej firmy. Wska\u017anik produktu: 9 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Wska\u017anik rezultatu: 9 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"BIELSKIE CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci w Czechowicach-Dziedzicach I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "488067.99", "WARTOSC": "574197.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 20 dzieci (11 DZ, 9 CH), w tym 10 dzieci z orzeczeniami o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 37 dzieci (21 DZ, 16 CH), w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w Plac\u00f3wki Jonatan w Czechowicach-Dziedzicach i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 3 nauczycieli (3 K) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 14 miesi\u0119cy od 1 lipca 2019 roku do 31 sierpnia 2020 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, przedszkole oraz kadra pedagogiczna. W projekcie przewidziano utworzenie 20 miejsc wychowania przedszkolnego, zaj\u0119cia dodatkowe dla 37 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 3 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.07.2019 r. do 31.08.2020 r.", "BENEFICJENT": "PLAC\u00d3WKA O\u015aWIATOWA \"JONATAN\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA AGNIESZKA MICHALAK, HALINA PYKA", "TYTUL": "Jonatan poza granicami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-20", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "487820.34", "WARTOSC": "1779967.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Przedmiotem realizowanego projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j proces\u00f3w B2B oraz B2E w firmie Wnioskodawcy dzi\u0119ki implementacji systemu informatycznego usprawniaj\u0105cego komunikacj\u0119 ze strategicznymi klientami oraz pracownikami poprzez informatyzacj\u0119 proces\u00f3w zarz\u0105dczych. W ramach realizacji planuje si\u0119 nabycie: - wielomodu\u0142owego systemu zarz\u0105dzania obs\u0142ug\u0105 zlece\u0144 od klient\u00f3w (umo\u017cliwiaj\u0105cego tak\u017ce wymian\u0119 dokumentacji w formacie EDI), logistyki (w tym: RFID formy i przep\u0142yw materia\u0142\u00f3w) oraz planowania i rozliczania produkcji, - zaawansowanego system nadzoru on-line nad realizacj\u0105 produkcji, - aplikacji do tworzenia dokumentacji APQP - niezb\u0119dnej infrastruktury informatycznej oraz specjalistycznego oprogramowania serwerowego i bazodanowego. Planowane jest tak\u017ce przeprowadzenie specjalistycznych szkole\u0144 z zakresu obs\u0142ugi systemu informatycznego dla pracownik\u00f3w. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia, zwi\u0119kszenie poziomu eksportu i wej\u015bcie na nowe rynki zbytu, oraz wzrost przychod\u00f3w.", "BENEFICJENT": "IMPRODEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Poprawa komunikacji z klientami oraz pracownikami poprzez informatyzacj\u0119 proces\u00f3w zarz\u0105dczych i operacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "479767.62", "WARTOSC": "564432.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w 2 przedszkolach publicznych w Gminie Czechowice - Dziedzice poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dla 40 uczestnik\u00f3w oraz udoskonalenie procesu wychowania do dnia 31.08.2019 r., podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 uczestnik\u00f3w z terenu Gminy Czechowice - Dziedzice. Zadania: utworzenie 40 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w Szkole Podstawowej nr 1 w Ligocie oraz Szkole Podstawowej nr 7 w Czechowicach-Dziedzicach. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 40. Okres realizacja projektu: od 1.07.2018 r. do 31.08. 2019 r. Miejsce: Przedszkole Publiczne przy Szkole Podstawowej nr 1 w Ligocie oraz Szkole Podstawowej nr 7 w Czechowicach-Dziedzicach. Warto\u015b\u0107 projektu 607.107,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA CZECHOWICE-DZIEDZICE", "TYTUL": "Nie ma jak w przedszkolu. Wsparcie Przedszkoli w Czechowicach - Dziedzicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1506644.72", "WARTOSC": "1792964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 135 Nauczycieli(dalej N) (127K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1900 uczni\u00f3w/nic klas1-3 30 SzP w 9 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.44\u2013BIELSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie bielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "387345.40", "WARTOSC": "455700.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 24 dzieci (13 DZ, 11 CH), w tym 6 dzieci z orzeczeniami o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 24 dzieci (13 DZ, 11 CH), w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w Plac\u00f3wki Jonatan w Czechowicach-Dziedzicach, doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 4 nauczycieli (4 K) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 15 miesi\u0119cy trwania projektu, od 1 czerwca 2020 roku do 31 sierpnia 2021 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, przedszkole oraz kadra pedagogiczna. W projekcie przewidziano utworzenie 24 miejsc wychowania przedszkolnego, zaj\u0119cia dodatkowe dla 24 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 3 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.06.2020 r. do 31.08.2021 r.", "BENEFICJENT": "PLAC\u00d3WKA O\u015aWIATOWA \"JONATAN\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA AGNIESZKA MICHALAK, HALINA PYKA", "TYTUL": "Jonatan poszerza granice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "386629.32", "WARTOSC": "454858.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie i prowadzenie 1 plac\u00f3wki opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, dysponuj\u0105cej 20 miejscami, w okresie od 1.06.2020 do 31.08.2021 w Czechowicach-Dziedzicach. W ramach projektu przewidziano utworzenie nowych miejsc w \u017c\u0142obku dla dzieci do lat 3 oraz adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia \u017c\u0142obka w okresie 15 miesi\u0119cy od 1.06.2020 do 31.08.2021 w Czechowicach-Dziedzicach.", "BENEFICJENT": "PLAC\u00d3WKA O\u015aWIATOWA \"JONATAN\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA AGNIESZKA MICHALAK, HALINA PYKA", "TYTUL": "Jonatan dla malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3375093.75", "WARTOSC": "4001875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "W ramach projektu opracowana zostanie innowacyjna technologia \u015bwiat\u0142owod\u00f3w dedykowane do integracji ze struktur\u0105 kompozytu polimerowego wzmacnianego w\u0142\u00f3knem w\u0119glowym do zastosowa\u0144 w nowoczesnych systemach diagnostyki strukturalnej o wysokiej rozdzielczo\u015bci. Taki inteligentny materia\u0142 ze zintegrowanymi innowacyjnymi czujnikami \u015bwiat\u0142owodowymi mo\u017ce zosta\u0107 zast\u0105pi\u0107 standardowe materia\u0142y, dostarczaj\u0105c u\u017cytkownikom informacji o stanie materia\u0142u oraz warunkach pracy danego elementu. Dzi\u0119ki nowoczesnemu systemowi diagnostyki strukturalnej o wysokiej rozdzielczo\u015bci mo\u017cliwa b\u0119dzie szybka i &lsquo;online&rsquo; ocena stanu struktury, co pozwoli na poprawienie bezpiecze\u0144stwa i wydajno\u015bci, a tak\u017ce pozwoli na realne oszcz\u0119dno\u015bci w produkcji i u\u017cytkowaniu takich materia\u0142\u00f3w. FIBROUS jest bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie klient\u00f3w. Kluczowymi odbiorcami zaprojektowanego systemu s\u0105 firmy i instytucje dzia\u0142aj\u0105ce w bran\u017cach: lotniczej, technologii kosmicznych, motoryzacyjnej, transportu &ndash; morskiego i kolejowego, energetycznej (szczeg\u00f3lnie w kwestii magazynowania materia\u0142\u00f3w wysokoenergetycznych) i innych. Projekt podzielony jest na 5 etap\u00f3w realizowanych przez partner\u00f3w zrzeszonych w ramach konsorcjum, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i aparatur\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105: zaprojektowanie w\u0142\u00f3kna optycznego do wymienionego zastosowania, wytworzenie pr\u00f3bek \u015bwiat\u0142owodu o zadanych parametrach, opracowanie technologii integracji \u015bwiat\u0142owodu czujnikowego z materia\u0142em CFRP i wytworzenie takich struktur oraz przetestowanie parametr\u00f3w optycznych i funkcjonalnych takiego systemu. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "\"IPT ADVANCED\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne \u015bwiat\u0142owody dedykowane do integracji ze struktur\u0105 kompozytu polimerowego wzmacnianego w\u0142\u00f3knem w\u0119glowym do zastosowa\u0144 w nowoczesnych systemach diagnostyki strukturalnej o wysokiej rozdzielczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "315866.28", "WARTOSC": "315866.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DABI SM BUDNY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla DABI SM BUDNY Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "290485.89", "WARTOSC": "290485.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LEGALIZACJAPRACY.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "288824.39", "WARTOSC": "342696.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "W OPS\u00a0zostanie zmieniona struktura organizacyjna. Przy okazji planowania tej zmiany konieczne b\u0119dzie dokonanie analizy dotychczasowej roli i funkcji jakie O\u015brodek pe\u0142ni w gminnym systemie wsparcia, a jakie zak\u0142ada pe\u0142ni\u0107 w przysz\u0142o\u015bci. Gdzie g\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem b\u0119dzie zwi\u0119kszanie roli organizatora i koordynatora us\u0142ug, a nie ich wykonywanie. Z wypracowanymi\u00a0za\u0142o\u017ceniami zmian zostan\u0105 zapoznani wszyscy pracownicy O\u015brodka.\u00a0Zmiany struktury organizacyjnej opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na \"Modelu realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie\" a polega\u0107 b\u0119d\u0105 na wyodr\u0119bnieniu 4 zespo\u0142\u00f3w: ds. pierwszego kontaktu, ds.pracy socjalnej, ds. us\u0142ug , ds.\u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 administracyjn\u0105. Okre\u015blone zostan\u0105 ramowe zadania dla poszczeg\u00f3lnych zespo\u0142\u00f3w oraz zostan\u0105 wyodr\u0119bnione stanowiska kluczowe, konieczne w nowej strukturze (np.koordynator ds. organizacji us\u0142ug). W ka\u017cdym zespole zatrudnieni b\u0119d\u0105 pracownicy\u00a0socjalni. Z czego zak\u0142ada si\u0119, \u017ce na koniec projektu w zespole ds.pracy socjalnej pracowa\u0107 b\u0119dzie min. 30% pracownik\u00f3w posiadaj\u0105cych I lub II stopie\u0144 specjalizacji w zawodzie pracownika socjalnego. Dzia\u0142ania te prowadzone b\u0119d\u0105 zgodnie z art.110a ust. o pomocy spo\u0142ecznej oraz za\u0142o\u017ceniami do zmian ustawy o pom. spo\u0142. W nowej strukturze OPS, konieczne b\u0119dzie\u00a0wynaj\u0119cie dodatkowego\u00a0lokalu, w kt\u00f3rym pracownicy socjalni prowadz\u0105cy prac\u0119 socjaln\u0105 b\u0119d\u0105 mogli przeprowadza\u0107 indywidualne rozmowy z klientami z poszanowaniem ich godno\u015bci i zachowaniem zasady poufno\u015bci. To zwi\u0119kszy te\u017c komfort pracy samych pracownik\u00f3w socjalnych. Zmieniona organizacja pozwoli r\u00f3wnie\u017c na sukcesywne wdra\u017canie metodyki pracy w oparciu o produkty projektu \"Tworzenie i rozwijanie standard\u00f3w us\u0142ug pomocy i integracji spo\u0142ecznej\" tj. pakiety us\u0142ug pomocy i integracji spo\u0142ecznej dla os\u00f3b/rodzin z r\u00f3\u017cnymi potrzebami/problemami. Wdra\u017canie nowych standard\u00f3w pracy odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przy wsparciu w postaci seminari\u00f3w, szkole\u0144, wizyt studyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA CZECHOWICE-DZIEDZICE/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wdra\u017camy standardy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "254685.29", "WARTOSC": "299629.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie diagnozy oraz Kompleksowego Programu Wspomagaj\u0105cego Katolickiej Szko\u0142y Podstawowej w Czechowicach-Dziedzicach w procesie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wsparcia ucznia m\u0142odszego. Grupa docelowa projektu to 74 uczni\u00f3w i uczennic (39 K i 35 M). W ramach projektu w szkole zaplanowano zaj\u0119cia z matematyki, j\u0119zyk\u00f3w: angielskiego, niemieckiego, francuskiego, przyrody, informatyki i chemii. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia logopedyczne oraz dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych wynikaj\u0105cych z podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. Zakupiony zostanie sprz\u0119t TIK oraz pomoce dydaktyczne. Zaplanowano szkolenia dla 10 (8K, 2M) nauczycieli. Dzi\u0119ki realizacji projektu uczniowie i uczennice nab\u0119d\u0105 kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DZIEDZICTWO\" \u015aW.JANA SARKANDRA W CIESZYNIE", "TYTUL": "Wiedza to nasza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "220000.00", "WARTOSC": "1119300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j istniej\u0105cego zaplecza badawczo \u2013 rozwojowego pod k\u0105tem wdro\u017cenia produkcji paneli strukturalnych typu sandwich stosowanych do budowy satelit\u00f3w oraz innych statk\u00f3w kosmicznych o funkcjach telekomunikacyjnych i obserwacyjnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 stycznia 2018 r. do 31 lipca 2020 r. i dotyczy zakupu wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do dalszej walidacji i transferu technologii wytwarzania przek\u0142adkowych paneli strukturalnych z poszyciem aluminiowym lub z w\u0142\u00f3kna w\u0119glowego, dzi\u0119ki kt\u00f3rym Spo\u0301\u0142ka b\u0119dzie mog\u0142a przeprowadza\u0107 zaplanowane prace B+R i rozwija\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w kierunku rozwoju nowoczesnych technologii i materia\u0142\u00f3w kompozytowych. Rezultaty zaplanowanych prac badawczych, kt\u00f3re realizowane b\u0119d\u0105 na zakupionej infrastrukturze B+R wdro\u017cone zostan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podstaw\u0119 rozwoju przedsi\u0119biorstwa oraz prze\u0142amania obecnych barier w funkcjonowaniu Sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE CENTRUM NAUKOWO-TECHNOLOGICZNE PRZEMYS\u0141U LOTNICZEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup infrastruktury badawczo-rozwojowej umo\u017cliwiaj\u0105cej rozw\u00f3j dzia\u0142u B+R s\u0142u\u017c\u0105cego dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej sp\u00f3\u0142ki w obszarze przemys\u0142u kosmicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SKOFF SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SKOFF sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANE \"HB-UNIBUD\" S.A.", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Budowlanego \"HB-Unibud\" S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.08}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-10", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "171135.85", "WARTOSC": "590034.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji pocz\u0105tkowej polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu w Centrum Technologii i Konstrukcji Maszyn innowacji procesowej w postaci systemu informatycznego w typie B2E (zarz\u0105dzanie produkcj\u0105 wspomagane internetem rzeczy) oraz modu\u0142 technologii wsp\u00f3\u0142kreowania warto\u015bci systemu B2B. Projekt umo\u017cliwi zakup innowacyjnych technologii TIK i wdro\u017cenie w firmie innowacji procesowej nie stosowanej w kraju d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata oraz nietechnologicznej innowacji marketingowej i organizacyjnej. Projekt zostanie zrealizowany w 1 dwuzadaniowym etapie, obejmuj\u0105cym us\u0142ugi doradcze w zakresie zastosowania TIK, zakup sprz\u0119tu, oprogramowania, sytemu IT i ich wdro\u017cenie, a nast\u0119pnie przeszkolenie pracownik\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu netto to 479702,52 z\u0142. Udzia\u0142 w\u0142asny to 418898,22 z\u0142. Dotacj\u0119 otrzyma 1 firma na TIK. Stworzone zostan\u0105 2 etaty (epc w 2018r.).", "BENEFICJENT": "INTER TRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej w Centrum Technologii i Konstrukcji Maszyn w postaci element\u00f3w systemu B2E (zarz\u0105dzanie produkcj\u0105 wspomagane internetem rzeczy) i B2B z technologi\u0105 wsp\u00f3\u0142kreowania warto\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "164600.00", "WARTOSC": "565800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie dedykowanego systemu informatycznego w postaci platformy B2B. Wdra\u017cany system ma za zadanie usprawni\u0107 proces biznesowy obejmuj\u0105cy sk\u0142adanie zam\u00f3wie\u0144 przez kontrahent\u00f3w poprzez umo\u017cliwienie im bezpo\u015bredniego z\u0142o\u017cenia zam\u00f3wienia w spos\u00f3b precyzyjny i przyjazny. Skr\u00f3ci to czas obs\u0142ugi zam\u00f3wie\u0144 oraz przyczyni si\u0119 do zmniejszenia liczby reklamacji w przedsi\u0119biorstwie. Wdro\u017cenie systemu wynika z tego, \u017ce dominuj\u0105cym asortymentem w przedsi\u0119biorstwie s\u0105 produkty przygotowywane na indywidualne zlecenie co wymaga bardzo du\u017cej precyzji w procesie ich zamawiania tak, aby wszystkie parametry by\u0142y w\u0142a\u015bciwie odwzorowane w procesie produkcji. Projekt realizowany b\u0119dzie przez okres 12 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "VERTEX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Platforma elektronicznej wymiany danych wspomagaj\u0105ca biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1516893.44", "WARTOSC": "1799826.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 miastach \u015brednich: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.10.2018 r. do 31.05.2020 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 226 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w Miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice.Zadanie 2: Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie obs\u0142ugi podatkowej.Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w Miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice.Zadanie 4. Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Przyjazny e-urz\u0105d podniesienie jako\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn, Czechowice-Dziedzice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "118547.46", "WARTOSC": "118547.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BOMATUR SP\u00d3\u0141KA JAWNA BOGUS\u0141AW I DANUTA MATLAK", "TYTUL": "DOTACJE NA KAPITA\u0141 OBROTOWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "840344.93", "WARTOSC": "988641.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad 820 kobietami (100%K;0%M) w ci\u0105\u017cy w wieku poni\u017cej 35 roku \u017cycia (w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem) wraz z dzie\u0107mi w okresie prenatalnym w woj. \u015bl\u0105skim do 31.12.2020 r. poprzez polepszenie jako\u015bci \u017cycia w skutek poprawy zdrowia, a tym samym zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu poprzez realizacj\u0119 projektu zgodnie z zapisami RPZ. W ramach przedmiotowego projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 modu\u0142u przekrojowego wskazanego w RPZ poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla personelu medycznego Wnioskodawcy, w tym POZ dla 20 os\u00f3b (11Ki9M). Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "KONIOR CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Kompleksowa opieka prenatalna - kobiety do 35 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "189458.54", "WARTOSC": "222892.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie diagnoz oraz Kompleksowych Program\u00f3w Wspomagaj\u0105cych Katolickiego Gimnazjum w Cieszynie oraz Katolickiego Gimnazjum w Czechowicach-Dziedzicach w procesie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.09.2017 do 30.06.2019. Grupa docelowa projektu to 85 uczni\u00f3w i uczennic (48 K i 37 M) oraz 24 nauczycieli i nauczycielek (21K, 3 M). W ramach projektu w szko\u0142ach zaplanowano zaj\u0119cia z matematyki, fizyki, biologii, j\u0119zyka angielskiego, francuskiego i niemieckiego, chemii i geografii, informatyki oraz szkolenia dla nauczycieli. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w z dysleksj\u0105 oraz dla uczni\u00f3w z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego. Zakupiony zostanie sprz\u0119t TIK oraz wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych. Dzi\u0119ki realizacji projektu uczniowie i uczennice obu szk\u00f3\u0142 nab\u0119d\u0105 kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DZIEDZICTWO\" \u015aW.JANA SARKANDRA W CIESZYNIE", "TYTUL": "Edukacja szans\u0105 na spe\u0142nienie marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "89250.00", "WARTOSC": "129150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmuje dwie proinnowacyjne us\u0142ugi doradcze, dotycz\u0105ce: -transferu wiedzy eksperckiej z zakresu technologii produkcji z wykorzystaniem obr\u00f3bki skrawaniem w maszynach 3 i 5 osiowych z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 bran\u017cy motoryzacyjnej, -us\u0142ug doradczych w obszarze technologii i optymalnych proces\u00f3w produkcji seryjnej innowacyjnego produktu Wnioskodawcy umo\u017cliwiaj\u0105ce wdro\u017cenie do produkcji z wykorzystaniem obr\u00f3bki w 3 i 5 osiach. Ich przeprowadzenie pozwoli Wnioskodawcy na wdro\u017cenie innowacji produktowej, procesowej oraz nietechnologicznej.", "BENEFICJENT": "FREZ GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Pozyskanie wiedzy eksperckiej w celu wdro\u017cenia do oferty nowego innowacyjnego produktu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.04.2019-31.12.2019 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.12.2019-31.08.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.10.2019-30.06.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "268700.00", "WARTOSC": "749562.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Niniejsze przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie zintegrowanej platformy B2B optymalizuj\u0105cej procesy projektowania obiekt\u00f3w liniowych (dr\u00f3g, autostrad, linii kolejowych itp.) w technologii BIM. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma charakter innowacyjno\u015bci w skali kraju. W Polsce od 2 lat w technologii BIM obiekty liniowe projektuje polski oddzia\u0142 firmy SKANSKA. Wdro\u017cenie platformy zoptymalizuje operacyjne i zarz\u0105dcze procesy biznesowe firmy: - poprawiaj\u0105c wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy coraz liczniejszym zespo\u0142em firmy(przyrost w ci\u0105gu 2 lat o 57 os\u00f3b) - poprawiaj\u0105c wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w relacji B2B z licznymi podwykonawcami i kontrahentami -redukuj\u0105c czas i koszty przygotowywania dokumentacji (nawet do 75% warto\u015bci obecnego poziomu) - poprawiaj\u0105c jako\u015b\u0107 (sp\u00f3jno\u015b\u0107) dokumentacji (dzi\u0119ki lepszej wymianie informacji pomi\u0119dzy zespo\u0142ami projektowymi, kontrahentami i podwykonawcami, automatyzacji proces\u00f3w). Wdro\u017cenie nowej platformy pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 rentowno\u015b\u0107 firmy oraz b\u0119dzie stanowi\u0107 dobry fundament pod jej internacjonalizacj\u0119.", "BENEFICJENT": "IVIA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zintegrowana platforma B2B optymalizuj\u0105ca procesy projektowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 2771197.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2118976.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 1529777.35}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 976461.02}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 621593.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 530050.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 463423.76}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 371430.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 325400.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 250000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 182196.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 163940.7}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 132809.97}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 120027.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 100000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 97432.72}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 95000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 87391.64}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 35978.09}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 31226.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30393.27}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 16939.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10000.0}, {"name": "Post\u0119p biologiczny w produkcji zwierz\u0119cej", "value": 8500.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7565935.68}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6622021.8100000005}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5192275.45}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4741518.43}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 4473173.35}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3528614.81}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3520106.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 2697500.7199999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2328681.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1866816.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1327144.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1277979.0100000002}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 735801.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 661400.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 620522.05}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 509548.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 468591.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 415755.86000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 398454.52999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 390796.23}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 335366.47000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 314336.29}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 312441.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 304106.64}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 297000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 291371.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 284127.82999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 243290.80000000002}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 232919.12}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 230960.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 213637.52}, {"name": "Cmentarze", "value": 206998.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 191492.56}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 179977.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 178572.40000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 173906.35}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 160545.82}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 147481.04}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 116570.15}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 105414.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 102802.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 99086.06999999999}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 88032.99}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 74523.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 45662.07}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 45352.1}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44019.71}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 43498.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 36373.88}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 28669.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 26555.4}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10842.51}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7824.099999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 6703.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6382.299999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6380.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2849.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2370.01}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2000.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1519.6599999999999}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1078.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 250.69}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27982123.249999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 12119574.440000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9952714.139999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 4124044.8600000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3817050.8000000003}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2821696.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2594106.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2327902.6500000004}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1950689.9099999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1746340.06}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1430362.8}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1362908.82}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1012745.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 891478.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 866286.14}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 704623.3500000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 531540.52}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 494649.84}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 486167.95999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 443538.62999999995}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 422331.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 302652.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 285221.73000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 224320.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 67766.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 62022.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 57221.93}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 50416.60999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39638.68}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36975.39}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 36588.74}, {"name": "Cmentarze", "value": 27483.71}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 25170.46}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 17655.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7660.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6879.7}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4359.35}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3432.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1250.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1600000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4801592.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2669405.78}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1753255.87}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1450940.98}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 229262.02}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 214754.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 179196.55}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 165299.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 159108.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 151400.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 57520.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 40000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 35000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 20288.85}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 19680.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6498.07}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4920.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2999.99}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Biblioteki", "value": 3774801.03}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1607115.9}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1050915.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 597000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 42873.7}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36872430.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10791709.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1660258.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 553688.72}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 526946.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 522083.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 423671.33}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 347937.77}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 326588.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139714.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 127400.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 96650.42}, {"name": "Gimnazja", "value": 89470.31}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 83700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 83000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 70208.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 51034.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31013.61}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 29602.45}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 24186.51}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19620.42}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17889.62}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 11380.38}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 9523.02}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6449.75}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4247.57}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 3859.97}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3809.62}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2355.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1419.87}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 21.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 189557.47}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2354.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33743.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20764.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 8000766.58}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1567678.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 1169927.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 747207.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 2867698.1}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1912462.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 1633678.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1310822.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 35723.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5093.43}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 382693.17000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 193626.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38121.53}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 205231.2}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4362.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2776.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68159.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9821.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4273.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5171399.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3439358.8600000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 740400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 463423.76}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 371430.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 230242.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 163940.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 150420.27}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 108500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 95000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 90050.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 35978.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14090075.78}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11117397.870000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10275166.140000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4984809.229999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4511372.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3265795.6200000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3100113.040000001}, {"name": "Rodzina", "value": 899358.7699999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 541450.6699999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 458945.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 357839.72000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 346333.81}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 297000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 155615.59}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 144997.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13910.300000000001}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53131497.650000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11395450.749999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4216228.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2822338.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2007911.8399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 1499765.9200000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1484606.92}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1362908.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 540094.5200000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 514901.6699999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 250734.66}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 83493.76999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29020.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 638.86}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1600000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4993070.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2744405.78}, {"name": "Rodzina", "value": 1753255.87}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1610049.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 338516.57999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 255042.86000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 229262.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 57520.95}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3817674.73}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1807115.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1050915.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 597000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 49333921.370000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1876779.64}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 825729.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 446944.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 166700.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 157086.51}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 89829.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29602.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3859.97}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1419.87}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 139191.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 29142.14}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21223.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2354.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 24562.519999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20764.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5435.63}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3745.35}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8000766.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1567678.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1169927.98}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 747207.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2903421.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1912462.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1633678.71}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1310822.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5093.43}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 313857.48000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 193626.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 68835.69}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 45621.53}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 205231.2}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4362.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2776.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 55320.299999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12839.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9821.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4273.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 73448340.36999999, "v": "73,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.7, "v_pc": "1633,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "17.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 37342349.39999999, "v": "37,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 19312859.93, "v": "19,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.29}, {"name": "Gimnazja", "value": 5056233.220000001, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4112559.0100000002, "v": "4,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2679965.91, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2552955.4899999998, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1240746.0999999999, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 458563.06999999995, "v": "458,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 308311.47000000003, "v": "308,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 191492.56, "v": "191,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134042.5, "v": "134,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 58261.70999999999, "v": "58,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "value": 53486301.93000002, "v": "53,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.36, "v_pc": "1189,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37361321.150000006, "v": "37,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11122593.23, "v": "11,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.79}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2802768.71, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 290.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2120735.8899999997, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.96}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 74523.6, "v": "74,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4359.35, "v": "4,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 305.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28398371.220000003, "v": "28,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.87, "v_pc": "631,50 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 10868464.68, "v": "10,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 8001.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7793256.38, "v": "7,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5125026.16, "v": "5,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1514268.15, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.33}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1090721.5599999998, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 776520.8799999999, "v": "776,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 509548.27, "v": "509,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 468591.45, "v": "468,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 163940.7, "v": "163,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 88032.99, "v": "88,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 405.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 17953562.150000002, "v": "17,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.5, "v_pc": "399,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8330207.040000001, "v": "8,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.39}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6628519.880000001, "v": "6,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.92}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2544195.23, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.17}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 250640.0, "v": "250,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15143005.129999995, "v": "15,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.33, "v_pc": "336,74 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12443067.449999997, "v": "12,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.17}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1368019.3200000003, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 428711.86000000004, "v": "428,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.83}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 374493.1699999999, "v": "374,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 311766.64, "v": "311,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121946.69, "v": "121,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 95000.0, "v": "95,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11940599.19, "v": "11,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.99, "v_pc": "265,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 11028459.1, "v": "11,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 586740.09, "v": "586,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 325400.0, "v": "325,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9988835.300000003, "v": "9,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17, "v_pc": "222,12 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3040875.8200000008, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.44}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2737350.3599999994, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 989439.1099999999, "v": "989,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.9}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 678436.51, "v": "678,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 661400.0, "v": "661,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.62}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 553939.4099999999, "v": "553,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 526946.19, "v": "526,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 426520.33, "v": "426,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 326588.2, "v": "326,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.26}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44019.71, "v": "44,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1519.6599999999999, "v": "1,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9390934.670000002, "v": "9,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92, "v_pc": "208,83 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 6545998.029999999, "v": "6,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2161850.46, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.02}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 250000.0, "v": "250,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 218877.5, "v": "218,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 214208.68, "v": "214,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7971627.9, "v": "7,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33, "v_pc": "177,27 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 7559228.200000001, "v": "7,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.82}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 412399.7, "v": "412,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.17}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3817019.6900000004, "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59, "v_pc": "84,88 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2233500.3300000005, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1221825.19, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 331324.16000000003, "v": "331,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.68}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2370.01, "v": "2,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3510782.1799999997, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 175.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46, "v_pc": "78,07 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "196.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2082999.8399999999, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 2008.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.33}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1018143.78, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 234482.21000000002, "v": "234,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 175156.35, "v": "175,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1960294.2499999995, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "43,59 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1555397.6099999999, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.34}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 193963.55, "v": "193,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.89}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 134021.46000000002, "v": "134,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 70208.63, "v": "70,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 6703.0, "v": "6,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1038268.4700000001, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "23,09 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 877689.95, "v": "877,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.53}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 120027.0, "v": "120,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 28669.52, "v": "28,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11882.0, "v": "11,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 297000.0, "v": "297,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12, "v_pc": "6,60 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "64.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 297000.0, "v": "297,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 264104.07, "v": "264,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,87 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 129788.68, "v": "129,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.14}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 126357.68999999999, "v": "126,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6879.7, "v": "6,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1078.0, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 254136.18, "v": "254,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,65 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134793.66999999998, "v": "134,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.03}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.34}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10842.51, "v": "10,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Post\u0119p biologiczny w produkcji zwierz\u0119cej", "value": 8500.0, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 205231.2, "v": "205,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,56 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 205231.2, "v": "205,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 116252.76999999999, "v": "116,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,59 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116252.76999999999, "v": "116,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}