{"gmina": "gmina wiejska Por\u0105bka", "ludnosc": 15501, "budzet": {"dochody": "73,62 mln z\u0142", "wydatki": "76,46 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,27 mln z\u0142", "wydatki": "2,35 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "3,05 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "82,63 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,56 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,01 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-26", "DOFINANSOWANIE": "2610984.98", "WARTOSC": "3251004.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Gminie Por\u0105bka. W ramach projektu zagospodarowane zostan\u0105 tereny wzd\u0142u\u017c ciek\u00f3w wodnych znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy \u2013 powstan\u0105 trasy dydaktyczno-przyrodnicze piesze wraz ze stanowiskami edukacyjnymi (\u0142awki, tablice informacyjne, oznakowanie szlaku). Ponadto powstan\u0105 cztery sezonowe Centra Edukacji Ekologicznej oraz place do edukacji ekologicznej przez zabaw\u0119 (w ka\u017cdym so\u0142ectwie Gminy). Zostanie r\u00f3wnie\u017c przeprowadzona kampania edukacyjna i informacyjno - promocyjna. Projekt wynika z przeprowadzonej inwentaryzacji przyrodniczej. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Por\u0105bka. Projekt zostanie zrealizowany do 30.09.2019 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA POR\u0104BKA", "TYTUL": "Zagospodarowanie ciek\u00f3w wodnych w Gminie Por\u0105bka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1993855.65", "WARTOSC": "9971341.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii produkcji makaronu o podwy\u017cszonej zawarto\u015bci b\u0142onnika owsianego. Produkowany makaron b\u0119dzie wykazywa\u0142 prozdrowotne dzia\u0142anie w zakresie: - profilaktyki powstawania oty\u0142o\u015bci, - nadci\u015bnienia t\u0119tniczego, - cukrzycy, - schorze\u0144 jelita grubego. W tym celu konieczny jest zakup linii technologicznej, oprogramowa\u0144 niezb\u0119dnych do wytwarzania makaronu wed\u0142ug wynalazku. Inwestycja spowoduje wprowadzenie innowacji na skal\u0119 \u015bwiata nie stosowan\u0105 d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata. Projekt stanowi odpowied\u017a na oczekiwania konsumenckie w zakresie \u0142\u0105czenia wysokiej warto\u015bci od\u017cywczej z funkcjami prozdrowotnymi. Projekt spowoduje wzrost eksportu i zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "CZANIECKIE MAKARONY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci sektora M\u015aP poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w prozdrowotnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1918501.20", "WARTOSC": "5243903.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Przedmiotem planowanego do realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej z zastosowaniem innowacji nietechnologicznej u Wnioskodawcy poprzez zakup innowacyjnej technologii (technologii cyfrowego druku zwojowego, technologii wyka\u0144czania cyfrowo wydrukowanych etykiet, technologii wyka\u0144czania rotacyjnego wraz z systemem przygotowania separacji) wytwarzania wysokojako\u015bciowych etykiet IML. Inwestycja zwi\u0119kszy skal\u0119 dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy i spowoduje wzrost zasi\u0119gu oferty na nowe rynki zbytu, a g\u0142\u00f3wnym jej celem jest poprawa konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie wymienionych innowacji oraz zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwie z grupy M\u015aP.", "BENEFICJENT": "DTL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii wysokojako\u015bciowego druku etykiet IML w trybie multichannel z wykorzystaniem cyfrowej maszyny zwojowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-05-10", "DOFINANSOWANIE": "820505.00", "WARTOSC": "1433656.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektowno\u015bci energetycznej w infrastrukturze publicznej budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Miko\u0142aja Kopernika w Por\u0105bce przy ulicy Krakowskiej 4. W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d, poprawy jako\u015bci powietrza i zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci wykonany zostanie we wskazanym budynku konieczny zakres prac termomodernizacyjnych, wynikaj\u0105cych z Audytu energetycznego: - Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; - Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie w piwnicy - budynek niski; - Ocieplenie \u015bcian w gruncie; - Ocieplenie stropu nad II pi\u0119trem (koszt niekwalifikowalny); - Modernizacja instalacji c.o. - Modernizacja instalacji c.w.u. Projekt termomodernizacji realizowany jest zgodnie z przygotowanym Audytem energetycznym budynku, przy czym zakres zosta\u0142 wydzielony, na podstawie Audytu z obecnie realizowanego zadania pn. \"Rozbudowa budynku Szko\u0142y Podstawowej w Por\u0105bce\".", "BENEFICJENT": "GMINA POR\u0104BKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 1 im. Miko\u0142aja Kopernika w Por\u0105bce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "545232.55", "WARTOSC": "575159.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wykonanie zadania inwestycyjnego pt. \u201eOgraniczenie niskiej emisji i poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Gminy Por\u0105bka\u201d. Inwestycja jest skoncentrowana na dzia\u0142aniach polegaj\u0105cych na realizacji programu ograniczania niskiej emisji dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Por\u0105bka obejmuj\u0105cego wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych) w budynkach jednorodzinnych na \u017ar\u00f3d\u0142o opalane paliwem gazowym lub biomas\u0105 wraz z instalacjami OZE. Moc ka\u017cdej z instalacji zosta\u0142a zweryfikowana poprzez inspekcje terenowe przeprowadzone dla ka\u017cdego gospodarstwa domowego obj\u0119tego projektem oraz potwierdzona w audycie energetycznym dla ka\u017cdej nieruchomo\u015bci. Realizacja dzia\u0142a\u0144 obj\u0119tych projektem spowoduje popraw\u0119 jako\u015bci powietrza, obni\u017cenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w zakresie py\u0142\u00f3w, gaz\u00f3w, wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "BENEFICJENT": "GMINA POR\u0104BKA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji i poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Gminy Por\u0105bka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "516000.00", "WARTOSC": "1586700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu do produkcji wynik\u00f3w praca badawczo - rozwojowych, kt\u00f3re polega\u0142y na opracowaniu nowej generacji niskoemisyjnych i wysokosprawnych palnik\u00f3w w\u0119glowych o mocy do 500 kW, z zastosowaniem mo\u017cliwo\u015bci zmiennej geometrii powierzchni spalania. W celu realizacji inwestycji konieczne jest poszerzenie parku maszynowego o nowe innowacyjne urz\u0105dzenia produkcyjne. Przeprowadzenie inwestycji pozwoli firmie na p\u0142ynne wdro\u017cenie do produkcji nowego produktu bez zak\u0142\u00f3cania istniej\u0105cego procesu produkcyjnego, a tak\u017ce na zapewnienie w\u0142a\u015bciwej wydajno\u015bci i jako\u015bci procesu produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "WOPAK KOZIE\u0141, JURCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej generacji niskoemisyjnych i wysokosprawnych palnik\u00f3w w\u0119glowych o mocy do 500 kW, z zastosowaniem mo\u017cliwo\u015bci zmiennej geometrii powierzchni spalania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "505890.00", "WARTOSC": "1382766.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Wnioskodawca jest rodzinn\u0105 firm\u0105 prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 od 1985 roku w zakresie produkcji szerokiej gamy armatury grzewczej i sanitarnej z mosi\u0105dzu. Aktualnie Sp\u00f3\u0142ka podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o wdro\u017ceniu do produkcji nowego wyrobu jakim jest \u015brubunek NEW zawieraj\u0105cy innowacyjne w skali kraju rozwi\u0105zanie technologiczne. Wdro\u017cenie to b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119 przedmiotowej inwestycji, kt\u00f3ra jest zwi\u0105zana z zakupem nowoczesnych maszyn umo\u017cliwiaj\u0105cych wykonanie element\u00f3w sk\u0142adowych innowacyjnego \u015brubunku NEW \u2013 tulejki \u015brubunku, nakr\u0119tki oraz pier\u015bcienia zabezpieczaj\u0105cego ze stali nierdzewnej. Maszyny te, poza mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wytworzenia innowacyjnego wyrobu, pozwol\u0105 tak\u017ce na podniesienie potencja\u0142u wytw\u00f3rczego Inwestora, co przyczyni si\u0119 do wzrostu jego pozycji konkurencyjnej na rynku krajowym.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"INSTAL-ART\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA STANIS\u0141AW RUDZKI, WOJCIECH RUDZKI, ALICJA RUDZKA, JANUSZ GAJEWSKI, ALICJA GAJEWSKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego \u015brubunku NEW.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "1242300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu b\u0119dzie usprawnienie komunikacji w firmie oraz poza ni\u0105. W ramach projektu wdro\u017cone b\u0119d\u0105 systemy B2B, B2C, B2E oraz Platforma controlingowa. Pierwszy usprawni komunikacje z partnerami biznesowymi, drugi z klientem, trzeci kontakty firma-pracownikami. Wdro\u017cony system pozwoli na automatyzacj\u0119 komunikacji z pracownikami oraz proces\u00f3w zachodz\u0105cych pomi\u0119dzy firm\u0105 a kontrahentami i klientami, kt\u00f3re w tradycyjnym modelu wsp\u00f3\u0142pracy anga\u017cuj\u0105 bardzo du\u017ce zasoby ludzkie i s\u0105 bardzo czasoch\u0142onne i kosztoch\u0142onne. Aktualnie procesy te pomimo posiadania systemu informatycznego, przebiegaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie w tradycyjny spos\u00f3b. Wdro\u017cony system wyr\u00f3\u017cnia\u0107 b\u0119dzie si\u0119 wysokim stopniem mo\u017cliwo\u015bci konfiguracji, co pozwoli zbudowa\u0107 dowolne zestawienie po wcze\u015bniejszym zdefiniowaniu okre\u015blonych parametr\u00f3w. W rezultacie spowoduje usprawnienie proces\u00f3w biznesowych oraz wewn\u0119trznych z pracownikami poprzez ich automatyzacj\u0119 oraz rezygnacj\u0119 z papierowego obiegu dokument\u00f3w", "BENEFICJENT": "CZANIECKIE MAKARONY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zintegrowanych innowacyjnych system\u00f3w zarz\u0105dzania i wspomagania produkcji B2B, B2C i B2E oraz Platformy controlingowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-16", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "459012.24", "WARTOSC": "1278584.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest stworzenie modu\u0142owego i parametryzowanego systemu informatycznego (platformy) b\u0119d\u0105cego narz\u0119dziem wspomagaj\u0105cym procesy biznesowe zwi\u0105zane ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug szkoleniowych, wdro\u017ceniowych oraz us\u0142ug zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 oraz Partner\u00f3w oraz produkcji dedykowanych aplikacji biznesowych. Platforma Snoza spowoduje optymalizacj\u0119 dotychczasowych trzech kluczowych proces\u00f3w biznesowych: 1 \u2013 szkole\u0144 dla Partner\u00f3w i pracownik\u00f3w Klient\u00f3w (z zakresu ochrony danych) 2 \u2013 obiegu dokument\u00f3w w organizacji Wnioskodawcy (w tym rozliczania us\u0142ug, jakie Wnioskodawca zleca Partnerom do wykonania) 3 \u2013 realizacji us\u0142ug przez Partner\u00f3w (audyty, analiza ryzyka, dost\u0119p do repozytorium polityk bezpiecze\u0144stwa Informacji, pe\u0142nienie funkcji outsourcowanego Administratora Bezpiecze\u0144stwa Informacji) Platforma Snoza umo\u017cliwi zapocz\u0105tkowanie nowego procesu biznesowego 4 \u2013 projektowanie i sprzeda\u017c dedykowanych aplikacji biznesowych", "BENEFICJENT": "\"ZONTEK I WSP\u00d3LNICY\" SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Snoza Platform - platforma wspieraj\u0105ca procesy zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem organizacj\u0105, jej partnerami i klientami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "424579.98", "WARTOSC": "752400.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektowno\u015bci energetycznej w infrastrukturze publicznej budynku O\u015brodka Zdrowia w Kobiernicach przy ulicy \u017bywieckiej 10. W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d, poprawy jako\u015bci powietrza i zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci wykonany zostanie we wskazanym budynku konieczny zakres prac termomodernizacyjnych. Zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania inwestycyjne: -Ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych -Ocieplenie dwuwarstwowe po\u0142aci dachowej -Ocieplenie stropu nad piwnic\u0105 -Wymiana okien w piwnicy -Wymiana okien na poddaszu -Wymiana drzwi zewn\u0119trznych -Modernizacja CO -Modernizacja systemu CWU Celem projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci infrastruktury publicznej a tak\u017ce poprawa jako\u015bci powietrza w Gminie Por\u0105bka.", "BENEFICJENT": "GMINA POR\u0104BKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku O\u015brodka Zdrowia w Kobiernicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1506644.72", "WARTOSC": "1792964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 135 Nauczycieli(dalej N) (127K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1900 uczni\u00f3w/nic klas1-3 30 SzP w 9 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.44\u2013BIELSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie bielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "260323.32", "WARTOSC": "260323.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"COSMO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Cosmo sp.z o.o. z siedzib\u0105 w Kobiernicach .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "244159.40", "WARTOSC": "352322.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektowno\u015bci energetycznej w infrastrukturze publicznej budynku Przedszkola Publicznego mieszcz\u0105cego si\u0119 w Cza\u0144cu. W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d, poprawy jako\u015bci powietrza i zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci wykonany zostanie we wskazanym budynku konieczny zakres prac termomodernizacyjnych. Zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania inwestycyjne: -Ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych -Wymiana okien -Wymiana drzwi zewn\u0119trznych -Modernizacja CO -Modernizacja systemu CWU Celem projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci infrastruktury publicznej a tak\u017ce poprawa jako\u015bci powietrza w Gminie Por\u0105bka. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zredukowana zostanie emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza, a tym samym uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o", "BENEFICJENT": "GMINA POR\u0104BKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Przedszkola Publicznego w Cza\u0144cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "229725.00", "WARTOSC": "627915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Wnioskodawca dzia\u0142a na rynku od 2002 r. i jest jednym z wiod\u0105cych producent\u00f3w wyrob\u00f3w gazoszczelnych w Polsce. Firma oferuje produkty z materia\u0142\u00f3w termoplastycznych o r\u00f3\u017cnym przeznaczeniu. Analiza rynku i potrzeby zaobserwowane na nim sk\u0142oni\u0142y Wnioskodawc\u0119 do podj\u0119cia decyzji o zdywersyfikowaniu dzia\u0142alno\u015bci firmy i wdro\u017ceniu do produkcji innowacyjnego suchego skafandra do nurkowania, zgrzewanego z materia\u0142u poliuretanowego, z systemem uszczelnienia szyi i nadgarstk\u00f3w. Do uruchomienia produkcji skafandra niezb\u0119dne jest wprowadzenie w firmie nowoczesnych technologii. W tym celu niezb\u0119dny jest zakup zgrzewarek, oprogramowania oraz komputera. Nowy produkt wykonany zostanie w oparciu o technologi\u0119 zgrzewania wysok\u0105 cz\u0119stotliwo\u015bci\u0105 i b\u0119dzie efektem w\u0142asnych prac B+R.", "BENEFICJENT": "WATS PIOTR DEMSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego suchego skafandra szans\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AMOCARAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Amocarat Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ARC-POL BABI\u0143SKI\" SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wsparcie na kapita\u0142 obrotowy Arc-Pol Babinski Sp Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "153112.75", "WARTOSC": "318185.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Wnioskodawca jest polskim producentem bielizny erotycznej dzia\u0142aj\u0105cym na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego Sp\u00f3\u0142ki poprzez wej\u015bcie na rynek USA, na kt\u00f3rym przedsi\u0119biorca nie jest obecny oraz wej\u015bcie z nowym innowacyjnym produktem tj. erotycznym strojem k\u0105pielowym na rynek rosyjski. Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki uczestnictwie Wnioskodawcy w 9 bran\u017cowych mi\u0119dzynarodowych imprezach targowo-wystawienniczych oraz zakupie bada\u0144 rynku bielizny w USA i Rosji.", "BENEFICJENT": "AMOCARAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internacjonalizacja marki poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych imprezach targowo-wystawienniczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1293107.40", "WARTOSC": "1534298.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-29.06.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu usprawnienie pracy 8 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w poprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8 JST rzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w wzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji 3. Grupa docelowa projektu - 8 JST oraz ich pracownicy 540 os\u00f3b (378K) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy Organizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3w Wdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje Organizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nier", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akcelerator e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "840344.93", "WARTOSC": "988641.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad 820 kobietami (100%K;0%M) w ci\u0105\u017cy w wieku poni\u017cej 35 roku \u017cycia (w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem) wraz z dzie\u0107mi w okresie prenatalnym w woj. \u015bl\u0105skim do 31.12.2020 r. poprzez polepszenie jako\u015bci \u017cycia w skutek poprawy zdrowia, a tym samym zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu poprzez realizacj\u0119 projektu zgodnie z zapisami RPZ. W ramach przedmiotowego projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 modu\u0142u przekrojowego wskazanego w RPZ poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla personelu medycznego Wnioskodawcy, w tym POZ dla 20 os\u00f3b (11Ki9M). Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "KONIOR CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Kompleksowa opieka prenatalna - kobiety do 35 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4619274.36", "WARTOSC": "5846712.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka", "OPIS": "Prace geoin\u017cynieryjne nale\u017c\u0105 do najtrudniejszych w ca\u0142ym procesie budowlanym. Wymagaj\u0105 one ogromnego do\u015bwiadczenia zar\u00f3wno projektowego jak i wykonawczego. Prace te cz\u0119sto wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z potrzeb\u0105 wywozu gruntu, wprowadzaniem niekorzystnych drga\u0144, naruszeniem stanu gruntu rodzimego, co jest uci\u0105\u017cliwe dla otaczaj\u0105cego \u015brodowiska. Jednym ze sposob\u00f3w modyfikacji w\u0142a\u015bciwo\u015bci gruntu, cz\u0119\u015bciowo eliminuj\u0105cym wspomniane negatywne oddzia\u0142ywania, jest wprowadzanie do niego zaczynu cementowego. Dzi\u0119ki takiemu zabiegowi powstaje kompozyt zwany gruntobetonem, z kt\u00f3rego wykonywane s\u0105 mi\u0119dzy innymi palisady z kolumn DSM. Zasadniczym celem projektu jest opracowanie kompleksowego rozwi\u0105zania materia\u0142owo-technologicznego, pozwalaj\u0105cego na zwi\u0119kszenie funkcjonalno\u015bci konstrukcji geoin\u017cynierskich wykonanych z gruntobetonu. Innowacyjny materia\u0142 i technologia przyczyni\u0105 si\u0119 do nowego spojrzenia na spektrum zastosowa\u0144 tego typu konstrukcji. Jednym z cel\u00f3w projektu jest dok\u0142adne rozpoznanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych i technologicznych gruntobeton\u00f3w wytwarzanych na bazie nowoczesnych spoiw mineralnych. Zasadnicz\u0105 jednak innowacyjn\u0105 modyfikacj\u0105 materia\u0142ow\u0105 b\u0119dzie wprowadzenie do mineralnej matrycy gruntobetonowej zbrojenia rozproszonego w postaci syntetycznych w\u0142\u00f3kien pochodz\u0105cych z materia\u0142\u00f3w odpadowych. Projekt swym zakresem obejmowa\u0107 b\u0119dzie obszerny program bada\u0144 przemys\u0142owych, daj\u0105cych pe\u0142ne rozpoznanie co do jako\u015bciowego i ilo\u015bciowego wp\u0142ywu zmiennych czynnik\u00f3w materia\u0142owych na w\u0142a\u015bciwo\u015bci kompozyt\u00f3w oraz dostosowanie istniej\u0105cych zasob\u00f3w technicznych do pracy z zaczynem cementowym zawieraj\u0105cym zbrojenie rozproszone. Planowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105 badania przemys\u0142owe realizowane w skali laboratoryjnej i p\u00f3\u0142-technicznej. Ostatnim etapem b\u0119d\u0105 prace rozwojowe polegaj\u0105ce na wykonanie obud\u00f3w wykop\u00f3w z fibrogruntocementu w rzeczywistych warunkach gruntowych.", "BENEFICJENT": "SOLEY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Technologia \u015bcian fibrogruntobetonowych do realizacji szczelnych obud\u00f3w wykop\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-10", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "819585.93", "WARTOSC": "964218.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola II-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl. to projekt skierowany do19 OWP (p.m: Katowice, Sosnowiec, Jaworzno, gm: Mierz\u0119cice, Por\u0105bka, Wilkowice,Orzesze, Krzy\u017canowice,Jasienica,Kochanowice),77 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (25K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 17nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalist. wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1.S\u0142oneczne Przedszkole (SP) w gm.Mierz\u0119cice 2.SP w gm.Por\u0105bka 3.SP w gm Wilkowice 4.SP w gm Orzesze 5.SP w gm Krzy\u017canowice 6.SP w gm Jasienica 7.SP w gm Kochanowice 8.SP w Katowicach 9.SP w Sosnowcu 10.SP w Jaworznie Realiz:01.08.2017-10.01.2019", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola II - realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.04.2019-31.12.2019 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.12.2019-31.08.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.10.2019-30.06.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "25,56 mln z\u0142", "procent": 33.43, "v_pc": "1649,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "14,49 mln z\u0142", "procent": 56.69}, {"name": "Przedszkola", "v": "6,38 mln z\u0142", "procent": 24.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "1,17 mln z\u0142", "procent": 4.55}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "1,16 mln z\u0142", "procent": 4.53}, {"name": "Gimnazja", "v": "830,75 tys z\u0142", "procent": 3.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "356,45 tys z\u0142", "procent": 1.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "346,40 tys z\u0142", "procent": 1.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "346,15 tys z\u0142", "procent": 1.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "231,16 tys z\u0142", "procent": 0.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "112,81 tys z\u0142", "procent": 0.44}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "99,00 tys z\u0142", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "40,26 tys z\u0142", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rodzina", "v": "18,13 mln z\u0142", "procent": 23.7, "v_pc": "1169,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "13,29 mln z\u0142", "procent": 73.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,91 mln z\u0142", "procent": 21.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "756,85 tys z\u0142", "procent": 4.17}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "142,38 tys z\u0142", "procent": 0.78}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "16,58 tys z\u0142", "procent": 0.09}, {"name": "NIEZNANY3", "v": "13,90 tys z\u0142", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,95 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "6,82 mln z\u0142", "procent": 8.92, "v_pc": "440,27 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "5,26 mln z\u0142", "procent": 77.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "968,69 tys z\u0142", "procent": 14.19}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "201,19 tys z\u0142", "procent": 2.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "149,46 tys z\u0142", "procent": 2.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "126,25 tys z\u0142", "procent": 1.84}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "115,30 tys z\u0142", "procent": 1.68}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "6,06 mln z\u0142", "procent": 7.92, "v_pc": "391,05 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "v": "2,42 mln z\u0142", "procent": 39.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,35 mln z\u0142", "procent": 38.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "782,15 tys z\u0142", "procent": 12.9}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "325,25 tys z\u0142", "procent": 5.36}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "80,60 tys z\u0142", "procent": 1.32}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "65,16 tys z\u0142", "procent": 1.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "22,47 tys z\u0142", "procent": 0.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "14,84 tys z\u0142", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "5,81 mln z\u0142", "procent": 7.6, "v_pc": "375,07 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "254.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "5,79 mln z\u0142", "procent": 99.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "21,63 tys z\u0142", "procent": 0.37}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "6,27 tys z\u0142", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "3,20 mln z\u0142", "procent": 4.18, "v_pc": "206,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,71 mln z\u0142", "procent": 53.63}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "1,48 mln z\u0142", "procent": 46.36}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "2,30 mln z\u0142", "procent": 3.0, "v_pc": "148,36 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "210.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,03 mln z\u0142", "procent": 88.14}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "112,44 tys z\u0142", "procent": 4.88}, {"name": "Cmentarze", "v": "99,90 tys z\u0142", "procent": 4.34}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "60,27 tys z\u0142", "procent": 2.62}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,21 mln z\u0142", "procent": 2.89, "v_pc": "142,85 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,08 mln z\u0142", "procent": 48.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "367,44 tys z\u0142", "procent": 16.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "325,14 tys z\u0142", "procent": 14.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "241,70 tys z\u0142", "procent": 10.91}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "163,67 tys z\u0142", "procent": 7.39}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "27,99 tys z\u0142", "procent": 1.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "11,81 tys z\u0142", "procent": 0.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,32 tys z\u0142", "procent": 0.01}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "0,16 tys z\u0142", "procent": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "1,87 mln z\u0142", "procent": 2.44, "v_pc": "120,50 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "1,87 mln z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,83 mln z\u0142", "procent": 2.39, "v_pc": "117,98 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "1,42 mln z\u0142", "procent": 77.69}, {"name": "Biblioteki", "v": "380,00 tys z\u0142", "procent": 20.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "27,93 tys z\u0142", "procent": 1.52}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "765,44 tys z\u0142", "procent": 1.0, "v_pc": "49,38 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "684,52 tys z\u0142", "procent": 89.42}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "55,89 tys z\u0142", "procent": 7.3}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "25,00 tys z\u0142", "procent": 3.26}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,03 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "630,01 tys z\u0142", "procent": 0.82, "v_pc": "40,64 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "74.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "454,58 tys z\u0142", "procent": 72.15}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "85,43 tys z\u0142", "procent": 13.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "60,40 tys z\u0142", "procent": 9.58}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "29,60 tys z\u0142", "procent": 4.69}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "402,14 tys z\u0142", "procent": 0.52, "v_pc": "25,94 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "340,16 tys z\u0142", "procent": 84.58}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "61,98 tys z\u0142", "procent": 15.41}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "328,51 tys z\u0142", "procent": 0.42, "v_pc": "21,19 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "328,51 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "234,53 tys z\u0142", "procent": 0.3, "v_pc": "15,13 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "207,96 tys z\u0142", "procent": 88.67}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "15,18 tys z\u0142", "procent": 6.47}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "v": "11,39 tys z\u0142", "procent": 4.85}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "176,83 tys z\u0142", "procent": 0.23, "v_pc": "11,41 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "97,63 tys z\u0142", "procent": 55.21}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "v": "79,20 tys z\u0142", "procent": 44.78}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "95,59 tys z\u0142", "procent": 0.12, "v_pc": "6,17 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "46,72 tys z\u0142", "procent": 48.87}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "45,28 tys z\u0142", "procent": 47.36}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "3,00 tys z\u0142", "procent": 3.13}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,59 tys z\u0142", "procent": 0.62}]}, {"name": "Turystyka", "v": "23,25 tys z\u0142", "procent": 0.03, "v_pc": "1,50 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "23,25 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "5,20 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,34 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "5,20 tys z\u0142", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "2,16 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "2,16 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "1,76 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "v": "1,76 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}]}