{"gmina": "Kozy", "typ_gminy": "gmina wiejska Kozy", "kod_gus": "012414402000", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": "12'787", "budzet": {"dochody": "73,87 mln z\u0142", "wydatki": "67,18 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 52077821.180000015, "dane1": 49286475.129999995, "dane2": 49286475.129999995, "dane3": 2791346.0500000194}, {"label": "2017", "dane0": 54394316.230000004, "dane1": 56031507.58999997, "dane2": 54394316.230000004, "dane4": 1637191.3599999622}, {"label": "2018", "dane0": 60822705.60000001, "dane1": 65255162.159999974, "dane2": 60822705.60000001, "dane4": 4432456.559999965}, {"label": "2019", "dane0": 73874508.97000003, "dane1": 67175894.82000001, "dane2": 67175894.82000001, "dane3": 6698614.150000021}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13393840.4, "dane1": 20717527.44000002}, {"label": "2017", "dane0": 14241756.100000001, "dane1": 24457868.94}, {"label": "2018", "dane0": 15431354.36, "dane1": 25516488.25000001}, {"label": "2019", "dane0": 17126313.24, "dane1": 23382070.170000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,35 mln z\u0142", "wydatki": "2,24 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 24.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7913460500000196}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7913460500000196}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6371913599999621}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6371913599999621}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.432456559999965}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.432456559999965}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 6.6986141500000205}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 6.6986141500000205}], "dochod_ue": "5,90 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "40,71 mln z\u0142", "gmina_pc": "3183.3 z\u0142", "powiat": "6,63 mln z\u0142", "powiat_pc": "518.8 z\u0142", "wojewodztwo": "19,57 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "677,35 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,92 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 17126313.24, "wydatki": 23382070.170000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "24862414.44", "WARTOSC": "48950687.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 32,3 km oraz pod\u0142\u0105czenie nowych u\u017cytkownik\u00f3w w liczbie 2924 RLM", "BENEFICJENT": "GMINA KOZY", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w Gminie Kozy etap X", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1944.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-13", "DOFINANSOWANIE": "3427282.09", "WARTOSC": "7251985.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest budowa Publicznego Przedszkola Integracyjnego w Kozach przy ulicy Akacjowej. Rzeczowy zakres prac obejmuje: budow\u0119 budynku przedszkola wraz z instalacj\u0105 sanitarn\u0105 i elektryczn\u0105, zakup wyposa\u017cenia sal przedszkolnych i szatni, zakup wyposa\u017cenia kuchni. Aktualnie w Gminie Kozy wyst\u0119puje deficyt w dost\u0119pie do publicznej infrastruktury wychowania przedszkolnego. W roku szkolnym 2015/2016 wychowaniem przedszkolnym obj\u0119tych jest 444 dzieci, podczas gdy publiczne jednostki zapewniaj\u0105 miejsca tylko dla 278 dzieci. Celem niniejszej inwestycji jest zatem zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do plac\u00f3wek wychowania przedszkolnego na terenie Gminy. Projekt jest gotowy do realizacji. Inwestor dysponuje kompletn\u0105 dokumentacj\u0105 techniczn\u0105- projektem budowlanym, projektami wykonawczymi wszystkich bran\u017c, przedmiarami rob\u00f3t, specyfikacj\u0105 techniczn\u0105 wykonania i odbioru rob\u00f3t oraz kosztorysami inwestorskimi. Ponadto Wnioskodawca jest w posiadaniu prawomocnego pozwolenia na budow\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA KOZY", "TYTUL": "Budowa przedszkola integracyjnego przy ul. Akacjowej w Kozach wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 268.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-03-28", "DOFINANSOWANIE": "1923985.22", "WARTOSC": "2263512.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wykonanie kompleksowej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 szko\u0142y, zlokalizowanej w Kozach przy pl. Ks. Karola Kochaja 1. W ramach zadania przewiduje si\u0119: - docieplenie \u015bcian, - docieplenie dachu, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - modernizacj\u0119 instalacji centralnego ogrzewania, - modernizacj\u0119 kot\u0142owni i wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku poprzez ograniczenie zapotrzebowania na energi\u0119, a przez to zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, co zwi\u0119kszy atrakcyjno\u015b\u0107 regionu, zar\u00f3wno inwestycyjn\u0105, jak i turystyczn\u0105 oraz poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Ograniczanie wprowadzanych do powietrza substancji zanieczyszczaj\u0105cych wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c pozytywnie na popraw\u0119 jako\u015bci gleb i w\u00f3d powierzchniowych oraz na popraw\u0119 stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w regionu.", "BENEFICJENT": "GMINA KOZY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szkolnego w Kozach przy pl. ks. Karola Kochaja 1.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1619511.17", "WARTOSC": "2652365.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Wnioskodawca to firma o charakterze in\u017cynierskim specjalizuj\u0105ca si\u0119 w produkcji i regeneracji uszczelnie\u0144 mechanicznych, znajduj\u0105cych zastosowanie w urz\u0105dzeniach z wa\u0142em obrotowym, stosowanych w r\u00f3\u017cnych ga\u0142\u0119ziach przemys\u0142u. Wychodz\u0105c naprzeciw oczekiwaniom rynku w kierunku stosowania uszczelnie\u0144 zapewniaj\u0105cych pe\u0142n\u0105 hermetyzacj\u0119 proces\u00f3w zachodz\u0105cych w turbinach wodnych, Sp\u00f3\u0142ka w ramach niniejszego projektu: OPRACUJE ROZWI\u0104ZANIA KONSTRUKCYJNE ORAZ TECHNOLOGI\u0118 WYTWARZANIA I WYBIERZE MATERIA\u0141Y POSZCZEG\u00d3LNYCH KOMPONENT\u00d3W BEZSTYKOWEGO USZCZELNIENIA PRZEZNACZONEGO DO TURBIN WODNYCH MA\u0141EJ MOCY (MEW-OZE). Realizacja prac B+R wraz z komercjalizacj\u0105 i wdro\u017ceniem wynik\u00f3w pozwoli rozszerzy\u0107 ofert\u0119 o nowy typ uszczelnienia zapewniaj\u0105cego pe\u0142n\u0105 ochron\u0119 \u015brodowiska zewn\u0119trznego przed wydostawaniem si\u0119 do niego p\u0142yn\u00f3w eksploatacyjnych turbin, co ma priorytetowe znaczenie dla elektrowni wodnych, w tym pracuj\u0105cych na ciekach wody pitnej.", "BENEFICJENT": "ANGA USZCZELNIENIA MECHANICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie, komercjalizacja i wdro\u017cenie innowacyjnego uszczelnienia przeznaczonego do turbin wodnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1492542.00", "WARTOSC": "4079614.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia w ramach w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci Firmy nowatorskiej technologii unieruchamiania opatentowanego probiotyku Ganeden BC30 w produkcji suplement\u00f3w diety (innowacja procesowa nieznana i niestosowana dotychczas na \u015bwiecie). G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie wprowadzenie na rynek suplement\u00f3w diety nowej generacji w ramach nowej linii EkaMedica FOOD dla bran\u017cy spo\u017cywczej, wprowadzenie do produkcji serii Duolife Dzie\u0144 i Noc oraz po\u0142\u0105czenie form oleistych, co wpisze si\u0119 w rosn\u0105cy popyt zg\u0142aszany przez odbiorc\u00f3w w kraju i za granic\u0105. Dla uzyskania zak\u0142adanych efekt\u00f3w sprzeda\u017cowych, Firma planuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie innowacji nietechnologicznej. Realizacja projektu zapewni Firmie pozycj\u0119 lidera w tym segmencie rynku, a tak\u017ce przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zakresu posiadanych przez firm\u0119 kompetencji badawczych i wdro\u017ceniowych, co jest niezwykle istotne w przypadku producent\u00f3w produkt\u00f3w farmaceutycznych, umo\u017cliwiaj\u0105c im kontynuacj\u0119 rozwoju i uzyskanie przewag konkurencyjnych.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW ROZMUS JARO-POL", "TYTUL": "Technologia unieruchamiania probiotyku Ganeden BC30 w produkcji suplement\u00f3w diety", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-01-12", "DOFINANSOWANIE": "1271200.00", "WARTOSC": "4686300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Wnioskodawca to firma o charakterze in\u017cynierskim specjalizuj\u0105ca si\u0119 w produkcji i regeneracji uszczelnie\u0144 mechanicznych, znajduj\u0105cych zastosowanie w r\u00f3\u017cnych urz\u0105dzeniach z wa\u0142em obrotowym takich jak pompy wirowe, mieszalniki, reaktory czy wentylatory, stosowanych w r\u00f3\u017cnych ga\u0142\u0119ziach przemys\u0142u. Uszczelnienia oferowane przez Wnioskodawc\u0119 s\u0142u\u017c\u0105 do zabezpieczania proces\u00f3w technologicznych zw\u0142aszcza o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach toksycznych, kancerogennych i wybuchowych, gdzie istnieje ryzyko zagro\u017cenia dla \u015brodowiska i zdrowia ludzi. Wychodz\u0105c naprzeciw oczekiwaniom rynku w kierunku stosowania uszczelnie\u0144 zapewniaj\u0105cych pe\u0142n\u0105 hermetyzacj\u0119 proces\u00f3w, Sp\u00f3\u0142ka przeprowadzi\u0142a szereg bada\u0144 i podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o realizacji inwestycji polegaj\u0105cej na zakupie: - wielozadaniowego centrum obr\u00f3bczego wraz z narz\u0119dziami, - oprogramowania CAM, - interferometru. Powy\u017cszy zakres inwestycji pozwoli wdro\u017cy\u0107 do produkcji nowy typ uszczelnie\u0144 gazodynamicznych oraz rozszerzy\u0107 ofert\u0119 Sp\u00f3\u0142ki o innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0119 pomiarow\u0105.", "BENEFICJENT": "ANGA USZCZELNIENIA MECHANICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych i pomiarowych celem uzyskania przewagi konkurencyjnej na mi\u0119dzynarodowym rynku uszczelnie\u0144 mechanicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "934929.80", "WARTOSC": "3285610.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 5-osiowego centrum obr\u00f3bczego CNC oraz wsp\u00f3\u0142rz\u0119dno\u015bciowej maszyny pomiarowej. Efektem inwestycji b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej (zaawansowana technologia wydajnej i wysokoprecyzyjnej obr\u00f3bki oraz kontroli wymiar\u00f3w detali o skomplikowanych geometriach), innowacji produktowej (z\u0142o\u017cone geometrycznie komponenty najnowszych turbowentylatorowych silnik\u00f3w lotniczych, w tym zesp\u00f3\u0142 rozdzielacza oleju, cz\u0119\u015b\u0107 zewn\u0119trzna przek\u0142adni nap\u0119du wentylatora, a tak\u017ce zaawansowane us\u0142ugi pomiarowe), innowacji marketingowej (otwarcie nowych rynk\u00f3w zbytu, nowe pozycjonowanie oferty na rynku dla zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy, cross-selling). W wyniku projektu powstan\u0105 3 nowe miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "AVIOMECHANIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji z\u0142o\u017conych geometrycznie komponent\u00f3w turbowentylatorowych silnik\u00f3w lotniczych nowej generacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "895400.62", "WARTOSC": "1053412.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie od 01.05.2016-30.09.2018 jest partnerskie wdra\u017canie programu aktywnej integracji na terenie Gminy Kozy (woj.\u015bl\u0105skie),w oparciu o kompleksowe dzia\u0142ania,kt\u00f3rych zastosowanie prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego.Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w podziale na osoby bezrobotne posiadaj\u0105ce ustalony III profil oraz osoby niepe\u0142nosprawne oraz z zaburzeniami psychicznymi zamieszka\u0142e w gminie Kozy.Przewiduje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem 60 os\u00f3b,w tym 30 os\u00f3b bezrobotnych i 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Uczestniczki i uczestnicy projektu obj\u0119ci zostan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji spo\u0142ecznej, a nast\u0119pnie w procesie selekcji opartej o analiz\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb oraz indywidualnego potencja\u0142u r\u00f3wnie\u017c zawodow\u0105 z wykorzystaniem CIS.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"KINO MARZENIE\"", "TYTUL": "Kino Marzenie - Twoje marzenie o pracy stanie si\u0119 realne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "684405.00", "WARTOSC": "1870707.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest innowacyjny \u017curaw z elektrohydraulicznym chwytakiem pr\u00f3\u017cniowym do szk\u0142a, przeszkle\u0144, blach oraz wszelkich powierzchni g\u0142adkich. Urz\u0105dzenie przeznaczone jest do przenoszenia, za\u0142adunku, roz\u0142adunku oraz monta\u017cu szk\u0142a, przeszkle\u0144, blach oraz wszelkich powierzchni g\u0142adkich o wadze do 20 ton na wysoko\u015bci 0-18 m. \u017buraw posiada aktywne rami\u0119 (budowa ramienia pozwala na \u201e\u0142amanie si\u0119\u201d przyjmuj\u0105c kszta\u0142t litery L i k\u0105t rozwarcia 1800) oraz centralne sterowanie elektrohydrauliczne, co razem zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 monta\u017cu w ciasnych b\u0105d\u017a trudno dost\u0119pnych miejscach takich jak np. zadaszone balkony. W ramach przedmiotowego projektu zostanie nabyte, zainstalowane i uruchomione maszyny i urz\u0105dzenia tworz\u0105ce kompleksowe bardzo nowoczesne \u015brodowisko produkcyjne i zaplecze obliczeniowe. Innowacyjne \u017curawie s\u0105 produktem o du\u017cym potencjale eksportowym poniewa\u017c s\u0105 nowym zupe\u0142nie nie spotykanym rozwi\u0105zaniem a rynek europejski ju\u017c zwraca sygna\u0142y zainteresowania.", "BENEFICJENT": "\"HDS SERWIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Inwestycja w technologi\u0119 i zaplecze produkcyjne dla uruchomienia produkcji innowacyjnych \u017curawi z elektrohydraulicznym chwytakiem pr\u00f3\u017cniowym dla poprawy zdolno\u015bci konkurencyjnej i intensyfikacji eksportu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1891324.80", "WARTOSC": "2225088.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie Gminy Jasienica oraz Gminy Kozy w okresie od 01.08.2018-31.12.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne (w tym niepe\u0142nosprawne) osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz ich otoczenie, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem opiekun\u00f3w faktycznych, b\u0119d\u0105cych zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin senior\u00f3w. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 40 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia, z czego 20 os\u00f3b z terenu Gminy Jasienica, 20 os\u00f3b z terenu Gminy Kozy, - 40 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia (uczestniczek i uczestnik\u00f3w projektu), z czego 20 os\u00f3b z terenu Gminy Jasienica, 20 os\u00f3b z terenu Gminy Kozy. Projekt wykorzystuje oraz \u0142\u0105czy do\u015bwiadczenie wszystkich partner\u00f3w z zakresu prowadzonej przez nich dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"KINO MARZENIE\"", "TYTUL": "Synergia spo\u0142eczna w skoordynowanym systemie wsparcia senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "500745.62", "WARTOSC": "589112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eWyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dla dzieci w wieku przedszkolnym w gminie Kozy\u201d skierowany b\u0119dzie \u0142\u0105cznie do 99 dzieci, w tym 50 dziewczynek w wieku przedszkolnym z terenu Gminy Kozy oraz do 26 nauczycieli przedszkolnych. Celem projektu pt.: \"Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dla dzieci w wieku przedszkolnym w gminie Kozy\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gminy Kozy dla 50 nowoprzyj\u0119tych dzieci, w tym dla 25 dziewczynek, zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 49 dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac\u00f3wki obj\u0119tej projektem, u kt\u00f3rych zdiagnozowano wyst\u0119powanie deficyt\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy realizacji wsparcia dla dzieci tj. od 01.09.2018 do 31.08.2019 i w okresie co najmniej dwuletnim po zako\u0144czeniu projektu, oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 26 nauczycieli bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi obj\u0119tymi wsparciem. Termin realizacji: 01.07.2018r. do 31.08.2019r. Miejsce realizacji: Przedszkole Integracyjne w Kozach.", "BENEFICJENT": "GMINA KOZY", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dla dzieci w wieku przedszkolnym w gminie Kozy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "308151.33", "WARTOSC": "362530.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eKompetencje i eksperymenty w Gminie Kozy\u201d skierowany b\u0119dzie do szk\u00f3\u0142 publicznych realizuj\u0105cych podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Kozy oraz do 281 uczni\u00f3w tych plac\u00f3wek (163dz) i 3 nauczycielek bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z uczniami. Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 281 uczni\u00f3w i uczennic ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac\u00f3wek edukacyjnych w Gminie Kozy oraz podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz matematyki, stworzenie w 2 szko\u0142ach obj\u0119tych projektem warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu, oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli pracuj\u0105cymi w plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych skierowany jest projekt w okresie 01.09.2018 do 30.06.2020r. Miejsce realizacji: plac\u00f3wki edukacyjne prowadzone przez Gmin\u0119 Kozy: SP1, SP2, LO. Efektem finalnym b\u0119dzie nabycie kompetencji kluczowych przez co najmniej 80% uczni\u00f3w obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA KOZY", "TYTUL": "Kompetencje i eksperymenty w Gminie Kozy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "166700.93", "WARTOSC": "196118.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eVirtus - rozw\u00f3j niepublicznej edukacji szkolnej w Gminie Kozy\u201d skierowany b\u0119dzie do Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej im. Kardyna\u0142a Karola Wojty\u0142y w Kozach realizuj\u0105cej podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz do 85 uczni\u00f3w tej plac\u00f3wki, w tym do 40 uczennic. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 85 uczni\u00f3w i uczennic ucz\u0119szczaj\u0105cych do Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej im. Kardyna\u0142a Karola Wojty\u0142y w Kozach w okresie od 01.09.2020 do 30.06.2022r. oraz podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w szkole poprzez stworzenie w plac\u00f3wce obj\u0119tej projektem warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu z przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki. Miejsce realizacji: Niepubliczna Szko\u0142a Podstawowa im. Kardyna\u0142a Karola Wojty\u0142y w Kozach. Efektem finalnym projektu b\u0119dzie nabycie kompetencji kluczowych przez co najmniej 80% uczni\u00f3w i uczennic obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "VIRTUS SP. Z O. O.", "TYTUL": "Virtus - rozw\u00f3j niepublicznej edukacji szkolnej w Gminie Kozy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "138874.06", "WARTOSC": "163381.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eRozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Kozy\u201d skierowany b\u0119dzie \u0142\u0105cznie do 35 dzieci, w tym 12 dziewczynek w wieku przedszkolnym ucz\u0119szczaj\u0105cych do Gminnego Przedszkola Publicznego w Kozach oraz do 30 nauczycieli pracuj\u0105cych w w/w plac\u00f3wce. Celem projektu pt.: \u201eRozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Kozy\u201d jest zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 35 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac\u00f3wki obj\u0119tej projektem, u kt\u00f3rych zdiagnozowano wyst\u0119powanie deficyt\u00f3w rozwojowych w okresie 12 miesi\u0119cy realizacji wsparcia tj. od 01.01.2020 do 31.03.2021 oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 30 nauczycieli bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi obj\u0119tymi wsparciem. Termin realizacji: 01.01.2020r. do 31.03.2021r. Miejsce realizacji: Gminne Przedszkole Publiczne w Kozach W ramach projektu zaplanowano: doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci, tj. zaj\u0119\u0107 z logopedii, rewalidacji oraz terapii SI.", "BENEFICJENT": "GMINA KOZY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Kozy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "112464.00", "WARTOSC": "112464.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AVIOMECHANIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Aviomechanika Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "109850.00", "WARTOSC": "303810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Celem projektu jest usprawnienia proces\u00f3w biznesowych i przep\u0142ywu informacji pomi\u0119dzy klientami a Wnioskodawc\u0105 w modelu B2B, B2C i B2E, automatyzacja przebiegu cz\u0119\u015bci proces\u00f3w i wprowadzenie monitoringu oraz rejestracji prowadzonych dzia\u0142a\u0144 poprzez zakup i wdro\u017cenie infrastruktury informatycznej dedykowanej dla w/wym zada\u0144. Przedmiotowy projekt dotyczy wdro\u017cenia infrastruktury informatycznej systemu B2B i B2E wraz ze specjalistycznym rozwi\u0105zaniem WMS optymalizuj\u0105cym procesy biznesowe. System winien uwzgl\u0119dnia\u0107 specyfik\u0119 bran\u017cy oraz gwarantowa\u0107 obs\u0142ug\u0119 i integracj\u0119 proces\u00f3w pomi\u0119dzy Wnioskodawc\u0105 i jego partnerami i odbiorcami. System b\u0119dzie obejmowa\u0142 ca\u0142y zakres dzia\u0142alno\u015bci Firmy czyli b\u0119dzie u\u017cywany we wszystkich jej obszarach tj. w obszarze zam\u00f3wie\u0144, dostaw i dystrybucji oraz obs\u0142ugi formalnej i biznesowej procesu sprzeda\u017cy w specyficznym obszarze tematycznym cz\u0119\u015bci zamiennych i materia\u0142\u00f3w eksploatacyjnych specjalistycznych maszyn budowlanych.", "BENEFICJENT": "\"HDS SERWIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie nowatorskiego oprogramowania przeznaczonego dla optymalizacji proces\u00f3w B2B oraz B2E w relacjach z kontrahentami, wykonawcami i pracownikami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1293107.40", "WARTOSC": "1534298.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-29.06.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu usprawnienie pracy 8 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w poprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8 JST rzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w wzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji 3. Grupa docelowa projektu - 8 JST oraz ich pracownicy 540 os\u00f3b (378K) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy Organizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3w Wdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje Organizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nier", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akcelerator e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "67582.44", "WARTOSC": "67582.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GENEUS POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla HDS SERWIS Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "840344.93", "WARTOSC": "988641.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad 820 kobietami (100%K;0%M) w ci\u0105\u017cy w wieku poni\u017cej 35 roku \u017cycia (w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem) wraz z dzie\u0107mi w okresie prenatalnym w woj. \u015bl\u0105skim do 31.12.2020 r. poprzez polepszenie jako\u015bci \u017cycia w skutek poprawy zdrowia, a tym samym zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu poprzez realizacj\u0119 projektu zgodnie z zapisami RPZ. W ramach przedmiotowego projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 modu\u0142u przekrojowego wskazanego w RPZ poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla personelu medycznego Wnioskodawcy, w tym POZ dla 20 os\u00f3b (11Ki9M). Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "KONIOR CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Kompleksowa opieka prenatalna - kobiety do 35 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.04.2019-31.12.2019 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.12.2019-31.08.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.10.2019-30.06.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1524440.5699999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1066000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 821360.3500000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 580306.35}, {"name": "Biblioteki", "value": 500000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 388848.75}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 268000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 195964.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 103148.72}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 67399.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 62000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 52800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 34400.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 20832.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 17226.67}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 9383.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 911.12}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2145530.98}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1081045.3599999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 1024673.5199999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 970393.5499999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 965687.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 687152.22}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 530900.2599999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 494820.58999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 489990.38999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 336838.19}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 309713.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 259483.37999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 188798.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 162002.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 157548.37999999998}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 147671.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 85466.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 84027.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 74628.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 61351.87}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59333.270000000004}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 57003.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 54608.229999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 40266.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35533.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35041.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 27976.55}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27812.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27072.839999999997}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 22843.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19915.32}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 14981.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14512.44}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14499.57}, {"name": "Cmentarze", "value": 14206.180000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14000.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11976.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10357.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10339.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10315.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 10175.1}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9545.38}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8637.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8100.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7845.21}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7091.21}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5634.92}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5149.26}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2996.53}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2325.77}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 2025.95}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1196.08}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 604.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 440.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4307340.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 788668.34}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 760815.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 140345.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 95214.41}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 93319.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 92400.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 50619.31}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 25000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13677.36}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 10999.15}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 8856.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1917445.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 731646.38}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7025453.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3663078.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 2672327.7700000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1621307.9100000001}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1540153.6099999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1341902.81}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 923655.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 822198.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 624462.21}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 585013.21}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 572580.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 472688.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 233734.49999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 223318.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 154715.84999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 130458.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 125191.39}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 115953.76}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 91581.59000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 70615.88}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 42055.42999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 35989.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26856.48}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18056.64}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11770.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6825.12}, {"name": "Cmentarze", "value": 6000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5078.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4725.79}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2400.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1098.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 820.31}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 764664.79}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11402054.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3030748.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 499500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 362350.85}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 110320.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 107936.33}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 99682.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 96868.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 92231.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 87107.37}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 80145.85}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 40829.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33914.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 29454.87}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 26200.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21404.3}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20250.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19900.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 18838.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11649.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7995.09}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 7725.03}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6035.56}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4290.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1436.02}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 545.85}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 555925.59}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19380.120000000003}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 551394.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58029.060000000005}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106573.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59584.729999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3068226.5500000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1576000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 388848.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 268000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 195964.91}, {"name": "Rodzina", "value": 87200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 67399.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 30000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9383.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3344821.420000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2718223.329999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1098133.1199999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 985374.8899999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 974521.5400000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 553744.0599999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 515698.50000000006}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 259483.37999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 173816.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100084.01000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 50547.630000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35533.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24702.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15376.42}, {"name": "Turystyka", "value": 2025.95}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4307340.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 839287.65}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 760815.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 232746.68}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 104318.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 95214.41}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13677.36}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8856.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1917445.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 731646.38}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14878662.250000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5088187.619999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 941712.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 858188.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 627068.6399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 480066.44000000006}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 156215.84999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 91581.59000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26156.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12204.58}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6825.12}, {"name": "Turystyka", "value": 6699.84}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 764664.79}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 15000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14932303.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 723819.7500000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 309395.32}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 116252.18000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 63669.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40150.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33925.03}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 555925.59}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12699.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6680.92}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 393938.94}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 157456.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30158.4}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27870.660000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 58010.37}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 48563.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 44180.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15404.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23382070.170000006, "v": "23,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.8, "v_pc": "1828,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "7.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10666600.62, "v": "10,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 4676917.279999999, "v": "4,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2379312.67, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1768882.21, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.56}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1062670.9900000002, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 703468.79, "v": "703,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 693418.5199999999, "v": "693,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 666643.78, "v": "666,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 294193.49999999994, "v": "294,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 188798.45, "v": "188,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 132304.77, "v": "132,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 91855.24, "v": "91,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 57003.35, "v": "57,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rodzina", "value": 15673386.74, "v": "15,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.33, "v_pc": "1225,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11560325.46, "v": "11,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3268579.56, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 684024.66, "v": "684,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.36}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 52800.0, "v": "52,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 40266.79, "v": "40,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 34400.0, "v": "34,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19915.32, "v": "19,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11976.95, "v": "11,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1098.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6441708.019999997, "v": "6,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.58, "v_pc": "503,77 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4509414.849999999, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1592397.9400000002, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 102837.67, "v": "102,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89706.45, "v": "89,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 80972.88, "v": "80,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 66378.23, "v": "66,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5681563.89, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.45, "v_pc": "444,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5277733.8, "v": "5,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.89}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 403830.08999999997, "v": "403,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.1}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4704005.3, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 404.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.0, "v_pc": "367,87 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "247.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4686917.54, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 410.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14761.990000000002, "v": "14,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2325.77, "v": "2,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3737083.6799999997, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.56, "v_pc": "292,26 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2237112.5700000003, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.86}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 775004.1900000001, "v": "775,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 590035.0, "v": "590,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.78}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 67399.56, "v": "67,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34824.6, "v": "34,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 754.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27072.839999999997, "v": "27,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5634.92, "v": "5,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1950991.9200000006, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9, "v_pc": "152,58 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 988491.41, "v": "988,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.66}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 309713.03, "v": "309,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269268.31, "v": "269,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 110320.0, "v": "110,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 100286.86, "v": "100,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 97282.47, "v": "97,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44089.37, "v": "44,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14000.0, "v": "14,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9545.38, "v": "9,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7995.09, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1901699.7099999997, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83, "v_pc": "148,72 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1473280.2699999998, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.47}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 428419.44, "v": "428,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.52}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1584856.0, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35, "v_pc": "123,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1074856.0, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.82}, {"name": "Biblioteki", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 726271.67, "v": "726,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "56,80 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "64.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 661375.92, "v": "661,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.06}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 43491.44999999999, "v": "43,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21404.3, "v": "21,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 555925.59, "v": "555,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "43,48 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 555925.59, "v": "555,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 294985.86, "v": "294,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "23,07 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 294985.86, "v": "294,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 265682.86, "v": "265,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "20,78 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 238743.28999999998, "v": "238,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.86}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15999.57, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.02}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 9383.0, "v": "9,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1557.0, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 159.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 111702.34999999999, "v": "111,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,74 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 63196.08, "v": "63,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.57}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 27996.53, "v": "28,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11871.9, "v": "11,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.62}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8637.84, "v": "8,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.73}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 86704.27, "v": "86,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,78 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66498.09, "v": "66,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.69}, {"name": "Cmentarze", "value": 20206.18, "v": "20,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.3}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 67731.0, "v": "67,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,30 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 32820.99999999999, "v": "32,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.45}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 32070.0, "v": "32,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.34}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 440.0, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}]}, {"name": "Turystyka", "value": 8725.79, "v": "8,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 282.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,68 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6699.84, "v": "6,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 76.78}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 2025.95, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.21}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}