{"gmina": "Bestwina", "typ_gminy": "gmina wiejska Bestwina", "kod_gus": "012414402022", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "eurostat": "PL225", "ludnosc": 11563, "budzet": {"dochody": "64,67 mln z\u0142", "wydatki": "62,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 38272752.55000001, "dane1": 35389167.280000016, "dane2": 35389167.280000016, "dane3": 2883585.269999996}, {"label": "2017", "dane0": 44464665.18999998, "dane1": 44321284.51999998, "dane2": 44321284.51999998, "dane3": 143380.6700000018}, {"label": "2018", "dane0": 50801362.85999999, "dane1": 48698594.509999976, "dane2": 48698594.509999976, "dane3": 2102768.3500000164}, {"label": "2019", "dane0": 56532147.73, "dane1": 59407054.06, "dane2": 56532147.73, "dane4": 2874906.3300000057}, {"label": "2020", "dane0": 64665007.01999999, "dane1": 62265216.35, "dane2": 62265216.35, "dane3": 2399790.669999987}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9942793.0, "dane1": 14033332.799999999}, {"label": "2017", "dane0": 10029736.109999998, "dane1": 17162227.639999993}, {"label": "2018", "dane0": 10930339.32, "dane1": 19810511.750000007}, {"label": "2019", "dane0": 11774365.309999999, "dane1": 20992517.719999984}, {"label": "2020", "dane0": 12005059.26, "dane1": 20636008.989999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,40 mln z\u0142", "wydatki": "2,33 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.8835852699999958}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.8835852699999958}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1433806700000018}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1433806700000018}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1027683500000163}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1027683500000163}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.8749063300000057}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.8749063300000057}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.399790669999987}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.399790669999987}], "dochod_ue": "725,52 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "63,61 mln z\u0142", "gmina_pc": "5501.1 z\u0142", "powiat": "6,00 mln z\u0142", "powiat_pc": "518.8 z\u0142", "wojewodztwo": "17,70 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "408,27 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "257,97 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12005059.26, "wydatki": 20636008.989999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2016-09-02", "DOFINANSOWANIE": "686518646.97", "WARTOSC": "1006237345.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest usprawnienie prowadzenia ruchu w ci\u0105gu linii 93, dostosowanie linii kolejowej do wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci transeuropejskiego systemu kolejowego wchodz\u0105cej w sk\u0142ad transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T), przy czym: \u2022 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim, to jest na odcinku linii nr 93 od km 0,700 do km 24,053 (tor nr 1) i do km 24,017 (tor nr 2) przewiduje si\u0119 prace modernizacyjne zak\u0142adaj\u0105ce niewielkie korekty uk\u0142adu torowego, przebudow\u0119 sieci trakcyjnej oraz urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c wraz z przebudow\u0105 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych. \u2022 na odcinku O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice, to jest na odcinku linii nr 93 od km 24,053 (tor nr 1) oraz od km 24,017 (tor nr 2) do km 44,950 przewiduje si\u0119 prace rehabilitacyjne maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w konstrukcyjnych linii kolejowej wraz z wprowadzeniem nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. \u2022 na stacji O\u015bwi\u0119cim przewiduje si\u0119 korekt\u0119 uk\u0142adu torowego z dostosowaniem urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c. W ramach Projektu przewiduje si\u0119: \u2022 modernizacj\u0119 3 stacji i 7 przystank\u00f3w osobowych; \u2022 przebudow\u0119 8 most\u00f3w i 17 wiadukt\u00f3w; \u2022 przebudow\u0119 3 przej\u015b\u0107 dla pieszych. \u2022 wykup grunt\u00f3w, niezb\u0119dnych dla przebudowy wiadukt\u00f3w drogowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 93 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2730.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6719208.75", "WARTOSC": "11561620.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Numer_referencyjny_progamu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art.19 Projekt polega na umo\u017cliwieniu wyj\u015bcia cz\u0142onkom klastra na rynki zagraniczne m.in. poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach i misjach zagranicznych. Drugim bardzo istotnym aspektem jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami badawczo-rozwojowymi i dost\u0119p do zagranicznych infrastruktur badawczych. Dzia\u0142ania te pozwol\u0105 na dyfuzj\u0119 wiedzy i pozyskanie know-how w obszarze technologii lotniczych oraz automotive, jak i nawi\u0105zaniu wsp\u00f3\u0142pracy biznesowej z mi\u0119dzynarodowymi partnerami. Wyb\u00f3r imprez mi\u0119dzynarodowych zosta\u0142 poprzedzony analiz\u0105 potrzeb cz\u0142onk\u00f3w klastra w obszarze dotarcia do nowych klient\u00f3w, mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u i realizacji du\u017cych projekt\u00f3w, nawi\u0105zywanie wsp\u00f3\u0142pracy oraz pozyskiwanie nowych kontrakt\u00f3w. St\u0105d cz\u0142onkowie klastra wskazali imprezy targowo-wystawiennicze o najwy\u017cszej renomie zar\u00f3wno w sektorze lotniczym, automotive oraz sektorze spo\u017cywczym ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na udzia\u0142 w targach dotycz\u0105cych technologii kompozytowych. Promocja marki klastra na targach mi\u0119dzynarodowych i misjach gospodarczych nie tylko przyczyni si\u0119 do jej wi\u0119kszej rozpoznawalno\u015bci, ale przede wszystkim do wzmocnienia pozycji konkurencyjnej cz\u0142onk\u00f3w klastra wobec innych podmiot\u00f3w z bran\u017cy lotniczej, automotive oraz spo\u017cywczej. Ponadto udzia\u0142 w zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych z perspektywy cz\u0142onk\u00f3w klastra to szansa na wyszukanie i dob\u00f3r partner\u00f3w na rynku docelowym oraz uzyskanie niezb\u0119dnych dokument\u00f3w uprawniaj\u0105cych do wprowadzenia produkt\u00f3w/us\u0142ug przedsi\u0119biorc\u00f3w na wybrany rynek zagraniczny. Ze wzgl\u0119du na to, i\u017c klaster skupia podmioty zar\u00f3wno z sektora lotniczego, automotive i spo\u017cywczego mo\u017cliwym staje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gni\u0119cie synergii pomi\u0119dzy sektorami dzi\u0119ki dzia\u0142aniom badawczo-rozwojowym i wykreowanie mi\u0119dzysektorowych nisz technologicznych pozwalaj\u0105cych na adaptacj\u0119 technologii kompozytowych w tych bran\u017cach.", "BENEFICJENT": "FEDERACJA FIRM LOTNICZYCH BIELSKO", "TYTUL": "Internacjonalizacji produkt\u00f3w \u015al\u0105skiego Klastra Lotniczego poprzez dzia\u0142ania promocyjno-biznesowe przedsi\u0119biorc\u00f3w Klastra.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 581.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6577111.00", "WARTOSC": "11546895.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Numer_referencyjny_progamu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art.19 Projekt polega na umo\u017cliwieniu wyj\u015bcia cz\u0142onkom klastra na rynki zagraniczne m.in. poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach i misjach zagranicznych. Drugim bardzo istotnym aspektem jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami badawczo-rozwojowymi i dost\u0119p do zagranicznej infrastruktury badawczej. Dzia\u0142ania te pozwol\u0105 na dyfuzj\u0119 wiedzy i pozyskanie know-how w obszarze technologii lotniczych oraz automotive, jak i nawi\u0105zaniu wsp\u00f3\u0142pracy biznesowej z mi\u0119dzynarodowymi partnerami. Wyb\u00f3r imprez mi\u0119dzynarodowych zosta\u0142 poprzedzony analiz\u0105 potrzeb cz\u0142onk\u00f3w klastra w obszarze dotarcia do nowych klient\u00f3w, mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u i realizacji du\u017cych projekt\u00f3w, nawi\u0105zywanie wsp\u00f3\u0142pracy oraz pozyskiwanie nowych kontrakt\u00f3w. St\u0105d cz\u0142onkowie klastra wskazali imprezy targowo-wystawiennicze o najwy\u017cszej renomie zar\u00f3wno w sektorze lotniczym, automotive oraz sektorze spo\u017cywczym ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na udzia\u0142 w targach dotycz\u0105cych technologii kompozytowych. Promocja marki klastra na targach mi\u0119dzynarodowych i misjach gospodarczych nie tylko przyczyni si\u0119 do jej wi\u0119kszej rozpoznawalno\u015bci, ale przede wszystkim do wzmocnienia pozycji konkurencyjnej cz\u0142onk\u00f3w klastra wobec innych podmiot\u00f3w z bran\u017cy lotniczej, automotive oraz spo\u017cywczej. Ponadto udzia\u0142 w zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych z perspektywy cz\u0142onk\u00f3w klastra to szansa na wyszukanie i dob\u00f3r partner\u00f3w na rynku docelowym oraz uzyskanie niezb\u0119dnych dokument\u00f3w uprawniaj\u0105cych do wprowadzenia produkt\u00f3w/us\u0142ug przedsi\u0119biorc\u00f3w na wybrany rynek zagraniczny. Ze wzgl\u0119du na to, i\u017c klaster skupia podmioty zar\u00f3wno z sektora lotniczego, automotive i spo\u017cywczego mo\u017cliwym staje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gni\u0119cie synergii pomi\u0119dzy sektorami dzi\u0119ki dzia\u0142aniom badawczo-rozwojowym i wykreowanie mi\u0119dzysektorowych nisz technologicznych pozwalaj\u0105cych na adaptacj\u0119 technologii kompozytowych w tych bran\u017cach. Zatem podejmowane dzia\u0142ania", "BENEFICJENT": "FEDERACJA FIRM LOTNICZYCH BIELSKO", "TYTUL": "Dzia\u0142ania biznesowo-promocyjne na rzecz internacjonalizacji produkt\u00f3w \u015al\u0105skiego Klastra Lotniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 568.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-10", "DOFINANSOWANIE": "5347588.73", "WARTOSC": "6291280.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie nowych mo\u017cliwo\u015bci do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej poprzez realizacj\u0119 prac budowlano-konserwatorskich w Ko\u015bciele Wniebowzi\u0119cia NMP w Bestwinie. Zakres projektu obejmuje wykonanie niezb\u0119dnej dokumentacji, uzyskanie pozwole\u0144 i wykonanie prac zwi\u0105zanych z zabezpieczeniem substancji zabytkowej obiektu, tj. renowacja \u015bcian, elewacji, schod\u00f3w, wn\u0119trza ko\u015bcio\u0142a oraz remont nawierzchni obej\u015bcia ko\u015bcio\u0142a i jego dostosowanie do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych. W wyniku realizacji projektu powstanie nowa oferta dzia\u0142a\u0144 kulturalnych obejmuj\u0105ca nowy cykl koncert\u00f3w w ko\u015bciele oraz udost\u0119pnienie krypty dla zwiedzaj\u0105cych, co przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych zabytek. W efekcie projektu powstanie przestrze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105ca podnoszeniu \u015bwiadomo\u015bci zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego, jego rozpoznawalno\u015bci, wzmacniania poczucia identyfikacji oraz ochronie warto\u015bci spo\u0142eczno-kulturowych.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. WNIEBOWZI\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY", "TYTUL": "Zachowanie i ochrona dziedzictwa kulturowego \u015al\u0105ska poprzez wykonanie prac budowlano-konserwatorskich w Ko\u015bciele pw. Wniebowzi\u0119cia NMP w Bestwinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 462.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3828620.00", "WARTOSC": "6851887.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt w swym za\u0142o\u017ceniu polega na umo\u017cliwieniu wyj\u015bcia cz\u0142onkom klastra na rynki zagraniczne m.in. poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach, misjach zagranicznych. Drugim bardzo istotnym aspektem jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami badawczo-rozwojowymi i dost\u0119p do zagranicznych infrastruktur badawczych. Dzia\u0142ania te pozwol\u0105 na dyfuzj\u0119 wiedzy i pozyskanie know-how w obszarze technologii lotniczych oraz automotive, jak i nawi\u0105zanu wsp\u00f3\u0142pracy biznesowej z mi\u0119dzynarodowymi partnerami. Wyb\u00f3r imprez mi\u0119dzynarodowych zosta\u0142 poprzedzony analiz\u0105 potrzeb cz\u0142onk\u00f3w klastra w obszarze dotarcia do nowych klient\u00f3w, mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u i realizacji du\u017cych projekt\u00f3w, nawi\u0105zywanie wsp\u00f3\u0142pracy oraz pozyskiwanie nowych kontrakt\u00f3w. St\u0105d cz\u0142onkowie klastra wskazali imprezy targowo-wystawiennicze o najwy\u017cszej renomie w zar\u00f3wno w sektorze lotniczym, jak i automotive. Promocja marki klastra na targach mi\u0119dzynarodowych i misjach gospodarczych nie tylko przyczyni si\u0119 do jej wi\u0119kszej rozpoznawalno\u015bci, ale przede wszystkim do wzmocnienia pozycji konkurencyjnej cz\u0142onk\u00f3w klastra wobec innych podmiot\u00f3w z sektora lotniczego i automotive. Ponadto udzia\u0142 w zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych z perspektywy cz\u0142onk\u00f3w klastra to szansa na wyszukanie i dob\u00f3r partner\u00f3w na rynku docelowym oraz uzyskanie niezb\u0119dnych dokument\u00f3w uprawniaj\u0105cych do wprowadzenia produkt\u00f3w/us\u0142ug przedsi\u0119biorc\u00f3w na wybrany rynek zagraniczny. Ze wzgl\u0119du na to, i\u017c klaster skupia podmioty zar\u00f3wno z sektora lotniczego i automotive mo\u017cliwym staje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gni\u0119cie synergii pomi\u0119dzy sektorami dzi\u0119ki dzia\u0142aniom badawczo-rozwojowym i wykreowanie mi\u0119dzysektorowych nisz technologicznych pozwalaj\u0105cych na adaptacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144 stosowanych w lotnictwie do przemys\u0142u automotive. Zatem podejmowane w projekcie dzia\u0142ania prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na zintensyfikowanie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem gospodarczym klastra i jego cz\u0142onk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FEDERACJA FIRM LOTNICZYCH BIELSKO", "TYTUL": "Aktywizacja mi\u0119dzynarodowa \u015al\u0105skiego Klastra Lotniczego poprzez dzia\u0142ania o charakterze promocyjno-biznesowym w powi\u0105zaniu z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 badawczo-rozwojow\u0105 i innowacyjn\u0105 zrzeszonych cz\u0142onk\u00f3w Klastra.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 331.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-20", "DOFINANSOWANIE": "2898949.15", "WARTOSC": "4324854.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wykonanie kompleksowej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 szko\u0142y w Bestwince. W ramach zadania przewiduje si\u0119: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i fundamentowych, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - docieplenie dachu, - modernizacj\u0119 instalacji centralnego ogrzewania, - modernizacj\u0119 kot\u0142owni i wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, - wykonanie prac odtworzeniowych i towarzysz\u0105cych termomodernizacji (tynkowanie, malowanie itp.), - roboty remontowe i dostosowanie budynku do wymog\u00f3w ppo\u017c. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku poprzez ograniczenie zapotrzebowania na energi\u0119, a przez to zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Realizacja projektu jest niezb\u0119dna ze wzgl\u0119d\u00f3w ekonomicznych (wysokie koszty utrzymania obiektu), spo\u0142ecznych (obiekt publiczny nie spe\u0142nia wymaganych standard\u00f3w) i ekologicznych (emisja gaz\u00f3w cieplarnianych i zanieczyszcze\u0144 oraz pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego).", "BENEFICJENT": "GMINA BESTWINA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szko\u0142y podstawowej w Bestwince", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 250.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1811950.00", "WARTOSC": "6367710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Wnioskowana kwota dotacji b\u0119dzie przeznaczona w rozw\u00f3j bazy sprz\u0119towej umo\u017cliwiaj\u0105cej uruchomienie nowego zak\u0142adu przer\u00f3bczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu Nasza firma wprowadzi innowacyjny procesu przer\u00f3bki kruszyw mineralnych wraz z wdro\u017ceniem do oferty znacz\u0105co ulepszonych kruszyw \u017cwirowych, cz\u0119\u015bciowo \u0142amanych, o zasadniczo ulepszonych cechach, maj\u0105cych zastosowanie w budownictwie i drogownictwie. Zastosowanie innowacyjnego procesu produkcji z odpowiednim zastosowaniem technologii przer\u00f3bki urobku dzi\u0119ki nabywanemu sprz\u0119towi, tj. przesiewaczom, kruszarki, hydrocyklonu charakteryzuj\u0105 si\u0119 parametrami technicznymi umo\u017cliwiaj\u0105cymi prac\u0119 w warunkach bardzo ci\u0119\u017ckich (wysoka wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 i odporno\u015b\u0107 na sta\u0142\u0105 eksploatacj\u0119). W wyniku realizacji projektu Firma poszerzy swoj\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105 o ulepszony asortyment kruszyw w zdecydowanie wy\u017cszej jako\u015bci.", "BENEFICJENT": "BUDTOR BESTWINA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Budtor Bestwina poprzez zakup innowacyjnego parku maszynowego celem wprowadzenia na rynek znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w w \u017cwirowni Kani\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-08-16", "DOFINANSOWANIE": "963905.50", "WARTOSC": "3037017.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wykonanie kompleksowej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 przedszkola oraz biblioteki w Bestwinie. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 wykonanie 2 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144: 1) termomodernizacji budynku wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, 2) roboty malarskie i rozbi\u00f3rki taras\u00f3w, Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku poprzez ograniczenie zapotrzebowania na energi\u0119, a przez to zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Realizacja projektu jest niezb\u0119dna ze wzgl\u0119d\u00f3w ekonomicznych (wysokie koszty utrzymania obiektu), spo\u0142ecznych (obiekt publiczny nie spe\u0142nia wymaganych standard\u00f3w) i ekologicznych (emisja gaz\u00f3w cieplarnianych i zanieczyszcze\u0144 oraz pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego).", "BENEFICJENT": "GMINA BESTWINA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przedszkola publicznego w Bestwinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-10-14", "DOFINANSOWANIE": "895845.47", "WARTOSC": "1120828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Projekt jest istotnym strategicznie etapem rozbudowy obecnej infrastruktury teleinformatycznej o nowe rozwi\u0105zania aplikacyjne, systemowe oraz sprz\u0119towe, zapewniaj\u0105cym mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia ilo\u015bciowo i jako\u015bciowo bardziej dojrza\u0142ych elektronicznych us\u0142ug publicznych, opartych o poddane procesowi modernizacji i integracji systemy aplikacyjne \u201efront-office\u201d i \u201eback-office\u201d, wspomagaj\u0105ce realizacj\u0119 zada\u0144 ustawowych b\u0119d\u0105cych w kompetencji Wnioskodawcy. Za\u0142o\u017ceniem generalnym projektu jest wsparcie rozwoju elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-administracji oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu zar\u00f3wno obywateli jak i przedsi\u0119biorc\u00f3w do cyfrowych us\u0142ug publicznych on-line. Kluczowym produktem Projektu jest wdro\u017cenie \u201eZintegrowanego Systemu Zarz\u0105dzania Gmin\u0105\u201d (ZSZG) kt\u00f3ry zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bwiadczenia spersonalizowanych us\u0142ug publicznych 4 i 5 kategorii.", "BENEFICJENT": "GMINA BESTWINA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug publicznych administracji samorz\u0105dowej w Gminie Bestwina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "606606.87", "WARTOSC": "713655.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0proj.\u00a0jest\u00a0podniesienie\u00a0u\u00a0uczni\u00f3w\u00a0komp.kluczowych,\u00a0w\u0142a\u015bciwych\u00a0postaw\u00a0i\u00a0umiej\u0119tn.\u00a0niezb\u0119dnych\u00a0na\u00a0rynku\u00a0 pracy\u00a0min.90%\u00a0uczni\u00f3w: tj.229ucz(110dz,119ch),w\u00a0tym\u00a0zniwelow.\u00a0deficyt.\u00a0u\u00a032ucz(15dz,17ch)\u00a0ze\u00a0specj.potrz.eduk.,\u00a0w\u00a0tym\u00a0 10ucz(4dz,6ch)\u00a0z\u00a0niepe\u0142nospraw.\u00a0poprzez\u00a0realiz.\u00a0zaj.dod.\u00a0i\u00a0specjalist.\u00a0oraz podniesienie\u00a0komp.\u00a0zawod. 100%\u00a0n-li.\u00a0tj.\u00a0 29n-li(26K,3M)\u00a0 w\u00a0wiejskiej gminie\u00a0 Bestwina\u00a0w\u00a0terminie\u00a0do\u00a030.06.2019r. Grupa\u00a0docelowa\u00a0to\u00a0254ucz.(122dz,132ch), oraz\u00a029n-li(26K,3M)\u00a0ze\u00a0szk\u00f3\u0142:\u00a0SP Bestwinka, SP Janowice i SP Kani\u00f3w. Realizowane\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zaj.\u00a0dod.\u00a0i\u00a0dydak.wyr\u00f3w.\u00a0rozwijaj\u0105ce\u00a0komp.\u00a0kluczowe\u00a0uczni\u00f3w,\u00a0zaj.\u00a0specjalistyczne\u00a0dla\u00a0uczni\u00f3w\u00a0z\u00a0SPE,oraz\u00a0 szkolenia\u00a0dla\u00a0n-li.\u00a0Szko\u0142y\u00a0zostan\u0105\u00a0wyposa\u017cone\u00a0w\u00a0sprz\u0119t\u00a0niezb\u0119dny\u00a0do\u00a0prowadzenia\u00a0nowoczesnych,\u00a0innowacyjnych\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0oraz\u00a0 doposa\u017cone zostan\u0105\u00a0pracownie\u00a0przedmiot.\u00a0 Miejscem\u00a0realiz.proj.\u00a0s\u0105\u00a0w/w\u00a0szko\u0142y\u00a0w\u00a0kt\u00f3rych\u00a0zrekrutowani zostali uczniowie. Proj.\u00a0b\u0119dzie\u00a0realiz.\u00a0w\u00a0w/w\u00a0szk.\u00a0w\u00a0okr.01.09.2017-30.06.2019r", "BENEFICJENT": "GMINA BESTWINA", "TYTUL": "Umiem wi\u0119cej i mog\u0119 wi\u0119cej. Podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w Gminie Bestwina.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "352242.42", "WARTOSC": "414402.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eWeso\u0142e przedszkolaki w Bestwince\u201d skierowany b\u0119dzie \u0142\u0105cznie do 53 dzieci w wieku przedszkolnym z terenu Gminy Bestwina, w tym do 26 dziewczynek. Celem projektu pt.: \u201eWeso\u0142e przedszkolaki w Bestwince\u201d b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gminy Bestwina dla 25 nowoprzyj\u0119tych dzieci, w tym dla 12 dziewczynek oraz zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 28 dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac\u00f3wki obj\u0119tej projektem, u kt\u00f3rych zdiagnozowano wyst\u0119powanie deficyt\u00f3w, w okresie 12 miesi\u0119cy realizacji wsparcia dla dzieci tj. od 01.09.2018 do 31.08.2019 oraz w okresie co najmniej dwuletnim po zako\u0144czeniu projektu. Termin realizacji: 01.07.2018r. do 31.08.2019r. Miejsce realizacji: ZSP w Bestwince. W ramach projektu zaplanowano: utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w w/w Przedszkolu oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci uwzgl\u0119dniaj\u0105c pe\u0142ny rozw\u00f3j osobowo\u015bci ma\u0142ego dziecka.", "BENEFICJENT": "GMINA BESTWINA", "TYTUL": "Weso\u0142e przedszkolaki w Bestwince", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "336538.92", "WARTOSC": "336538.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"DEWRO\" WR\u00d3BEL SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sp\u00f3\u0142ki DEWRO Wr\u00f3bel Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "298413.75", "WARTOSC": "351075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eBestwina-edukacja w przysz\u0142o\u015b\u0107\u201d skierowany b\u0119dzie do Szko\u0142y Podstawowej w Zespole Szkolno \u2013 Przedszkolnym w Bestwinie realizuj\u0105cej podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz do 75 uczni\u00f3w tej plac\u00f3wki, w tym do 43 uczennic. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 75 uczni\u00f3w i uczennic ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szko\u0142y Podstawowej w Bestwinie w okresie od 01.09.2020 do 30.06.2022r. oraz podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w szkole poprzez stworzenie w plac\u00f3wce obj\u0119tej projektem warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu z przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki. Miejsce realizacji: Szko\u0142a Podstawowa w Zespole Szkolno \u2013 Przedszkolnym w Bestwinie Efektem finalnym projektu b\u0119dzie nabycie kompetencji kluczowych przez co najmniej 80% uczni\u00f3w i uczennic obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA BESTWINA", "TYTUL": "Bestwina - edukacja w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1506644.72", "WARTOSC": "1792964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 135 Nauczycieli(dalej N) (127K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1900 uczni\u00f3w/nic klas1-3 30 SzP w 9 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.44\u2013BIELSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie bielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-06-09", "DOFINANSOWANIE": "68189.47", "WARTOSC": "923167.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zakup ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego. Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u jednostki ratowniczej z Kaniowa. Realizacja projektu jest niezb\u0119dna ze wzgl\u0119d\u00f3w ekonomicznych (wysokie koszty naprawy obecnego pojazdu) i spo\u0142ecznych (poprawa lokalnego bezpiecze\u0144stwa). Poprzez realizacj\u0119 projektu zwi\u0119kszy si\u0119 potencja\u0142 techniczny jednostek wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego.", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA W KANIOWIE", "TYTUL": "Zakup samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Kaniowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "840344.93", "WARTOSC": "988641.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad 820 kobietami (100%K;0%M) w ci\u0105\u017cy w wieku poni\u017cej 35 roku \u017cycia (w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem) wraz z dzie\u0107mi w okresie prenatalnym w woj. \u015bl\u0105skim do 31.12.2020 r. poprzez polepszenie jako\u015bci \u017cycia w skutek poprawy zdrowia, a tym samym zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu poprzez realizacj\u0119 projektu zgodnie z zapisami RPZ. W ramach przedmiotowego projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 modu\u0142u przekrojowego wskazanego w RPZ poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla personelu medycznego Wnioskodawcy, w tym POZ dla 20 os\u00f3b (11Ki9M). Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "KONIOR CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Kompleksowa opieka prenatalna - kobiety do 35 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.04.2019-31.12.2019 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.12.2019-31.08.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.10.2019-30.06.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2158681.74}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1115995.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1065502.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 991350.3700000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 811108.3899999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 548152.5900000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 374610.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 320092.01}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 274793.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 257804.37}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 222634.89}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 138563.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 128498.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 123161.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 122322.15000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 104763.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 90549.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82463.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 72104.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 65184.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 60465.11000000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 59008.659999999996}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 58987.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 51386.54}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 47320.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 47164.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 47001.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44268.340000000004}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40330.73}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36567.94}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29243.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28349.84}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 23954.58}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18819.519999999997}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18772.33}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18160.31}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 17217.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12168.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10015.05}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9320.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8606.91}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 8075.86}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6745.81}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3704.1099999999997}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1400.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1774971.47}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1490492.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 1336919.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 270000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 135400.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 101971.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 99395.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 97110.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79459.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 75214.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 72998.66}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 64519.99}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 63200.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1225000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 800000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 720214.01}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 300000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 211700.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 60229.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 13000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 8497.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1532842.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 496685.86}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15316.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9148379.37}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3560838.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 3511466.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 986379.7499999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 749208.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 716852.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 552678.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 430006.13999999996}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 368486.6}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 338625.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 248958.47999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 170186.87999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 105714.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48880.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26220.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25915.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24571.37}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22415.89}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 9658.9}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2929.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 422.54}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14482338.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2359738.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 484228.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 462600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 327016.98}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 236000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 160408.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 153088.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 128400.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 111884.86}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 45466.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44306.05}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 37050.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 29733.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21807.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 16565.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9574.86}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 8680.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6593.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5418.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 897.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 245591.49}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58158.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8778.740000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3646.85}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1500.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 287604.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53728.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6357.62}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 257972.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 191770.09}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3031036.310000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2836716.1899999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1162996.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1018871.6299999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 433566.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 345554.11}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 274793.47}, {"name": "Rodzina", "value": 170956.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 147124.71000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 128498.14}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 108763.94}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 48406.590000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 47320.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36567.94}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3704.1099999999997}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1936601.8699999999}, {"name": "Rodzina", "value": 1490492.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1412133.87}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 333200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 178854.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 135400.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 101971.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 72998.66}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2025000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1020214.01}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 211700.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 60229.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 33000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8497.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1532842.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 496685.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 80000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15316.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14731564.340000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4024462.94}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 749208.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 552962.97}, {"name": "Rodzina", "value": 403976.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 338625.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 170186.87999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28845.43}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26548.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24815.89}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17304676.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 708848.7000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 544619.96}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 300000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 180662.47000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55041.21}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37050.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 897.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 245591.49}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 58158.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8778.740000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3646.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1500.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 287604.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 53728.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6357.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 257972.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 191770.09}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20636008.989999995, "v": "20,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.14, "v_pc": "1784,66 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11076009.229999993, "v": "11,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 6442566.469999999, "v": "6,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1539950.5100000002, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.46}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 812544.81, "v": "812,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.93}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 402462.7199999999, "v": "402,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 122322.15000000001, "v": "122,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90616.0, "v": "90,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 90549.4, "v": "90,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 58987.7, "v": "58,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Rodzina", "value": 19370102.33999999, "v": "19,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.1, "v_pc": "1675,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14606872.139999999, "v": "14,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2669162.51, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.77}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1490492.45, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 555749.1699999999, "v": "555,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 29243.22, "v": "29,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18160.31, "v": "18,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 422.54, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5652654.370000001, "v": "5,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.07, "v_pc": "488,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "55.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3654814.81, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1213105.5599999998, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 720214.01, "v": "720,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.74}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 64519.99, "v": "64,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5374284.920000001, "v": "5,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.63, "v_pc": "464,78 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4490484.53, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 458355.9799999999, "v": "458,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186843.08000000002, "v": "186,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.47}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 147172.33000000002, "v": "147,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 72104.0, "v": "72,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3742673.639999999, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.01, "v_pc": "323,68 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2328868.62, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.22}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 506005.86, "v": "506,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 474005.73, "v": "474,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 222634.89, "v": "222,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79809.2, "v": "79,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 60229.96, "v": "60,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 47164.8, "v": "47,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 23954.58, "v": "23,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2152320.0, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45, "v_pc": "186,14 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1305000.0, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.63}, {"name": "Biblioteki", "value": 800000.0, "v": "800,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.16}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 47320.0, "v": "47,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1657040.8, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66, "v_pc": "143,31 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "65.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 641735.0399999999, "v": "641,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 257804.37, "v": "257,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.55}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 236000.0, "v": "236,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 160408.2, "v": "160,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128375.37999999998, "v": "128,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.74}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 113284.86, "v": "113,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.83}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 65184.0, "v": "65,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31733.9, "v": "31,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12500.0, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 671.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10015.05, "v": "10,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 899014.36, "v": "899,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "77,75 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 687314.36, "v": "687,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.45}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 211700.0, "v": "211,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.54}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 853817.3999999999, "v": "853,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37, "v_pc": "73,84 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 831242.5399999999, "v": "831,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.35}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9574.86, "v": "9,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 509170.14, "v": "509,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "44,03 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 419077.05999999994, "v": "419,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.3}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 69945.81, "v": "69,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.73}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 17217.52, "v": "17,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2929.75, "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 480954.11000000004, "v": "480,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77, "v_pc": "41,59 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 194408.66, "v": "194,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139374.94, "v": "139,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.97}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 138563.6, "v": "138,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8606.91, "v": "8,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 300000.0, "v": "300,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48, "v_pc": "25,94 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "134.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 300000.0, "v": "300,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 245591.49, "v": "245,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "21,24 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 245591.49, "v": "245,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 143809.06, "v": "143,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,44 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 130984.06, "v": "130,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.08}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 8497.0, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 328.0, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 128498.14, "v": "128,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,11 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 128498.14, "v": "128,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65570.0, "v": "65,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,67 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 63170.0, "v": "63,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 53406.590000000004, "v": "53,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,62 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40330.73, "v": "40,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.51}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 13075.86, "v": "13,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.48}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}