{"gmina": "gmina wiejska Jasienica", "ludnosc": 23577, "budzet": {"dochody": "117,76 mln z\u0142", "wydatki": "126,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,73 mln z\u0142", "wydatki": "4,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.880585059999987}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.880585059999987}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 3.235293680000037}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 3.235293680000037}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3590485900000333}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3590485900000333}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -8.640559180000022}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -8.640559180000022}], "dochod_ue": "221,31 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "77,24 mln z\u0142", "gmina_pc": "3276.2 z\u0142", "powiat": "12,23 mln z\u0142", "powiat_pc": "518.8 z\u0142", "wojewodztwo": "36,09 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "240,41 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,76 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "44609180.16", "WARTOSC": "111144430.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem Projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii produkcji tektury falistej, cechuj\u0105cej si\u0119 wysok\u0105 wydajno\u015bci\u0105, ograniczon\u0105 energoch\u0142onno\u015bci\u0105 i odpadowo\u015bci\u0105 (dalej:Projekt). Rezultat Projektu b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 procesow\u0105 w skali co najmniej rynku polskiego i rynk\u00f3w zagranicznych, z uwagi na zastosowanie w procesie szeregu dedykowanych rozwi\u0105za\u0144, m.in. w zakresie sposobu wytwarzania i dystrybucji kleju, automatyzacji systemu kontroli jako\u015bci procesu i produktu oraz dostosowania cz\u0119\u015bci \u201emokrej\u201d i \u201esuchej\u201d tekturnicy do nowych rozwi\u0105za\u0144 i wysokowydajnej, ci\u0105g\u0142ej pracy. Ponadto, planowana do opracowania technologia umo\u017cliwi produkcj\u0119 nowej jako\u015bci tektury falistej 3- i 5- oraz 7-warstwowej (kt\u00f3ra jest obecnie produktem niszowym).Wdro\u017cenie innowacji nast\u0105pi poprzez wprowadzenie wynik\u00f3w planowanych do przeprowadzenia prac B+R we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Sp\u00f3\u0142ki Rawibox S.A. (dalej: Sp\u00f3\u0142ka, Wnioskodawca, Rawibox) na terenie nowego zak\u0142adu w Jasienicy.W celu osi\u0105gni\u0119cia rezultatu Projektu, Sp\u00f3\u0142ka przeprowadzi prace B+R podzielone na 1 Etap bada\u0144 przemys\u0142owych i 2 Etapy prac rozwojowych, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie zwalidowany w warunkach rzeczywistego wykorzystania demonstrator w postaci nowoczesnej linii technologicznej pozwalaj\u0105cej na produkcj\u0119 tektury 3-, 5- i 7- warstwowej ze zwi\u0119kszon\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 \u015bredni\u0105.Z uwagi na fakt, \u017ce rezultatem Projektu b\u0119dzie innowacja procesowa, g\u0142\u00f3wnym odbiorc\u0105 b\u0119dzie Wnioskodawca. W zwi\u0105zku faktem, i\u017c w wyniku znacz\u0105cego ulepszenia technologii produkcji Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie wytwarza\u0107 produkty oferowane klientom Sp\u00f3\u0142ki (bran\u017cy elektronicznej, FMCG, przemys\u0142u ci\u0119\u017ckiego i maszynowego oraz automotive), podmioty te b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 po\u015brednich od", "BENEFICJENT": "RAWIBOX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej, wysokowydajnej technologii produkcji tektury falistej, charakteryzuj\u0105cej si\u0119 istotnie obni\u017con\u0105 odpadowo\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1892.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-11", "DOFINANSOWANIE": "4630509.03", "WARTOSC": "5740426.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Celem projektu jest rewitalizacja Zamku w Grod\u017acu \u015al. i stworzenie w nim muzeum, w kt\u00f3rym udost\u0119pniane b\u0119d\u0105 zbiory obecnego w\u0142a\u015bciciela Zamku, pana Micha\u0142a Bo\u017cka (m.in zbiory kartograficzne, obrazy lokalnych malarzy, wyroby i naczynia cynowe, miedziane i porcelanowe czy szk\u0142a \u015bl\u0105skie) oraz powstan\u0105 wystawy sta\u0142e po\u015bwi\u0119cone \u015bw. Melchiorowi Grodzieckiemu, s\u0142ynnemu kartografowi Wac\u0142awowi Grodzieckiemu czy genialnemu konstruktorowi- J\u00f3zefowi Bo\u017ckowi. Przedmiotem projektu jest rewitalizacja obiektu na cele wystawienniczo-dydaktyczne wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania wybranych pomieszcze\u0144, przebudow\u0105 wewn\u0119trznej infrastruktury technicznej, remontem mur\u00f3w oporowych tarasu, budow\u0105 zbiornik\u00f3w wody po\u017carowej, utwardzonego placu do zawracania oraz przebudow\u0105 infrastruktury technicznej- Zamku w Grod\u017acu \u015al\u0105skim. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstanie nowe, niezwykle wa\u017cne na mapie kulturowej \u015al\u0105ska Cieszy\u0144skiego miejsce, kt\u00f3re przyci\u0105gnie turyst\u00f3w i entuzjast\u00f3w historii z Polski i zagranicy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA USTRONIANKA", "TYTUL": "Rewitalizacja Zamku w Grod\u017acu \u015al. wraz adaptacj\u0105 na cele kulturalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-24", "DOFINANSOWANIE": "3139651.59", "WARTOSC": "9433550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega na rozbudowie drogi powiatowej nr 4427 S Mi\u0119dzyrzecze- Maza\u0144cowice na odcinku od km 0+182,82 do km 2+653,41.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej drogi wynosi 2471 mb. Zakres inwestycji polega na wymianie i wzmocnieniu warstw konstrukcji drogi wraz z poszerzeniem jezdni do 6,5 metra, przebudowie zjazd\u00f3w, budowie dwustronnego pobocza utwardzonego na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci jezdni o szer. od 1,5 m do 2m,wprowadzenie oznakowania poziomego liniowego,wprowadzenie barier energoch\u0142onnych. Opisywana droga powiatowa nr 4427 S jest drog\u0105 bezpo\u015brednio prowadz\u0105c\u0105 do Jasienickiej Niskoemisyjnej Strefy Ekonomicznej , kt\u00f3ra jest terenem przygotowanym pod inwestycje. Dodatkowo prowadzi ona po\u015brednio do drogi ekspresowej nr S52. Celem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w drogowych w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Rozbudowa drogi powiatowej nr 4427 S na odcinku Mi\u0119dzyrzecze- Maza\u0144cowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-02", "DATA_START": "2019-04-30", "DOFINANSOWANIE": "2446350.16", "WARTOSC": "3280068.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Urz\u0105d Gminy Jasienica d\u0105\u017c\u0105c do zmniejszenia koszt\u00f3w energii elektrycznej w jednostkach organizacyjnych gminy oraz mieszka\u0144com oraz kieruj\u0105c si\u0119 potrzeb\u0105 poprawy jako\u015bci powietrza w gminie, planuje realizacj\u0119 projektu S\u0142oneczna Gmina Jasienica w ramach dzia\u0142ania 4.1.2. RPO WSl 2014 \u2013 2020. W ramach projektu planuje si\u0119 instalacj\u0119 system\u00f3w fotowoltaicznych na 13 budynkach gminy oraz 116 system\u00f3w fotowoltaicznych na prywatnych budynkach jednorodzinnych. Instalacje fotowoltaiczne pod\u0142\u0105czone do sieci energetycznej wykorzystuj\u0105 energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego do bezpo\u015bredniego wytwarzania energii elektrycznej, pozwalaj\u0105c na obni\u017cenie emisji py\u0142\u00f3w i gaz\u00f3w cieplarnianych oraz koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z zakupem energii.", "BENEFICJENT": "GMINA JASIENICA", "TYTUL": "S\u0142oneczna Gmina Jasienica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2428136.59", "WARTOSC": "5809254.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Podmiotem wnioskuj\u0105cym o dofinansowanie projektu B+R (dalej: \u201eProjekt\u201d) jest Paged LabTech Sp. z o.o. (dalej: \u201ePaged LabTech\u201d, \u201eSp\u00f3\u0142ka\u201d, \u201eWnioskodawca\u201d) \u2013 podmiot badawczo-rozwojowy dzia\u0142aj\u0105cy w ramach Grupy Paged, specjalizuj\u0105cej si\u0119 w tworzeniu wyrob\u00f3w drewnopochodnych oraz mebli. Przedmiotem Projektu b\u0119dzie opracowanie innowacyjnej technologii wyko\u0144czenia i zabezpieczenia mebli szkieletowych z drewna bukowego, przeznaczonych do u\u017cytku w przestrzeniach zewn\u0119trznych. Rezultatem Projektu b\u0119dzie innowacja produktowa dotycz\u0105ca sposobu wyko\u0144czenia mebli, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana przez jedn\u0105 ze sp\u00f3\u0142ek produkcyjnych Grupy Paged, poprzez wprowadzenie do swojej oferty i sprzeda\u017c nowatorskich produkt\u00f3w. W celu realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 Projektu przeprowadzone zostan\u0105 badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe. Oczekuje si\u0119, \u017ce planowana do opracowania innowacja produktowa pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie: 1/ g\u0142\u0119bokiej i trwa\u0142ej impregnacji drewna, 2/ odporno\u015bci mechanicznej zaimpregnowanych mebli w okresie 2 lat u\u017cytkowania w przestrzeniach zewn\u0119trznych, 3/ trwa\u0142o\u015bci powierzchni sklejkowych z personalizowanym nadrukiem w okresie 2 lat u\u017cytkowania w przestrzeniach zewn\u0119trznych (brak odwarstwie\u0144, przetar\u0107, zmiany barwy). Innowacyjne produkty skierowane zostan\u0105 do dw\u00f3ch grup docelowych: (1) nabywc\u00f3w mebli kontraktowych (w tym firm z sektora: HoReCa i FMCG oraz agencji reklamowych, marketingowych i promocyjnych) oraz (2) nabywc\u00f3w indywidualnych, zainteresowanych zakupem mebli mieszkaniowych. Zesp\u00f3\u0142 B+R b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 ze specjalist\u00f3w o wysokich kompetencjach z zakresu chemii i technologii drewna. O prawid\u0142owy przebieg Projektu z punktu widzenia terminowo\u015bci, komunikacji i finans\u00f3w zadbaj\u0105 cz\u0142onkowie kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, posiadaj\u0105cy do\u015bwiadczenie w zarz\u0105dzaniu przedsi\u0119wzi\u0119ciami B+R.", "BENEFICJENT": "PAGED LABTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych mebli szkieletowych z drewna bukowego o wysokiej odporno\u015bci na oddzia\u0142ywanie czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych, z wykorzystaniem technologii PRINT i WRB", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2153477.46", "WARTOSC": "6345085.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Projekt polega na realizacji prac rozwojowych maj\u0105cych na celu opracowanie i automatyzacj\u0119 przyrostowej technologii 3D napawania warstw wzmacniaj\u0105cych obszar\u00f3w roboczych narz\u0119dzi do t\u0142oczenia blachy na zimno i gor\u0105co oraz opracowanie metody ich obr\u00f3bki elektroerozyjnej i mechanicznej. W/w rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez Wnioskodawc\u0119 w procesie produkcji i regeneracji t\u0142ocznik\u00f3w celem nadania im nowych w\u0142a\u015bciwo\u015bci w postaci podwy\u017cszonej odporno\u015bci na zu\u017cycie tribologiczne (zapewniaj\u0105cej wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy t\u0142ocznika mi\u0119dzy regeneracjami \u015brednio o 30%). Innowacyjne t\u0142oczniki b\u0119d\u0105 wyrobami w szczeg\u00f3lny spos\u00f3b predysponowanymi do produkcji struktur o obni\u017conej wadze (wytwarzanych ze stali ultrawytrzyma\u0142ych) do samochod\u00f3w elektrycznych i hybrydowych. Dzi\u0119ki ta\u0144szej eksploatacji (rzadsze regeneracje) oraz ni\u017cszemu kosztowi produkcji/regeneracji (ta\u0144sze materia\u0142y, automatyzacja procesu napawania), przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci i rozpowszechnienia e-pojazd\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POLMOTORS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i automatyzacja przyrostowej technologii 3D napawania warstw wzmacniaj\u0105cych element\u00f3w roboczych narz\u0119dzi do t\u0142oczenia blachy na zimno i gor\u0105co oraz opracowanie metody ich obr\u00f3bki elektroerozyjnej i mechanicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-07", "DOFINANSOWANIE": "1967359.50", "WARTOSC": "9679408.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Projekt polega za realizacji inwestycji w infrastruktur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105, niezb\u0119dn\u0105 do realizacji przez Dzia\u0142 Badawczo-Rozwojowy Polmotors Sp. z o. o. programu bada\u0144 z zakresu opracowywania nowych rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych i materia\u0142owych, umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 innowacyjnych komponent\u00f3w samochodowych. W ramach projektu Sp\u00f3\u0142ka wybuduje prototypowni\u0119, zakupi 4 szt. \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz 7 szt. warto\u015bci niematerialnych i prawnych na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 netto 7 869 438,00 PLN. Sp\u00f3\u0142ka wnioskuje o 1 573 887,60 PLN dotacji w ramach Dzia\u0142ania 2.1 Wsparcie inwestycji w infrastruktur\u0119 B+R przedsi\u0119biorstw Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j. Otrzymane wsparcie pozwoli Sp\u00f3\u0142ce zrealizowa\u0107 do 2025 roku cztery ambitne pod wzgl\u0119dem wyzwa\u0144 technologicznych zadania badawcze. Ich wyniki zostan\u0105 wdro\u017cone do dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej Sp\u00f3\u0142ki, pozwalaj\u0105c jej osi\u0105gn\u0105\u0107 mi\u0119dzynarodowy poziom innowacyjno\u015bci produktowej i procesowej w bran\u017cy komponent\u00f3w samochodowych. Rozw\u00f3j centrum badawczo-rozwojowego w celu realizacji bada\u0144 nad nowymi rozwi\u0105zaniami konstrukcyjnymi i materia\u0142owymi do zastosowania w technologii t\u0142oczenia komponent\u00f3w samochodowych", "BENEFICJENT": "POLMOTORS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j centrum badawczo-rozwojowego w celu realizacji bada\u0144 nad nowymi rozwi\u0105zaniami konstrukcyjnymi i materia\u0142owymi do zastosowania w technologii t\u0142oczenia komponent\u00f3w samochodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1690650.00", "WARTOSC": "1989000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Cel:zwi\u0119ksz. dost\u0119pu 600 os.(300K) pow.18. r.\u017c. (18-59 u kobiet-K i 18-64 u m\u0119\u017ccz.-M) w wieku aktyw.zawod.lub deklar.gotow.do podj.pracy, z woj.\u015bl.,g\u0142.z Maza\u0144c.-MAZ,pow.bielsk.-PB, z rozpoz. zaburz.psych.afekt.i nerwic. (ZPAiN) do rehabilit. oraz eduk. zdrow., wyd\u0142u\u017caj./przywrac. aktyw.zawod.oraz sprawn.psych.i spo\u0142. wraz z podnies. kwalifik.10 (5K) os.person.med. w MAZ. i JZ w l.2020-22. Gr.doc.: b)os.w wieku akt.zaw.-600os.(300 K); c)personel med.-10os.(5 K); a i b-zamieszk./pracuj.wg KC w woj.\u015bl. Zadania: 1)Szkol. kadr med.; 2 i 3)Kompl.Rehabilit. 4)Dzia\u0142. edukac.dla pacjent. Projekt: a)zak\u0142. \u015bwiadcz. us\u0142. tak\u017ce w sobote lub niedziele z udzia\u0142. lek. POZ - zg. z potrzeb.(zad.1), w \"mie\u015b.\u015bredn.\". b)b\u0119dzie realiz.od 1.6.2020 do 31.10.2022r. Planuje si\u0119, i\u017c liczba os.: -obj\u0119t.progr.zdr.dzi\u0119ki EFS wyn.610(305K), -kt.po opusz.progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kont.zatrud.-600(300K), -uczestn.w komplek.rehabil.lecz.w Progr.-600(300K), -uczestn.w szkol.dla kadry med.w Progr.-10(5K).", "BENEFICJENT": "MEDEA CENTRUM MEDYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program rehabilitacji leczniczej u os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi afektywnymi i nerwicowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.7}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1654898.26", "WARTOSC": "1946939.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Cel:zwi\u0119ksz. dost\u0119pu 1152 os.(576 K) pow.50. r.\u017c. (50-59 u kobiet-K i 50-64 u m\u0119\u017ccz.-M) z woj.\u015bl.,g\u0142.z pow.bielskiego.i Jastrz\u0119b.Zdr\u00f3j(JZ), do rehabilit.i profilaktyki przewlek\u0142. chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawow.i mi\u0119\u015bn. (Ch.K-S,M) oraz do eduk. zdrow., wyd\u0142u\u017caj\u0105cej/przywrac. aktyw.zawod.,a tak\u017ce podnies. kwalifik.20 (10K) os.person.med. w Maza\u0144cow.(M.)/JZ.w l.2020-22. Gr.docel.: b)Os.w wieku akt.zaw.-1152os.(576 K); c)Kadra podm.lecznicz.-20os.(10K); a i b-zamieszk./pracuj.wg KC w woj.\u015bl. Zadania: 1)Szkolenia kadr med.; 2)Rehabilitacja zg.z region.progr. rehab. w przewl. Ch.K-S,M; 3)Zaj\u0119cia edukac.dla pacjent\u00f3w. Projekt: a)zak\u0142. \u015bwiadcz. us\u0142. tak\u017ce w sob. lub niedz. z udzia\u0142. z lek. POZ (zad.1), w \"mie\u015b,\u015bredn.\". b)b\u0119dzie realizow.od 1.1.2020 do 31.12.2022 wraz ze wska\u017a.wyra\u017conymi liczb\u0105 os.: -obj\u0119t.progr.zdr.dzi\u0119ki EFS-1172(586K) -kt.po opusz.progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kont.zatrud.-1152(576K) -uczestn.w komplek.rehabil.lecz.w Progr.-1152(576K) -uczestn.w szkol.dla kadry med.w Progr.-20(10K)", "BENEFICJENT": "MEDEA CENTRUM MEDYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program rehabilitacji leczniczej w przewlek\u0142ych chorobach ko\u015bci i staw\u00f3w oraz mi\u0119\u015bni w Maza\u0144cowicach i powiecie bielskim, w Centrum Medycznym Medea", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1891324.80", "WARTOSC": "2225088.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie Gminy Jasienica oraz Gminy Kozy w okresie od 01.08.2018-31.12.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne (w tym niepe\u0142nosprawne) osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz ich otoczenie, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem opiekun\u00f3w faktycznych, b\u0119d\u0105cych zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin senior\u00f3w. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 40 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia, z czego 20 os\u00f3b z terenu Gminy Jasienica, 20 os\u00f3b z terenu Gminy Kozy, - 40 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia (uczestniczek i uczestnik\u00f3w projektu), z czego 20 os\u00f3b z terenu Gminy Jasienica, 20 os\u00f3b z terenu Gminy Kozy. Projekt wykorzystuje oraz \u0142\u0105czy do\u015bwiadczenie wszystkich partner\u00f3w z zakresu prowadzonej przez nich dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"KINO MARZENIE\"", "TYTUL": "Synergia spo\u0142eczna w skoordynowanym systemie wsparcia senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "951731.72", "WARTOSC": "1119684.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie od 01.05.2016-30.09.2018 jest partnerskie wdra\u017canie programu aktywnej integracji na terenie Gminy Jasienica (woj.\u015bl\u0105skie),w oparciu o kompleksowe dzia\u0142ania,kt\u00f3rych zastosowanie prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego.Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w podziale na osoby bezrobotne posiadaj\u0105ce ustalony III profil oraz osoby niepe\u0142nosprawne oraz z zaburzeniami psychicznymi zamieszka\u0142e w gminie Jasienica.Przewiduje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem 60 os\u00f3b,w tym 30 os\u00f3b bezrobotnych i 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Uczestniczki i uczestnicy projektu obj\u0119ci zostan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji spo\u0142ecznej, a nast\u0119pnie w procesie selekcji opartej o analiz\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb oraz indywidualnego potencja\u0142u r\u00f3wnie\u017c pog\u0142\u0119bion\u0105 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 z wykorzystaniem Klubu Integracji Spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHARYTATYWNA PRZY PARAFII RZYMSKOKATOLICKIEJ NAJ\u015aWI\u0118TSZEGO SERCA PANA JEZUSA \"POM\u00d3\u017bMY UBOGIM\" W BIERACH", "TYTUL": "Synergia spo\u0142eczna w Gminie Jasienica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-02-23", "DOFINANSOWANIE": "926000.00", "WARTOSC": "2785950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie autorskiej technologii produkcji hybrydowych element\u00f3w wielowarstwowych stolarki budowlanej i rozpocz\u0119cie produkcji nowej element\u00f3w stolarki budowlanej (drzwi, fasad i okien), kt\u00f3re wykorzystywane b\u0119d\u0105 do budowy kompletnych fasad aluminiowo-szklanych. Technologia produkcji bazuje na wynikach prac rozwojowych, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem jest Wnioskodawca. W celu wdro\u017cenia nowej technologii, zostan\u0105 zakupione urz\u0105dzenia sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na now\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105, w tym: - centrum obr\u00f3bcze CNC - poziome centrum obr\u00f3bkowe przeznaczone do obr\u00f3bki p\u0142yt aluminiowych - kompresor. Wdra\u017cana technologia pozwoli na \u0142\u0105czenie wielu r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w (np. aluminium, szyby, drewna, itp.) oraz zastosowanie innowacyjnego termoizolacyjnego materia\u0142u Porogel Medium Spaceloft (PMS) w postaci p\u0142yty. Materia\u0142 PMS w zwi\u0105zku z posiadanymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami korzystnie wp\u0142ywa na osi\u0105gane parametry techniczne produkowanych element\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ASC PAWE\u0141 FILIPEK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji element\u00f3w stolarki budowlanej metod\u0105 wielowarstwow\u0105 z wykorzystaniem materia\u0142u termoizolacyjnego typu PMS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "851650.00", "WARTOSC": "1782370.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Firma PPHU ATIS Aleksander Mendrek (wyst\u0119puj\u0105ca pod szyldem ATIS Jasienica) dzia\u0142a na rynku od ponad 15 lat. Specjalizuje si\u0119 w produkcji i monta\u017cu element\u00f3w konstrukcyjnych ze stali nierdzewnej. Istot\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zaprojektowanie i wdro\u017cenie nowych projekt\u00f3w w wodnych placach zabaw i nieckach basenowych, maj\u0105cych na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w higienicznych, zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w i likwidacj\u0119 barier architektonicznych. Zadanie to obejmuje zaprojektowanie atrakcji hydrotechnicznych dla os\u00f3b z dysfunkcjami, ze szczeg\u00f3lnym naciskiem na pobudzanie sensoryczne, interaktywno\u015b\u0107 i walory edukacyjne. Kluczowym etapem rozwoju firmy b\u0119dzie wprowadzenie do asortymentu interaktywnych, atrakcji wodnych, wymagaj\u0105cych od uczestnik\u00f3w wi\u0119kszego zaanga\u017cowania fizycznego. Dodatkowym aspektem b\u0119dzie konieczno\u015b\u0107 wykonywania prostych dzia\u0142a\u0144 o charakterze zabawowym. Zakres tych aktywno\u015bci b\u0119dzie dostosowany do odpowiednich grup wiekowych. Kolejnym celem rozwojowym jest w rozbudowanie gamy oferowanych produkt\u00f3w o kolekcje zabawek wodnych przystosowanych dla dzieci niepe\u0142nosprawnych. Nadrz\u0119dnym ich celem b\u0119dzie rozwijanie sensoryki i motoryki ruchowej dzieci. Przystosowanie tego typu obiekt\u00f3w, jak wodne parki zabaw i basen\u00f3w, dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, wymagaj\u0105 zwi\u0119kszenia zaanga\u017cowania w programy do projektowania, konieczno\u015b\u0107 wykonania stosownych test\u00f3w i bada\u0144. Szczeg\u00f3lnie istotnym elementem jest opracowanie nowych modeli zabawek i dalsze poszukiwania rozwi\u0105za\u0144 materia\u0142owych.", "BENEFICJENT": "FIRMA PPHU ATIS ALEKSANDER MENDREK", "TYTUL": "Rozbudowanie gamy oferowanych produkt\u00f3w o kolekcje rozwojowych i edukacyjnych zabawek wodnych, niecek basenowych i brodzik\u00f3w przystosowanych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "799000.00", "WARTOSC": "1156150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Wnioskodawca zamierza budowa\u0107 swoj\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 poprzez rozw\u00f3j produkcji mebli na wymiar z zastosowaniem nowoczesnych technologii produkcji oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 stosowania nowatorskich wymagaj\u0105cych materia\u0142\u00f3w o po\u017c\u0105danych przez klient\u00f3w w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Wnioskodawca w celu realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 projektu dokona zakupu i wdro\u017cenia nowoczesnych maszyn produkcyjnych o parametrach i funkcjonalno\u015bciach, kt\u00f3re sprostaj\u0105 wymaganiom za\u0142o\u017conej produkcji. Wdro\u017cenie wskazanych innowacji do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci regionu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "BENEFICJENT": "ZAAR PATRYCJA PENAR", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej szans\u0105 spe\u0142niania potrzeb klient\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "745256.89", "WARTOSC": "1164134.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku nale\u017c\u0105cych do Gminy Jasienica- Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wieszcz\u0119tach.W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d wykonane zostan\u0105 we wskazanych budynkach konieczny zakres prac termomodernizacyjnych:Izolacja \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 lekk\u0105 mokr\u0105\u2013styropian,docieplenie dachu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 z pap\u0105,Wdmuchanie granulatu z we\u0142ny mineralnej w przestrze\u0144 dachu,cz\u0119\u015bciowa wymiana okien na nowe z PCV i drzwi na aluminiowe/stalowe,monta\u017c instalacji centralnego ogrzewania,monta\u017c nowych kot\u0142\u00f3w gazowych oraz kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i paneli fotowoltaicznych, wykonanie nowej instalacji CWU. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez modernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Jasienica.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zredukowana zostanie emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza,a tym samym uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o.", "BENEFICJENT": "GMINA JASIENICA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jasienica- ZS w Wieszcz\u0119tach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2019-06-28", "DOFINANSOWANIE": "598168.87", "WARTOSC": "1067828.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez modernizacje budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Gminy Jasienica-Gminnego O\u015brodka Kultury w Bierach.W ramach projektu na rzecz likwidacji\u201eniskiej emisji\u201d,poprawy jako\u015bci powietrza i zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci wykonany zostanie konieczny zakres prac termomodernizacyjnych,w tym:Izolacja \u015bcian zewn\u0119trznych,docieplenie dachu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 z pap\u0105,cz\u0119\u015bciowa wymiana drzwi zewn\u0119trznych na aluminiowe/stalowe,cz\u0119\u015bciowa wymiana okien na nowe z PCV,monta\u017c instalacji centralnego ogrzewania,monta\u017c nowego kot\u0142a gazowego kondensacyjnego(koszt niekwalifikowany),PV oraz 3 kolektory,wykonanie nowej instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej wraz z cyrkulacj\u0105.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza,zostanie zredukowana emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza.Uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o,czego efektem b\u0119dzie zmniejszenie gaz\u00f3w w procesie spalania do atmosfery.", "BENEFICJENT": "GMINA JASIENICA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jasienica- GOK w Bierach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-18", "DATA_START": "2019-06-12", "DOFINANSOWANIE": "525320.93", "WARTOSC": "990000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja Gminnego O\u015brodka Kultury w Rudzicy-budynku nale\u017c\u0105cego do Gminy Jasienica. W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d wykonany zostanie konieczny zakres prac termomodernizacyjnych: Izolacja \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 lekk\u0105 mokr\u0105\u2013styropian,docieplenie dachu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 z pap\u0105, Wdmuchanie granulatu z we\u0142ny mineralnej w przestrze\u0144 dachu,wymiana okien na nowe z PCV, monta\u017c instalacji centralnego ogrzewania, monta\u017c nowego kot\u0142a gazowego kondensacyjnego oraz kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, wykonanie nowej instalacji CWU, monta\u017c paneli fotowoltaicznych.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez modernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Jasienica.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zredukowana zostanie emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza,a tym samym uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o.", "BENEFICJENT": "GMINA JASIENICA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jasienica- GOK w Rudzicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "455037.09", "WARTOSC": "827807.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku nale\u017c\u0105cego do Gminy Jasienica-Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Wieszcz\u0119tach.W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d wykonane zostan\u0105 we wskazanym budynku konieczny zakres prac termomodernizacyjnych:Izolacja \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 lekk\u0105 mokr\u0105\u2013styropian,docieplenie dachu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 z pap\u0105,wdmuchanie granulatu z we\u0142ny mineralnej w przestrze\u0144 dachu,cz\u0119\u015bciowa wymiana okien na nowe z PCV i drzwi na aluminiowe/stalowe,monta\u017c instalacji centralnego ogrzewania,monta\u017c nowych kot\u0142\u00f3w gazowych oraz paneli fotowoltaicznych, wykonanie nowej instalacji CWU.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez modernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Jasienica.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zredukowana zostanie emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza,a tym samym uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o.", "BENEFICJENT": "GMINA JASIENICA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jasienica- OSP w Wieszcz\u0119tach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-05-28", "DOFINANSOWANIE": "416018.78", "WARTOSC": "919963.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u015awi\u0119tosz\u00f3wce-budynku nale\u017c\u0105cego do Gminy Jasienica. W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d wykonany zostanie we wskazanym budynku konieczny zakres prac termo modernizacyjnych: Izolacja \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 lekk\u0105 mokr\u0105\u2013styropian,docieplenie dachu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 z pap\u0105, cz\u0119\u015bciowa wymiana okien na nowe z PCV i drzwi na aluminiowe/stalowe,monta\u017c dw\u00f3ch bram gara\u017cowych, monta\u017c instalacji centralnego ogrzewania,monta\u017c nowego kot\u0142a gazowego kondensacyjnego oraz kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i paneli fotowoltaicznych, wykonanie nowej instalacji CWU.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez modernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Jasienica.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zredukowana zostanie emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza,a tym samym uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o.", "BENEFICJENT": "GMINA JASIENICA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jasienica- OSP w \u015awi\u0119tosz\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "405195.00", "WARTOSC": "476700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt wpisuje si\u0119 w Bran\u017cowy Program Promocji dla Bran\u017cy Meblarskiej. Miejscem realizacji b\u0119d\u0105 rynki takich pa\u0144stw, jak: Zjednoczone Emiraty Arabskie (perspektywiczny), Wielka Brytania, Niemcy, Szwecja. Wskazane rynki i imprezy wystawiennicze wpisuj\u0105 si\u0119 w strategi\u0119 ekspansji zagranicznej Wnioskodawcy. Projekt swoim zakresem obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Udzia\u0142 w targach zagranicznych. a) 100% Design Londyn w Wielkiej Brytanii, Wrzesie\u0144 2018 r. b) IMM Cologne w Niemczech, Stycze\u0144 2019 r. c) Stockholm Furniture and Light Fair w Szwecji, Luty 2019 r. d) Index Dubaj w Zjednoczonych Emiratach Arabskich, Marzec 2019 r. 2. Zakup us\u0142ugi doradczej oraz szkoleniowej zwi\u0105zanej z umi\u0119dzynarodowieniem i wej\u015bciem na rynek Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich (rynek perspektywiczny). 3. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. a) Nabycie oraz instalacja element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki, tj. panelu promocyjnego MPG. b) Nabycie i wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak gad\u017cety, materia\u0142y drukowane. c) Przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w mediach tradycyjnych, elektronicznych, cyfrowych. d) Produkcja i emisja spotu promocyjno-informacyjnego. Realizacja projektu sfinansowana zostanie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "CONCRAFT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy CONCRAFT SP. Z O.O. poprzez udzia\u0142 w targach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-03-06", "DOFINANSOWANIE": "388276.42", "WARTOSC": "1364514.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka wytwarza wyroby elektryczne do wielu marek samochod\u00f3w osobowych. Ka\u017cdego dnia firma musi d\u0105\u017cy\u0107 do doskona\u0142o\u015bci aby pozosta\u0107 certyfikowanym dostawcom dla producent\u00f3w samochod\u00f3w. Szans\u0105 na ulepszenie produkt\u00f3w i mierzenie si\u0119 z najlepszymi w Europie konkurentami s\u0105 w\u0142asne prace B+R. Rezultatem w\u0142asnych projekt\u00f3w badawczych s\u0105 zg\u0142oszenia wynalazk\u00f3w polegaj\u0105cego na innowacyjno\u015bci procesu wytwarzania wi\u0105zek elektrycznych stosowanych w produkowanych w przysz\u0142o\u015bci samochodach.", "BENEFICJENT": "ELEKTROMETAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w\u0142asnych prac B+R na rzecz innowacyjnych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "234124.24", "WARTOSC": "531229.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Rudzicy-budynku nale\u017c\u0105cego do Gminy Jasienica. W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d wykonany zostanie we wskazanym budynku konieczny zakres prac termo modernizacyjnych: Izolacja \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 lekk\u0105 mokr\u0105\u2013styropian,docieplenie dachu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 z pap\u0105,wykonanie izolacji termicznej poprzez monta\u017c styroduru,cz\u0119\u015bciowa wymiana okien na nowe z PCV,monta\u017c instalacji centralnego ogrzewania,monta\u017c nowego kot\u0142a gazowego kondensacyjnego i paneli fotowoltaicznych, wymiana grzejnik\u00f3w,wykonanie nowej instalacji CWU.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez modernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Jasienica.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza,zredukowana zostanie emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza,a tym samym uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o.", "BENEFICJENT": "GMINA JASIENICA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jasienica- OSP w Rudzicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ASC PAWE\u0141 FILIPEK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Paw\u0142a Filipka prowadz\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 pn. ASC Pawe\u0142 Filipek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-28", "DOFINANSOWANIE": "227918.06", "WARTOSC": "5096914.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa budynku OSP w Maza\u0144cowicach wraz z kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0105 istniej\u0105cej kubatury.W ramach projektu wykonane zostan\u0105 we wskazanym budynku konieczne prace termo modernizacyjne, w tym: Izolacja \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 lekk\u0105 mokr\u0105,cz\u0119\u015bciowa wymiana okien na nowe z PCV, monta\u017c instalacji fotowoltaicznych.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez modernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Jasienica.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zredukowana zostanie emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza, a tym samym uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "BENEFICJENT": "GMINA JASIENICA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jasienica- OSP w Maza\u0144cowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1506644.72", "WARTOSC": "1792964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 135 Nauczycieli(dalej N) (127K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1900 uczni\u00f3w/nic klas1-3 30 SzP w 9 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.44\u2013BIELSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie bielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LODOMANIA TOMASZ GALUSEK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Lodomania Tomasz Galusek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "191190.00", "WARTOSC": "513156.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu b\u0119dzie usprawnienie komunikacji: wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa oraz z jego partnerami biznesowymi, kt\u00f3re b\u0119dzie polega\u0142o na wdro\u017ceniu najnowszej generacji zintegrowanego Systemu informatycznego typu ERP, pozwalaj\u0105cego na automatyzacj\u0119 przep\u0142ywu informacji. Aktualnie procesy biznesowe, mimo posiadania przez Wnioskodawc\u0119 systemu informatycznego, przebiegaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie w tradycyjny spos\u00f3b. Wdro\u017cony system informatyczny typu ERP wyr\u00f3\u017cnia\u0107 b\u0119dzie si\u0119 wysokim stopniem mo\u017cliwo\u015bci konfiguracji, co pozwoli zbudowa\u0107 dowolne zestawienie po wcze\u015bniejszym zdefiniowaniu okre\u015blonych parametr\u00f3w. W rezultacie spowoduje to usprawnienie proces\u00f3w biznesowych poprzez ich automatyzacj\u0119. Ponadto, dedykowany System ERP pozwoli tak\u017ce na rezygnacj\u0119 z papierowego obiegu dokument\u00f3w. Wdra\u017canie systemu poprzedzone zostanie analiz\u0105 przedwdro\u017ceniow\u0105, a zako\u0144czone pracami konfiguracyjnymi i optymalizacyjnymi. Ponadto w celu prawid\u0142owego dzia\u0142ania Systemu zostanie zakupiony serwer.", "BENEFICJENT": "LED-POL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie najnowszej generacji Systemu ERP z funkcjonalno\u015bciami B2B, B2C i B2E w celu poprawy efektywno\u015bci zarz\u0105dzania procesami biznesowymi w przedsi\u0119biorstwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "112464.00", "WARTOSC": "112464.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "RUDOLF BUDNY RAFA\u0141 BUDNY RENATA BUDNY POLSZLIF SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla RUDOLF BUDNY RAFA\u0141 BUDNY RENATA BUDNY POLSZLIF SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "810000.00", "WARTOSC": "2214000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Wnioskodawca jest specjalist\u0105 w zakresie budowy i projektowania sieci i instalacji wodno-kanalizacyjnych oraz wykonywania prac ziemnych i melioracyjnych. Firma w celu zapewnienia najwy\u017cszej jako\u015bci us\u0142ug i spe\u0142nienia wysokich oczekiwa\u0144 klient\u00f3w podejmuje dzia\u0142ania rozwojowe dostosowuj\u0105c swoj\u0105 ofert\u0119 do potrzeb rynku. Aby zwi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 Wnioskodawca zdecydowa\u0142 o wprowadzeniu na rynek innowacyjnych us\u0142ug: -wymiana przewod\u00f3w r\u00f3\u017cnego typu za pomoc\u0105 techniki przewiertu p\u0142uczkowego (stary przew\u00f3d zostanie usuni\u0119ty i zast\u0105piony nowym) -instalowanie przewod\u00f3w z opomiarowaniem si\u0142y ci\u0105gu, umo\u017cliwiaj\u0105cej kontrol\u0119 prawid\u0142owo\u015bci zrealizowania us\u0142ugi Wprowadzenie na rynek ww. us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez zakup nowoczesnej wiertnicy do przewiert\u00f3w sterowanych HDD. Zakupione urz\u0105dzenie umo\u017cliwi dywersyfikacj\u0119 oferty Wnioskodawcy, co przyczyni si\u0119 do wzrostu jego pozycji konkurencyjnej na rynku krajowym i zagranicznym.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UG BUDOWLANYCH,INWESTYCYJNYCH I BHP \"SPI\u017bBUD\" HIERONIM SPI\u017bEWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych us\u0142ug przy u\u017cyciu techniki przewiertu p\u0142uczkowego szans\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "81703.20", "WARTOSC": "81703.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"AG FOODS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla AG FOODS Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "671961.33", "WARTOSC": "1836694.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja pocz\u0105tkowa, polegaj\u0105ca na wdro\u017ceniu do procesu produkcji innowacyjnego 5-osiowego centrum obr\u00f3bkowego wraz z oprogramowaniem 3D. Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej i nie technologicznej nie stosowanej w skali \u015bwiata d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii pozwoli firmie kompleksowo realizowa\u0107 precyzyjne us\u0142ugi obr\u00f3bki metali od etapu projektowania do ko\u0144cowego etapu wytwarzania. Celem projektu jest wdro\u017cenie najnowocze\u015bniejszych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w zakresie precyzyjnej obr\u00f3bki mechanicznej pozwalaj\u0105cej na wytworzenia nowych i ulepszonych produkt\u00f3w w praktycznie nieograniczonym zakresie materia\u0142owym. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane w okresie 01.04.2017-28.12.2019 i obejmie zakup i wdro\u017cenie do procesu produkcji 5-osiowego centrum obr\u00f3bkowego wraz z oprogramowaniem 3D. Warto\u015b\u0107 projektu netto 1493247,40z\u0142, dotacja 671961,33z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 821286,07z\u0142. Stworzone zostan\u0105 2 etaty (2 epc w 2017r.).", "BENEFICJENT": "PIOTR CHE\u0141MECKI REM-FORM PRECYZYJNA OBR\u00d3BKA METALI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii w postaci 5 osiowego centrum obr\u00f3bkowego wraz z oprogramowaniem do projektowania 3D narz\u0119dziem do zapewnienia trwa\u0142ej konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym w bran\u017cy obr\u00f3bki metalu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "840344.93", "WARTOSC": "988641.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad 820 kobietami (100%K;0%M) w ci\u0105\u017cy w wieku poni\u017cej 35 roku \u017cycia (w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem) wraz z dzie\u0107mi w okresie prenatalnym w woj. \u015bl\u0105skim do 31.12.2020 r. poprzez polepszenie jako\u015bci \u017cycia w skutek poprawy zdrowia, a tym samym zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu poprzez realizacj\u0119 projektu zgodnie z zapisami RPZ. W ramach przedmiotowego projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 modu\u0142u przekrojowego wskazanego w RPZ poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla personelu medycznego Wnioskodawcy, w tym POZ dla 20 os\u00f3b (11Ki9M). Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "KONIOR CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Kompleksowa opieka prenatalna - kobiety do 35 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-10", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "819585.93", "WARTOSC": "964218.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola II-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl. to projekt skierowany do19 OWP (p.m: Katowice, Sosnowiec, Jaworzno, gm: Mierz\u0119cice, Por\u0105bka, Wilkowice,Orzesze, Krzy\u017canowice,Jasienica,Kochanowice),77 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (25K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 17nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalist. wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1.S\u0142oneczne Przedszkole (SP) w gm.Mierz\u0119cice 2.SP w gm.Por\u0105bka 3.SP w gm Wilkowice 4.SP w gm Orzesze 5.SP w gm Krzy\u017canowice 6.SP w gm Jasienica 7.SP w gm Kochanowice 8.SP w Katowicach 9.SP w Sosnowcu 10.SP w Jaworznie Realiz:01.08.2017-10.01.2019", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola II - realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.04.2019-31.12.2019 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.12.2019-31.08.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.10.2019-30.06.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "139840.00", "WARTOSC": "344006.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: - zakup i wdro\u017cenie oprogramowania klasy Smart Factory do zarz\u0105dzania produkcj\u0105, - zakup i instalacj\u0119 sprz\u0119tu informatycznego w postaci serwera, terminali dost\u0119powych i komputerowych stacji roboczych oraz komputer\u00f3w przeno\u015bnych. Inwestycja ma na celu optymalizacj\u0119 proces\u00f3w zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, zaopatrzenia, a przede wszystkim produkcji (w tym planowania, przygotowania, nadzoru i kontroli jako\u015bci). Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacji procesowej i organizacyjnej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wygeneruje 1 nowe miejsce pracy.", "BENEFICJENT": "PIOTR CHE\u0141MECKI REM-FORM PRECYZYJNA OBR\u00d3BKA METALI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie inteligentnego systemu informatycznego klasy Smart Factory samodzielnie i bezpo\u015brednio zarz\u0105dzaj\u0105cego produkcj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1785.7398613055093, "v": "42,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1785,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1134.233844848793, "v": "26,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 340.8781783093694, "v": "8,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 157.96897951393305, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 35.27101582050303, "v": "831,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 32.86037239682741, "v": "774,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 31.333771896339663, "v": "738,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21.70290494973915, "v": "511,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.496952538490904, "v": "318,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.37358315307291, "v": "197,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.792540611613013, "v": "112,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3.1653378292403618, "v": "74,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.9712855749247148, "v": "22,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 241.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.6910938626627645, "v": "16,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1364.7554654960338, "v": "32,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1364,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1039.9479021928148, "v": "24,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 269.10224201552364, "v": "6,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49.87422403189549, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.553819824405141, "v": "83,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.2924078551130338, "v": "30,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.8987856809602578, "v": "21,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08608389532171183, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 189.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 451.79688128260597, "v": "10,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "451,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "59.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 234.59115112185603, "v": "5,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 101.68460788056156, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 56.79661364889511, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 50.01128345421385, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 8.713225177079357, "v": "205,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 378.24338550282056, "v": "8,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "378,24 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "117.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 378.24338550282056, "v": "8,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 358.4114395385332, "v": "8,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "358,41 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "38.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 262.2265890486491, "v": "6,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59.33460660813505, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.984873817703694, "v": "258,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10.868937523857996, "v": "256,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8.735093099206853, "v": "205,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.261339440980617, "v": "147,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 333.09790558595245, "v": "7,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "333,10 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 203.99879628451458, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 64.95275013784621, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47.76941892522374, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 10.243033464817406, "v": "241,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.598604572252619, "v": "61,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.327252831149001, "v": "31,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.8131764007295245, "v": "19,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 588.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.7762531280485219, "v": "18,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6186198413708275, "v": "14,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 257.53473342664455, "v": "6,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 114.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "257,53 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 216.59653433430887, "v": "5,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 137.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 23.07333418161768, "v": "544,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8.280476311659669, "v": "195,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 4827.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.342966874496331, "v": "125,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4.241421724562073, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 400.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 114.4849115663571, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "114,48 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54.00875726343471, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30.00732026975442, "v": "707,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.732106714170591, "v": "229,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 7.293749416804512, "v": "171,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4.3278682614412345, "v": "102,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3.2542562667005983, "v": "76,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.473813462272554, "v": "58,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.8949476184417016, "v": "44,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.7504135386181447, "v": "17,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 367.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.5361725410357552, "v": "12,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.13552275522755228, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0699834584552742, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 71.16437502650889, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "71,16 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "54.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 50.38140857615473, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20.78296645035416, "v": "490,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 65.59180684565466, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 118.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "65,59 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59.68675870551809, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 128.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3.373151376341349, "v": "79,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.4123989481274122, "v": "33,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.7137180302837511, "v": "16,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.40577978538406073, "v": "9,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62.295678839547016, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "62,30 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 59.83990711286423, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.455771726682784, "v": "57,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 42.44401535394665, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "42,44 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 42.44401535394665, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29.989575857827543, "v": "707,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,99 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.968628748356448, "v": "376,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11.701143911439111, "v": "275,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1.200067862747593, "v": "28,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.1197353352843873, "v": "26,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25.10968528650804, "v": "592,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "25,11 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13.9853357085295, "v": "329,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.443286253552191, "v": "246,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.6810633244263478, "v": "16,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 11.227726173813462, "v": "264,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,23 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 11.227726173813462, "v": "264,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.355176655214827, "v": "196,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,36 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.129193705730161, "v": "97,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.0648089239513086, "v": "95,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.16117402553335877, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1.0411523942825636, "v": "24,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,04 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.0411523942825636, "v": "24,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.03350171777579845, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.03350171777579845, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0007329176740043263, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0007329176740043263, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}