{"gmina": "Jaworze", "typ_gminy": "gmina wiejska Jaworze", "kod_gus": "012414402062", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "eurostat": "PL225", "ludnosc": 7191, "budzet": {"dochody": "41,65 mln z\u0142", "wydatki": "40,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 32404172.009999998, "dane1": 25192405.370000005, "dane2": 25192405.370000005, "dane3": 7211766.639999993}, {"label": "2017", "dane0": 32799009.33, "dane1": 31545274.37000002, "dane2": 31545274.37000002, "dane3": 1253734.9599999785}, {"label": "2018", "dane0": 35010802.66, "dane1": 35333612.67, "dane2": 35010802.66, "dane4": 322810.01000000536}, {"label": "2019", "dane0": 36486627.69999998, "dane1": 35790170.23999998, "dane2": 35790170.23999998, "dane3": 696457.4600000009}, {"label": "2020", "dane0": 41648298.99, "dane1": 40079785.06999999, "dane2": 40079785.06999999, "dane3": 1568513.9200000092}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5961135.010000001, "dane1": 9225737.870000001}, {"label": "2017", "dane0": 6551500.37, "dane1": 9290369.549999997}, {"label": "2018", "dane0": 6863459.39, "dane1": 10247126.450000007}, {"label": "2019", "dane0": 6982162.05, "dane1": 11550432.51}, {"label": "2020", "dane0": 7705978.970000001, "dane1": 11645708.920000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,68 mln z\u0142", "wydatki": "2,52 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 68.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 7.211766639999993}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 7.211766639999993}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2537349599999785}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2537349599999785}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.32281001000000537}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.32281001000000537}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6964574600000009}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6964574600000009}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5685139200000093}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5685139200000093}], "dochod_ue": "745,88 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,88 mln z\u0142", "gmina_pc": "817.7 z\u0142", "powiat": "3,73 mln z\u0142", "powiat_pc": "518.8 z\u0142", "wojewodztwo": "11,01 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "104,83 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,14 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7705978.970000001, "wydatki": 11645708.920000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-10-30", "DATA_START": "2017-12-29", "DOFINANSOWANIE": "2699962.43", "WARTOSC": "3185044.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze", "OPIS": "Projekt rewitalizacji obszar\u00f3w zdegradowanych polega\u0107 b\u0119dzie na przebudowie budynku przy ulicy Zdrojowej 30 w Jaworzu celem utworzenia w nim Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma charakter inwestycyjny polegaj\u0105cy na zleceniu niezb\u0119dnych prac budowlanych, remontowych i wyko\u0144czeniowych, kt\u00f3re pozwol\u0105 na u\u017cytkowanie obiektu przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 zamieszkuj\u0105c\u0105 obszar zdegradowany. Ze wzgl\u0119du na brak podobnej infrastruktury na terenie gminy nie s\u0105 realizowane dzia\u0142ania w zakresie us\u0142ug spo\u0142ecznych. Inwestycja ta umo\u017cliwi prowadzenie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do minimalizacji zjawisk negatywnych oraz przywr\u00f3ceniu dawnego blasku zabytkowemu obiektowi, kt\u00f3ry usytuowany jest w centrum miejscowo\u015bci o charakterze uzdrowiskowym. Dzi\u0119ki modernizacji obiektu mo\u017cliwa b\u0119dzie realizacja projektu w ramach Poddzia\u0142ania 9.2.2 Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych RIT pn. :\u201eCentrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych w Jaworzu\u201d", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORZE", "TYTUL": "Rewitalizacja obszar\u00f3w zdegradowanych poprzez przebudow\u0119 budynku przy ul. Zdrojowej 30 w Jaworzu wraz z zagospodarowaniem przyleg\u0142ego otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 375.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-04-04", "DOFINANSOWANIE": "1112399.22", "WARTOSC": "2280418.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zainstalowanie 10 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na 7 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Jaworze. Instalacje zamontowane oraz wykorzystywane b\u0119d\u0105 na nast\u0119puj\u0105cych budynkach; obiekty Urz\u0119du Gminy w Jaworzu, Przedszkole nr 2, Gimnazjum, Muzeum Fauny i Flory Morskiej i \u015ar\u00f3dl\u0105dowej, zaplecze kompleksu sportowego, O\u015brodek Zdrowia, Szko\u0142a Podstawowa nr 1. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oraz zmniejszenie emisyjno\u015bci gospodarki poprzez zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "GMINA JAWORZE", "TYTUL": "Monta\u017c kompletnych system\u00f3w fotowoltaicznych w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Jaworze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "338121.67", "WARTOSC": "397790.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie skierowany do 24 wychowank\u00f3w M\u0142odzie\u017cowego O\u015brodka Wychowawczego w Jaworzu k. Bielska \u2013 Bia\u0142ej, w wieku 15-18 lat. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 na celu realizacj\u0119 us\u0142ugi aktywnej integracji poprzez poradnictwo i wsparcie indywidualne oraz grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych umo\u017cliwiaj\u0105cych docelowo powr\u00f3t do \u017cycia spo\u0142ecznego w tym powr\u00f3t na rynek pracy. W ramach projektu ka\u017cdy Uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 opracowan\u0105 przez doradc\u0119, coacha i psychologa Indywidualn\u0105 \u015acie\u017ck\u0119 Reintegracji, kt\u00f3ra b\u0119dzie okre\u015bla\u0107 plan wsparcia w ramach projektu z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w potencja\u0142u, predyspozycji potrzeb i oczekiwa\u0144 UP. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 11 mcy od wrze\u015bnia 2019 do lipca 2020 r.", "BENEFICJENT": "NOWA PERSPEKTYWA - KUCHEJDA MAGDALENA", "TYTUL": "Paszport kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "338121.67", "WARTOSC": "397790.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie skierowany do 24 wychowank\u00f3w M\u0142odzie\u017cowego O\u015brodka Wychowawczego w Jaworzu k. Bielska \u2013 Bia\u0142ej, w wieku 15-18 lat. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 na celu realizacj\u0119 us\u0142ugi aktywnej integracji poprzez poradnictwo i wsparcie indywidualne oraz grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych umo\u017cliwiaj\u0105cych docelowo powr\u00f3t do \u017cycia spo\u0142ecznego w tym powr\u00f3t na rynek pracy. W ramach projektu ka\u017cdy Uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 opracowan\u0105 przez doradc\u0119, coacha i psychologa indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, kt\u00f3ra b\u0119dzie okre\u015bla\u0107 plan wsparcia w ramach projektu z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w potencja\u0142u, predyspozycji potrzeb i oczekiwa\u0144. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 13 mcy od marca 2020 do marca 2021 r. W okresie wakacyjnym projekt przewiduje przerw\u0119 w realizacji zada\u0144 ze wzgl\u0119du na brak uczestnik\u00f3w projektu w o\u015brodku.", "BENEFICJENT": "NOWA PERSPEKTYWA - KUCHEJDA MAGDALENA", "TYTUL": "Paszport kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "338121.67", "WARTOSC": "397790.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie skierowany do 24 wychowank\u00f3w M\u0142odzie\u017cowego O\u015brodka Wychowawczego w Jaworzu k. Bielska \u2013 Bia\u0142ej, w wieku 15-18 lat. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 na celu realizacj\u0119 us\u0142ugi aktywnej integracji poprzez poradnictwo i wsparcie indywidualne oraz grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych umo\u017cliwiaj\u0105cych docelowo powr\u00f3t do \u017cycia spo\u0142ecznego w tym powr\u00f3t na rynek pracy. W ramach projektu ka\u017cdy Uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 opracowan\u0105 przez doradc\u0119, coacha i psychologa Indywidualn\u0105 \u015acie\u017ck\u0119 Reintegracji, kt\u00f3ra b\u0119dzie okre\u015bla\u0107 plan wsparcia w ramach projektu z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w potencja\u0142u, predyspozycji potrzeb i oczekiwa\u0144 UP. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 11 mcy od wrze\u015bnia 2011 do lipca 2022 r.", "BENEFICJENT": "NOWA PERSPEKTYWA - KUCHEJDA MAGDALENA", "TYTUL": "Paszport kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "291223.37", "WARTOSC": "342615.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w i komfortu pracy okre\u015blonych grup docelowych, tj. fizjoterapeut\u00f3w, piel\u0119gniarek, lekarzy, pracownik\u00f3w administracyjnych, innych pracownik\u00f3w medycznych, pracownik\u00f3w gospodarczych i obs\u0142ugi oraz pracownik\u00f3w kuchni, aby u\u0142atwi\u0107 im pozostanie w zatrudnieniu. Projektem obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy Beskidzkiego Zespo\u0142u Leczniczo-Rehabilitacyjnego (dalej: BZLR). Ch\u0119\u0107 poprawy wynika z przeprowadzonej analizy, kt\u00f3ra wykaza\u0142a wyst\u0119powanie niekorzystnych czynnik\u00f3w zdrowotnych w miejscu pracy. Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z 4 zada\u0144: 1. Organizacja szkole\u0144 i warsztat\u00f3w 2. Doposa\u017cenie stanowisk pracy 3. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych 4. Zakup okular\u00f3w korekcyjnych Okres realizacji projektu: I-XII 2018. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie siedziba Wnioskodawcy. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca osi\u0105gnie zaplanowane wska\u017aniki: -liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 90", "BENEFICJENT": "BESKIDZKI ZESP\u00d3\u0141 LECZNICZO-REHABILITACYJNY SZPITAL OPIEKI D\u0141UGOTERMINOWEJ W JAWORZU", "TYTUL": "Profilaktyka poprzez szkolenia i doposa\u017cenie miejsc pracy celem u\u0142atwienia pozostania w zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "840344.93", "WARTOSC": "988641.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad 820 kobietami (100%K;0%M) w ci\u0105\u017cy w wieku poni\u017cej 35 roku \u017cycia (w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem) wraz z dzie\u0107mi w okresie prenatalnym w woj. \u015bl\u0105skim do 31.12.2020 r. poprzez polepszenie jako\u015bci \u017cycia w skutek poprawy zdrowia, a tym samym zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu poprzez realizacj\u0119 projektu zgodnie z zapisami RPZ. W ramach przedmiotowego projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 modu\u0142u przekrojowego wskazanego w RPZ poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla personelu medycznego Wnioskodawcy, w tym POZ dla 20 os\u00f3b (11Ki9M). Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "KONIOR CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Kompleksowa opieka prenatalna - kobiety do 35 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.04.2019-31.12.2019 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.12.2019-31.08.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.10.2019-30.06.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5781006.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2790924.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 1573180.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 837397.7799999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 811962.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 758866.89}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 522368.58999999997}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 245197.34}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 134981.47}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 103489.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 90302.79000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 75946.54000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 60989.92}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 54469.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42873.920000000006}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 39423.799999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36604.869999999995}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14964.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14401.78}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2800.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 470.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.69}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2383494.3499999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 773581.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 755940.7299999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 605967.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 502954.39999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 449299.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 441986.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 407329.97000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 388891.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 161495.31000000003}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 151167.65}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 127823.34}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 111297.25999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 104151.51}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95936.13}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 77955.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 53784.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46848.369999999995}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37013.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27474.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 25476.28}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 22050.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14542.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14076.189999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12262.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11882.68}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 10597.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10469.94}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8752.01}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6422.67}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4736.360000000001}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4305.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4044.5099999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3901.6099999999997}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3877.85}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3261.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2100.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1300.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 981.71}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 980.99}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 617.48}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 401.35}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 298.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 270.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 242.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2814184.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 234975.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64927.42}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 59778.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 29800.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 29618.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 23370.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21683.58}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11953.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 471408.0}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 350000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 301718.84}, {"name": "Biblioteki", "value": 290000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 223947.95}, {"name": "Muzea", "value": 200000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 152977.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113054.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 64030.71}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 29099.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23114.7}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5083.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 235076.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 14580.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1139604.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 592473.53}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7860053.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1355107.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 326009.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 270000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 116451.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 100145.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 79115.58}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 53017.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 52229.07}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23282.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 17660.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16312.46}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16086.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16031.130000000001}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14338.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 11903.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5733.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4000.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2245.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1904.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1718.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 822.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 681.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 181872.63}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104832.9}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8279303.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3422553.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 898097.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 851993.52}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 245197.34}, {"name": "Rodzina", "value": 194564.22}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42873.920000000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39423.799999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14964.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3185.98}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 470.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3018943.649999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2289214.9200000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 960100.4199999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 483270.63}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 449299.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 223567.34}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 161495.31000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 151167.65}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 56346.46}, {"name": "Rodzina", "value": 43864.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25582.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6836.360000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3839.4599999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 617.48}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 298.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2814184.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 234975.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 81615.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 41571.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 38170.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 29800.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28290.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21683.58}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 904030.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 525666.79}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 471408.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 152977.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 38000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 35054.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32197.7}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29099.2}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 235076.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19580.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1139604.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 592473.53}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9485161.299999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 425007.47000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 237509.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 133330.94}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34653.96}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24700.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23282.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4000.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1904.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 181872.63}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 104832.9}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11645708.920000006, "v": "11,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.05, "v_pc": "1619,48 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "22.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6989473.5600000005, "v": "6,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 2727595.92, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1273725.23, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.93}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 331866.43999999994, "v": "331,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 105666.26000000001, "v": "105,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 77955.18, "v": "77,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76936.86, "v": "76,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37013.19, "v": "37,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 25476.28, "v": "25,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9723589.939999998, "v": "9,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.26, "v_pc": "1352,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7928599.18, "v": "7,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1469067.6, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 310506.48, "v": "310,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8752.01, "v": "8,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6422.67, "v": "6,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 242.0, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4996031.81, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 216.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.46, "v_pc": "694,76 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "239.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "597.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4996031.81, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 216.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4595556.630000003, "v": "4,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.46, "v_pc": "639,07 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3427332.1600000006, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.57}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 647337.71, "v": "647,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 264970.36, "v": "264,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 120495.99999999999, "v": "120,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 73252.05, "v": "73,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46848.369999999995, "v": "46,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15319.98, "v": "15,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4213569.489999999, "v": "4,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.51, "v_pc": "585,95 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2518475.82, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 905030.2200000001, "v": "905,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 388891.82, "v": "388,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.22}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 239381.0, "v": "239,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 151193.34, "v": "151,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 10597.29, "v": "10,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1313070.24, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27, "v_pc": "182,60 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "55.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 957580.4199999999, "v": "957,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.92}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 102345.59, "v": "102,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.79}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95936.13, "v": "95,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 53017.0, "v": "53,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 52229.07, "v": "52,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28944.28, "v": "28,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16090.28, "v": "16,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3877.85, "v": "3,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1348.27, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 401.35, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 907870.17, "v": "907,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26, "v_pc": "126,25 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 350000.0, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.55}, {"name": "Biblioteki", "value": 290000.0, "v": "290,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.94}, {"name": "Muzea", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.02}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 64030.71, "v": "64,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3839.4599999999996, "v": "3,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 889458.31, "v": "889,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21, "v_pc": "123,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 485988.0, "v": "485,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.63}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 403470.31000000006, "v": "403,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.36}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 579536.26, "v": "579,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "80,59 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 398268.99, "v": "398,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.72}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 152977.27, "v": "152,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28290.0, "v": "28,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 551311.27, "v": "551,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37, "v_pc": "76,67 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "22.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 474586.76, "v": "474,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 237.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75742.8, "v": "75,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.73}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 981.71, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 181872.63, "v": "181,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "25,29 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 181872.63, "v": "181,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 160198.02000000002, "v": "160,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "22,28 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 63039.0, "v": "63,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53000.34, "v": "53,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.08}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 22050.66, "v": "22,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21837.42, "v": "21,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.63}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 270.6, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 131418.08, "v": "131,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "18,28 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 119773.07999999999, "v": "119,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.13}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5083.0, "v": "5,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.86}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2562.0, "v": "2,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 497.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 103794.44, "v": "103,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "14,43 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 69821.98, "v": "69,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 17660.0, "v": "17,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16312.46, "v": "16,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.71}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46500.86, "v": "46,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,47 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 44400.86, "v": "44,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 95.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2100.0, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,56 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 298.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 298.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}