[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8664488.95", "WARTOSC": "10193516.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego w okresie od 01.01.2018-31.12.2020 jest wdra\u017canie program\u00f3w aktywnej integracji w oparciu o kompleksowe dzia\u0142ania, kt\u00f3rych zastosowanie prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym: a) Gminy partnerskie: -osoby bezrobotne i bierne zawodowo oraz ubogie osoby pracuj\u0105ce (w tym niepe\u0142nosprawne) b) Powiat Bielski - dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie wszystkich gmin Powiatu Bielskiego: -osoby niepe\u0142nosprawne, -osoby przebywaj\u0105ce i opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, -osoby nieletnie, wobec kt\u00f3rych zastosowano \u015brodki zapobiegania i zwalczania demoralizacji i przest\u0119pczo\u015bci -osoby przebywaj\u0105ce w M\u0142odzie\u017cowych O\u015brodkach Wychowawczych i Socjoterapii. Udzia\u0142 w projekcie we\u017amie 600 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Powiat bielski - Partnerstwo, Aktywizacja, Integracja. Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "5985827.21", "WARTOSC": "7475280.50", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Projekt przewiduje ci\u0105g\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 partnersk\u0105 instytucji zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu, spotkania robocze, kampani\u0119 promocyjn\u0105 projektu i realizacj\u0119 inwestycji na drogach celem ulepszenia po\u0142\u0105cze\u0144 z w\u0119z\u0142ami drugo i trzeciorz\u0119dnymi TEN-T. Projekt dotyczy poprawy infrastruktury drogowo-mostowej: - DP 1439 S Kamesznica-Mil\u00f3wka-Rajcza-Ujso\u0142y-granica Pa\u0144stwa oraz 2 most\u00f3w w ci\u0105gu drogi 1439 S, - DP 1447 S Rajcza-S\u00f3l-Zwardo\u0144, - drogi II/520 Lokca - Z\u00e1kamenn\u00e9 - Oravsk\u00e1 Lesn\u00e1 oraz 2 most\u00f3w w ci\u0105gu drogi II/520, - drogi III/2270 Z\u00e1kamenn\u00e9 -Novo\u0165- granica pa\u0144stwa. Wszystkie drogi,kt\u00f3rych odcinki b\u0119d\u0105 przebudowywane, stanowi\u0105 wa\u017cne uzupe\u0142nienie drogi nale\u017c\u0105cej do sieci TEN-T. Droga nr 1439 biegnie od przej\u015bcia granicznego w Glince a\u017c do po\u0142\u0105czenia z drog\u0105 S69 Gminie Mil\u00f3wka, przekraczaj\u0105c w\u0119ze\u0142 Rajcza. Droga nr 1447 jest swoist\u0105 alternatyw\u0105 do w\u0142\u0105czenia si\u0119 do drogi S69 w Gminie Rajcza a rozpoczyna si\u0119 w\u0142a\u015bnie w w\u0119\u017ale Rajcza. Transgraniczny charakter tych\u017ce dr\u00f3g pod k\u0105tem technicznym wygl\u0105da nast\u0119puj\u0105co\u2013pojazdy przemieszczaj\u0105ce si\u0119 na linii S\u0142owacja\u2013Polska oraz Polska\u2013S\u0142owacja korzystaj\u0105 ze szlak\u00f3w: a)W ramach drogi 1439 \u2013 przej\u015bcie graniczne w Glince (od/do w\u0119z\u0142a Namestovo, Dolny Kubin, Trvdosin i tam z korytarzem TEN-T-Ren-Dunaj) \u2013droga S69\u2013kierunek \u017bywiec, Bielsko-Bia\u0142a, Katowice, Krak\u00f3w - etc (korytarz TEN T Morze Ba\u0142tyckie - Morze Adriatyckie), b)W ramach drogi 1447 \u2013 droga S69 od strony granicy ze S\u0142owacj\u0105 (od/do w\u0119z\u0142a Cadca, Krasno nad Kysucou, \u017bylina - korytarz TEN T Morze Ba\u0142tyckie - Morze Adriatyckie)\u2013kierunek Rajcza a dalej alternatywne drogi dla S69 w kierunkach \u017bywiec, Bielsko-Bia\u0142a, Katowice, Krak\u00f3w etc. c)Po stronie s\u0142owackiej droga III/2270 prowadzi od przej\u015bcia granicznego do Z\u00e1kamenn\u00e9 i poprzez drog\u0119 II/520 \u0142\u0105czy si\u0119 z w\u0119z\u0142ami II i III rz\u0119dowymi sieci TEN-T tj. Krasno nad Kysucou i \u017bilina oraz w przeciwnym kierunku Namestovo,Dolny Kubin,Tvrdosin. Wykonanie prac koordynowa\u0107 b\u0119d\u0105 inspektorzy nadzoru budowlanego", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI / \u017bYWIECKY OKRES", "TYTUL": "Poprawa infrastruktury drogowo \u2013 mostowej \u0142\u0105cz\u0105cej powiaty N\u00e1mestovo i \u017bywiecki z sieci\u0105 TEN-T oraz wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy transgranicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-12", "DATA_START": "2018-02-12", "DOFINANSOWANIE": "4914557.65", "WARTOSC": "6062146.64", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144 drogowych stanowi\u0105cych jeden ci\u0105g komunikacyjny \u0142\u0105cz\u0105cy okres \u010cadca na S\u0142owacji z miejscowo\u015bciami turystycznymi powiatu cieszy\u0144skiego (Wis\u0142a, Ustro\u0144, Istebna) oraz bielskiego (Szczyrk) za po\u015brednictwem korytarza TEN-T i nowego po\u0142\u0105czenia drogowego PL-SK Jaworzynka - \u010cierne budowanego przez Gmin\u0119 Istebna i obec \u010cierne (projekt \u201eBudowa transgranicznego po\u0142\u0105czenia komunikacyjnego Jaworzynka \u010cierne \u2013 Skalit\u00e9, etap 2 w Jaworzynce, Gmina Istebna\u201d, planowany termin zako\u0144czenia 31.05.2018r.). Zakres zadania: - PW - przebudowa 1,344 km drogi powiatowej 2675S w Wi\u015ble Czarne wraz z modernizacj\u0105 mostu na Wi\u015ble i infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, - PW1 \u2013przebudowa 1,657 km drogi II/487 \u010cadca -Makov- Vysok\u00e1 nad Kysucou na odcinku, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy si\u0119 bezpo\u015brednio z w\u0119z\u0142em drugorz\u0119dnym TEN-T w \u010cadcy (D3). - PW2 - rozbudow\u0119 drogi gminnej w Jaworzynce o d\u0142ugo\u015bci 1,30 km \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 si\u0119 z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 2644S w Jaworzynce i DW 943 i nowym po\u0142\u0105czeniem drogowym w Jaworzynka - \u010cierne ze S\u0142owacj\u0105. Wszystkie odcinki dr\u00f3g i mosty znajduj\u0105 si\u0119 w ci\u0105gu jednego szlaku drogowego \u0142\u0105cz\u0105cego atrakcyjne obszary miast i gmin w Polsce i na S\u0142owacji. Oczekiwanymi rezultatami dla odbiorc\u00f3w projektu b\u0119d\u0105: poprawa dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej, skr\u00f3cenie czasu przejazdu przez granic\u0119, poprawa bezpiecze\u0144stwa, zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w oraz zmniejszenie zat\u0142oczenia. Z\u0142y stan techniczny dr\u00f3g i most\u00f3w, w\u0105skie drogi stanowi\u0105 ogromne utrudnienie dla ruchu turystycznego i lokalnego i przyczyniaj\u0105 si\u0119 do os\u0142abiania kontakt\u00f3w transgranicznych na tym obszarze pogranicza. Projekt odnosi si\u0119 do problemu s\u0142abego stanu technicznego istniej\u0105cych dr\u00f3g g\u00f3rzystego obszaru polsko-s\u0142owackiego pogranicza. Wsp\u00f3lne dzia\u0142ania partner\u00f3w w zakresie poprawy jako\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 do sieci TEN-T w rejonie pogranicza umo\u017cliwi\u0105 szybszy i bezpieczniejszy dojazd do miejsc pracy, wypoczynku, rekreacji i biznesu dzi\u0119ki wykorzystaniu nowego po\u0142\u0105czenia komunikacyjnego Jaworzynka \u2013 \u010cierne", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej pomi\u0119dzy powiatem cieszy\u0144skim i okresem \u010cadca a drog\u0105 ekspresow\u0105 D3 w ramach sieci TEN-T.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4621452.93", "WARTOSC": "5437003.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (woj.\u015bl\u0105skie) w okresie od 01.10.2015-31.12.2017 jest partnerskie wdra\u017canie program\u00f3w aktywnej integracji na terenie powiatu, w oparciu o kompleksowe dzia\u0142ania, kt\u00f3rych zastosowanie prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w podziale na: -osoby bezrobotne i bierne zawodowo (w tym niepe\u0142nosprawne) zamieszka\u0142e na terenie gmin: Bestwina, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Szczyrk, Wilamowice i Wilkowice, -osoby niepe\u0142nosprawne zamieszka\u0142e na terenie wszystkich gmin powiatu bielskiego, -osoby usamodzielniaj\u0105ce si\u0119, w tym m\u0142odzie\u017c z o\u015brodk\u00f3w wychowawczy i socjoterapii. Partnerzy przewiduj\u0105 obj\u0119cie wsparciem 259 os\u00f3b, w tym 165 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, 74 osoby niepe\u0142nosprawne, 20 os\u00f3b usamodzielniaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Powiat bielski - Partnerstwo, Integracja, Aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6645174.00", "WARTOSC": "7884639.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Bielsko-Bia\u0142a oraz powiecie bielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez 240 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Bielsko-Bia\u0142a oraz powiecie bielskim (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6442256.50", "WARTOSC": "7643873.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Bielsko-Bia\u0142a oraz powieciebielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 415 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocyII (tzw. wymagaj\u0105cy wpsarcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (t. j. Dz. U. z 2016 r. poz. 645 z p\u00f3\u017an. zm.).", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Bielsko-Bia\u0142a oraz powiecie bielskim (III)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.23}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "12607906.07", "WARTOSC": "14832830.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "\"OWES obszaru bielskiego\" realizowany w konsorcjum dw\u00f3ch podmiot\u00f3w na terenie i na rzecz subregionu po\u0142udniowego woj. \u015bl. Ma na celu wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. oraz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc pracy oraz poprawy funkcjonowania sektora ekonomii spo\u0142ecznej. OBSZAR: subregion po\u0142udniowy wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. TERMIN REALIZACJI: 01.08.2018 - 31.12.2023. GRUPA DOCELOWA: 1. Podmioty ekonomii spo\u0142ecznej (stowarzyszenia, fundacje i inne) min. 188 - w zakresie profesjonalizacji i ekonomizacji (szkolenia, doradztwo) 2. Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (wg definicji min. 746) - w zakresie tworzenia miejsc pracy (215) w PS (dotacja na miejsce pracy, wsparcie pomostowe) - proces ekonomizacji PES i tworzenie i wspieranie Przedsi\u0119biorstwa Spo\u0142ecznego. ZADANIA: Wsparcie szkoleniowe, informacyjno-doradcze i animacyjne na rzecz PES Wsparcie powstawania, funkcjonowania i tworzenia miejsc pracy w PS", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"BIELSKIE CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "OWES obszaru bielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3040227.61", "WARTOSC": "3576738.44", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Lokalita \u00fazemia partnerov tohto projektu sa nach\u00e1dza v \u00fazem\u00ed chr\u00e1nen\u00fdch krajinn\u00fdch oblast\u00ed s bohat\u00fdm potenci\u00e1lom a pr\u00edrodn\u00fdm a kult\u00farnym dedi\u010dstvom. Potenci\u00e1l tohto dedi\u010dstva v\u0161ak nie je plne vyu\u017e\u00edvan\u00fd, mno\u017estvo dom\u00e1cich obyvate\u013eov vlastne nepozn\u00e1 pr\u00edrodn\u00e9 a kult\u00farne danosti vlastn\u00e9ho regi\u00f3nu a u\u017e v\u00f4bec nie cezhrani\u010dn\u00e9ho regi\u00f3nu, hoci geografick\u00e1 poloha cezhrani\u010dn\u00fdch partnerov je ve\u013emi bl\u00edzka. K objavovaniu tohto dedi\u010dstva, jeho spozn\u00e1vaniu, propag\u00e1cii rozvoju a teda k zintenz\u00edvneniu jeho vyu\u017e\u00edvania chce prispie\u0165 tento projekt. Partneri projektu chc\u00fa vybudova\u0165 pre miestne obyvate\u013estvo i n\u00e1v\u0161tevn\u00edkov zokruhovan\u00fa cezhrani\u010dn\u00fa turistick\u00fa trasu, ktor\u00e1 by viedla na\u0161im cezhrani\u010dn\u00fdm regi\u00f3nom a prezentovala spolo\u010dne na\u0161e kult\u00farne a pr\u00edrodn\u00e9 dedi\u010dstvo. V katastroch jednotliv\u00fdch partnerov u\u017e s\u00fa \u010diasto\u010dn\u00e9 cyklotrasy, v minulom programovom obdob\u00ed bola vybudovan\u00e1 trasa ved\u00faca z Kr\u00e1sna nad Kysucou cez Bystrick\u00fa dolinu do Mil\u00f3wki. Na uveden\u00fd projekt chceme nadviaza\u0165 a vybudova\u0165 zokruhovan\u00fa cyklotrasu aj cez obce Dunajov, O\u0161\u010dadnica a Rajcza. Na trase bud\u00fa r\u00f4zne prvky infra\u0161trukt\u00fary cestovn\u00e9ho ruchu, ktor\u00e9 bud\u00fa poskytova\u0165 inform\u00e1cie o pr\u00edrodnom a kult\u00farnom dedi\u010dstve (informa\u010dn\u00e9 tabule) resp. ktor\u00e9 bud\u00fa u\u013eah\u010dova\u0165 vyu\u017e\u00edvanie dedi\u010dstva - turistick\u00e9 v\u00fdh\u013eadne, chodn\u00edky, parkovisk\u00e1 a podobne. Vytvoren\u00edm infra\u0161truktur\u00e1lneho z\u00e1zemia pre podmienky vo\u013eno\u010dasov\u00fdch aktiv\u00edt a realiz\u00e1ciou pilotn\u00e9ho cyklistick\u00e9ho d\u0148a po vybudovanej trase dosiahneme n\u00e1rast po\u010dtu turistov v predmetnej lokalite.", "BENEFICJENT": "MESTO KR\u00c1SNO NAD KYSUCOU", "TYTUL": "V\u00fdstavba cezhrani\u010dnej slovensko-po\u013eskej turistickej trasy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5925946.64", "WARTOSC": "6971701.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Bielsku-Bia\u0142ej jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj.: os.w wieku 50+, kobiety, os.z niepe\u0142nosp., os. d\u0142ugotr. bezr., os. o nikskich kwalif. a tak\u017ce nale\u017c\u0105ce do pozosta\u0142ych grup okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119w. z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bielsku-Bia\u0142ej (IV).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5878772.10", "WARTOSC": "6916202.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Bielsku-Bia\u0142ej jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bielsku-Bia\u0142ej (III).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "2364028.28", "WARTOSC": "2811209.76", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie nowego drogowego po\u0142\u0105czenia komunikacyjnego i w\u0142\u0105czenie go do sieci komunikacyjnej u\u0142atwiaj\u0105cej dost\u0119p do korytarzy TEN-T w regionie. Zakres obejmuje budow\u0119 714,71 m nowej drogi wraz z obiektem mostowym po polskiej stronie granicy oraz budow\u0119 nowej drogi d\u0142ugo\u015bci 204,4 m i modernizacj\u0119 1800,888 m dr\u00f3g na S\u0142owacji stanowi\u0105cych jeden ci\u0105g komunikacyjny biegn\u0105cy z Jaworzynki przez Skalite do Ciernego. Gmina Istebna i Obec \u010cierne, cho\u0107 bezpo\u015brednio do siebie przylegaj\u0105, nie posiadaj\u0105 bezpo\u015bredniego drogowego po\u0142\u0105czenia przez polsko-s\u0142owack\u0105 granic\u0119. Stanowi to ogromne utrudnienie dla ruchu turystycznego i lokalnego i przyczynia si\u0119 do os\u0142abiania kontakt\u00f3w transgranicznych na tym odcinku pogranicza. Projekt odnosi si\u0119 do problemu braku bezpo\u015bredniego po\u0142\u0105czenia drogowego pomi\u0119dzy partnerskimi miejscowo\u015bciami po s\u0142owackiej stronie granicy: Obec \u010cierne i Obec Skalite oraz s\u0142abego stanu technicznego istniej\u0105cych dr\u00f3g g\u00f3rzystego obszaru polsko-s\u0142owackiego pogranicza. Projekt wsp\u00f3lny, kt\u00f3rego nadrz\u0119dnym celem jest stworzenie nowego po\u0142\u0105czenia komunikacyjnego pomi\u0119dzy gminami obu kraj\u00f3w, obejmuje budow\u0119 lub przebudow\u0119 (rekonstrukcj\u0119) \u0142\u0105cznie 2719,998 m dr\u00f3g o charakterze transgranicznym. Po stronie polskiej budowie lub przebudowie podlega 714,71 m dr\u00f3g, a po s\u0142owackiej 2005,288 m drogi. Proporcje zakresu rzeczowego rozk\u0142adaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnomiernie, a bud\u017cety prawie r\u00f3wno, bo ok. 50% na partnera. Zakres przedmiotowego projektu stanowi 2 etap przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowanego ze \u015brodk\u00f3w transgranicznych w ramach Programu Rozwoju Tr\u00f3jstyku. Uruchomienie bezpo\u015bredniego drogowego po\u0142\u0105czenia Polski ze S\u0142owacj\u0105 da w efekcie znaczne oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w przejazdu oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 szybkiego i bezpo\u015bredniego w\u0142\u0105czenia si\u0119 do drogi ekspresowej (Dial'nica D3) przebiegaj\u0105cej przez Svr\u010dinovec - \u010cierne - Skalite na S\u0142owacji oraz dost\u0119p do w\u0119z\u0142\u00f3w trzeciorz\u0119dnych po polskiej stronie granicy (Ustro\u0144, Wis\u0142a, Skocz\u00f3w, Szczyrk).", "BENEFICJENT": "GMINA ISTEBNA", "TYTUL": "Budowa transgranicznego po\u0142\u0105czenia komunikacyjnego Jaworzynka \u2013 \u010cierne \u2013 Skalite, etap 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2341213.35", "WARTOSC": "2754368.71", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Cie\u013eom projektu je zintenz\u00edvni\u0165 vyu\u017e\u00edvanie kult\u00farneho a pr\u00edrodn\u00e9ho dedi\u010dstva n\u00e1v\u0161tevn\u00edkmi a obyvate\u013emi cezhrani\u010dn\u00e9ho trvalo udr\u017eate\u013enou formou. Uveden\u00fd cie\u013e pl\u00e1nujeme dosiahnu\u0165 prostredn\u00edctvom 5 vecn\u00fdch \u00faloh projektu. Cie\u013eov\u00fdmi skupinami v projekte s\u00fa obyvatelia a n\u00e1v\u0161tevn\u00edci cezrani\u010dn\u00e9ho po\u013esko \u2013 slovensk\u00e9ho regi\u00f3nu. V r\u00e1mci realiz\u00e1cie projektu d\u00f4jde k obnove a rekon\u0161trukcii kult\u00farnych a pr\u00edrodn\u00fdch pamiatok v cezhrani\u010d\u00ed. Na slovenskej strane bude zrekon\u0161truovan\u00e1 n\u00e1rodn\u00e1 kult\u00farna pamiatka Historick\u00e1 lesn\u00e1 \u00favra\u0165ov\u00e1 \u017eeleznica, ktor\u00e1 tvor\u00ed s\u00fa\u010das\u0165 M\u00fazea kysuckej dediny v Novej Bystrici - Vychylovke. Je zachovanou a funk\u010dne obnovenou \u010das\u0165ou b\u00fdvalej Kysucko-oravskej lesnej \u017eeleznice, ktor\u00e1 vznikla v roku 1926 spojen\u00edm lesn\u00fdch \u017eelezn\u00edc vybudovan\u00fdch v roku 1915 - 1918. Na po\u013eskej strane bude zrekon\u0161truovan\u00e1 star\u00e1 fara v Rajci, kde bude n\u00e1sledne zriaden\u00e1 muze\u00e1lna expoz\u00edciao hist\u00f3rii z\u00e1zra\u010dn\u00e9ho obrazu Madony z Rajcze. Obraz Panny M\u00e1rie Kazimierzowskej poch\u00e1dza z 17. storo\u010dia, daroval ho kr\u00e1\u013e J\u00e1n Kazim\u00edr vtedaj\u0161\u00edm obyvate\u013eom kraja. So\u013an\u00e9 inhalat\u00f3ria v Rajczi je tre\u0165ou pamiatkou pr\u00edrodn\u00e9ho charakteru, ktor\u00e1 bude zatrakt\u00edvnen\u00e1 v r\u00e1mci predlo\u017een\u00e9ho projektu. V r\u00e1mci realiz\u00e1cie projektu bud\u00fa na obidvoch stran\u00e1ch hranice prebieha\u0165 sprievodn\u00e9 podujatia a propag\u00e1cia projektu .", "BENEFICJENT": "\u017dILINSK\u00dd SAMOSPR\u00c1VNY KRAJ", "TYTUL": "Spolo\u010dne v harm\u00f3nii pr\u00edrody, tela a du\u0161e.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2198453.23", "WARTOSC": "2586415.59", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Probl\u00e9my pohrani\u010dia s\u00fa ch\u00fdbaj\u00face cestn\u00e9 \u00faseky, ktor\u00e9 by prep\u00e1jali lok\u00e1lne cesty na oboch stran\u00e1ch hranice a s\u00fa\u010dasne je potrebn\u00e9 napoji\u0165 uzly 3. kateg\u00f3rie do siete TEN-T. Realiz\u00e1ciou projektu vytvor\u00edme cestn\u00fd \u0165ah ako celok rekon\u0161truovan\u00e9 aj nerekon\u0161truovan\u00e9 \u00faseky. Bude mo\u017en\u00e9 odpoji\u0165 sa z \u0165ahu TEN-T na za\u010diatku O\u0161\u010dadnice, prejs\u0165 cez obec, nov\u00fdm prechodom cez \u0161t\u00e1tnu hranicu do Rajce resp. ku koridoru TEN-T v miestnej \u010dasti Zwardon (plat\u00ed aj opa\u010dne). \u00dasek zo siete TEN-T na za\u010diatku O\u0161\u010dadnice cez obec O\u0161\u010dadnica : 4 km (rekon\u0161truovan\u00fd v predch\u00e1dzaj\u00facom obdob\u00ed z Programu PL-SK), \u00fasek, ktor\u00fd bude teraz vcelku rekon\u0161truovan\u00fd na slovenskej strane: 7705 m z centra obce po hranicu; celkov\u00fd \u00fasek v PL od hranice k napojeniu na sie\u0165 TEN-T: 5595 m, z toho rekon\u0161truovan\u00fd v d\u013a\u017eke 3469 m. Rekon\u0161trukcia sa nebude realizova\u0165 v \u00fasekoch cesty: 0 km \u2013 1,020 km; 1,649 km \u2013 1,730 km; 1,842 km \u2013 1,873 km; 2,231 km \u2013 3,127 km; 4,727 km \u2013 4,825 km. \u00dasek z rekon\u0161truovan\u00e9ho \u00faseku do centra Rajce: 10,2 km. Uveden\u00fdmi investi\u010dn\u00fdmi aktivitami vytvor\u00edme nov\u00e9 cezhrani\u010dn\u00e9 prepojenie, spoj\u00edme region\u00e1lne dopravn\u00e9 syst\u00e9my a s\u00fa\u010dasne vytvor\u00edme nov\u00e9 napojenie uzlov 3. kateg\u00f3rie do siete TEN-T (cestovanie z PL v smere do O\u0161\u010dadnice a naopak). Predmetom projektu je moderniz\u00e1cie ciest na slovenskej strane v obci O\u0161\u010dadnica a na po\u013eskej strane v Gmine Rajcza. Moderniz\u00e1cia oboch ciest spo\u010d\u00edva v realiz\u00e1cii nov\u00e9ho asfaltov\u00e9ho povrchu. Cesta bude vyu\u017e\u00edvan\u00e1 vozidlami pre osobn\u00fa dopravu. Predmetom oboch invest\u00edci\u00ed bude aj odvodnenie, osadenie zvodidiel a nov\u00e9 dopravn\u00e9 zna\u010denie. Obe cesty teraz patria do kateg\u00f3rie C, po realiz\u00e1cii projektu bud\u00fa zaraden\u00e9 do kateg\u00f3ria A. Z uveden\u00e9ho vypl\u00fdva, \u017ee modernizovan\u00e9 \u00faseky ciest bud\u00fa ma\u0165 na obidvoch stran\u00e1ch hranice porovnate\u013en\u00e9 technick\u00e9 parametre.", "BENEFICJENT": "OBEC O\u0160\u010cADNICA", "TYTUL": "Zlep\u0161enie napojenia do infra\u0161trukt\u00fary TEN-T cez obce Rajcza a O\u0161\u010dadnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1984152.94", "WARTOSC": "2334297.62", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Tento projekt predpoklad\u00e1 neust\u00e1lu partnersk\u00fa spolupr\u00e1cu zapojen\u00fdch in\u0161tit\u00faci\u00ed, stretnutia, propaga\u010dn\u00fa kampa\u0148 projektu a koordin\u00e1ciu realiz\u00e1cie invest\u00edci\u00ed zameranej na zlep\u0161enie prepojen\u00ed so sekund\u00e1rnymi a terci\u00e1rnymi uzlami a sie\u0165ou TEN-T. Projekt sa t\u00fdka zlep\u0161enia cestnej infra\u0161trukt\u00fary: \u2013DP (drogi powiatowej - okresnej cesty) 1439 S Kamesznica-Rajcza-Ujso\u0142y (v katastri Ujso\u0142y) \u2013DP 1447 S Rajcza-S\u00f3l-Zwardo\u0144 (v katastri Rajcza a Mil\u00f3wka) \u2013cesty II/487 \u010cadca \u2013 Turzovka \u2013 Makov (v katastri Vysok\u00e1 nad Kysucou a Turzovka). V\u0161etky cesty, ktor\u00fdch \u00faseky bud\u00fa modernizovan\u00e9, s\u00fa d\u00f4le\u017eit\u00fdm doplnen\u00edm cesty, ktor\u00e1 patr\u00ed k sieti TEN-T. Cesta \u010d. 1439 S vedie od hrani\u010dn\u00e9ho prechodu v Glinke a\u017e k prepojen\u00ed s cestou S69 v obci Mil\u00f3wka a pret\u00edna uzol Rajcza. Cesta \u010d. 1447 S je alternat\u00edvnou mo\u017enos\u0165ou napojenia sa na cestu S69 v obci Rajcza, a za\u010d\u00edna pr\u00e1ve pri uzle Rajcza. Cezhrani\u010dn\u00fd charakter t\u00fdchto ciest z technick\u00e9ho h\u013eadiska vyzer\u00e1 takto - vozidla pohybuj\u00face sa smerom Slovensko - Po\u013esko a Po\u013esko - Slovensko vyu\u017e\u00edvaj\u00fa nasleduj\u00face trasy: a)V r\u00e1mci cesty 1439 S - hrani\u010dn\u00fd prechod Glinka (od/do uzla N\u00e1mestovo, Doln\u00fd Kub\u00edn, Tvrdo\u0161\u00edn a odtia\u013e koridorom TEN-T - R\u00fdn - Dunaj) - cesta S69 - smer \u017bywiec, Bielsko-Bia\u0142a, Katowice, Krak\u00f3w - at\u010f. (koridor TEN-T Baltsk\u00e9 more \u2013 Jadransk\u00e9 more) b)V r\u00e1mci cesty 1447 S - cesta S69 - smerom od \u0161t\u00e1tnej hranici so Slovenskom (od/do uzla \u010cadca, Kr\u00e1sno nad Kysucou, \u017dilina - koridor TEN-T Baltsk\u00e9 more - Jadransk\u00e9 more) - smer Rajcza a \u010falej cesty alternat\u00edvne pre S69 smerom \u017bywiec, Bielsko-Bia\u0142a, Katowice, Krak\u00f3w at\u010f. c)na slovenskej strane cesta II/487 sa od \u010cadce, resp. z v\u00fdchodu nap\u00e1ja na pl\u00e1novan\u00fa dia\u013enicu D3, \u010di\u017ee na z\u00e1kladn\u00fa sie\u0165 TEN-T \u2013 Balticko \u2013 jadransk\u00fd koridor, ktor\u00fd sa pri Po\u013eskej hranici v obci Skalit\u00e9 nap\u00e1ja na Po\u013esk\u00fa cestu S1 a zo z\u00e1padnej strany v obci Makov sa nap\u00e1ja na cestu I/10 \u2013 medzin\u00e1rodn\u00fa cestu E 442, ktor\u00e1 sa nap\u00e1ja priamo do \u010ceskej republiky. Na spr\u00e1vnu realiz\u00e1ciu pr\u00e1c bud\u00fa dohliada\u0165 in\u0161pektori stavebn\u00e9ho dozoru.", "BENEFICJENT": "\u017dILINSK\u00dd SAMOSPR\u00c1VNY KRAJ / SAMORZ\u0104DOWY KRAJ \u017bYLI\u0143SKI", "TYTUL": "Cesty sp\u00e1jaj\u00face Powiat Zywiecki a \u017dilinsk\u00fd samospr\u00e1vny kraj so sie\u0165ou TEN-T", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.17}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-13", "DOFINANSOWANIE": "3793200.00", "WARTOSC": "4500500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Bielsko-Bia\u0142a oraz powiecie bielskim. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 397 os\u00f3b zarejestrowanych poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (t. j. Dz. U. z 2015 r. poz. 149).", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Bielsko-Bia\u0142a oraz powiecie bielskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.32}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5417326.42", "WARTOSC": "6373325.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu - III Etap - to projekt realizowany w konsorcjum dw\u00f3ch podmiot\u00f3w na terenie powiatu \u017cywieckiego , bielskiego i miasta Bielsko-Bia\u0142a, kt\u00f3rego celem jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d tej grupy os\u00f3b. To kontynuacja poprzednich projekt\u00f3w \"CIS w \u017bywcu\" i \"CIS w \u017bywcu - Etap II\" wzbogacona szerszym zakresem wsparcia, kt\u00f3rego potrzeba wynikn\u0119\u0142a w trakcie realizacji dzia\u0142a\u0144. Termin realizacji 01.12.2019-30.09.2023. Gr. docelowa to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. ze szczeg. uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017con\u0105 i psychiczn\u0105,a tak\u017ce os\u00f3b bezdomnych. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie specjalistycznym wsparciem doradczym 323 UP z czego 240 we\u017amie udzia\u0142 w warsztatach a 80 UP uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w zaj\u0119ciach w pracowniach Centrum Integracji Spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "\u017bYWIECKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1521877.72", "WARTOSC": "1791358.72", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Identifikovan\u00fdm probl\u00e9mom n\u00e1\u0161ho pohrani\u010dia je predov\u0161etk\u00fdm neuspokojiv\u00fd stav povrchov komunik\u00e1ci\u00ed ved\u00facich k nadradenej cestnej infra\u0161trukt\u00fare a t\u00fdm i k \u0161t\u00e1tnej hranici (\u00fanosnos\u0165, trhliny, vyjazden\u00e9 ko\u013eaje, havarijn\u00fd stav mostov, absencia prvkov bezpe\u010dnosti a dopravn\u00e9ho zna\u010denia at\u010f.), Tento stav ovplyv\u0148uje v\u00fdmenu tovaru, poskytovanie slu\u017eieb a pr\u00e1c, a teda limituje ekonomick\u00fd rozvoj t\u00fdchto regi\u00f3nov, \u010falej bezpe\u010dnos\u0165 \u00fa\u010dastn\u00edkov prem\u00e1vky. Zl\u00fd stav je tie\u017e oh\u013eadom dostupnosti pre obyvate\u013estvo a nie je plne vyu\u017e\u00edvan\u00fd potenci\u00e1l turizmu. N\u00e1\u0161 projekt chce uveden\u00e9 rie\u0161i\u0165 nasledovne: zlep\u0161en\u00edm stavu dopravy v po\u013esko-slovenskom pohrani\u010dnom regi\u00f3ne, vr\u00e1tane zlep\u0161enia dostupnosti cezhrani\u010dn\u00e9ho \u00fazemia z kvalitat\u00edvneho (zlep\u0161enie stavu cezhrani\u010dnej cestnej infra\u0161trukt\u00fary) aj kvantitat\u00edvneho h\u013eadiska (prepojenie slovensk\u00fdch ciest s po\u013esk\u00fdmi cestami). S\u00fa\u010dasne sa projektom u\u013eah\u010d\u00ed spojenie medzi region\u00e1lnymi dopravn\u00fdmi sie\u0165ami a n\u00e1rodn\u00fdmi dopravn\u00fdmi \u0165ahmi, ako aj s medzin\u00e1rodnou sie\u0165ou TEN-T. Tento cie\u013e bude dosiahnut\u00fd zmodernizovan\u00edm u\u017e existuj\u00facej dopravnej infra\u0161trukt\u00fary v Meste \u010cadca a v Powiate Zywiec, ktor\u00e9 umo\u017enia skr\u00e1ti\u0165 \u010das potrebn\u00fd na prepravu medzi oblas\u0165ami na obidvoch stran\u00e1ch hranice. V \u010cadci bud\u00fa investi\u010dn\u00e9 pr\u00e1ce spo\u010d\u00edva\u0165 v rekon\u0161trukcii a moderniz\u00e1cii cestn\u00fdch komunik\u00e1ci\u00ed nap\u00e1jaj\u00facich sa v meste priamo na medzin\u00e1rodn\u00fd koridor TEN-T. V Powiate Zywiec bud\u00fa stavebn\u00e9 pr\u00e1ce spo\u010d\u00edva\u0165 v rekon\u0161trukcii okresnej cesty a san\u00e1cii a v\u00fdstavbe 2 mostov. Hlavn\u00fd cie\u013e projektu: Skvalitnenie napojenia uzlov II. a III. kateg\u00f3rie do siete TEN-T za \u00fa\u010delom zlep\u0161enia dopravy v pohrani\u010dnom slovensko-po\u013eskom regi\u00f3ne a prispenie k jeho integr\u00e1cii. \u0160pecifick\u00e9 ciele projektu: Zlep\u0161enie kvality a bezpe\u010dnosti prepravy v SK-PL pohrani\u010d\u00ed zlep\u0161ovan\u00edm stavu infra\u0161trukt\u00fary Minimaliz\u00e1cia negat\u00edvneho vplyvu na \u017eivotn\u00e9 prostredie", "BENEFICJENT": "MESTO \u010cADCA", "TYTUL": "Lep\u0161ie spojenia so sie\u0165ou TEN-T \u0161anca pre rozvoj okresov \u017dywiec a \u010cadca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.34}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2940041.70", "WARTOSC": "3488421.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Bielsko-Bia\u0142a oraz powiecie bielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 153 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wpsarcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (t. j. Dz. U. z 2015 r. poz. 149).", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Bielsko-Bia\u0142a oraz powiecie bielskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1415460.28", "WARTOSC": "1665247.42", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Identifikovan\u00fdmi probl\u00e9mami pohrani\u010dia s\u00fa n\u00edzka \u00farove\u0148 zachov\u00e1vania kult\u00farneho dedi\u010dstva, jeho nedostato\u010dn\u00e1 propag\u00e1cia, n\u00edzka \u00farove\u0148 atraktivity regi\u00f3nu z poh\u013eadu pr\u00edle\u017eitost\u00ed pre jeho spoznanie, tr\u00e1venia vo\u013en\u00e9ho \u010dasu spozn\u00e1van\u00edm dedi\u010dstva, integr\u00e1cia pohrani\u010dn\u00e9ho regi\u00f3nu do jedn\u00e9ho celku. S\u00fa\u010dasne je m\u00e1lo prezentovan\u00e9 pr\u00edrodn\u00e9 dedi\u010dstvo. V\u0161etky uveden\u00e9 probl\u00e9my chce projekt rie\u0161i\u0165. U partnerov sa vytvor\u00ed z\u00e1zemie pre zachov\u00e1vanie kult\u00farneho a pr\u00edrodn\u00e9ho dedi\u010dstva. Zmodernizuj\u00fa sa \u00faseky medzin\u00e1rodnej cyklotrasy v Po\u013esku i na Slovensku (vytvoria sa samostatn\u00e9 cyklochodn\u00edky v r\u00e1mci medzin\u00e1rodn\u00e9ho koridoru), vytvor\u00ed sa expoz\u00edcia pr\u00edrodn\u00e9ho a kult. dedi\u010dstva, d\u00f4jde k renov\u00e1cii historickej kult\u00farnej pamiatky (Kalv\u00e1ria Z\u00e1kamenn\u00e9), vybudujeme informa\u010dn\u00fa kancel\u00e1riu na poskytovanie inform\u00e1ci\u00ed o pr\u00edr. a kult. dedi\u010dstva v PL-SK regi\u00f3ne, vybudujeme parkovisko pri cezhrani\u010dnej cyklotrase, vytvor\u00edme web str\u00e1nku o cezhrani\u010dn\u00fdch tras\u00e1ch u partnerov osad\u00edme informa\u010dn\u00e9 tabule o pr\u00edr. a kult. dedi\u010dstve, na ktor\u00fdch sa bud\u00fa tie\u017e nach\u00e1dza\u0165 QR k\u00f3dy pou\u017eite\u013en\u00e9 pre mobiln\u00e9 komunika\u010dn\u00e9 zariadenia (tablety, smartfony..). Projekt rie\u0161i komplexne identifikovan\u00e9 probl\u00e9my pohrani\u010dia, v oblasti pr\u00edrodn\u00e9ho a kult. dedi\u010dstva i s vyu\u017eit\u00edm modern\u00fdch technol\u00f3gi\u00ed. Zavedieme syst\u00e9m spolo\u010dn\u00fdch podujat\u00ed na zachovanie spolo\u010dn\u00e9ho kult\u00farneho i pr\u00edrodn\u00e9ho dedi\u010dstva. Na ochranu pr\u00edrodn\u00e9ho dedi\u010dstva osad\u00edme informa\u010dn\u00e9 tabule prezentuj\u00face pr\u00edrodn\u00fd potenci\u00e1l regi\u00f3nu, jeho faunu, fl\u00f3ru dokonca s vyu\u017eit\u00edm modern\u00fdch IKT technol\u00f3gi\u00ed, vyvor\u00edme nov\u00fd E-n\u00e1stroj , ktor\u00fd pop\u00ed\u0161e cezhrani\u010dn\u00e9 turistick\u00e9 trasy v regi\u00f3ne, jeho pr\u00ed. a kult. bohatstvo, pom\u00f4\u017ee tak v prezent\u00edcii dedi\u010dstva modern\u00fdmi technol\u00f3giami Uveden\u00fdmi aktivitami zatrakt\u00edvnime regi\u00f3n na\u0161ich obc\u00ed, \u010do tu pritiahne mno\u017estvo turistov, pre ktor\u00fdch tak roz\u0161\u00edrime ponuku mo\u017enost\u00ed vyu\u017eitia tr\u00e1s, na ktor\u00fdch m\u00f4\u017eu spozna\u0165 kult\u00farne a pr\u00edrodn\u00e9 dedi\u010dstvo spolo\u010dn\u00e9ho \u00fazemia.", "BENEFICJENT": "OBEC ORAVSK\u00c1 LESN\u00c1", "TYTUL": "Komplexn\u00e1 ochrana a rozvoj pr\u00edrodn\u00e9ho a kult\u00farneho dedi\u010dstva priamo v PL-SK pohrani\u010d\u00ed", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5614407.29", "WARTOSC": "6605185.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "\"OWES subregionu po\u0142udniowego\" realizowany w konsorcjum trzech podmiot\u00f3w na terenie i na rzecz subregionu po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Ma na celu wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. oraz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc pracy oraz poprawy funkcjonowania sektora ekonomii spo\u0142ecznej poprzez nawi\u0105zywanie wsp\u00f3\u0142pracy z samorz\u0105dami oraz podmiotami prywatnymi. OBSZAR: subregion po\u0142udniowy wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. TERMIN REALIZACJI: 01.08.2015 - 31.07.2018. GRUPA DOCELOWA: 1. Podmioty ekonomii spo\u0142ecznej (stowarzyszenia, fundacje i inne) - w zakresie profesjonalizacji i ekonomizacji (szkolenia, doradztwo, pakiety prawne, ksi\u0119gowe, marketingowe) 2. Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (wg definicji) - w zakresie tworzenia miejsc pracy w sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych oraz przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (dotacja na miejsce pracy, wsparcie pomostowe, proces ekonomizacji PES i tworzenie Przedsi\u0119biorstwa Spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"BIELSKIE CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "OWES subregionu po\u0142udniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1324641.20", "WARTOSC": "1558401.46", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Wsp\u00f3lnym problemem Partner\u00f3w jest pomijanie ich prze turyt\u00f3w wypoczywaj\u0105cych na pograniczu, kt\u00f3rzy wybieraj\u0105 bardziej rozpoznawalne destynacje, za\u015b nie doceniaj\u0105 walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych Jele\u015bni i Klina \u2013 atrakcyjnych walor\u00f3w ziem g\u00f3rskich, kt\u00f3re wymagaj\u0105 ochrony ale zarazem nie s\u0105 obecnie wyostarczaj\u0105co powi\u0105zane z infrastruktur\u0105 rekreacyjn\u0105, a ich dost\u0119pno\u015b\u0107 dla os\u00f3b uprawiaj\u0105cych turystyk\u0119 aktywn\u0105 nie jest wysoka. Aby wsp\u00f3lnie rozwi\u0105za\u0107 ten problem, podnie\u015b\u0107 warto\u015b\u0107 turystyczn\u0105 obszaru i uzyskac wy\u017cszy poziom docenienia walor\u00f3w obu gmin przez mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w - Gminy Jele\u015bnia i Klin przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnego projektu. Jego celem jest zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j turystyki na pograniczu, z wykorzystaniem dziedzictwa przyrodniczego i kuturowego tych gmin oraz poszanowaiem \u015brodowiska i innych walor\u00f3w pogranicza przez turyst\u00f3w i ludno\u015b\u0107 lokaln\u0105. W ramach projektu powstan\u0105 nowe odcinki trasy pieszo-rowerowej w Przyborowie i Krzy\u017c\u00f3wkach, jak r\u00f3wnie\u017c w Sopotni Ma\u0142ej (PL) oraz nowy odcinek trasy pieszo-rowerowej w Klinie (SK). Na tych odcinkach zostanie wybudowana infrastruktura towarzysz\u0105ca: punkty widokowe i miejsca odpoczynku. Ca\u0142y obszar tras (r\u00f3wnie\u017c te ju\u017c istniej\u0105ce w tych lokalizacjach) zostanie oznakowany jako cz\u0119\u015b\u0107 transgranicznego szlaku turystycznego od Jele\u015bni przez Pilsko a\u017c do Klina. Dodatkowo powstanie e-narz\u0119dzie MOBI-TOUR, kt\u00f3re b\u0119dzie wspiera\u0142o orientacj\u0119 turyst\u00f3w na trasach i b\u0119dzie promowa\u0142o atrakcje przyrodniczo-kulturowe, kt\u00f3re tam si\u0119 znajduj\u0105. Aby uzyska\u0107 lepsz\u0105 rozpoznawalno\u015b\u0107 tej nowej oferty turystycznej przewidziano akcj\u0119 promocyjn\u0105: 2 rajdy pieszo-rowerowe, 2 imprezy tematyczne, wydanie folderu, mapy, umieszczenie tablic relamowych w obu gminach, spotkania informacyjne dla ludno\u015bci lokalnej i os\u00f3b zainteresowanych turystyk\u0105 trans graniczn\u0105, jak r\u00f3wnie\u017c kurs j\u0119zyka s\u0105siada, kt\u00f3ry lepiej przygotuje przedstawicieli obu gmin do obs\u0142ugi transgranicznego ruchu turystycznego.", "BENEFICJENT": "GMINA JELE\u015aNIA", "TYTUL": "Turystyka bez granic - rozw\u00f3j polsko-s\u0142owackiego szlaku turystycznego z Jele\u015bni do Klina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1325168.70", "WARTOSC": "1559022.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie od 01.01.2018-31.12.2019 jest partnerskie wdra\u017canie programu aktywnej integracji na terenie Gminy Kozy (woj.\u015bl\u0105skie),w oparciu o kompleksowe dzia\u0142ania,kt\u00f3rych zastosowanie prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego.Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w podziale na osoby bezrobotne (g\u0142\u00f3wnie z ustalonym III profilem pomocy) oraz osoby niepe\u0142nosprawne oraz z zaburzeniami psychicznymi zamieszka\u0142e w gminie Kozy. Przewiduje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem 50 os\u00f3b,w tym 25 os\u00f3b bezrobotnych i 25 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Uczestniczki i uczestnicy projektu obj\u0119ci zostan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji spo\u0142ecznej, a nast\u0119pnie w procesie selekcji opartej o analiz\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb oraz indywidualnego potencja\u0142u r\u00f3wnie\u017c pog\u0142\u0119bion\u0105 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 z wykorzystaniem Klubu Integracji Spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"KINO MARZENIE\"", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa w Gminie Kozy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.13}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-03", "DOFINANSOWANIE": "2714600.00", "WARTOSC": "3193700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Bielsku-Bia\u0142ej jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz.U. z 2015r. poz.149 z p\u00f3\u017a. zm.), nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi identyfikacja potrzeb uczestnika (w tym m.in. poprzez diagnozowanie potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego) oraz opracowanie lub aktualizacja IPD. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bielsku-Bia\u0142ej (I).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.1}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-03-07", "DOFINANSOWANIE": "2598803.40", "WARTOSC": "3057415.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Bielsku-Bia\u0142ej jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz.U. z 2015r. poz.149 z p\u00f3\u017a. zm.),nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bielsku-Bia\u0142ej (II).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2453476.12", "WARTOSC": "2886442.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie od 01.09.2019-31.10.2022 jest wdra\u017canie programu aktywnej integracji na terenie powiatu bielskiego oraz miasta na prawach powiatu - Bielsko-Bia\u0142a, w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, w oparciu o kompleksowe dzia\u0142ania, kt\u00f3rych zastosowanie prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 120 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, tj. osoby bezrobotne oraz bierne zawodowo, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a tak\u017ce os\u00f3b z ich otoczenia, w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w ramach programu. Uczestniczki i uczestnicy projektu obj\u0119ci zostan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji spo\u0142ecznej, a nast\u0119pnie w procesie selekcji opartej o analiz\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb oraz indywidualnego potencja\u0142u r\u00f3wnie\u017c zawodow\u0105 z wykorzystaniem CIS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA TEATRU GRODZKIEGO", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Bielsku-Bia\u0142ej - aktywizujemy i integrujemy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4885762.93", "WARTOSC": "5892204.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Historyczno-kulturowo-przyrodniczy szlak wok\u00f3\u0142 Tatr to wsp\u00f3lny PL-SK markowy produkt turystyczyny,kt\u00f3ry zak\u0142ada realizacj\u0119 licz\u0105cej ponad 250km p\u0119tli wok\u00f3\u0142 Tatr z trasami narciarskimi,rowerowymi,biegowymi.Przebiega ona przez po\u0142o\u017cone po obu stronach Tatr historyczno-kulturowe krainy Podhala,Orawy,Liptowa i Spisza.W I etapie realizacji tego przedsi\u0119wzi\u0119cia w latach 2014-2015 wybudowano ponad 93km dr\u00f3g rowerowych.II etap budowy \u015bcie\u017cek rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 dla rowerzyst\u00f3w w ramach Szlaku wok\u00f3\u0142 Tatr kontynuowany b\u0119dzie przez 10 partner\u00f3w z PL i SK w ramach niniejszego projektu.Projekt zak\u0142ada wykonanie 59,44 km kolejnych \u015bcie\u017cek rowerowych z parkingiem i wiatami dla rowerzyst\u00f3w.Po stronie PL kontynuacja Szlaku prowadzi od Miasta Nowego Targu na wsch\u00f3d przez Gmin\u0119 Szaflary Gmin\u0119 Nowy Targ Gmin\u0119 \u0141apsze Ni\u017cne do przej\u015bcia granicznego Kacwin-Wielka Frankowa.Po stronie SK partnerzy kontynuowa\u0107 b\u0119d\u0105 budow\u0119 tras rowerowych od miejscowo\u015bci Zdziar w kierunku Tatrza\u0144skiej Kotliny i Spiskiej Bia\u0142ej i dalej do Kie\u017cmarku.Ponadto na S\u0142owacji powstan\u0105 kolejne odcinki Szlaku w Liptowskim Mikulaszu,Trstenie oraz odcinek Hniezdne-Stara Lubownia.Oddzia\u0142ywanie cz\u0119\u015bci inwestycyjnej projektu na znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 obszaru wsparcia po jednej i drugiej stronie granicy wzmocnione zostanie przez dzia\u0142ania z zakresu wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie rozwoju turystyki rowerowej na obszarze pogranicza PL-SK oraz zintegrowane dzia\u0142ania promocyjne prezentuj\u0105ce nowy produkt turystyczny pogranicza-Szlak wok\u00f3\u0142 Tatr wraz z jego najcenniejszymi walorami.W efekcie mieszka\u0144cy i tury\u015bci otrzymaj\u0105 transgraniczny produkt,kt\u00f3ry pozwala im bezpiecznie podr\u00f3\u017cowa\u0107 na rowerze po pograniczu i r\u00f3wnocze\u015bnie poznawa\u0107 miejsca dot\u0105d niedost\u0119pne o niepowtarzalnych walorach historycznych.,kulturowych i przyrodniczych.Podniesie to znacz\u0105co atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 regionu pogranicza i b\u0119dzie stanowi\u0142o odpowied\u017a na aktualne potrzeby zwi\u0105zane z rozwojem alternatywnych,proekologicznych form podr\u00f3\u017cowania i rodzinnej rekreacji.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE UGRUPOWANIE WSP\u00d3\u0141PRACY TERYTORIALNEJ TATRY Z O.O.", "TYTUL": "Historyczno-kulturowo-przyrodniczy szlak wok\u00f3\u0142 Tatr \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "965920.89", "WARTOSC": "1136377.55", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Projekt nadv\u00e4zuje na spolupr\u00e1cu partnera a ved\u00faceho partnera z predo\u0161l\u00e9ho programov\u00e9ho obdobia. Cie\u013eom projektu je zintenz\u00edvni\u0165 vyu\u017e\u00edvanie kult\u00farneho a pr\u00edrodn\u00e9ho dedi\u010dstva n\u00e1v\u0161tevn\u00edkmi a obyvate\u013emi cezhrani\u010dn\u00e9ho trvalo udr\u017eate\u013enou formou. Uveden\u00fd cie\u013e pl\u00e1nujeme dosiahnu\u0165 prostredn\u00edctvom 5 vecn\u00fdch \u00faloh projektu. Cie\u013eov\u00fdmi skupinami v projekte s\u00fa obyvatelia a n\u00e1v\u0161tevn\u00edci cezrani\u010dn\u00e9ho po\u013esko \u2013 slovensk\u00e9ho regi\u00f3nu. V r\u00e1mci realiz\u00e1cie projektu d\u00f4jde k obnove a rekon\u0161trukcii 2 kult\u00farnych pamiatok v cezhrani\u010d\u00ed. Jedn\u00e1 o radnicu v Strumieni, ktor\u00e1 je najstar\u0161ou radnicou v celom Sliezsku a hospod\u00e1rsku budovu v Budat\u00ednskom z\u00e1mku, ktor\u00e1 je moment\u00e1lne kv\u00f4li zl\u00e9mu technick\u00e9mu stavu uzatvoren\u00e1. Realiz\u00e1ciou projektu dosiahneme obnovu kult\u00farnych pamiatok a v pr\u00edpade Budat\u00ednskeho z\u00e1mku aj jej spr\u00edstupnenie. V zrekon\u0161truovan\u00fdch priestoroch radnice v Strumieni vznikne multimedi\u00e1lna miestnos\u0165, v ktorej sa bude kona\u0165 semin\u00e1r zameran\u00fd na prezent\u00e1ciu kult\u00farneho turizmu. V rekon\u0161truovan\u00fdch priestoroch hospod\u00e1rskej budovy Budat\u00ednskeho z\u00e1mku vznikne expoz\u00edcia drot\u00e1rskeho remesla v jeho p\u00f4vodn\u00fdch aj umeleck\u00fdch prejavoch. Mobiln\u00e1 aplik\u00e1cia vytvoren\u00e1 v 3 jazykov\u00fdch mut\u00e1ci\u00e1ch (sloven\u010dina, po\u013e\u0161tina, angli\u010dtina) bude obsahova\u0165 inform\u00e1cie o kult\u00farnych pamiatkach a podujatiach v cezhrani\u010dnom regi\u00f3ne (\u017dilinskom kraji a obci Strumie\u0144). Uveden\u00e9 prispeje k zv\u00fd\u0161eniu informovanosti a n\u00e1sledne aj k zintenz\u00edvneniu vyu\u017e\u00edvania kult\u00farneho a pr\u00edrodn\u00e9ho dedi\u010dstva cezhrani\u010dia n\u00e1v\u0161tevn\u00edkmi a obyvate\u013emi. Aplik\u00e1cia bude pr\u00edstupn\u00e1 na stiahnutie na webov\u00fdch s\u00eddlach obidvoch partnerov. Aktivity projektu ako Stretnutie drot\u00e1rskych majstrov v Budat\u00edne a Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 trad\u00edcie v Strumieni prispej\u00fa k vz\u00e1jomn\u00e9mu spozn\u00e1vaniu tradi\u010dn\u00fdch \u013eudov\u00fdch zvykov, remesiel a folkl\u00f3ru. Realiz\u00e1cia projektu bude pr\u00ednosom aj pre miestne komunity, ktor\u00e9 posilnia svoju kult\u00farnu a spolo\u010densk\u00fa identitu a z\u00e1rove\u0148 bud\u00fa ma\u0165 roz\u0161\u00edren\u00fa ponuku na kvalitn\u00e9 vyu\u017e\u00edvanie vo\u013en\u00e9ho \u010dasu.", "BENEFICJENT": "\u017dILINSK\u00dd SAMOSPR\u00c1VNY KRAJ", "TYTUL": "Budat\u00edn-Strumie\u0144: spolupr\u00e1ca na pohrani\u010d\u00ed - II.etapa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "7445052.44", "WARTOSC": "8758885.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "PP realizowany w partnerstwie Euroregionu\u201eTatry\u201d,WJT Presz\u00f3w i WJT \u017bylina s\u0142u\u017cy wdra\u017caniu mikroprojekt\u00f3w w ramach FM Programu na obszarze obejmuj\u0105cym po stronie polskiej powiaty:nowotarski,tatrza\u0144ski,gorlicki,limanowski,nowos\u0105decki,chrzanowski,olkuski,my\u015blenicki z wy\u0142\u0105czeniem gminy Pcim,miasto na prawach powiatu Nowy S\u0105cz oraz po stronie s\u0142owackiej okresy:Star\u00e1 \u013dubov\u0148a,Bardejov,Ke\u017emarok,Levo\u010da,Poprad,Spi\u0161sk\u00e1 Nov\u00e1 Ves,Doln\u00fd Kub\u00edn,Tvrdo\u0161\u00edn, Ru\u017eomberok,Liptovsk\u00fd Mikul\u00e1\u0161.\u015arodki przeznaczone b\u0119d\u0105 na realizacj\u0119 transgranicznych dzia\u0142a\u0144 na obszarze wsparcia PP-dopuszcza si\u0119 realizacj\u0119 mikrop. poza obszarem PP.Kluczowe wyzwanie wykraczaj\u0105ce poza granic\u0119 jednego kraju,jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego przez mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w na ww.obszarze PP mo\u017ce by\u0107 skutecznie podj\u0119te tylko dzi\u0119ki efektowi synergii,jaki daje ukierunkowanie wsparcia na konkretny obszar tematyczny,kluczowe obszary docelowe i konkretne grupy docelowe w ramach PP.Wszystkie mikroprojekty b\u0119d\u0105 przyczynia\u0107 si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Programu i PP oraz realizowa\u0107 dzia\u0142ania i wska\u017aniki.W ramach PP zapewnione zostanie merytoryczne,organizacyjne,finansowe wsparcie realizacji mikroprojekt\u00f3w na wydzielonym obszarze wsparcia.W wyniku podj\u0119tych przez PPP dzia\u0142a\u0144,podmioty uprawnione do sk\u0142adania wniosk\u00f3w otrzymaj\u0105 \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do programu.Po\u015brednio PP b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na spo\u0142eczno\u015bci lokalne pogranicza polsko-s\u0142owackiego i odwiedzaj\u0105cych te tereny turyst\u00f3w.W rezultacie wsp\u00f3lne,wielop\u0142aszczyznowe dzia\u0142ania podejmowane przez mikrobeneficjent\u00f3w na rzecz zapewnienia wsp\u00f3lnej ochrony i wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego w ramach zadania merytorycznego PP pozwol\u0105 na podniesienie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci pogranicza w zakresie dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stworzenie trwa\u0142ych,transgranicznych produkt\u00f3w opartych o to dziedzictwo i przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do jego ochrony,promocji i rozwoju.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK EUROREGION \"TATRY\"", "TYTUL": "\u0141\u0105czy nas natura i kultura", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "6810813.29", "WARTOSC": "8012721.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt Parasolowy umo\u017cliwi mikrobeneficjentom \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do realizacji mikroprojekt\u00f3w, kt\u00f3re w innowacyjny spos\u00f3b pog\u0142\u0119bi\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 i rozw\u00f3j polsko-s\u0142owackiego pogranicza, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do ochrony i rozwoju dziedzictwa przyrodniczego i kulturalnego obszaru. Partner Wiod\u0105cy (PW), wsp\u00f3lnie z Partnerami Projektu, realizowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - przygotowanie i aktualizacje dokument\u00f3w wdro\u017ceniowych dla mikrobeneficjent\u00f3w, - organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikroprojekt\u00f3w \u2013 m. in. przeprowadzenie nabor\u00f3w, szkole\u0144, oceny oraz zawieranie um\u00f3w z PW mikroprojekt\u00f3w, - zapewnienie prawid\u0142owej realizacji Projektu Parasolowego \u2013 m. in. monitorowanie realizacji PP, przygotowywanie informacji nt. stanu realizacji mikroprojekt\u00f3w, przeprowadzanie wizyt monitoruj\u0105cych, przedk\u0142adanie cz\u0119\u015bciowych wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107, rozliczanie wydatk\u00f3w ponoszonych w ramach mikroprojekt\u00f3w oraz przekazywanie beneficjentom refundacji ze \u015brodk\u00f3w EFRR i bud\u017cetu pa\u0144stwa, - wykonywanie zada\u0144 zwi\u0105zanych z informacj\u0105 i promocj\u0105 projektu, programu - m. in. promocja PP i jego efekt\u00f3w, realizacja dzia\u0142a\u0144 opisanych w Strategii komunikacji programu, prowadzenie konsultacji dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w oraz dla potencjalnych mikrobeneficjent\u00f3w, pomoc w wyszukiwaniu partner\u00f3w itp. Preferowanie mikroprojekt\u00f3w posiadaj\u0105cych wyra\u017any efekt transgraniczny oraz idealnie wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele programu gwarantuj\u0105 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu osi priorytetowej 1. Ochrona i rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego obszaru pogranicza tj.: Docenienie dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego pogranicza przez lokaln\u0105 ludno\u015b\u0107 oraz turyst\u00f3w spoza obszaru. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego wska\u017anika poprawi tak\u017ce sytuacj\u0119 obszaru pogranicza poprzez wzmocnienie jego potencja\u0142u, rozw\u00f3j dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego oraz podniesienie konkurencyjno\u015bci obszaru.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"REGION BESKIDY\" W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "MikroINTERREG PL-SK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1720627.52", "WARTOSC": "2024267.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142-zawod 100 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Bielska-Bia\u0142ej i powiatu bielskiego tj: 50 os\u00f3b bezrobotnych, zakwalifikowanych do III profilu pomocy os\u00f3b zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004r., i 50 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.05.2016- 31.07.2018r. Osoby bezrobotne b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 program aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej w ramach oferty Centrum Integracji Spo\u0142ecznej. Os.niepe\u0142. skorzystaj\u0105 z wsparcia spo\u0142- zaw. z wykorzystaniem dodatkowych us\u0142ug Asystenta Osoby Niepe\u0142nosprawnej, Trenera Pracy. Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach i szkoleniach motywacyjnych, indywidualnym wsparciu specjalist\u00f3w: psych., dorad. zawodowego, prawnika, asystenta rynku pracy, specjalisty ds.integracji spo\u0142- zawodowej Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych, itd. Wszechstronne wsparcie, szkolenia zawodowe, zatrudnienie subsydiowane pozwoli uczestnikom poprawi\u0107 swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a. Daj sobie szans\u0119 na zmian\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "6667611.52", "WARTOSC": "7844248.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Na pograniczu pl-sk ju\u017c od 15 lat realizowane s\u0105 ma\u0142e projekty wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142eczno\u015bci obu kraj\u00f3w. Dotychczasowe do\u015bwiadczenia PPP dowodz\u0105, \u017ce w dalszym ci\u0105gu istnieje ogromne zapotrzebowanie na realizacj\u0119 tego typu dzia\u0142a\u0144-tylko w ramach PWT PL-SK 2007-2013 warto\u015b\u0107 z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w wynios\u0142a ponad 63,7 mln EUR na 22,3 mln EUR dost\u0119pnej alokacji. Dlatego niezwykle istotne jest wykorzystanie potencja\u0142u jakim jest zaanga\u017cowanie spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w kszta\u0142towaniu wizerunku obszaru pogranicza oraz lepsze wykorzystanie jego walor\u00f3w. Wychodz\u0105c naprzeciw zapotrzebowaniu na tego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119cia PPP zaplanowali realizacj\u0119 PP, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowa\u0142 cel szczeg\u00f3\u0142owy I osi priorytetowej Programu. PPP zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 w realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem mikropr., tj. przygotowanie dok. wdro\u017ceniowych, organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikropr., przeprowadzenie szkole\u0144 dla wnioskodawc\u00f3w i benef., po\u015bredniczenie w wyszukiwaniu partner\u00f3w zagr., konsultacje w zakresie przygotowywania aplikacji, monitorowanie prawid\u0142owej realizacji mikropr., rozliczanie wydatk\u00f3w, przekazywanie beneficjentom refundacji, przedk\u0142adanie raport\u00f3w z post\u0119pu PP, a tak\u017ce realizacja zada\u0144 zwi\u0105zanych z promocj\u0105. PP skierowany jest do instytucji uprawnionych do aplikowania o \u015brodki Programu oraz mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia i os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych ten teren, w szczeg\u00f3lno\u015bci turyst\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji szeregu mikropr. PP przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego. Rozw\u00f3j nowych form promocji, a tak\u017ce skuteczny spos\u00f3b wykorzystania zasob\u00f3w pogranicza to najwa\u017cniejsze, lecz nie jedyne wyzwania jakie b\u0119dzie realizowa\u0142 PP. Wzmacnianie dotychczasowej wsp\u00f3\u0142pracy pl-sk, tworzenie lokalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy instytucjami, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci \u015brodk\u00f3w unijnych dla podmiot\u00f3w o niewielkim potencjale finans. b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 na wzrost znaczenia regionu oraz popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA / ZDRU\u017dENIE KARPATSK\u00dd EUROREGI\u00d3N PO\u013dSKO", "TYTUL": "Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w z zakresu ochrony i rozwoju dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego w Euroregionie Karpackim i WJT w Preszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2490199.76", "WARTOSC": "3176919.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201eMuzea Otwarte\u2026\u201d jest wsp\u00f3lna ochrona, wzmocnienie i rozw\u00f3j materialnego i niematerialnego dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego oraz skuteczne i zr\u00f3wnowa\u017cone wykorzystanie dziedzictwa celem podniesienia poziomu atrakcyjno\u015bci polsko-s\u0142owackiego pogranicza. Projekt podkre\u015bla warto\u015bci kulturowe, historyczne i przyrodnicze obszaru zamieszka\u0142ego przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 polsk\u0105 i s\u0142owack\u0105, kt\u00f3rych depozytariuszami s\u0105 partnerzy-instytucje typu muzealnego. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu: Zwi\u0119kszenia poziomu zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego przez odwiedzaj\u0105cych i mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt, realizowany przez 8 partner\u00f3w, w tym 6 z Polski i 2 ze S\u0142owacji, zak\u0142ada zrealizowanie na pograniczu polsko-s\u0142owackim inwestycji zwi\u0105zanych z modernizacj\u0105 obiekt\u00f3w muzealnych oraz otoczenia dla udost\u0119pnienia ich nowym odbiorcom, Modernizacja obejmie dzia\u0142ania infrastrukturalne, w tym rozbudow\u0119, remont konserwatorski obiekt\u00f3w muzealnych oraz otoczenia z zagospodarowaniem ich na ogrody/parki sensoryczne/edukacyjne/magazyny studyjne jako nowego produktu kulturowo-turystycznego. W obiektach przewidziane jest stworzenie atrakcyjnych ekspozycji (nowych wystaw) prezentuj\u0105cych dziedzictwo lokalne. Partnerzy dla podniesienia poziomu atrakcyjno\u015bci turystycznej pogranicza b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 ofert\u0119, w tym dla os\u00f3b ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami: os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, senior\u00f3w, rodzic\u00f3w z dzie\u0107mi \u2013 turyst\u00f3w oraz lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Projekt obejmuje tak\u017ce stworzenie e-narz\u0119dzi (aplikacji-system\u00f3w multimedialnych) dla rozwoju transgranicznej oferty turystycznej dla prezentacji i ochrony dziedzictwa oraz dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby odbiorc\u00f3w nowo powsta\u0142ej oferty. Realizacja Projektu b\u0119dzie mia\u0142a charakter transgraniczny i partnerski - nast\u0105pi wymiana wiedzy, do\u015bwiadcze\u0144, rozwijanie kompetencji.", "BENEFICJENT": "MUZEUM DWORY KARWACJAN\u00d3W I G\u0141ADYSZ\u00d3W", "TYTUL": "Muzea Otwarte \u2013 rozszerzenie mo\u017cliwo\u015bci programowych instytucji kultury pogranicza polsko-s\u0142owackiego / Otvoren\u00e9 m\u00faze\u00e1 \u2013 roz\u0161\u00edrenie programov\u00fdch mo\u017enost\u00ed kult\u00farnych in\u0161tit\u00faci\u00ed v po\u013esko-slovenskom pohrani\u010d\u00ed", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2243391.82", "WARTOSC": "2639284.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu -II Etap - to projekt realizowany w konsorcjum dw\u00f3ch podmiot\u00f3w na terenie powiatu \u017cywieckiego, powiatu bielskiego, kt\u00f3rego celem jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem przyczyniaj\u0105ca sie do wzrostu aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d tej grupy os\u00f3b. To kontynuacja aktualnego projektu \"Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu\" wzbogacona szerszym zakresem wsparcia, kt\u00f3rego potrzeba wynikn\u0119\u0142a w trakcie realizacji dzia\u0142a\u0144. Termin realizacji 01.01.2018-31.12.2019. Gr. docelowa to osoby z p. \u017cywieckiego zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. ze szczeg. uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych , w tym z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017con\u0105 i psychiczn\u0105.a tak\u017ce os\u00f3b bezdomnych. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie specjalistycznym wsparciem doradczym 98 UP z czego 60 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w warsztatach a 38 UP uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w zaj\u0119ciach w pracowniach Centrum Integracji Spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "\u017bYWIECKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "696382.67", "WARTOSC": "828490.38", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Lokalita \u00fazemia partnerov tohto projektu sa nach\u00e1dza v \u00fazem\u00ed chr\u00e1nen\u00fdch krajinn\u00fdch oblast\u00ed s bohat\u00fdm potenci\u00e1lom a pr\u00edrodn\u00fdm a kult\u00farnym dedi\u010dstvom. Spolo\u010dn\u00fdm znakom obc\u00ed je najm\u00e4 v\u00fdvoj v obdob\u00ed Vala\u0161skej koloniz\u00e1cie, \u010do pozna\u010dilo vzh\u013ead krajiny i sp\u00f4sob \u017eivota. Potenci\u00e1l tohto dedi\u010dstva v\u0161ak nie je plne vyu\u017e\u00edvan\u00fd, mno\u017estvo dom\u00e1cich obyvate\u013eov vlastne nepozn\u00e1 pr\u00edrodn\u00e9 a kult\u00farne danosti vlastn\u00e9ho regi\u00f3nu a u\u017e v\u00f4bec nie cezhrani\u010dn\u00e9ho regi\u00f3nu, hoci geografick\u00e1 poloha cezhrani\u010dn\u00fdch partnerov je ve\u013emi bl\u00edzka. K objavovaniu tohto dedi\u010dstva, jeho spozn\u00e1vaniu, propag\u00e1cii rozvoju a teda k zintenz\u00edvneniu jeho vyu\u017e\u00edvania chce prispie\u0165 tento projekt. Medzi obcami je jestvuj\u00faca cezhrani\u010dn\u00e1 turistick\u00e1 pe\u0161ia trasa, t\u00fato chceme zatrakt\u00edvni\u0165, vybavi\u0165 prvkami infra\u0161trukt\u00fary cestovn\u00e9ho ruchu, upravi\u0165 ter\u00e9n, aby bola \u013eah\u0161ie priechodn\u00e1. S\u00fa\u010dasne chceme motivova\u0165 turistov na vyu\u017e\u00edvanie tejto trasy, t\u00fdm, \u017ee na jej konci bud\u00fa objekty na zachovanie kult\u00farneho dedi\u010dstva. V Gmina Rajcza ma\u013eovan\u00fd historick\u00fd chodn\u00edk a maketa Vala\u0161skej dediny, v Novej Bystrici zase amfite\u00e1ter, \u0161peci\u00e1lna l\u00e1vka cez rieku ved\u00faca k cezhrani\u010dnej cyklotrase vybudovanej z in\u00e9ho projektu. (Z Kr\u00e1sna n. Kysucou do Mil\u00f3wki) Vytvoren\u00edm infra\u0161truktur\u00e1lneho z\u00e1zemia pre podmienky vo\u013eno\u010dasov\u00fdch aktiv\u00edt a realiz\u00e1ciou pilotn\u00e9ho turistick\u00e9ho d\u0148a po vybudovanej trase dosiahneme n\u00e1rast po\u010dtu turistov v predmetnej lokalite. S\u00fa\u010dasne zavedieme rad podujat\u00ed na zachovanie kult\u00farneho dedi\u010dstva zameran\u00fdch na v\u0161etky vekov\u00e9 kateg\u00f3rie. V rajczi sa zorganizuje kult\u00farne podujatie s oh\u013eadom na val\u0161sk\u00fa kult\u00faru, os\u00eddlenie a kuch\u0148u, v Novej Bystrici so zameran\u00edm na folkl\u00f3r, hudbu, tanec, zvyky.", "BENEFICJENT": "OBEC NOV\u00c1 BYSTRICA", "TYTUL": "Spolo\u010dn\u00e1 ochrana kult\u00farneho a pr\u00edrodn\u00e9ho dedi\u010dstva obc\u00ed Nov\u00e1 Bystrica a Rajcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "578425.20", "WARTOSC": "680500.39", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Partneri projektu chc\u00fa svoje ciele dosiahnu\u0165 prostredn\u00edctvom realiz\u00e1cie investi\u010dn\u00fdch a neinvesti\u010dn\u00fdch \u010dinnost\u00ed, ktor\u00e9 rozdelili do troch vecn\u00fdch \u00faloh(VU) vz\u00e1jomne na seba nadv\u00e4zuj\u00facich. V r\u00e1mci 1. VU\u201e 1. Z\u00e1chrana, re\u0161taurovanie a moderniz\u00e1cia chr\u00e1mov v Cieszyne a v Dolnom Kub\u00edne\u201c, sa odstr\u00e1nia dlhotrvaj\u00face poruchy stability budovy kostola v D. Kub\u00edne, n\u00e1sledne vymenia okn\u00e1 na 1. a 2.podla\u017e\u00ed a obnovia a zre\u0161tauruj\u00fa stavebn\u00fdmi opravami po\u0161koden\u00e9 dekorat\u00edvne ma\u013eby, ktor\u00fdch jedine\u010dnos\u0165 nem\u00e1 na Slovensku obdoby. V chr\u00e1me Cieszyne prebehne nielen konzerv\u00e1cia a re\u0161taurovanie hrobiek, ale aj \u00faprava dvoch miestnost\u00ed na kni\u017enicu a s\u00fa\u010dasne ich vybavenie m\u00fazejn\u00fdmi vitr\u00ednami. V r\u00e1mci 2.VU \u201eTematick\u00e1 kult\u00farna cesta spolo\u010dn\u00e9ho putovania\u201d bud\u00fa realizovan\u00e9 spolo\u010dn\u00e9 cezhrani\u010dn\u00e9 aktivity s\u00favisiace so spolo\u010dn\u00fdm putovan\u00edm po\u010das takmer 500. Regi\u00f3nmi Sliezska a Oravy, tie\u017e pripomenut\u00edm si 425. v\u00fdro\u010dia narodenia a 380. v\u00fdro\u010dia \u00famrtia J.Tranovsk\u00e9ho a v\u00fdznamu jeho diela v kaplnke na Oravskom hrade. Spolo\u010dn\u00fa hist\u00f3riu pribl\u00ed\u017eia aj tematick\u00e9 v\u00fdlety na miesta Zelen\u00fdch kostolov. V r\u00e1mci 3.VU \u201cTvorba spolo\u010dn\u00fdch propaga\u010dn\u00fdch a marketingov\u00fdch produktov\u201c bud\u00fa vytvoren\u00e9 nielen popul\u00e1rno-vedeck\u00e1 publik\u00e1cia, 28 v\u00fdstavn\u00fdch mobiln\u00fdch tab\u00fa\u013e, \u010di priestorov\u00fd pl\u00e1n pre turisticko-informa\u010dn\u00e9 centr\u00e1 v jazykoch partnerov, ANJ a NEJ, zabezpe\u010duj\u00face zintenz\u00edvnenie kult\u00farneho turizmu do miest partnerov, ale aj vytvoren\u00e9 ponuky tematick\u00fdch \u0161kolsk\u00fd exkurzi\u00ed, ktor\u00e9 maj\u00fa u det\u00ed a ml\u00e1de\u017ee vyvola\u0165 pocit zodpovednosti za ochranu a rozvoj hmotn\u00e9ho a duchovn\u00e9ho kult\u00farneho dedi\u010dstva , vytvoren\u00e9ho na\u0161imi spolo\u010dn\u00fdmi predkami. V z\u00e1vere projektu obaja partneri zorganizuj\u00fa pre \u0161irok\u00fa verejnos\u0165, predstavite\u013eov kult\u00farneho spolo\u010densk\u00e9ho \u017eivota a in\u00fdch cirkv\u00ed, prezent\u00e1cie v\u00fdsledkov projektu s cie\u013eom zv\u00fd\u0161i\u0165 povedomie a zabezpe\u010di\u0165 spolupr\u00e1cu a nov\u00e9 partnerstv\u00e1 v oblasti rozvoja kult\u00fary, ekum\u00e9nie a zintenz\u00edvnenia propag\u00e1cie t\u00fdchto pohrani\u010dn\u00fdch regi\u00f3nov", "BENEFICJENT": "CIRKEVN\u00dd ZBOR EVANJELICKEJ CIRKVI AUGSBURSK\u00c9HO VYZNANIA NA SLOVENSKU DOLN\u00dd KUB\u00cdN", "TYTUL": "Spolo\u010dne putujeme u\u017e 500 rokov", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "538333.15", "WARTOSC": "633333.16", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "W ramach projektu \u201eZa woniom drzewa\u201d powstanie nowy transgraniczny produkt turystyczny. W projekcie uczestniczy trzech partner\u00f3w Gmina Brenna, Gmina Babin oraz O\u015brodek Promocji Kultury i Sportu Gminy Brenna. Utworzona w ramach projektu oferta turystyczna skierowana b\u0119dzie zar\u00f3wno do mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza polsko-s\u0142owackiego jak i do turyst\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.11.2019r. do 31.10.2021 r. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi: 633 333,16 euro. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego pogranicza polsko-s\u0142owackiego, poprzez wyeksponowanie wskazanych w ramach projektu atrakcji przyrodniczych i kulturowych obszaru transgranicznego oraz edukacj\u0119 ekologiczn\u0105 na terenie pogranicza polsko-s\u0142owackiego. W ramach projektu planuje si\u0119: 1) utworzenie szlaku samochodowego (wyeksponowanie) atrakcji zwi\u0105zanych z zapachem drewna 2) utworzenie Transgranicznego Ogrodu Zielin (TOZ) na potrzeby dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych 3) przeprowadzenie warsztat\u00f3w w TOZ pn. \u201eNasze cudowne drzewa-skarby ludzi i zwierz\u0105t\u201d 4)przeprowadzenie warsztat\u00f3w w TOZ pn. .\u201eW drodze za woniom drzewa\u201d 5) przeprowadzenie warsztat\u00f3w w TOZ \u201eDrzewa z naszej wyobra\u017ani\u201d 6) utworzenie drewnianej Transgranicznej Strefy Kultury (TSK) na potrzeby przybli\u017cania dziedzictwa kulturowego w odniesieniu do tw\u00f3rczo\u015bci lokalnej pisarki Z.Kossak, na podstawie K\u0142opot\u00f3w Kacperka g\u00f3reckiego skrzata 7) przeprowadzenie warsztat\u00f3w plecionkarstwa, wiklina 8) przeprowadzenie warsztat\u00f3w gry na instrumentach drewnianych 9) przeprowadzenie pleneru rze\u017abiarskiego Brenna i Babin 10) przeprowadzenie pleneru malarskiego w TSK 11) realizacja przedstawienia teatralnego w TSK 12) realizacja gry plenerowej w TSK 13) stworzenie sta\u0142ej ekspozycji rze\u017abiarstwa ludowego im. Sivana w Babinie 14) przeprowadzenie imprezy plenerowej w Brennej 15) organizacja 3 imprez o\u015bwiatowo \u2013 wychowawczych w Babinie 16) utworzenie aplikacji mobilnej 17) promocja 18) zarz\u0105dzanie.", "BENEFICJENT": "GMINA BRENNA", "TYTUL": "Za woniom drzewa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "536480.75", "WARTOSC": "631153.84", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Z\u00e1kladn\u00fdm mot\u00edvom projektu je zv\u00fd\u0161enie povedomia obyvate\u013estva i n\u00e1v\u0161tevn\u00edkov cezhrani\u010dn\u00e9ho regi\u00f3nu - t.j. \u00fazemia oboch partnersk\u00fdch obc\u00ed, o kult\u00farnych a pr\u00edrodn\u00fdch hodnot\u00e1ch a o ich ochrane. Toto dosiahneme aktivitami zameran\u00fdmi na zv\u00fd\u0161enie atraktivity regi\u00f3nu a zv\u00fd\u0161enie propag\u00e1cie. Atraktivitu i povedomie o ochrane zv\u00fd\u0161ime: 1) novou turistickou infra\u0161trukt\u00farou - nov\u00e1 rozh\u013ead\u0148a a lezeck\u00e1 stena na spolo\u010dnej turistickej trase, 2) novou elektronickou slu\u017ebou - aplik\u00e1cia na vyh\u013ead\u00e1vanie turistick\u00fdch tr\u00e1s, kult\u00farnych pamiatok a pr\u00edrodn\u00fdch atrakci\u00ed v 4 jazykoch, 3) nov\u00fdmi spolo\u010dn\u00fdmi podujatiami - na podporu akt\u00edvneho spozn\u00e1vania pr\u00edrody a kult\u00farnych hodn\u00f4t a 4) z\u00e1kladnou publicitou projektu, ktor\u00e1 podpor\u00ed informovanos\u0165 o projekte, o spolupr\u00e1ci obc\u00ed Rajcza a Nov\u00e1 Bystrica, o finan\u010dnej podpore Eur\u00f3pskej \u00fanie a z\u00e1rove\u0148 o samotnom kult\u00farnom a pr\u00edrodnom dedi\u010dstve na \u00fazem\u00ed oboch partnerov. Projekt je d\u00f4le\u017eit\u00fd ako roz\u0161\u00edrenie u\u017e existuj\u00facej spolupr\u00e1ce oboch partnerov a vytvorenie tak ucelen\u00e9ho produktu v z\u00e1ujme efekt\u00edvnej ochrany a prezent\u00e1cie spolo\u010dn\u00fdch hodn\u00f4t.", "BENEFICJENT": "OBEC NOV\u00c1 BYSTRICA", "TYTUL": "Efekt\u00edvna spolupr\u00e1ca pohrani\u010dn\u00fdch partnersk\u00fdch obc\u00ed - pokra\u010dovanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2041453.23", "WARTOSC": "2401709.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt \u201ePRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 W TWOICH R\u0118KACH - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u201d zak\u0142ada wsparcie aktywizacyjne os\u00f3b po 30 r.\u017c. polegaj\u0105ce na zindywidualizowanym wsparciu doradczo-szkoleniowym, bezzwrotnym wsparciu finansowym z przeznaczeniem na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, a tak\u017ce wsparcie pomostowe o charakterze szkoleniowo \u2013 doradczym i finansowym przez okres do 12 miesi\u0119cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt skierowany jest do 40 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych obszar subregionu po\u0142udniowego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. do: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia; kobiet; os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Wsparcie trwaj\u0105ce 25 miesi\u0119cy tj. od lipca 2017 r. do lipca 2019 r. Realizacja projektu pozwoli na stworzenie i wsparcie w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci 40 mikroprzedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY\u00a0FUNDUSZ\u00a0EKOROZWOJU\u00a0S.A.", "TYTUL": "PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 W TWOICH R\u0118KACH - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "477831.24", "WARTOSC": "562154.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano stworzenie wsp\u00f3lnych transgranicznych rekomendacji dostosowania program\u00f3w szkoleniowych do potrzeb pl-sk rynku pracy. Zadanie b\u0119dzie zwi\u0105zane ze szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 analiz\u0105 istniej\u0105cych program\u00f3w szkoleniowych w instytucjach partnerskich oraz spotkaniami roboczymi przedstawicieli projektu wraz z przedstawicielami innych sektor\u00f3w. W wyniku tych spotka\u0144 oraz analizy program\u00f3w i wynik\u00f3w cyklu szkole\u0144 lotniczych zostan\u0105 wypracowane i spisane (w polsko-s\u0142owackiej broszurze) wsp\u00f3lne transgraniczne rekomendacje dostosowania program\u00f3w szkoleniowych do potrzeb polsko-s\u0142owackiego rynku pracy. Lustrzanie w Polsce i na S\u0142owacji odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie cykl szkole\u0144 lotniczych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z: zaj\u0119\u0107 teoretycznych na szybowcach, zaj\u0119\u0107 praktycznych na szybowcach (kurs podstawowy; dalsze szkolenie do licencji. W ramach zadania przewidziano leasing szybowca); zaj\u0119cia praktyczne na motoszybowiec (tylko PL); zaj\u0119cia teoretyczne PPL; szkolenie praktyczne do licencji PPL. Na koniec realizacji projektu przewidziano konferencj\u0119 podsumowuj\u0105c\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie okazj\u0105 do zaprezentowania wynik\u00f3w projektu \u2013 powsta\u0142ej w ramach projektu broszury ze wsp\u00f3lnymi transgranicznymi rekomendacjami dostosowania program\u00f3w szkoleniowych do potrzeb polsko-s\u0142owackiego rynku pracy, kt\u00f3ra zostanie docelowo przekazana instytucjom z regionu (aerokluby, przedsi\u0119biorcy, izby gospodarcze z Polski i S\u0142owacji). Na konferencji zaprezentowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gni\u0119cia projektu, om\u00f3wiony zostanie przeprowadzony cykl szkole\u0144 i jego wyniki. W konferencji we\u017amie udzia\u0142 60 os\u00f3b (30 PL, 30 SK).", "BENEFICJENT": "G\u00d3RSKA SZKO\u0141A SZYBOWCOWA AEROKLUBU POLSKIEGO \"\u017bAR\" IM. ADAMA DZIURZY\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Pod wsp\u00f3lnym niebem - wdro\u017cenie wsp\u00f3lnego, transgranicznego cyklu szkole\u0144 specjalistycznych i zawodowych w bran\u017cy lotniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2808835.66", "WARTOSC": "3304512.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu (Pr) jest wzrost dost\u0119p do us\u0142 zdrow w woj. \u015al\u0105skim poprzez zwi\u0119k \u015bwiad w zakre prawid\u0142 \u017cywienia i aktyw fiz w\u015br\u00f3d 7 500 dzieci (3500K i 4000m) w wieku 5-6 l uczestn w wychow przedszk z teren\u00f3w: Powiatu Bielskiego, Chorzowa, D\u0105browy G\u00f3rniczej, Sosnowca, Mys\u0142owic, Tych\u00f3w oraz Zabrza w zw z uczest w szkoleniach i poddaniu ich bad antropometr oraz podniesienie wiedzy dot wyst\u0119p dzieci\u0119cej nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 8100 (4791K 3309M) rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w przedszk grup bior udzia\u0142 w Pr do w okresie od 1.09.2020 do 31.08.2022r. Pr zak\u0142ada - oprac progr szkol w 3 zakr tj. w dziedz nauki o zdrow \u017cywien, w dziedz prom aktyw fiz oraz w obsz nauk behawioral dot zmiany zwycz \u017cywieniow i tych dotyk aktyw fiz. - bad antropometrycz dzieci - przeprow 2 razy w trakcie real Pr - szkolenia dietetycz, behawioralne oraz z zakres aktyw fizy dla dzieci, rodz i opiek przedszk W wyn real Pr Licz dzieci ob. us\u0142ug zdrow w ram real Pr, w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017c wykl spo\u0142 i ub\u00f3stwem wyn 7500", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program wczesnej profilaktyki nadwagi i oty\u0142o\u015bci u dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "448783.25", "WARTOSC": "527980.30", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt ma na celu wsparcie uzdolnionej sportowo m\u0142odzie\u017cy w ich rozwoju jako zawodowych sportowc\u00f3w a tak\u017ce stworzenie mo\u017cliwo\u015bci zdobycia kwalifikacji zawodowych jako instruktorzy narciarstwa i s\u0119dziowie. W rejonie pogranicza zar\u00f3wno po stronie polskiej, jak i s\u0142owackiej istnieje i powstaje sporo o\u015brodk\u00f3w narciarskich, w kt\u00f3rych m\u0142odzie\u017c wchodz\u0105ca na rynek pracy b\u0119dzie mog\u0142a wykorzysta\u0107 nabyte kwalifikacje. Wsp\u00f3\u0142praca ze szko\u0142\u0105 partnersk\u0105 o takim samym profilu kszta\u0142cenia da mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany do\u015bwiadcze\u0144 i dobrych praktyk w kszta\u0142ceniu sportowc\u00f3w. Szko\u0142a z Banskiej Bystricy znajduje si\u0119 poza obszarem wsparcia, jednak bardzo cz\u0119sto podczas trening\u00f3w korzysta z obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w rejonie pogranicza, m\u0142odzie\u017c sp\u0119dza tam wi\u0119kszo\u015b\u0107 czasu i tak\u017ce po zdobyciu odpowiednich kwalifikacji b\u0119dzie mog\u0142a podejmowa\u0107 prac\u0119 w s\u0142owackich o\u015brodkach w pobli\u017cu granicy. Podczas wsp\u00f3\u0142pracy skupimy si\u0119 na dzia\u0142aniach umo\u017cliwiaj\u0105cych m\u0142odzie\u017cy i trenerom wsp\u00f3lne treningi i szkolenia, czerpanie ze swojej wiedzy oraz poznawanie innych obiekt\u00f3w sportowych a tak\u017ce na organizacji dla m\u0142odzie\u017cy kurs\u00f3w instruktorskich i s\u0119dziowskich, daj\u0105cych im konkretne kwalifikacje zawodowe. Zakup zaplanowanego wyposa\u017cenia hali, si\u0142owni, odnowy biologicznej oraz sprz\u0119tu narciarskiego da trenerom mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowadzenia trening\u00f3w na odpowiednio wysokim poziomie, co umo\u017cliwia tylko sprz\u0119t odpowiedniej klasy. B\u0119dzie mo\u017cliwe wprowadzenie i testowanie r\u00f3\u017cnych metod treningowych na hali czy si\u0142owni, po nich za\u015b odnowy i regeneracji niezb\u0119dnej do utrzymywania formy. Nowy, dobry jako\u015bciowo sprz\u0119t sportowy da uczniom mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania w pe\u0142ni swoich umiej\u0119tno\u015bci i rywalizacji na najwy\u017cszym poziomie.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Sportowe pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "830974.87", "WARTOSC": "977617.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt skierowany jest 56 os\u00f3b (38K,18M) po 65 r.\u017c., w tym 20 os\u00f3b (13K,7M) wymagaj\u0105cych opieki \u015brodowiskowej oraz 18 opiekun\u00f3w tych os\u00f3b (16K,2M) z terenu powiatu bielskiego i Bielska-Bia\u0142ej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zdrowotnych i opieki \u015brodowiskowej ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania i stanu zdrowia os\u00f3b 65+ oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z otoczenia. Projekt zak\u0142ada utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi rehabilitacji medycznej i psychofizycznej poprzedzone diagnoz\u0105 i tworzeniem Indywidualnego Programu Leczenia Rehabilitacyjnego, zak\u0142ada organizacj\u0119 opieki \u015brodowiskowej (w tym specjalistycznej) wraz wypo\u017cyczalni\u0105 sprz\u0119tu rehabilitacyjnego; oraz wielowymiarowe wsparcie os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja: 01.08.2017-31.07.2019", "BENEFICJENT": "JUSTYNA NOCULAK-MOSKAL - NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"REHABILITACJA\"", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug medycznych poprzez utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej (DOR\u015a) w Pisarzowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1571801.98", "WARTOSC": "1849179.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Koncepcja Szlaku Kultury Wo\u0142oskiej zrodzi\u0142a si\u0119 w pocz\u0105tku obecnego stulecia w Wiejskim O\u015brodku Kultury w Ochotnicy G\u00f3rnej, przy wsparciu miejscowego Oddzia\u0142u Zwi\u0105zku Podhalan oraz \u015brodowisk akademickich krakowskich uczelni. Po raz pierwszy zmaterializowa\u0142a si\u0119 w postaci opisu, map, plansz terenowych a nast\u0119pnie publikacji naukowych i w latach 2007-2008. Obecny projekt jest natomiast rozszerzeniem obszaru dzia\u0142a\u0144 na region ca\u0142ych Karpat w Polsce i na S\u0142owacji. Celem koncepcji jest \u201eZwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania potencja\u0142u pogranicza polsko-s\u0142owackiego za spraw\u0105 dziedzictwa kultury wo\u0142oskiej\u201d. Za\u0142o\u017cony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wytyczenie szlaku turystyki kulturowej, prezentuj\u0105cego w r\u00f3wnowadze z warto\u015bciami naturalnymi - dziedzictwo kulturowe osadnik\u00f3w wo\u0142oskich, jednych z \u201eOjc\u00f3w Europy\u201d, depozytariuszy i emisariuszy kultury g\u00f3r, kt\u00f3ra umo\u017cliwi\u0142a zagospodarowanie Karpat od czas\u00f3w \u015aredniowiecza. R\u00f3wnorz\u0119dnie do tworzenia szlaku, prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w ramach Uniwersytetu Karpackiego \u2013 popularyzuj\u0105ce kultur\u0119 wo\u0142osk\u0105 oraz jej znaczenie dla lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105 spotkania na Wo\u0142oskim szlaku \u2013 imprezy pe\u0142ni\u0105ce rol\u0119 edukacyjno/promocyjn\u0105, podnosz\u0105ce poziom wykorzystania lokalnego dziedzictwa. Misj\u0105 koncepcji jest sublimacja turystyki karpackiej, budowanie i promowanie zr\u00f3wnowa\u017conej turystyki, opartej na humanitarnych i ekologicznych wzorcach, b\u0119d\u0105cej narz\u0119dziem aktywnej ochrony naturalnych i kulturowych zasob\u00f3w Karpat, nie za\u015b ich bezwzgl\u0119dnej eksploatacji. R\u00f3wnocze\u015bnie jest to droga do wzbogacenia i urozmaicenia oferty us\u0142ug turystycznych w gminach karpackich, w oparciu o ich w\u0142asny, cz\u0119sto ma\u0142o wykorzystany kapita\u0142 ludzki i krajobrazowy. Metod\u0105 realizacji koncepcji jest indukcja \u2013 oddolna budowa dobrych praktyk, realizacja rzeczywistych, uwie\u0144czonych sukcesem, niewielkich, lecz licznych zamierze\u0144, zach\u0119caj\u0105cych do na\u015bladownictwa. Oznacza to tworzenie szlaku od niewielkich odcink\u00f3w; spajanie ich w wi\u0119ksze fragmenty i zespo\u0142y.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU I PROMOCJI PODKARPACIA \u201ePRO CARPATHIA\u201c", "TYTUL": "Szlak Kultury Wo\u0142oskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "765838.52", "WARTOSC": "900986.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest przyj\u0119cie aktywnej postawy zawodowej poprzez za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 15 niezatrudnionych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powiatu bielskiego i powiatu Bielsko-Bia\u0142a. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do 15 niepracuj\u0105cych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dla kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 dost\u0119pne wszystkie oferowane w projekcie formy wsparcia \u2013 tzn. szkolenia, doradztwo, wsparcie finansowe, wsparcie opiekuna, realizowanych w ramach zada\u0144: 1. Wsparcie identyfikuj\u0105ce potrzeby grupy docelowej ; 2. Szkolenia; 3. Doradztwo; 4. Wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci; 5.Wsparcie finansowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.06.2016 do 31.03.2018 na terenie powiat\u00f3w bielskiego oraz Bielsko Bia\u0142a, a w jego wyniku 15 os\u00f3b otrzyma wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i utworzone zostanie min. 15 miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "POKOLENIE", "TYTUL": "Bielska Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "610102.21", "WARTOSC": "717767.30", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest przedstawienie i ochrona dziedzictwa kulturalnego obiekt\u00f3w historycznych, znajduj\u0105cych si\u0119 na pograniczu SK-PL. Planujemy stworzenie prezentacji multimedialnej dziedzictwa kulturowego i wymian\u0119 know-how w zakresie cyfryzacji obiekt\u00f3w zabytkowych. Naszym celem jest umiejscowienie na mapie i cyfryzacja jak najwi\u0119kszej liczby obiekt\u00f3w zabytkowych na wybranym obszarze oraz udost\u0119pnienie ich dzi\u0119ki temu w nowoczesnej formie. Planujemy wykorzystanie nowoczesnej technologii - skaner\u00f3w wielkoformatowych itp. Zgodnie z wymogami zarz\u0105dc\u00f3w budynk\u00f3w zostan\u0105 zeskanowane budynki, wn\u0119trza, ewentualnie ogrody. Po stronie s\u0142owackiej wybrano 10 obiekt\u00f3w, a po polskiej stronie 10 obiekty (kolo 40 budink\u00f3w). Wymogi i mo\u017cliwo\u015bci dotycz\u0105ce skanowania zostan\u0105 doprecyzowane w trakcie przygotowania obiektu. Propozycje wybranych obiekt\u00f3w jest w za\u0142\u0105czniku do projektu. Na pocz\u0105tku zostanie przygotowana innowacyjna procedura zwi\u0105zane ze specjalnu techniku skanowania i uwzgl\u0119dnieniem wymog\u00f3w zarz\u0105dc\u00f3w zabytkowych, historyk\u00f3w i urz\u0119d\u00f3w ds. ochrony zabytk\u00f3w. UNIZA opracuje projekt instrukcji. Odb\u0119dzie si\u0119 szkolenie fachowego personelu. Przygotowanie skanowanego obiektu obejmuje ogl\u0119dziny budynk\u00f3w i przyleg\u0142ych obiekt\u00f3w na miejscu, mo\u017cliwo\u015b\u0107 ustawienia i umieszczenia skaner\u00f3w itp. Liczba godzin skanowania obiektu zale\u017cy od zakresu zlecenia. Z materia\u0142u cyfrowego zostanie wytworzonych wi\u0119cej produkt\u00f3w: Zwiedzanie wirtualne, ksi\u0105\u017cka 3D, 3D, 2D do dokumentacji technicznej itp. Na koniec odb\u0119dzie si\u0119 konferencja merytoryczna. Projekt obejmie nast\u0119puj\u0105ce obiekty zabytkowe: PL: Zamek ksi\u0105\u017c\u0105t Su\u0142kowskich i Stara Fabryka w Bielsku-Bia\u0142ej, Galeria Fa\u0142ata w Bystrej, Zamek Cieszyn, Rotunda, Baszta, stara cze\u015b\u0107, Zamek w Pszczynie, Stajnie, Skansen w \u015alemieniu. SK: Zamek w Budatinie, Zamek w Budatinie \u2013 kaplica i ostatne budinki i wn\u0119trze, Pa\u0142ac \u015alub\u00f3w w Bytczy, Domy Ludowe w Cziczmanach i inne", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE UGRUPOWANIE WSP\u00d3\u0141PRACY TERYTORIALNEJ TRITIA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna digitalizacja 3D obiekt\u00f3w historycznych obszaru transgranicznego SK-PL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1524304.83", "WARTOSC": "1793299.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski", "OPIS": "Projekt polega na udzieleniu kompleksowego wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 100 osobom od 15 do 21 r. \u017c z woj. \u015bl\u0105skiego (w tym 30 kobiet i 5 osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) przebywaj\u0105cych we wszystkich 5 m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodkach wychowawczych (dalej MOW) woj. \u015bl\u0105skiego (1.Rudy, 2.Jaworze, 3.Radzionk\u00f3w, 4.Krupski M\u0142yn, 5.Herby) oraz 2 zak\u0142ad\u00f3w (ZP) poprawczych (w 1.Pszczynie i 2.Raciborzu) w ramach kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno \u2013zawodowej (1. nowej drogi, 2. nowej osobowo\u015bci, 3. nowego zawodu). W celu realizacji projektu zawi\u0105zano partnerstwo i przewidziano dzia\u0142ania reintegracji spo\u0142ecznej: a) nabywania kwalifikacji zawodowych, b) kompetencji spo\u0142ecznych, informatycznych, c) po\u015brednictwo pracy, e) indywidualne poradnictwo psychologiczne, zawodowe, biznesowe.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "M\u0142odzi na Start_SL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "660105.11", "WARTOSC": "776594.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu 5 Wyjazdowych Zespo\u0142\u00f3w Medyczno-Terapeutycznych (5 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych w formie zdeinstytucjonalizowanej), kt\u00f3re obejm\u0105 wsparciem w zakresie opieki terapeutycznej 90 os\u00f3b pe\u0142noletnich, w tym 40K i 50M, z chorobami i zaburzeniami psychicznymi, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu Bielskiego i miasta Bielska-Bia\u0142ej, z trudno\u015bciami w dost\u0119pie do specjalistycznej pomocy terapeutycznej w zakresie zdrowia psychicznego. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c u\u0142atwienie powrotu do spo\u0142eczno\u015bci w/w grupie docelowej poprzez zastosowanie specjalistycznych mechanizm\u00f3w terapeutycznych. Realizacja projektu planowana jest na okres od 1 listopada 2019 do 31 stycze\u0144 2021. Projekt pozytywnie zaopiniowany przez Rad\u0119 RIT Subregionu Po\u0142udniowego (Uchwa\u0142a Rady RIT nr 82/IV/2019, z dnia 17 kwietnia 2019).", "BENEFICJENT": "BIELSKIE CENTRUM PSYCHIATRII - OLSZ\u00d3WKA W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Powr\u00f3t do spo\u0142eczno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "650226.54", "WARTOSC": "764972.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu 5 Zespo\u0142\u00f3w Wyjazdowych Sesji Terapeutycznych oraz 5 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych w formie zdeinstytucjonalizowanej, kt\u00f3re obejm\u0105 wsparciem w zakresie opieki terapeutycznej 100 os\u00f3b pe\u0142noletnich, w tym 45K i 55M, z chorobami i zaburzeniami psychicznymi, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie Powiatu Bielskiego i miasta Bielska-Bia\u0142ej, z trudno\u015bciami w dost\u0119pie do specjalistycznej pomocy terapeutycznej w zakresie zdrowia psychicznego oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci otoczenia os\u00f3b chorych w zakresie chor\u00f3b psychicznych i ich leczenia poprzez realizacj\u0119 warsztat\u00f3w psychoedukacyjnych. Realizacja projektu i w/w zada\u0144 planowana jest na okres od 1 wrze\u015bnia 2017 do 31 sierpnia 2019.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY PSYCHIATRYCZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Utworzenie Zespo\u0142u Wyjazdowych Sesji Terapeutycznych - Pacjent gospodarzem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1275201.39", "WARTOSC": "1500236.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost kompetencji kluczowych u 252 os. (w tym 151K/101M) z Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, pracuj\u0105cych, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych przez udzia\u0142 w szkoleniu komputerowym i/lub j\u0119zykowym do 31.08.2022 r. GRUPA DOCELOWA: 360 os. (w tym 216 K/144 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, z Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego (w przypadku os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105 one lub zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przepis\u00f3w KC), pracuj\u0105cych, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych. ZADANIA: 1. Szkolenia komputerowe; 2. Szkolenia j\u0119zykowe. WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 215. 2. Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 306. OKRES REALIZACJI: 01.09.2020 r.-31.08.2022 r. MIEJSCE REALIZACJI: obszar Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015al\u0105skie Centrum Kompetencji Kluczowych - Subregion Po\u0142udniowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "606351.75", "WARTOSC": "713355.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci fizycznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144com woj. \u015bl\u0105skiego z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu, spowodowanymi przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego. Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z 3 zada\u0144: 1. Organizacji szkolenia dla kadry medycznej 2. Rehabilitacji uczestnik\u00f3w 3. Prowadzenia dzia\u0142a\u0144 w zakresie edukacji zdrowotnej, \u017cywieniowej oraz psychoedukacji Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Zadaniem nr 1 obj\u0119ci zostan\u0105 pracownicy medyczni zatrudnieni w Beskidzkim Zespole Leczniczo-Rehabilitacyjnym Szpitalu Opieki D\u0142ugoterminowej w Jaworzu (dalej: Szpital), natomiast zadania nr 2 i 3 s\u0105 skierowane do mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bl\u0105skiego. Okres realizacji projektu to I.2020 r. do III.2023 r. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie siedziba Projektodawcy. W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik: -liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 320", "BENEFICJENT": "BESKIDZKI ZESP\u00d3\u0141 LECZNICZO-REHABILITACYJNY SZPITAL OPIEKI D\u0141UGOTERMINOWEJ W JAWORZU", "TYTUL": "\"Wskazujemy najlepsz\u0105 drog\u0119 do sprawno\u015bci\"- rehabilitacja os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "285600.00", "WARTOSC": "336000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie powiatu bielskiego Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie barier ograniczaj\u0105cych dost\u0119p dzieci do miejsc opieki do lat 3 i popraw\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug opieku\u0144czych. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie i funkcjonowanie w okresie 01.06.2020r. - 31.08.2021r 14 nowych miejsc w nowym klubie dzieci\u0119cym w Jasienicy. Miejsca opieki s\u0105 przeznaczone dla dzieci do lat 3 z terenu powiatu bielskiego Zrealizowanie projektu pozwoli na zniwelowanie barier w powrocie lub wej\u015bciu na rynek pracy os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, poprzez -Utworzenie nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej tj. adaptacja i dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci oraz zakup wyposa\u017cenia -Zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w lokalowych i higieniczno-sanitarnych dzieciom do lat 3 -Zapewnienie prawid\u0142owego rozwoju dziecka do lat 3", "BENEFICJENT": "BARBARA B\u0104K", "TYTUL": "Nowe miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Jasienicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "268156.47", "WARTOSC": "315478.20", "MIEJSCE": "WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada opracowanie, publikacj\u0119 i upublicznienie zalece\u0144 metodyczno-dydaktycznych do realizacji warsztat\u00f3w typu GAME JAM na kierunkach zwi\u0105zanych z projektowaniem gier i multimediami. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby edukacji zwi\u0105zane z szybkim tempem zmian technologicznych a tak\u017ce niedostosowaniem metod dydaktycznych do aktualnych wymaga\u0144 rynku pracy. Ponadto projekt odpowiada tak\u017ce na wyzwania zwi\u0105zane z lokalizacj\u0105 na pograniczu, tworz\u0105c \u015brodowisko wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dla o\u015brodk\u00f3w kszta\u0142cenia specjalistycznego po\u0142o\u017conych na pograniczu. Daje to studentom mo\u017cliwo\u015b\u0107 czerpania ze wsp\u00f3lnego dziedzictwa w zakresie artystycznym i tw\u00f3rczym oraz uczenia si\u0119 pracy w \u015brodowisku mi\u0119dzynarodowym i przygotowania do aktywno\u015bci zawodowej na transgranicznym rynku pracy. W ramach projektu zaplanowano opracowanie zalece\u0144 dydaktycznych dla tej metody pracy dydaktycznej poprzez: przeprowadzenie dw\u00f3ch cykli wsp\u00f3lnych warsztat\u00f3w GAME JAM dla grup student\u00f3w z Polski i S\u0142owacji (1 w Zilinie i 1 w Cieszynie);spotkania studyjne; konsultacje z ekspertami i przedstawicielami z bran\u017cy multimedi\u00f3w oraz ankiety student\u00f3w. Podsumowaniem projektu b\u0119dzie konferencja i udost\u0119pnienie zdigitalizowanej publikacji zalece\u0144 dydaktycznych dla metody GAME JAM. Publikacja ta mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 podstaw\u0105 dla dalszej wsp\u00f3\u0142pracy naukowej i dydaktycznej uczelni pogranicza oraz innych o\u015brodk\u00f3w kszta\u0142cenia w bran\u017cy nowych technologii.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u015aL\u0104SKI W KATOWICACH, WYDZIA\u0141 SZTUKI I NAUK O EDUKACJI", "TYTUL": "GAME JAM jako nowa metoda dydaktyczna. Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w dziedzinie nowych technologii na pograniczu polsko-s\u0142owackim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1261754.73", "WARTOSC": "1484417.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie wszechstronnego wsparcia u\u0142atwiaj\u0105cego wej\u015bcie na rynek pracy 40 osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z zespo\u0142em Aspergera lub autyzmem. S\u0105 to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z subregionu po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Termin realizacji projektu to 2 lata, od 01-01-2018 do 31-12-2019. Miejsce realizacji projektu: Bielsko-Bia\u0142a, \u017bywiec, + powiaty, Klucze, \u0141azy. Cele projektu: - aktywizacja spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w, - aktywizacja zawodowa uczestnik\u00f3w, - indywidualna \u015bcie\u017cka rozwoju uczestnik\u00f3w, - indywidualna diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w. Zadania projektu: treningi spo\u0142eczne, warsztaty w pracowniach CIS, WTZ, praktyki u pracodawc\u00f3w, treningi spo\u0142eczne, socjalne, zawodowe, kursy zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce, praktyki, zatrudnienie uczestnik\u00f3w. Wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia - 34% uczestnik\u00f3w - zwi\u0119kszenie kwalifikacji 22% uczestnik\u00f3w - poszukuj\u0105cych pracy 12% uczestnik\u00f3w - pracuj\u0105cych po zako\u0144czeni", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY DZIECIOM I OSOBOM DOROS\u0141YM Z ZESPO\u0141EM ASPERGERA ORAZ Z ZABURZENIAMI POKREWNYMI \"AS\"", "TYTUL": "ASPIRACJE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "232401.10", "WARTOSC": "273413.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 12 os\u00f3b (10K i 2M) z woj. \u015bl\u0105skiego z powiatu bielskiego, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie i funkcjonowanie 12 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym Klubie Malucha w Wilkowicach w okresie 1.06.2020r. - 30.04.2021r. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 opiekun\u00f3w w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie powiatu bielskiego. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144 merytorycznych: 1. Zakup wyposa\u017cenia i adaptacja lokalu 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie Klubu Malucha.", "BENEFICJENT": "ANNA ROKOWSKA", "TYTUL": ",,Super start\" dla dzieci i rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "329375.00", "WARTOSC": "387500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pu do profilaktyki raka jelita grubego na terenie powiatu bielskiego i \u017cywieckiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno- edukacyjnych dla co najmniej 140 os\u00f3b oraz wykonanie bada\u0144 kolonoskopowych w znieczuleniu u 600 os\u00f3b, w okresie 1.08.2018-31.07.2020. Zadanie w ramach projektu: Realizacja programu profilaktycznego raka jelita grubego. Wska\u017aniki: - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 600, - Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie - 500, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 540. Okres realizacji: 01.08.2018-31.07.2020 Miejsce realizacji: Miasto \u017bywiec, powiat bielski, powiat \u017cywiecki.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u017bYWCU", "TYTUL": "Program przesiewowych bada\u0144 w kierunku wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "654387.83", "WARTOSC": "769868.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt w okresie 24 miesi\u0119cy przewiduje wsparcie w postaci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze zawodowym (poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, kursy zawodowe) i spo\u0142ecznym (poradnictwo psycho-spo\u0142eczne). Adresatami wsparcia jest 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z terenu Podbeskidzia tj. powiat\u00f3w m. Bielsko-Bia\u0142a, bielskiego, cieszy\u0144skiego i \u017cywieckiego. W\u015br\u00f3d tych os\u00f3b a\u017c 50% to osoby niepe\u0142nosprawne ze wzgl\u0119du na chorob\u0119 psychiczn\u0105, a 20% to osoby niepe\u0142nosprawne intelektualnie. Wszyscy uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z pomocy dw\u00f3ch asystent\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Przewidziano organizacj\u0119 transportu i zwrot koszt\u00f3w dojazdu, a tak\u017ce pocz\u0119stunek na niekt\u00f3rych zaj\u0119ciach. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminami. Sta\u017cy\u015bci i kursanci otrzymaj\u0105 stypendia. Zak\u0142adamy, \u017ce minimum 70% (tj. 42 osoby) uko\u0144czy wsparcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105. Z tego w okresie do 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie: min. 8 os\u00f3b uzyska zatrudnienie, a min. 20 zanotuje post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej.", "BENEFICJENT": "EDUKACYJNE CENTRUM BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni - pe\u0142nosprawni kompetencjami. Kompleksowy program aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z Podbeskidzia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "429338.70", "WARTOSC": "505104.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b 2K/48M, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, z powiatu \u017cywieckiego, bielskiego i m. Bielsko-Bia\u0142a, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, po\u015brednictwem pracy oraz wysokiej jako\u015bci szkoleniami w zawodach budowlanych. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, obiady. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie uprawnie\u0144 czeladniczych i certyfikat\u00f3w, w tym uznawanych w ca\u0142ej UE. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej okre\u015blonej w regulaminie konkursu 22 os. 1K/21M. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku. Okres wdra\u017cania projektu - 14 miesi\u0119cy. Termin realizacji: 01.12.2016 -31.01 2018. Miejsce wdra\u017cania: powiat \u017cywiecki, bielski, m. Bielsko-Bia\u0142a.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Budowlaniec energooszcz\u0119dny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "281510.91", "WARTOSC": "331189.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt w okresie 15 m-cy przewiduje wsparcie w postaci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym (poradnictwo psycho-spo\u0142eczne, spotkania integracyjno-motywacyjne, poradnictwo umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych) i zawodowym (poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, kursy zawodowe). Adresatami wsparcia jest 30 (18 kobiet i 12 m\u0119\u017cczyzn) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powodu choroby psychicznej z terenu powiat\u00f3w m. Bielsko-Bia\u0142a i bielskiego. S\u0105 to osoby bezrobotne (w tym zarejestrowane w PUP z III profilem pomocy) i bierne zawodowo. Przewidziano zwrot koszt\u00f3w dojazdu, a tak\u017ce pocz\u0119stunek na zaj\u0119ciach grupowych. Szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminami. Sta\u017cy\u015bci i kursanci otrzymaj\u0105 stypendia. Zak\u0142adamy, \u017ce minimum 80% (tj. 24 osoby) uko\u0144czy wsparcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105. Z tego w okresie do 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie: min. 12% os\u00f3b uzyska zatrudnienie, a min. 34% zanotuje post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "EDUKACYJNE CENTRUM BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Gotowi do pracy. Kompleksowy program aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "1089594.38", "WARTOSC": "1281875.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Niniejszy projekt parasolowy polega na merytorycznym i finansowym wsparciu realizacji mikroprojekt\u00f3w z dziedziny edukacji zawodowej i kszta\u0142cenia ustawicznego/specjalistycznego. Zgodnie z zapisami Programu i Podr\u0119cznika beneficjenta projekt b\u0119dzie realizowany przez Zwi\u0105zek Euroregion \u201eTatry\u201d jako partnera wiod\u0105cego przy wsp\u00f3\u0142pracy z dwoma wskazanymi s\u0142owackimi partnerami: Samorz\u0105dem Wojew\u00f3dztwa Preszowskiego (PSK) oraz Samorz\u0105dem Wojew\u00f3dztwa \u017byli\u0144skiego (\u017bSK). Osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu umo\u017cliwi realizacja nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 okre\u015blonych w Podr\u0119czniku beneficjenta (za\u0142. nr 14 Zasady realizacji projekt\u00f3w parasolowych): 1. Przygotowanie projektu parasolowego. 2. Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w (zadanie merytoryczne projektu parasolowego)- polegaj\u0105ce na realizacji polsko-s\u0142owackich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 edukacyjnych z zakresu kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego/specjalistycznego przez kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do uzyskania wsparcia z EFRR mikrobeneficjent\u00f3w. Dofinansowanie uzyskaj\u0105 podmioty spe\u0142niaj\u0105ce kryteria kwalifikacji okre\u015blone dla III osi priorytetowej w Programie Interreg V-A Polska-S\u0142owacja i Podr\u0119czniku beneficjenta, zgodnie z zasadami okre\u015blonymi szczeg\u00f3\u0142owo w Poradniku dla mikrobeneficjent\u00f3w. Realizacja mikroprojekt\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci pogranicza polsko-s\u0142owackiego, na obszarze wsparcia wyodr\u0119bnionym dla tego projektu parasolowego i szczeg\u00f3\u0142owo opisanym w punkcie III.7 niniejszego wniosku. Na etapie oceny preferowane b\u0119d\u0105 mikroprojekty wsp\u00f3lne. 3. Promocja i dzia\u0142ania informacyjne projektu parasolowego. 4. Administrowanie projektem parasolowym. W wyniku realizacji tych zada\u0144 we wsp\u00f3lnych polsko-s\u0142owackich inicjatywach lokalnych na rzecz zatrudnienia i wsp\u00f3lnych szkoleniach wezm\u0105 3 522 osoby. Przyczyni si\u0119 to do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika okre\u015blonego w Programie dla 3 osi priorytetowej oraz do osi\u0105gni\u0119cia zamierzonych cel\u00f3w projektu, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Programu za\u0142o\u017cony dla ww. osi priorytetowej.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK EUROREGION \u201eTATRY\u201d", "TYTUL": "Wsp\u00f3lne kszta\u0142cenie zawodowe na pograniczu polsko-s\u0142owackim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "538344.78", "WARTOSC": "633346.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j\u0119zykiem obcym (angielskim,niemieckim) u 264 os\u00f3b (w tym 169 kobiet) i kompetencji cyfrowych (ICT) u 20 os\u00f3b (w tym 13K),doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji tj.:os\u00f3b starszych w wieku powy\u017cej 50 r. \u017cycia i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,zamieszkuj\u0105cych i pracuj\u0105cych na obszarach rewitalizowanych Subregionu Po\u0142udniowego Woj.\u015al\u0105skiego w okr.od 01.08.2019r do 30.09.2020r. Wsparciem obejmiemy nast\u0119puj\u0105ce grupy: -57os.(37K,20M) o niskich kwalifikacjach do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie; -84 os.(55K,29M) w wieku 50+; -220 os.(143K,77M) w w wieku 25+. Dla uczestnik\u00f3w zaplanowano 120 godzinne szkolenia z zakr.kompetencji TIK we wszystkich 5 obszarach w ramach DIGCOMP oraz szkolenia j\u0119zykowe zgodne z ESOKJ. Uczestnicy szkole\u0144 przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych,otrzymuj\u0105c w razie zaliczenia uznane certyfikaty.", "BENEFICJENT": "ANGIELSKI DLA CIEBIE! GRA\u017bYNA KOHUT", "TYTUL": "Kompetentni i nowocze\u015bni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "967790.82", "WARTOSC": "1138577.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt Parasolowy umo\u017cliwi mikrobeneficjentom \u0142atwy i bezpo\u015bredni dost\u0119p do realizacji mikroprojekt\u00f3w, kt\u00f3re w innowacyjny spos\u00f3b przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy jako\u015bci transgranicznej edukacji specjalistycznej i zawodowej, zapobiegaj\u0105c wyludnianiu si\u0119 pogranicza w szczeg\u00f3lno\u015bci odp\u0142ywowi ludzi m\u0142odych oraz w wieku produkcyjnym przez dostosowanie systemu edukacji zawodowej do wymog\u00f3w transgranicznego rynku pracy oraz oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w z obszaru wsparcia. Partner Wiod\u0105cy (PW), wsp\u00f3lnie z Partnerami Projektu, realizowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: -przygotowanie dokument\u00f3w wdro\u017ceniowych dla mikrobeneficjent\u00f3w, -organizacja nabor\u00f3w, oceny i wyboru mikroprojekt\u00f3w \u2013 m. in. przeprowadzenie nabor\u00f3w, szkole\u0144, oceny oraz zawieranie um\u00f3w z PW mikroprojekt\u00f3w, -zapewnienie prawid\u0142owej realizacji Projektu Parasolowego \u2013 m. in. monitorowanie realizacji PP, przygotowywanie informacji nt. stanu realizacji mikroprojekt\u00f3w, przeprowadzanie wizyt monitoruj\u0105cych, przedk\u0142adanie cz\u0119\u015bciowych wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107, rozliczanie wydatk\u00f3w ponoszonych w ramach mikroprojekt\u00f3w oraz przekazywanie beneficjentom refundacji ze \u015brodk\u00f3w EFRR i bud\u017cetu pa\u0144stwa, -wykonywanie zada\u0144 zwi\u0105zanych z informacj\u0105 i promocj\u0105 projektu, programu - m. in. promocja PP i jego efekt\u00f3w, realizacja dzia\u0142a\u0144 opisanych w Strategii komunikacji programu, prowadzenie konsultacji dla potencjalnych wnioskodawc\u00f3w oraz dla potencjalnych mikrobeneficjent\u00f3w, pomoc w wyszukiwaniu partner\u00f3w itp. Preferowanie mikroprojekt\u00f3w posiadaj\u0105cych wyra\u017any efekt transgraniczny oraz idealnie wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele programu gwarantuje osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu osi priorytetowej 3. tj.: Jako\u015b\u0107 us\u0142ug z zakresu edukacji na ca\u0142ym pograniczu mierzona jako wska\u017anik zadowolenia os\u00f3b korzystaj\u0105cych z takich us\u0142ug. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego wska\u017anika poprawi tak\u017ce sytuacj\u0119 obszaru pogranicza poprzez wzmocnienie jego potencja\u0142u gospodarczego, podniesienie poziomu edukacji oraz wzmocni poczucie przynale\u017cno\u015bci regionalnej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"REGION BESKIDY\" W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "MikroINTERREG - edu PL-SK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "951879.61", "WARTOSC": "1119858.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Realizacja projektu parasolowego polega\u0107 b\u0119dzie na wdra\u017caniu mikroprojekt\u00f3w ukierunkowanych g\u0142\u00f3wnie na zwi\u0119kszenie liczby wsp\u00f3lnych inicjatyw polsko-s\u0142owackich prowadzonych przez podmioty po obu stronach granic na rzecz zatrudnienia i wsp\u00f3lnych szkole\u0144. Projekt jest bowiem odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowany w ramach wykonanej na zlecenie Ministerstwa Rozwoju Regionalnego analizy SWOT dla obszaru transgranicznego Polska-S\u0142owacja problem pogranicza, polegaj\u0105cy na odp\u0142ywie wykszta\u0142conej i m\u0142odej spo\u0142eczno\u015bci regionu do atrakcyjnych o\u015brodk\u00f3w na zewn\u0105trz obszar\u00f3w w celu poszukiwania pracy i kariery zawodowej. W ramach mikroprojekt\u00f3w realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce typy dzia\u0142a\u0144: - wsp\u00f3lne transgraniczne programy i inicjatywy dla uczni\u00f3w i nauczycieli w plac\u00f3wkach edukacji specjalistycznej i zawodowej - wsp\u00f3lne opracowanie i promocja oferty edukacji specjalistycznej i zawodowej - realizacja transgranicznych dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i partycypacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 - transgraniczna wymiana dobrych praktyk - dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu okre\u015blenie potrzeb w kontek\u015bcie edukacji specjalistycznej i zawodowej. Grupami docelowymi Projektu Parasolowego s\u0105 uprawnione do realizacji mikroprojekt\u00f3w podmioty (mikrobeneficjenci) o charakterze niedochodowym dzia\u0142aj\u0105ce na obszarze projektu parasolowego, czyli: jst, ich zwi\u0105zki i stowarzyszenia, jednostki administracji ustanowione przez pa\u0144stwo lub samorz\u0105d w celu zapewnienia us\u0142ug publicznych, organizacje pozarz\u0105dowe oraz EUWT (szczeg\u00f3\u0142owy opis grup docelowych punkt III.4 wniosku). Poprzez realizacj\u0119 mikroprojekt\u00f3w Projekt Parasolowy b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 r\u00f3wnie\u017c na spo\u0142eczno\u015bci lokalne pogranicza polsko-s\u0142owackiego i odwiedzaj\u0105cych te tereny turyst\u00f3w. Z kolei instytucje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt parasolowy to podmioty posiadaj\u0105ce kilkunastoletnie do\u015bwiadczenie w zakresie wdra\u017cania mikroprojekt\u00f3w (w tym na polsko-s\u0142owackim pograniczu) co gwarantuje jego realizacj\u0119 zgodnie z wymogami Programu i KE.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROREGION KARPACKI POLSKA", "TYTUL": "Wdra\u017canie mikroprojekt\u00f3w z zakresu edukacji w Euroregionie Karpackim i WJT w Preszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "792209.91", "WARTOSC": "932011.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt polega na transgranicznym transferze kompetencji oraz wprowadzeniu do edukacji zawodowej obszaru wsparcia nowoczesnych technologii \u015brodowiskowych dla zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych. Nast\u0105pi to przez opracowanie nowych program\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenie grup docelowych. Szkolenia obejm\u0105 kompetencje dotycz\u0105ce nowych metod identyfikacji i przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom. Pierwsz\u0105 faz\u0105 projektu b\u0119dzie transfer technologii z Uniwersytetu w \u017bylinie do partnera polskiego (system wczesnego ostrzegania przed ruchem gruntu w obszarach osuwiskowych oraz system szybkiej detekcji powodzi w oparciu o zamontowane w strefach zagro\u017conych czujniki nowej generacji) i zwrotny transfer technologii z Uniwersytetu \u015al\u0105skiego do partnera s\u0142owackiego (nowa, opatentowana, unikatowa technologia stosowania dendrochronologii do identyfikacji osuwania, powodzi, zanieczyszcze\u0144 i opracowania map zagro\u017cenia). Kompetencje te zostan\u0105 nast\u0119pnie upowszechnione w postaci opracowanych program\u00f3w kszta\u0142cenia w zawodzie technik/in\u017cynier zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych (zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem) dla trzech poziom\u00f3w kszta\u0142cenia: szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych, szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych oraz szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych. Dla wszystkich tych poziom\u00f3w kszta\u0142cenia przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia (obejmuj\u0105ce uczni\u00f3w i nauczycieli, a ostatnim etapem projektu b\u0119d\u0105 szkolenia praktyczne polegaj\u0105ce na zastosowaniu zaprezentowanych nowych technologii na realnych przyk\u0142adach zagro\u017ce\u0144 wyst\u0119puj\u0105cych na obszarze wsparcia. Etap ten polega\u0107 b\u0119dzie na rozwi\u0105zaniu konkretnych problem\u00f3w \u015brodowiskowych od ich identyfikacji, przez praktyczne zastosowanie technologii, po raport. W ca\u0142o\u015bci prac (terenowych, laboratoryjnych, koncepcyjnych) w spos\u00f3b bezpo\u015bredni b\u0119d\u0105 mog\u0142y uczestniczy\u0107 osoby/instytucje z obszaru wsparcia. Dokumentacja szkole\u0144 praktycznych b\u0119dzie tak\u017ce dost\u0119pna on-line. W tym etapie podkre\u015blone zostan\u0105 mo\u017cliwo\u015bci komercyjnego zastosowania prezentowanych technologii, tak aby da\u0142y one mieszka\u0144com obszaru wsparcia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i zarobkowania.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u015aL\u0104SKI W KATOWICACH", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja o zagro\u017ceniach \u015brodowiskowych sposobem na tworzenie nowych, specjalistycznych miejsc pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "190665.28", "WARTOSC": "224312.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eNie b\u0105d\u017a bierny!\u201d skierowany jest \u0142\u0105cznie do 18 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu bielskiego oraz Miasta Bielsko-Bia\u0142a. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt.: \u201eNie b\u0105d\u017a bierny!\u201d jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 18 mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek powiatu bielskiego i Miasta Bielsko \u2013 Bia\u0142a, w tym 10 kobiet i 8 m\u0119\u017cczyzn w okresie od 01.06.2018r. do 31.05.2020r. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji poprzedzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 4 osoby spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu i bezpo\u015brednio po nim. W ramach niniejszego projektu zaplanowano kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji.", "BENEFICJENT": "INFO-BIZNES JOANNA CZERNEK-JONKISZ", "TYTUL": "Nie B\u0105d\u017a bierny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1562839.31", "WARTOSC": "1838634.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Cel: Popr. syt. na rynku pr. co najm. 378(208K) z 420(231K) os. doros\u0142. zg\u0142asz. z w\u0142asnej inicjat. ch\u0119\u0107 kszta\u0142c. formaln. (podn., uzupe\u0142. kwalif., ich formaln. potw.) i uczestn. z w\u0142asnej inicjatywy w szkol. z kt. min. 108(59K) uzyska kwalif. zaw. i potw. je w formie egz. spraw./czeladnicze, min.270(149K) uzyska tyt. mistrza w zaw. i uprawn. instrukt. prakt. nauki zaw. Gr. docel. jest 420 os.doros\u0142., zg\u0142asz. z w\u0142as. inicjat. ch\u0119\u0107 kszta\u0142c. formaln. (podnosz., uzupe\u0142n. kwalifik., ich formaln. potw.) i uczestn. z w\u0142as. inicjat. w szkol. i kursach. Zad. w p.: Kwalif. kursy zaw.; Form. potw. uzysk. umiej. w odniesi. do kwalif. zaw.; Kursy umo\u017cl. uzysk. i uzupe\u0142n. wiedzy, umiej. i kwalif. zaw. Obszar realizacji projektu wskazany w pkt. B3. Okres realizacji.: 01.05.2017-30.11.2018 Wska\u017aniki: 378 os., kt. uzyska\u0142y kwalif. w ramach pozaszk. form kszta\u0142c.; 420os. uczestn. w pozaszk. formach kszta\u0142c. w progr", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO ALTUM, PROGRAMY SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZE", "TYTUL": "Potwierdzone kwalifikacje zawodowe Twoj\u0105 szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "283905.31", "WARTOSC": "334006.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest zmniejszenie ryzyka powik\u0142a\u0144 chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia oraz utrzymanie b\u0105d\u017a przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bl\u0105skiego b\u0119d\u0105cych uczestnikami kompleksowych dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i rehabilitacyjnych prowadzonych w ramach Programu. Projekt b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Organizacji szkolenia dla kadry medycznej; 2. Kompleksowej rehabilitacja uczestnik\u00f3w - grupy I, II; 3. Dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych - grupy I, II; 4. Grupy wsparcia dla palaczy i os\u00f3b z nadwag\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Zadaniem nr 1 zostan\u0105 obj\u0119ci pracownicy medyczni Szpitala, natomiast pozosta\u0142e zadania s\u0105 skierowane do pacjent\u00f3w oraz ich rodzin (dot. edukacji zdrowotnej). W efekcie realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 40. Okres realizacji projektu: I.2020-XII 2022. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie Szpital.", "BENEFICJENT": "BESKIDZKI ZESP\u00d3\u0141 LECZNICZO-REHABILITACYJNY SZPITAL OPIEKI D\u0141UGOTERMINOWEJ W JAWORZU", "TYTUL": "\"Wskazujemy najlepsz\u0105 drog\u0119 do sprawno\u015bci\"- rehabilitacja os\u00f3b z chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "177331.53", "WARTOSC": "208625.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt pt.: \u201ePostaw na aktywno\u015b\u0107\u201d skierowany b\u0119dzie \u0142\u0105cznie do 18 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu bielskiego oraz Miasta Bielsko-Bia\u0142a. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt.: \u201ePostaw na aktywno\u015b\u0107\u201d jest wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 18 mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek powiatu bielskiego i Miasta Bielsko \u2013 Bia\u0142a, w tym 10 kobiet i 8 m\u0119\u017cczyzn w okresie od 01.06.2019r. do 31.05.2020r. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji poprzedzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 4 osoby spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu i bezpo\u015brednio po nim. W ramach niniejszego projektu zaplanowano kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji.", "BENEFICJENT": "INFO-BIZNES JOANNA CZERNEK-JONKISZ", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "352935.56", "WARTOSC": "418765.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do 30 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w okresie od 01.12.2018r. do 30.11.2020 r. Projekt skierowany b\u0119dzie do 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (20 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie stworzenia Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144, Indywidualnego Poradnictwa Zawodowego, szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacj\u0119 oraz sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w.W ramach projektu minimum 9 os\u00f3b podejmie zatrudnienie, a 12 podniesie kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE I DYDAKTYCZNE US\u0141UGI OPIEKU\u0143CZE ANETTA STEKLA", "TYTUL": "Paszport kompetencji zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2016-07-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "100183.13", "WARTOSC": "106250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 stworzenie \u015brodowiskowej sieci oparcia dla os\u00f3b choruj\u0105cych psychicznie, stanowi\u0105cego element uzupe\u0142niaj\u0105cy w dotychczasowym systemie lecznictwa i opieki os\u00f3b choruj\u0105cych psychicznie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie wsparcia \u015brodowiskowego, realizowanego w miejscu zamieszkania osoby choruj\u0105cej, przy wykorzystaniu jej zasob\u00f3w \u015brodowiskowych, rodzinnych. Wsparcie powinno mie\u0107 charakter holistyczny, wielowymiarowy i obejmowa\u0107 ca\u0142y system, w kt\u00f3rym funkcjonuje osoba choruj\u0105ca, tak aby proces zdrowienia by\u0142 optymalny i gwarantowa\u0142 d\u0142ugotrwa\u0142y efekt leczniczy. Jednocze\u015bnie powinno skupia\u0107 si\u0119 na indywidualnych potrzebach oraz prawach osoby choruj\u0105cej. Wymaga to budowania partnerstwa publiczno- prywatnego instytucji, organizacji, zaanga\u017cowanych w pomoc dla tej grupy os\u00f3b. Wypracowany model b\u0119dzie dotyczy\u0107 r\u00f3\u017cnych aspekt\u00f3w: opieki dziennej i ambulatoryjnej, wsparcia terapeutycznego, oddzia\u0142ywa\u0144 psychospo\u0142ecznych zar\u00f3wno dla osoby choruj\u0105cej, jak i cz\u0142onk\u00f3w rodziny i sieci spo\u0142ecznej os\u00f3b chorych psychicznie, reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b choruj\u0105cych. Wypracowany model, oparty o za\u0142o\u017cenia ekosystemowe, ma na celu minimalizowanie konieczno\u015bci odrywania osoby od jej naturalnego \u015brodowiska, kt\u00f3re zna i akceptuje. W ramach proponowanego modelu planuje si\u0119 stworzenie zespo\u0142\u00f3w interdyscyplinarnych ds. zdrowia psychicznego, zapewniaj\u0105cych kompleksowe wsparcie osobom choruj\u0105cym. Ich sk\u0142ad b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 modyfikowany, w zale\u017cno\u015bci od konkretnych potrzeb np.: lekarz psychiatra, psycholog, pracownik socjalny, piel\u0119gniarki \u015brodowiskowe, lokalni animatorzy, asystent osoby niepe\u0142nosprawnej i inni specjali\u015bci dzia\u0142aj\u0105cy w trzecim sektorze, zajmuj\u0105cy si\u0119 prac\u0105 z osobami chorymi psychicznie). Holistyczne podej\u015bcie oraz wyj\u015bcie do pacjenta zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 wsparcia, daj\u0105c osobom borykaj\u0105cych si\u0119 z chorob\u0105 psychiczn\u0105 wi\u0119ksz\u0105 szans\u0119 na zdrowienie i rozw\u00f3j osobisty.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE TEATR GRODZKI", "TYTUL": "Ekosystemy na rzecz utrzymania zdrowia psychicznego w gminach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "878127.77", "WARTOSC": "1033091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 11.2019 do 03.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Uparcie do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "879657.77", "WARTOSC": "1034891.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 07.2020 do 11.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825514.16", "WARTOSC": "971193.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie do 29.12.2020 potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w\u015br\u00f3d 50os (30K/20M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, w tym min.25os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (w tym min. 13os.ze znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 lub niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, lub os.z zaburzeniami psychicznymi), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszk.wg. KC na terenie woj. \u015bl\u0105skiego poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia spo\u0142. i zaw. poprzedzonego opracowaniem kompleksowej i indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji zaw dla ka\u017cdego uczestnika, obejmuj\u0105cego: * warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. * szkolenia zaw.wg. potrzeb uczestnik\u00f3w * sta\u017ce zaw. * po\u015brednictwo pracy w tym us\u0142ugi Trenera Pracy. Efekty proj: w odniesieniu do os.niepe\u0142nospr: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 12% w odniesieniu do pozosta\u0142ych grup: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 25% nabycie kwalifik.przez min.36% TYP PROJ:1,4", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja: Integracja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]