{"gmina": "Wilkowice", "typ_gminy": "gmina wiejska Wilkowice", "kod_gus": "012414402102", "kod_gus_powiatu": "012414402000", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": "13'297", "budzet": {"dochody": "81,54 mln z\u0142", "wydatki": "81,83 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 34.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 50565358.840000026, "dane1": 43814546.810000055, "dane2": 43814546.810000055, "dane3": 6750812.029999971}, {"label": "2017", "dane0": 51702082.309999995, "dane1": 50722937.42000002, "dane2": 50722937.42000002, "dane3": 979144.8899999782}, {"label": "2018", "dane0": 59427871.51000001, "dane1": 60948608.11999996, "dane2": 59427871.51000001, "dane4": 1520736.6099999472}, {"label": "2019", "dane0": 81538078.61999999, "dane1": 81830767.73999995, "dane2": 81538078.61999999, "dane4": 292689.11999996006}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11193968.809999999, "dane1": 16617331.35}, {"label": "2017", "dane0": 11689032.58, "dane1": 16816528.26}, {"label": "2018", "dane0": 12365943.55, "dane1": 19069572.5}, {"label": "2019", "dane0": 13156770.38, "dane1": 21995999.649999987}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,32 mln z\u0142", "wydatki": "2,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 6.750812029999971}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 6.750812029999971}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9791448899999783}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9791448899999783}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5207366099999473}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5207366099999473}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.29268911999996006}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.29268911999996006}], "dochod_ue": "15,43 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "82,26 mln z\u0142", "gmina_pc": "6186.6 z\u0142", "powiat": "6,90 mln z\u0142", "powiat_pc": "518.8 z\u0142", "wojewodztwo": "20,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "763,45 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "12,74 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13156770.38, "wydatki": 21995999.649999987}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-10-08", "DOFINANSOWANIE": "43392544.25", "WARTOSC": "83237440.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na budowie sieci kanalizacji sanitarnej na terenie Gminy Wilkowice. \u015acieki z nowobudowanej kanalizacji b\u0119d\u0105 odprowadzane do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Komorowice. Rezultatem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie likwidacja licznych bezodp\u0142ywowych osadnik\u00f3w, zlokalizowanych na terenie gminy, w kt\u00f3rych zbierane s\u0105 \u015bcieki gospodarczo \u2013 bytowe.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKOWICE", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacyjnej na terenie Gminy Wilkowice w wyznaczonych obszarach aglomeracji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3263.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-21", "DATA_START": "2014-09-15", "DOFINANSOWANIE": "15926269.92", "WARTOSC": "22005837.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Centrum Pulmonologii i Torakochirurgii w Bystrej jest o\u015brodkiem o wieloletniej tradycji i do\u015bwiadczeniu. Rozw\u00f3j jego dzia\u0142alno\u015bci jest bardzo istotny dla spo\u0142eczno\u015bci \u015al\u0105ska, poniewa\u017c choroby uk\u0142adu oddechowego (nowotwory z\u0142o\u015bliwe p\u0142uc, POChP, astma, gru\u017alica czy pylica p\u0142uc) stanowi\u0105 jeden z najbardziej powa\u017cnych problem\u00f3w zdrowotnych ostatnich lat. Zakres inwestycji obejmuje: 1. relokacji oddzia\u0142u chor\u00f3b p\u0142uc i gru\u017alicy do przebudowanego Pawilonu nr 2, 2. relokacji oddzia\u0142u pulmonologicznego z pododdzia\u0142em chemioterapii do zmodernizowanego Pawilonu nr 3, 3. relokacji do Pawilonu nr 3 poradni onkologicznej i pulmonologicznej, 4. doposa\u017cenie CPiT w nowoczesne wyroby medyczne. Dzi\u0119ki realizacji projektu poprawi si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 systemu ochrony zdrowia oraz podniesie jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu. Projekt jest zgodny z celem dzia\u0142ania 10.1. B\u0119dzie mia\u0142 on r\u00f3wnie\u017c wymiar proekologiczny dzi\u0119ki wdro\u017ceniu przyjaznych \u015brodowisku rozwi\u0105za\u0144 technologicznych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PULMONOLOGII I TORAKOCHIRURGII W BYSTREJ", "TYTUL": "Optymalizacja zabezpieczenia prognozowanych potrzeb na \u015bwiadczenia hospitalizacyjne w zakresie chor\u00f3b uk\u0142adu oddechowego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim poprzez przebudow\u0119, modernizacj\u0119 oraz doposa\u017cenie kompleksu budynk\u00f3w na potrzeby oddzia\u0142\u00f3w pulmonologicznych z pododdzia\u0142em chemioterapii nowotwor\u00f3w Centrum Pulmonologii i Torakochirurgii w Bystrej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1197.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "3981355.23", "WARTOSC": "6482409.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej wieloetapow\u0105, automatyczn\u0105 weryfikacj\u0119 u\u017cytkownika ze zminimalizowan\u0105, d\u0105\u017c\u0105c\u0105 do zerowej szans\u0105 dokonania b\u0142\u0119dnej weryfikacji. Sp\u00f3\u0142ka zastosuje je w swoim obecnym rozwi\u0105zaniu dzia\u0142aj\u0105cym w \u015brodowisku chmurowym, kt\u00f3re s\u0142u\u017cy do ewidencji czasu pracy (inEwi/TrackTime24). Zastosowanie opracowanej technologii pozwoli na realizacj\u0119 \u0142atwej dla przedsi\u0119biorstw oraz wygodnej i nieinwazyjnej dla pracownik\u00f3w rejestracji czasu pracy. Technologia zapewni bezpiecze\u0144stwo i \u0142atwo\u015b\u0107 korzystania z oprogramowania, rozwi\u0105\u017ce problem nieuprawnionej rejestracji czasu pracy (oszustw) przez innego pracownika.Wykorzysta do tego istniej\u0105cy potencja\u0142 ilo\u015bci urz\u0105dze\u0144 mobilnych i komputer\u00f3w wyposa\u017conych w 1 kamer\u0119 o niskiej rozdzielczo\u015bci. Wyeliminuje konieczno\u015b\u0107 instalacji sprz\u0119tu wyposa\u017conego w minimum 2 kamery i/lub dodatkowe sensory s\u0142u\u017c\u0105ce do rozpoznawania twarzy, a tym samym zminimalizuje koszty inwestycyjne dla potencjalnych klient\u00f3w chc\u0105cych wprowadzi\u0107 automatyczn\u0105 ewidencj\u0119 czasu pracy do swoich przedsi\u0119biorstw. Rozwi\u0105zanie b\u0119dzie wieloplatformowe, b\u0119dzie mog\u0142o by\u0107 zastosowanie zar\u00f3wno w aplikacjach mobilnych oraz webowych. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszych cel\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki przeprowadzeniu prac B+R pogrupowanych w 3 etapy: 1.Implementacja algorytmu do rozpoznawania twarzy wraz z kodem QR przy u\u017cyciu kamery o rozdzielczo\u015bci minimum 480x360px, optymalizacja algorytmu pod k\u0105tem szybko\u015bci przetwarzania obrazu. 2.Budowa zbioru testowego, budowa algorytmu rozr\u00f3\u017cniaj\u0105cego pr\u00f3by nadu\u017cy\u0107, budowa detektora obiekt\u00f3w. 3.Integracja algoryt\u00f3w z platform\u0105 Inewi, budowa interfejsu, testy w \u015brodowisku rzeczywistym [...]", "BENEFICJENT": "INEWI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjna technologia wieloetapowej weryfikacji pracownik\u00f3w i wykrywania nadu\u017cy\u0107 podczas rejestracji czasu pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-12", "DOFINANSOWANIE": "3806080.68", "WARTOSC": "4608594.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Gminie Wilkowice, poprzez realizacj\u0119 6 powi\u0105zanych ze sob\u0105 zada\u0144: 1. \"Gminne Centrum Edukacji Ekologicznej\" rozbi\u00f3rka, przeniesienie i instalacja \"zabytkowej chaty\", 2. \"Gminne Centrum Edukacji Ekologicznej\" oraz sezonowe centrum edukacji ekologicznej aran\u017cacja i wyposa\u017cenie wn\u0119trza oraz zagospodarowanie terenu 3. Nawierzchnie ekologiczne w projekcie - prace drogowe. 4.Kampania informacyjno-promocyjna, edukacyjna. 5. Dzia\u0142ania przyrodnicze w projekcie. 6. Opracowanie dokumentacji projektu. Celem projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w Gminie Wilkowice oraz podwy\u017cszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez stworzenie zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych oraz rozw\u00f3j infrastruktury zwi\u0105zanej z w\u0142a\u015bciwym ukierunkowaniem ruchu turystycznego w zgodzie z przyrod\u0105. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Wilkowice. Projekt zostanie zrealizowany w latach 2018-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKOWICE", "TYTUL": "Rewitalizacja przestrzeni nadbrze\u017cnej potoku Bia\u0142ka w Bystrej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 286.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2020-03-13", "DOFINANSOWANIE": "3117800.00", "WARTOSC": "3668000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt polega na zwi\u0119kszeniu mo\u017cliwo\u015bci przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 epidemii wirusa SARS-CoV-2 oraz innych chor\u00f3b zaka\u017anych poprzez doposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 aparatur\u0119, sprz\u0119t medyczny oraz \u015brodki do dezynfekcji oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych oraz pracowni diagnostycznych Centrum Pulmonologii i Torakochirurgii w Bystrej, b\u0119d\u0105cego specjalistycznym o\u015brodkiem medycznym zabezpieczaj\u0105cym potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w regionu \u015bl\u0105skiego w zakresie kompleksowego diagnozowania i leczenia chor\u00f3b p\u0142uc, w tym nowotwor\u00f3w p\u0142uc. W szczeg\u00f3lno\u015bci projekt ukierunkowany jest na walk\u0119 z koronawirusem SARS-CoV-2 wywo\u0142uj\u0105cym chorob\u0119 COVID-19 w zwi\u0105zku z jego pojawieniem si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Interwencja podejmowana w ramach projektu wynika z aktualnej sytuacji epidemiologicznej i jest skierowana na popraw\u0119 sytuacji zdrowotnej mieszka\u0144c\u00f3w regionu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PULMONOLOGII I TORAKOCHIRURGII W BYSTREJ", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 epidemii wirusa SARS-CoV-2 poprzez doposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 aparatur\u0119 i sprz\u0119t medyczny oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych oraz pracowni diagnostycznych Centrum Pulmonologii i Torakochirurgii w Bystrej; Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 epidemii wirusa SARS-CoV-2 oraz innych chor\u00f3b zaka\u017anych poprzez wyposa\u017cenie w \u015brodki do dezynfekcji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1278225.00", "WARTOSC": "3493815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Celem projektu jest zakup zestawu przeznaczonego do oporowego zgrzewania doczo\u0142owego ci\u0105g\u0142ego szyn w technologii iskrzenia impulsowego. Wnioskodawca wdro\u017cy najnowsze osi\u0105gni\u0119cia technologiczne zwi\u0105zane z procesem zgrzewania szyn opracowane przez zagraniczny podmiot. Rezultatem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi oraz wprowadzenie do oferty produkt\u00f3w o podwy\u017cszonej jako\u015bci, stanowi\u0105cych innowacj\u0119 produktow\u0105 oraz procesow\u0105, nie dost\u0119pn\u0105 dotychczas w Polsce. Planowany do zakupu sprz\u0119t b\u0119dzie pierwszym egzemplarzem wyprodukowanym w skali \u015bwiatowej, cechuj\u0105cym si\u0119 wysok\u0105 mobilno\u015bci\u0105 (obudowa kontenerowa), znacz\u0105cym skr\u00f3ceniem procesu \u0142\u0105czenia szyn w stosunku do technologii aktualnie wykorzystywanej przez wnioskodawc\u0119, a przede wszystkim - unikaln\u0105 dla bran\u017cy zgrzewania szyn technologi\u0105 oraz unikaln\u0105 dla tej bran\u017cy technologi\u0105 telekomunikacji mobilnej GSM GPRS umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 zdalne zarz\u0105dzanie.", "BENEFICJENT": "SIL-TRADE BEATA POLACZEK", "TYTUL": "Zakup nowoczesnej zgrzewarki do szyn kolejowych w nowym wariancie uniwersalnym - stacjonarno-mobilnym (kompaktowa zabudowa kontenerowa) z unikaln\u0105, innowacyjn\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 zdalnej komunikacji z baz\u0105 u\u017cytkownika oraz z serwisem producenta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "807636.00", "WARTOSC": "972160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku by\u0142ej stra\u017cnicy przyszpitalnej przy ul. Fa\u0142ata 2H w Bystrej oraz zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery. Zak\u0142adane cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: - popraw\u0119 izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych /docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, fundament\u00f3w, stropu/, - wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych na wyroby o izolacyjno\u015bci zgodnej z wymaganiami WT 2020, - budow\u0119 systemu grzewczego powietrznego z kot\u0142em kondensacyjnym na gaz ziemny, - budow\u0119 systemu wentylacji mechanicznej z rekuperacj\u0105, - zabudow\u0119 instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE - system solarny jako bufor energii dla systemu grzewczego w okresach przej\u015bciowych, - zabudow\u0119 instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE - system fotovoltaiczny dla kompensacji energii elektrycznej zu\u017cywanej przez nowy system grzewczo - wentylacyjny, - zastosowanie systemu sterowania i zarz\u0105dzania energi\u0105 BMS integruj\u0105cego systemy grzewcze i wentylacyjne", "BENEFICJENT": "GMINA WILKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku by\u0142ej stra\u017cnicy przyszpitalnej przy ul. J. Fa\u0142ata 2H w Bystrej dla potrzeb udost\u0119pnienia obiektu publicznego stowarzyszeniom i organizacjom pozarz\u0105dowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "791962.50", "WARTOSC": "2783183.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt polega na uruchomieniu w przedsi\u0119biorstwie produkcji innowacyjnego uk\u0142adu zawiasowego z zawiasem ukrytym do stolarki aluminiowej. W ramach projektu zakupione zostan\u0105 niezb\u0119dne do uruchomienia produkcji \u015brodki trwa\u0142e. Projekt prowadzi do wzrostu konkurencyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej. Zostan\u0105 utworzone nowe stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "\"WALA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji innowacyjnego zawiasu ukrytego sposobem na wzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-27", "DATA_START": "2017-04-04", "DOFINANSOWANIE": "660391.98", "WARTOSC": "797489.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu 2 uk\u0142ad\u00f3w paneli fotowoltaicznych na dachach Pawilonu medycznego nr 4 oraz Pawilonu zaplecza technicznego nale\u017c\u0105cych do CPiT w Bystrej oraz na przebudowie uk\u0142adu zasilania i uk\u0142adu pomiarowego wew. sieci elektroenergetycznej w budynku Stacji transformatorowej. Projekt umo\u017cliwi produkcj\u0119 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na potrzeby w\u0142asne, co pozwoli zmniejszy\u0107 zu\u017cycie energii elektrycznej pozyskiwanej z og\u00f3lnej sieci elektroenergetycznej, a pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 nieodnawialnych. W konsekwencji nast\u0105pi redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery w wyniku zwi\u0119kszonego wykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE w dzia\u0142alno\u015bci Centrum. Wytwarzana energia s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie do zasilania urz\u0105dze\u0144 elektrycznych, w tym r\u00f3wnie\u017c urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do podgrzania wody oraz ch\u0142odz\u0105cych. Centrum posiada ju\u017c jedno zastosowanie OZE na swoim terenie \u2013 2 baterie po 12 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych ka\u017cda o \u0142\u0105cznej pow. ok. 56 m2, produkuj\u0105cych ciep\u0142o do podgrzania wody.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PULMONOLOGII I TORAKOCHIRURGII W BYSTREJ", "TYTUL": "Inwestycja w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - optymalizacja gospodarki energi\u0105 elektryczn\u0105 w Centrum Pulmonologii i Torakochirurgii w Bystrej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "638991.50", "WARTOSC": "1032283.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku oraz zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery. Zak\u0142adane cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: wykonanie kot\u0142owni kondensacyjnej jednofunkcyjnej /2 kot\u0142y kondensacyjne o mocy 30 kW ka\u017cdy/; wykonanie system\u00f3w ogrzewania powietrznego; wykonanie systemu wentylacji mechanicznej z efektywn\u0105 rekuperacj\u0105, zastosowanie podgrzewacza kondensacyjnego ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz wybudowanie systemu kolektor\u00f3w solarnych z zasobnikami o pojemno\u015bci dobranej na magazynowanie przynajmniej 3 dniowego zu\u017cycia ciep\u0142ej wody; modernizacja instalacji cwu, zastosowanie systemu fotovoltaicznego dla kompensacji energii elektrycznej zu\u017cywanej przez nowy system grzewczo-wentylacyjny, modernizacja o\u015bwietlenia w budynku na energooszcz\u0119dne, zastosowanie systemu sterowania i zarz\u0105dzania energi\u0105 BMS integruj\u0105cego wszystkie systemy grzewcze i wentylacyjne w budynku w celu minimalizacji zu\u017cycia energii i redukcji emisji CO2 w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y i powtarzalny.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Przedszkola Publicznego w Bystrej przy ul. Przedszkolnej 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "601630.00", "WARTOSC": "870594.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu magazynowego w celu uruchomienia nowego kana\u0142u sprzeda\u017cy produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym. Wdro\u017cenie innowacyjnego zautomatyzowanego systemu magazynowego umo\u017cliwi obs\u0142ug\u0119 zlece\u0144 otrzymywanych kana\u0142em e-commerce od klient\u00f3w indywidualnych z ca\u0142ego \u015bwiata.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWA \"KAMIL\" KAMIL GAWLI\u0143SKI IMPORT-EKSPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji w dziale magazynowo logistycznym w celu rozwoju sprzeda\u017cy produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa w kanale e-commerce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "579753.40", "WARTOSC": "687676.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest wykonanie kompleksowej adaptacji niezagospodarowanej cz\u0119\u015bci budynku, na potrzeby uruchomienia nowych oddzia\u0142\u00f3w niepublicznego przedszkola w Mesznej. Zaplanowane prace obejmuj\u0105 adaptacj\u0119 niewykorzystanej dotychczas cz\u0119\u015bci obiektu, zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, a tak\u017ce budow\u0119 placu zabaw. Realizacja projektu pozwoli na zmniejszenie istniej\u0105cego na terenie Gminy Wilkowice deficytu w dost\u0119pie do wychowania przedszkolnego, tak\u017ce w zakresie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dla dzieci niepe\u0142nosprawnych. Realizacja zamierzenia inwestycyjnego pozwoli na stworzenie w\u0142a\u015bciwych warunk\u00f3w lokalowych dla dodatkowych 36 dzieci. Ponadto realizacja projektu da mozliwo\u015bc wczesnego diagnozowania dzieci z zaburzeniami rozwoju i obj\u0119cie ich programem wczesnego wspomagania, dzi\u0119ki czemu wyr\u00f3wnaj\u0105 si\u0119 ich szanse edukacyjne. Uruchomienie sali do zaj\u0119\u0107 z integracji sensorycznej, gabinet\u00f3w terapeutycznych, da mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowadzenia dodatkowych zaj\u0119\u0107 w tym terapii zaj\u0119ciowej.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE J\u0118ZYKOWE \"MALI ODKRYWCY\" DOROTA PIELESZ", "TYTUL": "Kompleksowa adaptacja niezagospodarowanej cz\u0119\u015bci budynku z przeznaczeniem na rozbudow\u0119 Niepublicznego Przedszkola \u201eMali Odkrywcy\u201d w Mesznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "511636.51", "WARTOSC": "1009779.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "W ramach projektu opracowane zostanie dygestorium oraz meble medyczne o nieznanych i niestosowanych dot\u0105d funkcjonalno\u015bciach, stanowi\u0105ce innowacje produktowe. Zakres prac przewidzianych w projekcie prowadz\u0105cych do ich opracowania obejmuje 3 etapy bada\u0144 przemys\u0142owych oraz 3 etapy eksperymentalnych prac rozwojowych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie uwzgl\u0119dnia tak\u017ce zlecenie cz\u0119\u015bci czynno\u015bci badawczych jednostkom naukowym. Grupami odbiorc\u00f3w projektu s\u0105 laboratoria (w szczeg\u00f3lno\u015bci badawcze), jednostki naukowe oraz szpitale. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 nie tylko do wzrostu konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci Wnioskodawcy, ale i ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, ze wzgl\u0119du na u\u017cyteczno\u015b\u0107 wynik\u00f3w projektu dla przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych w tym regionie.", "BENEFICJENT": "POL-LAB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie dygestorium oraz mebli medycznych o nieznanych i niestosowanych dot\u0105d funkcjonalno\u015bciach w celu zwi\u0119kszenia potencja\u0142u innowacyjnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "497850.00", "WARTOSC": "739297.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy SIL TRADE w ramach programu promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144. Wnioskodawca jest producentem lin wyr\u00f3wnawczych p\u0142askich stalowo-gumowych przeznaczonych dla kopalni szybowych z maszyn\u0105 wyci\u0105gow\u0105 typu Koepe (system frykcyjny). Wnioskodawca na dzie\u0144 dzisiejszy poza rynkiem krajowym sprzedaje produkt dla odbiorc\u00f3w z Czech, Kanady oraz rozwija sprzeda\u017c na terenie Rosji. Wnioskodawca posiada 16 letnie do\u015bwiadczenie w prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, za\u015b sprzeda\u017c dla kontrahent\u00f3w zagranicznych stanowi g\u0142\u00f3wne \u017ar\u00f3d\u0142o przychod\u00f3w Wnioskodawcy. Zak\u0142ad produkcyjny oraz ca\u0142y proces produkcji jest zlokalizowany w woj. \u015bl\u0105skim. W ramach bran\u017cowego programu promocji Wnioskodawca wybra\u0142 rynki: Indie, Iran, Kazachstan, Rosja i Turcja. Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania promocyjne na innych rynkach pozaunijnych m.in. Australia, Mongolia oraz Wietnam. Zakres projektu obejmuje organizacj\u0119 stoisk wystawowzch na targach, organizacj\u0119 przyjazdowych misji gospodarczych oraz indywidualnych wyjazdowych misji gospodarczych. Ponadto w ramach projektu zaplanowano zakup us\u0142ug doradczych oraz szkoleniowych w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne, nabycie oraz instalacj\u0119 element\u00f3w dekoracyjnych, nabycie oraz dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych, przygotowanie i t\u0142umaczenie strony internetowej Wnioskodawcy oraz film\u00f3w promocyjnych. Ponadto W ramach projektu szczeg\u00f3lny nacisk po\u0142o\u017cono na przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjny w mediach elektronicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy. G\u0142\u00f3wn\u0105 motywacj\u0105 do realizacji projektu jest wyhamowanie trendu spadkowego sprzeda\u017cy eksportowej og\u00f3\u0142em, a nast\u0119pnie odwr\u00f3cenie tego trendu i wzrost sprzeda\u017cy do warto\u015bci powy\u017cej poziomu bazowego pocz\u0105wszy od 2020 r. Wzrost sprzeda\u017cy eksportowej og\u00f3\u0142em po 2020 roku b", "BENEFICJENT": "SIL-TRADE BEATA POLACZEK", "TYTUL": "Ekspansja eksportowa firmy SIL TRADE, producenta nowatorskich g\u00f3rniczych lin szybowych na wybranych rynkach w \"Programie promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "467271.85", "WARTOSC": "549731.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt dotyczy u\u0142atwienia pozostawania w zatrudnieniu Personelu Szpitala poprzez eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy oraz podniesienie ich \u015bwiadomo\u015bci w zakresie bezpiecze\u0144stwa co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na jego wi\u0119ksze zaanga\u017cowanie w dzia\u0142alno\u015b\u0107 Szpitala. W ramach projektu przewidziano modernizacj\u0119 i popraw\u0119 ergonomiczno\u015bci stanowisk pracy na kt\u00f3rych stwierdzono wyst\u0119powanie czynnik\u00f3w ryzyka zdrowotnego (Zadanie 1) oraz przeprowadzenie szkole\u0144 dla Personelu (Zadanie 2). Projekt b\u0119dzie realizowany przez Szpital. Wsparcie zostanie skierowane do Personelu Szpitala, dla kt\u00f3rego poprawi si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontynuacji zatrudnienia. Projekt wprowadzi innowacyjno\u015b\u0107 w dzia\u0142aniu Szpitala, poprawi te\u017c jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug i konkurencyjno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL KOLEJOWY W WILKOWICACH-BYSTREJ /S.P.Z.O.Z. SZPITAL KOLEJOWY W WILKOWICACH-BYSTREJ/", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci stanowisk pracy i dzia\u0142ania szkoleniowe narz\u0119dziem eliminowania czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy i promowania aktywno\u015bci zawodowej. Zdrowy pracownik - bezpieczniejszy pacjent.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-03-08", "DOFINANSOWANIE": "462177.00", "WARTOSC": "1320629.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiektu oraz zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery. Zak\u0142adane cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: popraw\u0119 izolacyjno\u015bci \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian fundamentowych, strop\u00f3w, wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych na wyroby o lepszej izolacyjno\u015bci, modernizacj\u0119 kot\u0142owni wraz z systemem centralnego ogrzewania, wykonanie systemu wentylacji mechanicznej nawiewno-wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a, modernizacj\u0119 instalacji cwu i zabudow\u0119 systemu solarnego z zasobnikiem, zastosowanie systemu BMS integruj\u0105cego wszystkie systemy grzewcze i wentylacyjne w budynku w celu minimalizacji zu\u017cycia energii i redukcji emisji CO2 w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y i powtarzalny.Celem bezpo\u015brednim przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0105zanego z kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0105 budynku jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku (obliczonej dla energii ko\u0144cowej) powy\u017cej 25% oraz redukcja emisji CO2 do atmosfery powy\u017cej 30%.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przy ul. Parkowej 10 w Wilkowicach dla potrzeb Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "426289.49", "WARTOSC": "501517.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eM\u0105dr\u0105 S\u00f3wk\u0105 by\u0107 to duma i rado\u015b\u0107\u201d skierowany jest \u0142\u0105cznie do 28 dzieci, w tym 9 dziewczynek w wieku przedszkolnym z terenu Gminy Wilkowice oraz do 4 nauczycieli przedszkolnych. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to: \u201eWzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Wilkowice dla 18 dzieci, w tym dla 8 dziewczynek poprzez utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 10 dzieci, u kt\u00f3rych zdiagnozowano wyst\u0119powanie deficyt\u00f3w, w okresie realizacji wsparcia dla dzieci, tj. od 01.07.2017r. do 31.08.2018r., oraz w okresie co najmniej dwuletnim, po zako\u0144czeniu projektu\u201d. Miejsce realizacji: Niepubliczne Przedszkole M\u0104DRA S\u00d3WKA w Wilkowicach W ramach projektu zaplanowano: utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci, uwzgl\u0119dniaj\u0105c pe\u0142ny rozw\u00f3j osobowo\u015bci dziecka.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE M\u0104DRA S\u00d3WKA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA ANNA ROKOWSKA, KATARZYNA KAROLINI", "TYTUL": "M\u0105dr\u0105 S\u00f3wk\u0105 by\u0107 to duma i rado\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-19", "DOFINANSOWANIE": "425250.00", "WARTOSC": "1494450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt polega na uruchomieniu produkcji innowacyjnego zawiasu pasywnego z autorskimi rozwi\u0105zaniami wnioskodawcy. Do wdro\u017cenia innowacji niezb\u0119dny jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, utworzenie nowych stanowisk pracy. Projekt ma przyczyni\u0107 si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci wnioskodawcy na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "\"WALA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzmocnienie przewagi konkurencyjnej sp\u00f3\u0142ki poprzez uruchomienie produkcji innowacyjnego zawiasu pasywnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "328296.03", "WARTOSC": "386230.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt \u201eRozw\u00f3j przez edukacj\u0119 w Gminie Wilkowice\u201d skierowany jest do SP z Gminy Wilkowice realizuj\u0105cych podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz do 125 uczni\u00f3w tych plac\u00f3wek, w tym do 63 uczennic i 5 nauczycielek pracuj\u0105cych w SP1 w Bystrej. Cel: Wzrost kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 125 uczni\u00f3w i uczennic ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 w Gminie Wilkowice, w tym wsparcie uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nieniu wymaga\u0144 edukacyjnych i uczni\u00f3w zdolnych oraz podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia poprzez doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 5 nauczycielek pracuj\u0105cych w plac\u00f3wkach do kt\u00f3rych skierowany jest projekt jak i doposa\u017cenie plac\u00f3wek, oraz stworzenie w SP1 w Bystrej i SP2 w Wilkowicach warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, w okresie 01.09.2019 do 30.06.2021. Realizacja: SP1 w Bystrej, SP2 w Bystrej i SP2 w Wilkowicach . Efektem finalnym projektu b\u0119dzie nabycie kompetencji kluczowych przez co najmniej 80% UP obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKOWICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przez edukacj\u0119 w Gminie Wilkowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-08", "DATA_START": "2016-01-16", "DOFINANSOWANIE": "318150.00", "WARTOSC": "1355520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt polega na uruchomieniu produkcji trzyskrzyde\u0142kowego zawiasu nawierzchniowego (zawiasu mocowanego w widocznej cz\u0119\u015bci drzwi) do stolarki PCV (tworzywo - polichlorek winylu). W ramach projektu zakupione zostan\u0105 niezb\u0119dne do produkcji \u015brodki trwa\u0142e. Projekt prowadzi do wzrostu konkurencyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej. Zostan\u0105 zatrudnione dodatkowe dwie osoby.", "BENEFICJENT": "\"WALA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j sp\u00f3\u0142ki poprzez uruchomienie produkcji innowacyjnego zawiasu do stolarki PCV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "309850.00", "WARTOSC": "1025820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie do produkcji nowatorskiego wkr\u0119taka elektrycznego b\u0119d\u0105cego efektem w\u0142asnych prac badawczych, kt\u00f3ry b\u0119dzie si\u0119 wyr\u00f3\u017cnia\u0142 na rynku modu\u0142ow\u0105 konstrukcj\u0105", "BENEFICJENT": "TECHSYSTEM KRZYSZTOF PERSZKE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego, sterowanego, elektrycznego wkr\u0119taka modu\u0142owego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "304503.95", "WARTOSC": "358239.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eRozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Mesznej\u201d skierowany b\u0119dzie do Szko\u0142y Podstawowej w Mesznej wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Mesznej realizuj\u0105cej podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz do 91 uczni\u00f3w tej plac\u00f3wki, w tym do 44 uczennic i 5 nauczycielek. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 91 uczni\u00f3w i uczennic ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szko\u0142y Podstawowej w Mesznej, w tym wsparcie 13 uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nieniu wymaga\u0144 edukacyjnych oraz podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia poprzez doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 5 nauczycielek pracuj\u0105cych w szkole do kt\u00f3rej skierowany jest projekt jak i doposa\u017cenie plac\u00f3wki, oraz stworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, w okresie 01.09.2018 do 30.06.2020r. Efektem finalnym projektu b\u0119dzie nabycie kompetencji kluczowych przez co najmniej 80% uczni\u00f3w i uczennic obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKOWICE", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Mesznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-19", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "5331614.99", "WARTOSC": "9010364.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na jej dostosowanie do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego: - osi\u0105gni\u0119cie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART); - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; - zwi\u0119kszenie potencja\u0142u przy\u0142\u0105czeniowego OZE opisanego szerzej w pkt. 13 Studium Wykonalno\u015bci; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie Podbeskidzia w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "243854.38", "WARTOSC": "286887.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia, a tak\u017ce wsparcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 47 uczestnik\u00f3w w tym 15 nowych uczestnik\u00f3w oraz 32 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola Zadania: utworzenie 15 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia. Wska\u017aniki: liczba dzieci, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje kluczowe, liczba doposa\u017conych plac\u00f3wek, liczba dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem. Okres od 1.07.2017 r. do 31.08. 2018 r. Miejsce: Przedszkole \u201eDomek Radosnych Biedronek\u201d w Bystrej - 43-360 ul. Klimczoka 80. Warto\u015b\u0107 projektu 291 521,56 z\u0142", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE DOMEK RADOSNYCH BIEDRONEK", "TYTUL": "Wymarzone dzieci\u0144stwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "235708.72", "WARTOSC": "277304.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt skierowany b\u0119dzie \u0142\u0105cznie do 130 dzieci w wieku przedszkolnym ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkoli na terenie Gminy Wilkowice, tj. do Przedszkola Publicznego w Bystrej, Zesp\u00f3\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Mesznej oraz do Przedszkola Publicznego w Wilkowicach. Celem projektu pt.: \u201eRozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Wilkowice\u201d jest zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 130 dzieci, w tym 57 dziewczynek ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac\u00f3wek obj\u0119tych projektem, u kt\u00f3rych zdiagnozowano wyst\u0119powanie deficyt\u00f3w rozwojowych w okresie 12 miesi\u0119cy realizacji wsparcia tj. od 01.09.2020 do 31.08.2021. Termin realizacji: 01.09.2020 do 31.08.2021. W ramach projektu zaplanowano: organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci, tj. zaj\u0119\u0107 og\u00f3lnorozwojowych z el. int.sensorycznej, logopedii z el.logorytmiki, dogoterapii, arteterapii, logorytmiki, gimnastyki korek., terapii pedagogicznej, zaj\u0119\u0107 korekcyjno-kompensacyjnych, integracji sensorycznej, zaj\u0119\u0107 og\u00f3lnorozwojowych z el. gim.kor. i terapii SI", "BENEFICJENT": "GMINA WILKOWICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Wilkowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "205884.59", "WARTOSC": "242217.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eRozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Wilkowicach\u201d skierowany b\u0119dzie do Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Wilkowicach realizuj\u0105cej podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz do 131 uczni\u00f3w tej plac\u00f3wki, w tym do 66 uczennic. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 131 uczni\u00f3w i uczennic ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Wilkowicach oraz podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych i stworzenie w szkole obj\u0119tej projektem warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu, w okresie 01.09.2018 do 30.06.2020r. Miejsce realizacji: Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w Wilkowicach. Efektem finalnym projektu b\u0119dzie nabycie kompetencji kluczowych przez co najmniej 80% uczni\u00f3w i uczennic obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA WILKOWICE", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Wilkowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1506644.72", "WARTOSC": "1792964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 135 Nauczycieli(dalej N) (127K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1900 uczni\u00f3w/nic klas1-3 30 SzP w 9 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.44\u2013BIELSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie bielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "74976.00", "WARTOSC": "74976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "POL-LAB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Pol-Lab sp. z o.o. sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "840344.93", "WARTOSC": "988641.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad 820 kobietami (100%K;0%M) w ci\u0105\u017cy w wieku poni\u017cej 35 roku \u017cycia (w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem) wraz z dzie\u0107mi w okresie prenatalnym w woj. \u015bl\u0105skim do 31.12.2020 r. poprzez polepszenie jako\u015bci \u017cycia w skutek poprawy zdrowia, a tym samym zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu poprzez realizacj\u0119 projektu zgodnie z zapisami RPZ. W ramach przedmiotowego projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 modu\u0142u przekrojowego wskazanego w RPZ poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla personelu medycznego Wnioskodawcy, w tym POZ dla 20 os\u00f3b (11Ki9M). Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "KONIOR CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Kompleksowa opieka prenatalna - kobiety do 35 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-10", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "819585.93", "WARTOSC": "964218.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola II-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl. to projekt skierowany do19 OWP (p.m: Katowice, Sosnowiec, Jaworzno, gm: Mierz\u0119cice, Por\u0105bka, Wilkowice,Orzesze, Krzy\u017canowice,Jasienica,Kochanowice),77 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (25K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 17nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalist. wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1.S\u0142oneczne Przedszkole (SP) w gm.Mierz\u0119cice 2.SP w gm.Por\u0105bka 3.SP w gm Wilkowice 4.SP w gm Orzesze 5.SP w gm Krzy\u017canowice 6.SP w gm Jasienica 7.SP w gm Kochanowice 8.SP w Katowicach 9.SP w Sosnowcu 10.SP w Jaworznie Realiz:01.08.2017-10.01.2019", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola II - realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.04.2019-31.12.2019 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.12.2019-31.08.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.10.2019-30.06.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2353004.9600000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1314405.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1013887.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 962414.25}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 842001.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 799525.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 536741.1499999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 493249.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 479233.58}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 448501.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 245384.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 199646.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 162474.18000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 145164.52999999997}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 135285.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 105595.70999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 95979.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 94105.84999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 84027.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 81181.57}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 76839.11}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 73765.37}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67781.35}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 66643.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 60553.48}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 60353.94}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 55803.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 54194.36}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 53071.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 43670.91}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36808.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 33947.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 33293.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22204.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20005.739999999998}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 19623.3}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19134.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18947.89}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15457.9}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14914.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13774.46}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13634.49}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13631.09}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9988.71}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 8043.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7823.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6781.32}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5786.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4839.39}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 4499.99}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4440.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4123.05}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3137.0600000000004}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2351.82}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1982.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1471.76}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 1151.63}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1065.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 957.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 928.04}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 672.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 377.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 248.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12.41}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 0.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5018301.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2648644.37}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1072491.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 371793.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 335191.39}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 314119.84}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 160718.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 90298.81}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 74439.16}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 43788.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39500.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 36612.9}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 25000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 12161684.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 577664.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3626239.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 213656.59}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1758390.23}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 973727.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 645579.53}, {"name": "Biblioteki", "value": 621200.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 548032.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 196500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 181500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 90654.04}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 66420.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 59997.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 24631.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 792.72}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8998473.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3468755.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 2667797.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1398818.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1086574.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 966377.6300000001}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 759043.89}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 656165.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 616776.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 590120.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 424948.32999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 349603.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 321259.86}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 153268.32}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 108121.15000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 98146.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 78256.99}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 60492.56}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 54924.409999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45364.14000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 41478.29}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27649.27}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18118.940000000002}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15799.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15598.57}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3461.2999999999997}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2627.4399999999996}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1828.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1153.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 598.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 322.46}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9615915.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2711361.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 458596.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 405817.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 145514.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 137110.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 115408.75}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 99810.41}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 92850.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66610.58}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35726.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 32894.83}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 32650.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 31741.88}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 30700.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27384.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19211.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 15900.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9014.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8262.36}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7900.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6274.19}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3101.88}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2275.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1317.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1059.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 487.9}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 248714.61}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 206020.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 202544.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3590.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1293.49}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 213988.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134790.59000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23335.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9646.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6104.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 16000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3431116.0500000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3287766.8300000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1251407.4800000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 962414.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 903497.9600000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 594007.2599999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 410861.05999999994}, {"name": "Rodzina", "value": 225473.12999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 116310.46999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 110095.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 80274.29000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 70026.71}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47251.96000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40931.79}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11067.21}, {"name": "Turystyka", "value": 8043.55}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5018301.25}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2648644.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1233210.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 462092.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 335191.39}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 314119.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 113939.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 80400.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12161684.97}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 577664.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3626239.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 213656.59}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2404762.48}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1654924.63}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 548032.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 196500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 181500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 90654.04}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 66420.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40631.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 30000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13886793.41}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4425051.699999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1440930.6099999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 994026.9000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 806793.89}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 658793.2999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 493436.9600000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 177268.31999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 78256.99}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 41478.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36344.87000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15598.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1153.14}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12785872.879999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 588964.73}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 405822.17000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 125892.09}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70837.92}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65625.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28443.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22220.44}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13317.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7900.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 248714.61}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 206020.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 202544.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3590.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1293.49}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 213988.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 134790.59000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 23335.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9646.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6104.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21995999.649999987, "v": "22,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.87, "v_pc": "1654,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11239944.309999999, "v": "11,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 6241452.660000001, "v": "6,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1889202.13, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 867247.0199999999, "v": "867,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 713895.5900000001, "v": "713,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Gimnazja", "value": 539817.45, "v": "539,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 217398.59000000003, "v": "217,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126800.06, "v": "126,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 95979.06, "v": "95,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 60553.48, "v": "60,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3709.2999999999997, "v": "3,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20876252.67, "v": "20,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 208.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.51, "v_pc": "1570,00 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "1382.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "774.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 20808577.780000005, "v": "20,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 211.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.67}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 60353.94, "v": "60,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6392.910000000001, "v": "6,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 928.04, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 13504782.969999997, "v": "13,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.5, "v_pc": "1015,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9787827.36, "v": "9,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.47}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3115159.33, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 508799.81000000006, "v": "508,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 76839.11, "v": "76,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15457.9, "v": "15,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 699.46, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6167542.659999999, "v": "6,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.53, "v_pc": "463,83 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "20.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4824109.319999999, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.21}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 701292.1499999999, "v": "701,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 364930.77, "v": "364,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 111797.89, "v": "111,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97631.18, "v": "97,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67781.35, "v": "67,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4897739.769999999, "v": "4,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.98, "v_pc": "368,33 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2461126.1100000003, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1665171.37, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 529862.53, "v": "529,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.81}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 68403.49, "v": "68,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 55803.17, "v": "55,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.13}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 43788.0, "v": "43,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 33293.01, "v": "33,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20005.739999999998, "v": "20,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19134.72, "v": "19,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 1151.63, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3652536.9099999997, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46, "v_pc": "274,69 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "183.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3652536.9099999997, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2689740.7199999993, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.28, "v_pc": "202,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1914492.94, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.17}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 548032.6, "v": "548,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.37}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 160718.94, "v": "160,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.97}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 43657.26, "v": "43,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.62}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 19914.0, "v": "19,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1859.38, "v": "1,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1065.6, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2185074.1800000006, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67, "v_pc": "164,33 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1119804.5200000003, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 381202.19000000006, "v": "381,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.44}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 199646.62, "v": "199,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.13}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 146472.02000000002, "v": "146,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.7}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 137110.1, "v": "137,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.27}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 109799.12, "v": "109,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 61596.770000000004, "v": "61,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13634.49, "v": "13,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9027.03, "v": "9,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6781.32, "v": "6,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1804518.9, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2, "v_pc": "135,71 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 989727.0, "v": "989,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.84}, {"name": "Biblioteki", "value": 621200.0, "v": "621,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 189091.90999999997, "v": "189,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.47}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 4499.99, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1724557.3099999998, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1, "v_pc": "129,70 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1405362.16, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.49}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 209725.15, "v": "209,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109470.0, "v": "109,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.34}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 861217.0500000002, "v": "861,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "64,77 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 728701.4100000001, "v": "728,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.61}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 97404.53, "v": "97,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19211.11, "v": "19,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 15900.0, "v": "15,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 459463.98000000004, "v": "459,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56, "v_pc": "34,55 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 246658.96, "v": "246,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.68}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 173950.82, "v": "173,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.85}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.44}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 9414.2, "v": "9,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.04}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4440.0, "v": "4,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 314119.84, "v": "314,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38, "v_pc": "23,62 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "130.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 314119.84, "v": "314,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 248714.61, "v": "248,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "18,70 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 248714.61, "v": "248,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 235198.46000000002, "v": "235,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "17,69 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 184362.84, "v": "184,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.38}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 24631.0, "v": "24,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22204.62, "v": "22,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 344.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 113037.08, "v": "113,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "8,50 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 54236.12, "v": "54,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.98}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 51956.0, "v": "51,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.96}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4344.96, "v": "4,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 91427.43000000001, "v": "91,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,88 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 66643.2, "v": "66,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14784.23, "v": "14,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.93}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 8043.55, "v": "8,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,60 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 8043.55, "v": "8,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}