{"gmina": "gmina wiejska Buczkowice", "kod_gus": "012414402000", "ludnosc": 11156, "budzet": {"dochody": "63,47 mln z\u0142", "wydatki": "65,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,60 mln z\u0142", "wydatki": "1,73 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.23434769000000508}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.23434769000000508}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7236982699999883}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7236982699999883}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.18187805000002683}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.18187805000002683}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.059217610000022}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.059217610000022}], "dochod_ue": "11,00 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "89,90 mln z\u0142", "gmina_pc": "8058.2 z\u0142", "powiat": "5,79 mln z\u0142", "powiat_pc": "518.8 z\u0142", "wojewodztwo": "17,08 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "578,66 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,33 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,07 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-07-23", "DOFINANSOWANIE": "49999799.34", "WARTOSC": "63387169.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 obwodnicy Buczkowic o d\u0142ugo\u015bci ~2,78 km od skrzy\u017cowania z ul. Bielsk\u0105 (DW942) do po\u015bredniego po\u0142\u0105czenia z drog\u0105 ekspresow\u0105 S69 przez ul. \u017bywieck\u0105, b\u0119d\u0105c\u0105 drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, co umo\u017cliwi wyprowadzenie ruchu tranzytowego poza obszary g\u0119stej zabudowy centrum miasta. Realizacja projektu wp\u0142ynie zatem na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci sieci drogowej i popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T. Projekt obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci budow\u0119 obwodnicy, budow\u0119 drogi ul. Leszczynowej, \u017bywieckiej i Bielskiej, budow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144, wykonanie obustronnych dodatkowych jezdni, budow\u0119 odwodnienia, realizacj\u0119 systemu meteorologicznego, budow\u0119 o\u015bwietlenia. Inwestycja koncentruje si\u0119 na zapewnieniu poprawy dost\u0119pno\u015bci do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w drogowych regionu oraz zapewnia lepsz\u0105 komunikacj\u0119. Przebudowa pos\u0142u\u017cy zwi\u0119kszeniu przepustowo\u015bci trasy \u0142\u0105cz\u0105cej si\u0119 z drog\u0105 ekspresow\u0105 S69. Poprawie ulegnie dost\u0119pno\u015b\u0107 ww. drogi dla miejscowo\u015bci powiatu bielskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Budowa obwodnicy Buczkowic stanowi\u0105cej po\u0142\u0105czenie drogi ekspresowej S 69 z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 942", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4481.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "13099743.29", "WARTOSC": "18804260.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Gminy Buczkowice w dolinie potoku \u017bylica, kt\u00f3ry stanowi wa\u017cny korytarz ekologiczny w regionie. Projekt obejmuje ochron\u0119 najcenniejszych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych w celu przywr\u00f3cenia ich do w\u0142a\u015bciwego stanu przy jednoczesnym zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci wykorzystania zasob\u00f3w naturalnych i kulturowych Subregionu Po\u0142udniowego. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty po zrealizowaniu zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych w zakresie poprawy i odtwarzania stanu siedlisk przyrodniczych i populacji gatunk\u00f3w, szczeg\u00f3lnie poprzez zwalczanie obcych gatunk\u00f3w inwazyjnych, ochron\u0119 przyrody przez zmniejszenie presji ruchu turystycznego za pomoc\u0105 budowy infrastruktury u\u017cytku publicznego, w tym \u015bcie\u017cki dydaktycznej oraz utworzenie i doposa\u017cenie o\u015brodka prowadz\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie edukacji ekologicznej. Projekt jest spo\u0142ecznie akceptowalny i jest odpowiedzi\u0105 na liczne wnioski mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w regionu.", "BENEFICJENT": "GMINA BUCZKOWICE", "TYTUL": "Zagospodarowanie teren\u00f3w przyleg\u0142ych do potoku \u017bylica wraz z budow\u0105 \u015bcie\u017cki dydaktycznej w Gminie Buczkowice etap I.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1174.23}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2018-04-10", "DOFINANSOWANIE": "6209295.00", "WARTOSC": "6544296.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Projekt realizowany w formule grantowej, polega na dostawie i montaz\u02d9u instalacji solarnych (fotowoltaicznych i kolektoro\u00b4w s\u0142onecznych) na potrzeby budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych w Gminie Buczkowice - w zakresie produkcji energii elektrycznej i ciep\u0142ej wody uz\u02d9ytkowej wykorzystywanej do cel\u00f3w socjalno-bytowych. W ramach inwestycji planuje si\u0119 wykonanie rob\u00f3t budowlanych, jak r\u00f3wnie\u017c zapewnienie prawid\u0142owego zarz\u0105dzania projektem, nadz\u00f3r inwestorski i promocj\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA BUCZKOWICE", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na potrzeby budynk\u00f3w mieszkalnych w Gminie Buczkowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 556.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-29", "DOFINANSOWANIE": "4151704.53", "WARTOSC": "5254264.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Gminy Buczkowice w dolinie potoku \u017bylica, projekt jest \u015bcis\u0142e powi\u0105zany z zakresem rob\u00f3t realizowanych w chwili obecnej w ramach projektu \u201eZagospodarowania teren\u00f3w przyleg\u0142ych do potoku \u017bylica wraz budow\u0105 \u015bcie\u017cki dydaktycznej w Gminie Buczkowice etap I.\u201d Zakres rob\u00f3t obj\u0119ty projektem obejmuje ochron\u0119 najcenniejszych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych wyst\u0119puj\u0105cych wzd\u0142u\u017c potoku \u017bylica. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty po zrealizowaniu zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych w zakresie poprawy i odtwarzania stanu siedlisk przyrodniczych i populacji gatunk\u00f3w w korycie i na skarpach potoku szczeg\u00f3lnie poprzez; \u2022 zwalczanie obcych gatunk\u00f3w inwazyjnych oraz uporz\u0105dkowanie koryta i skarp potoku na odcinku od granicy z Miastem Szczyrk do Rybarzowic, \u2022 ochron\u0119 przyrody przez zmniejszenie presji ruchu turystycznego poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cki dydaktycznej, \u2022 budowa i uruchomienie o\u015brodka edukacji ekologicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA BUCZKOWICE", "TYTUL": "Zagospodarowanie teren\u00f3w przyleg\u0142ych do potoku \u017bylica wraz z budow\u0105 \u015bcie\u017cki dydaktycznej w Gminie Buczkowice etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 372.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-11-15", "DOFINANSOWANIE": "2998000.00", "WARTOSC": "12300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Planowana inwestycja to kolejny etap rozwoju Sp\u00f3\u0142ki w bran\u017cy przetw\u00f3rstwa tworzyw sztucznych. Wprowadzenie nowych produkt\u00f3w do oferty, to dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci, ale przede wszystkim odpowiedz na potrzeby rynku jak i wdro\u017cenie wielomiesi\u0119cznych prac dzia\u0142u B+R. G\u0142\u00f3wnym celem inwestycji jest wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej b\u0119d\u0105cej wynikiem w\u0142asnych prac B+R, w efekcie kt\u00f3rych dokonano zastrze\u017ce\u0144 wzor\u00f3w u\u017cytkowych. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci technologicznej oraz unowocze\u015bnienie i automatyzacj\u0119 produkcji poprzez zakup specjalistycznych maszyn. Efektem inwestycji b\u0119dzie najwy\u017csza jako\u015b\u0107 nowych produkt\u00f3w, wzrost przychod\u00f3w, zatrudnienia, wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku, pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko, jak te\u017c realizacja potrzeb konsumenckich. Zakres prac w projekcie obejmuje zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do realizacji inwestycji. Inwestycja pozwoli r\u00f3wnie\u017c na wdro\u017cenie innowacji nietechnologicznych", "BENEFICJENT": "PROSPERPLAST 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dywersyfikacja oferty asortymentowej oraz komercjalizacja wynik\u00f3w B+R poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 produktowych zastrze\u017conych zg\u0142oszeniami wzor\u00f3w u\u017cytkowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 268.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-07-20", "DOFINANSOWANIE": "4152545.71", "WARTOSC": "8652066.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej w Gminie Buczkowice, kt\u00f3ra obejmuje budow\u0119 nowej sieci wodoci\u0105gowej, kontenerowej przepompowni wody w Buczkowicach, przebudow\u0119 i budow\u0119 nowej sieci wodoci\u0105gowej w Godziszce oraz w Szczyrku w ulicy Godziszcza\u0144skiej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 13\u00a0229,80 z przy\u0142\u0105czami. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dodatkowej liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 w Gminie Buczkowice, kt\u00f3ra w 98% jest skanalizowana natomiast zwodoci\u0105gowana w 39,9%. Projekt jest elementem wi\u0105zki projektu \u201eWP4\u201d Ochrona \u015brodowiska aglomeracji bielskiej i jej obszaru funkcjonalnego poprzez inwestycje w obszarze wodno-kanalizacyjnym Strategii Regionalnych Inwestycji Terytorialnych Subregionu Po\u0142udniowego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "GMINA BUCZKOWICE", "TYTUL": "Budowa sieci wodoci\u0105gowej w Gminie Buczkowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 245.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1999970.00", "WARTOSC": "7134000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Wdro\u017cenie w\u0142asnej opatentowanej technologii oraz wprowadzenie nowych produkt\u00f3w do oferty, to nie tylko dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy, ale przede wszystkim kolejny etap rozwoju Sp\u00f3\u0142ki w bran\u017cy przetw\u00f3rstwa tworzyw sztucznych. G\u0142\u00f3wnym celem inwestycji jest wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej b\u0119d\u0105cej wynikiem w\u0142asnych prac B+R, w efekcie kt\u00f3rych dokonano zastrze\u017ce\u0144 wzor\u00f3w u\u017cytkowych. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie innowacyjnej w\u0142asnej technologii dwukomponentowej (Patent) oraz unowocze\u015bnienie i automatyzacj\u0119 produkcji poprzez zakup specjalistycznych maszyn. Efektem inwestycji b\u0119dzie najwy\u017csza jako\u015b\u0107 nowych produkt\u00f3w, wzrost przychod\u00f3w, zatrudnienia, wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku, pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko. Zakres prac w projekcie obejmuje zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do realizacji inwestycji. Inwestycja pozwoli r\u00f3wnie\u017c na wdro\u017cenie innowacji nietechnologicznej.", "BENEFICJENT": "PROSPERPLAST 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji technologicznej i produktowej w oparciu o w\u0142asne wzory.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-11-20", "DOFINANSOWANIE": "1999666.00", "WARTOSC": "8204100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Wdro\u017cenie w\u0142asnej opatentowanej technologii oraz wprowadzenie nowych produkt\u00f3w do oferty, to nie tylko dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy, ale przede wszystkim kolejny etap rozwoju Sp\u00f3\u0142ki w bran\u017cy przetw\u00f3rstwa tworzyw sztucznych. G\u0142\u00f3wnym celem inwestycji jest wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej b\u0119d\u0105cej wynikiem w\u0142asnych prac B+R, w efekcie kt\u00f3rych dokonano zastrze\u017ce\u0144 wzor\u00f3w u\u017cytkowych. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie innowacyjnej w\u0142asnej technologii dwukomponentowej (Patent) oraz unowocze\u015bnienie i automatyzacj\u0119 produkcji poprzez zakup specjalistycznych maszyn. Efektem inwestycji b\u0119dzie najwy\u017csza jako\u015b\u0107 nowych produkt\u00f3w, wzrost przychod\u00f3w, zatrudnienia, wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku, pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko. Zakres prac w projekcie obejmuje zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do realizacji inwestycji. Inwestycja pozwoli r\u00f3wnie\u017c na wdro\u017cenie innowacji nietechnologicznych.", "BENEFICJENT": "PROSPERPLAST 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji asortymentu ogrodniczego oraz pojemnik\u00f3w w oparciu o w\u0142asne, zastrze\u017cone wzory u\u017cytkowe oraz opatentowan\u0105 technologi\u0119 wytwarzania detali z tworzyw sztucznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1302300.00", "WARTOSC": "3559620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wysokowydajnego procesu kruszenia wraz przesiewaniem kruszywa z surowc\u00f3w odpadowych \u2013 w celu dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez rozbudow\u0119 zaplecza technicznego - zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 \u2013 kruszarki, koparek oraz szcz\u0119k krusz\u0105cych. W rezultacie wdro\u017cenia innowacyjnej technologii, na rynek zostan\u0105 wprowadzone nowe produkty: kruszywo betonowe, niesort mieszany i kruszywo betonowe uszlachetniane pozyskane z odpad\u00f3w budowlanych oraz us\u0142ugi mobilnego i stacjonarnego kruszenia odpad\u00f3w budowlanych. Poprzez realizacj\u0119 projektu przedsi\u0119biorstwo stanie si\u0119 znacznie bardziej konkurencyjne na rynku oraz innowacyjne. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorcy oraz pozwoli wej\u015b\u0107 na ca\u0142kiem nowe rynki zbytu. Ponadto wa\u017cnym elementem realizacji projektu jest pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska - poprzez recycling odpad\u00f3w budowlanych.", "BENEFICJENT": "\u015aLEPECKI JERZY ZAK\u0141AD ROB\u00d3T IN\u017bYNIERYJNYCH \"EKOIN\u017b\"", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci poprzez wdro\u017cenie zaawansowanego procesu technologicznego kruszenia, szans\u0105 na podniesienie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-10-16", "DOFINANSOWANIE": "920196.96", "WARTOSC": "1331879.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja Domu Ludowego w Rybarzowicach, w szczeg\u00f3lno\u015bci sali okoliczno\u015bciowej wraz z zapleczem. Zmodernizowana sala z zapleczem b\u0119dzie stanowi\u0142a baz\u0119 lokalow\u0105 do organizacji r\u00f3\u017cnego rodzaju zaj\u0119\u0107 i us\u0142ug w zakresie wzrostu dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt obejmuje modernizacj\u0119 sali okoliczno\u015bciowej, sanitariat\u00f3w, szatni, korytarzy klatki schodowej, malowanie dachu i elewacji budynku, monta\u017c kamer na budynku, zakup i monta\u017c d\u017awigu w celu dostosowania sali do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku poprzez budow\u0119 chodnik\u00f3w, ma\u0142ej architektury, urz\u0105dzenie zieleni. Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno - gospodarcza ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej teren rewitalizowany.", "BENEFICJENT": "GMINA BUCZKOWICE", "TYTUL": "Modernizacja budynku Domu Ludowego w Rybarzowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "564300.00", "WARTOSC": "1588302.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja ma s\u0142u\u017cy\u0107 znacz\u0105cemu ulepszeniu produktu, jakim jest odzyskany surowiec wt\u00f3rny w postaci paczek sprasowanego z\u0142omu. W chwili obecnej technologia pozwala na proces prasowania i formowania paczek z\u0142omu o wymaganych dla odlewni jako kluczowych odbiorc\u00f3w sp\u00f3\u0142ki wymiarach jedynie ze z\u0142omu cienkiego lub drobnego, przy ma\u0142ej efektywno\u015bci procesu. Eliminuj\u0105ce bariery firmy ulepszenie produktu b\u0119dzie polega\u0142o na wprowadzeniu ci\u0119cia prasowanego z\u0142omu, co umo\u017cliwi wykorzystanie r\u00f3wnie\u017c z\u0142omu wielkogabarytowego do produkcji paczek przy jednoczesnym wprowadzeniu innowacji procesowej oraz organizacyjnych dla znacznego podniesienia wydajno\u015bci procesu. Do realizacji inwestycji niezb\u0119dny jest zakup prasono\u017cyc o odpowiednich parametrach.", "BENEFICJENT": "DIL SUROWCE WT\u00d3RNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104, SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Znacz\u0105ce ulepszenie produktu poprzez wprowadzenie innowacyjnej technologii paczkowania z\u0142omu poprodukcyjnego wielkogabarytowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-19", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "497700.00", "WARTOSC": "1773660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu b\u0119dzie usprawnienie komunikacji w firmie oraz poza ni\u0105. W ramach projektu planuje si\u0119 wdro\u017cenie systemu B2B oraz B2E. Pierwszy system usprawni komunikacje z partnerami biznesowymi natomiast drugi zak\u0142ada usprawnienia w kontaktach pomi\u0119dzy firma a pracownikami. Wdro\u017cony system pozwoli na automatyzacj\u0119 komunikacji z pracownikami oraz proces\u00f3w biznesowych zachodz\u0105cych pomi\u0119dzy firm\u0105 a kontrahentami, kt\u00f3re w tradycyjnym modelu wsp\u00f3\u0142pracy anga\u017cuj\u0105 bardzo du\u017ce zasoby ludzkie i s\u0105 bardzo czasoch\u0142onne i kosztoch\u0142onne. Aktualnie procesy te pomimo posiadania systemu informatycznego, przebiegaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie w tradycyjny spos\u00f3b. Wdro\u017cony system wyr\u00f3\u017cnia\u0107 b\u0119dzie si\u0119 wysokim stopniem mo\u017cliwo\u015bci konfiguracji, co pozwoli zbudowa\u0107 dowolne zestawienie po wcze\u015bniejszym zdefiniowaniu okre\u015blonych parametr\u00f3w. W rezultacie spowoduje usprawnienie proces\u00f3w biznesowych oraz wewn\u0119trznych z pracownikami poprzez ich automatyzacj\u0119 oraz rezygnacj\u0119 z papierowego obiegu dokument\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PROSPERPLAST 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie dedykowanego systemu B2B oraz B2E wspomagaj\u0105cego procesy biznesowe z partnerami oraz komunikacje mi\u0119dzy pracownikami w firmie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "434997.40", "WARTOSC": "511761.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 rodzin, kt\u00f3ra dzi\u0119ki jego realizacji mo\u017ce ulec znacz\u0105cej poprawie. Ma to si\u0119 odby\u0107 poprzez dost\u0119p do us\u0142ug wsparcia rodziny oraz dzia\u0142ania na rzecz rozwoju specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. GD b\u0119d\u0105 osoby wykluczone, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i ich otoczenie 212 os\u00f3b: os. doros\u0142e 136 (89 K, 47M) i w wieku (1-18)lat 76(38 K, 38 M) z terenu Gminy Buczkowice. CEL: Wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Zadania: Rozszerzenie oferty wsparcia \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w tym z programem socjoterapeutycznym, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, zakup pomocy dydaktycznych. Zatrudnienie nauczyciele realizuj\u0105cy zaj\u0119cia, pomoc psychologiczna oraz grupa wsparcia a tak\u017ce zatrudnienie opiekun\u00f3w \u015brodowiskowych i asystenta rodziny. Okres: 1.01.2018-31.12.2019 r. Miejsce: GOK ul. Wyzwolenia 554, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 ul. Szkolna 815, GOPS ul. Lipowska 730, Dom Ludowy w Rybarzowicach ul.Beskidzka 67", "BENEFICJENT": "GMINA BUCZKOWICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Buczkowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "334195.71", "WARTOSC": "393171.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe (KK) i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy. Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 12 nauczycieli (12 K) oraz 140 uczestnik\u00f3w w wieku szkolnym od 7 do 16 lat (K-65 i M-75) w Szkole Podstawowej im. M. Kopernika w Buczkowicach. Zadania: szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz wsparcie ucznia m\u0142odszego . Wska\u017aniki kluczowe: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. Warto\u015b\u0107 projektu: 394.157,15 z\u0142 Okres od 1.08.2018r. do 30.06.2019r. Miejsce: Szko\u0142a Podstawowa w Buczkowicach.", "BENEFICJENT": "GMINA BUCZKOWICE", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe w Szkole Podstawowej w Buczkowicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "289205.06", "WARTOSC": "340241.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe (KK) i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy. Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 27 nauczycieli (22K, 5M) oraz 99 uczni\u00f3w w wieku szkolnym od 7 do 16 lat (33K, 40M) SP i (13K 13M) w gimnazjum z Zespo\u0142u Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum Nr 4 im. J. Kukuczki w Kalnej. Zadania: szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119ci pozalekcyjne ukierunkowane na rozw\u00f3j (KK), zaj\u0119ciach z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Wska\u017aniki: liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli (KK), liczba doposa\u017conych szk\u00f3\u0142/pracowni, liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie wykorzystuj\u0105, doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, liczba szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych i doposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje Okres od 1.08.2017r. do 30.06. 2019r. Miejsce: Zesp\u00f3\u0142 Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum Nr 4 w Kalnej.", "BENEFICJENT": "GMINA BUCZKOWICE", "TYTUL": "Wiedza naszym atutem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "269836.14", "WARTOSC": "317454.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe (KK) i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy. Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 25 nauczycieli (21 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn) oraz 160 uczni\u00f3w (72 dz., 88 ch\u0142.) w wieku szkolnym od 7 do 16 lat ze Szko\u0142y Podstawowej im. Jana Brzechwy w Godziszce. Zadania: Kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych, tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. Warto\u015b\u0107 projektu: 317.454,29 z\u0142 Okres od 1.08.2020 r. do 31.07.2021 r. Miejsce: Szko\u0142a Podstawowa w Godziszce", "BENEFICJENT": "GMINA BUCZKOWICE", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kluczowych w Szkole Podstawowej w Godziszce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1180140.00", "WARTOSC": "1388400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice", "OPIS": "Projekt polega na zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 6 szko\u0142ach Powiatu Bielskiego oraz wzrost ich konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci przez obj\u0119cie wsparciem 738U, w tym 314K i 424M oraz cyfryzacje procesu dydaktycznego. Przez podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci nauczania projekt zmierza do rozwijania i nabywania przez 650 uczni\u00f3w, w tym 273K i 377M, kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Ponadto planowane jest utworzenie pracowni matematycznych i przyrodniczych do realizacji zaj\u0119\u0107 opartych na metodzie eksperymentu. Dodatkowo projekt przewiduje podniesie kompetencji zawodowych 1 nauczyciela w zakresie coachingu personalnego (studia podyplomowe). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Powiatu Bielskiego (gmina Czechowice-Dziedzice oraz Buczkowice) w okresie od 1.08.2017 do 31.07.2019 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Kluczowi cyfrowi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "215923.37", "WARTOSC": "254027.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w bie\u017c\u0105cym roku szkolnym poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia do dnia 27.11.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 17 uczestnik\u00f3w w tym 10 dzieci oraz 7 nauczycieli z Punktu Przedszkolnego przy Szkole Podstawowej w Kalnej. Zadania: Dodatkowe zaj\u0119cia dla 10 uczestnik\u00f3w, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli dla 7 uczestnik\u00f3w. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 10, liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie - 7 uczestnik\u00f3w, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 6 uczestnik\u00f3w. Okres realizacji projektu: od 1.09.2019 r. do 27.11.2020 r. Miejsce: Punkt Przedszkolny przy Szkole Podstawowej w Kalnej. Warto\u015b\u0107 projektu 254.058,75 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA BUCZKOWICE", "TYTUL": "Program nowoczesnych form edukacji przedszkolnej w Kalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "201133.60", "WARTOSC": "313346.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych , kt\u00f3rych przedmiotem jest kocio\u0142 peletowy posiadaj\u0105cy samoczynny uk\u0142ad odpopielania i czyszczenia, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zdalnego sterowania. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 etap\u00f3w: 1) Przeprowadzenie szeregu symulacji, kt\u00f3rych wynikiem b\u0119dzie potwierdzenie zasadno\u015bci kszta\u0142tu i funkcjonalno\u015bci kot\u0142a. 2) zbudowane zostanie stanowisko badawcze, kt\u00f3re umo\u017cliwi weryfikacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144 konstrukcyjnych w \u015brodowisku zbli\u017conym do naturalnego. 3) Budowa kot\u0142a i przetestowanie go w warunkach naturalnych w celu weryfikacji ca\u0142o\u015bci za\u0142o\u017ce\u0144 konstrukcyjnych i eksploatacyjnych urz\u0105dzenia w warunkach naturalnych. Rezultatem projektu b\u0119dzie wersja demonstracyjna urz\u0105dzenia.", "BENEFICJENT": "MCE MA\u0141OPOLSKIE CENTRUM EKOLOGICZNE S\u0141AWOMIR MIGDA\u0141EK,PIOTR KOZ\u0141OWSKI S.C.", "TYTUL": "Prace badawczo - rozwojowe dotycz\u0105ce nowego typu kot\u0142a peletowego posiadaj\u0105cego samoczynny uk\u0142ad odpopielania i czyszczenia, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zdalnego sterowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "108335.00", "WARTOSC": "371484.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku zakupienia i wdro\u017cenia nowoczesnego systemu B2B oraz system\u00f3w wspieraj\u0105cych prowadzenie przedsi\u0119biorstwa w procesach sprzeda\u017cy i obs\u0142ugi magazynu, tj. systemu do inwentaryzacji, systemu do obs\u0142ugi wyda\u0144 z magazynu, systemu szybkiej sprzeda\u017cy. Wa\u017cnym elementem systemu B2B b\u0119dzie funkcjonalno\u015b\u0107 dzia\u0142aj\u0105ca w oparciu o graficzne dane cyfrowe wysokiej jako\u015bci wykonywane i przetwarzane przez specjalistyczne oprogramowanie. W pierwszym etapie projektu nast\u0105pi opracowanie dokumentacji \u017ar\u00f3d\u0142owej/konstrukcyjnej wdra\u017canych aplikacji oraz rozbudowana zostanie infrastruktura IT. W drugim etapie zrealizowane zostan\u0105 zadania maj\u0105ce na celu zakupienie, wdro\u017cenie oraz uruchomienie systemu B2B oraz pozosta\u0142ych system\u00f3w b\u0119d\u0105cych przedmiotem niniejszego projektu. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 tak\u017ce szkolenia personelu w zakresie korzystania z wdro\u017conych rozwi\u0105za\u0144 TIK.", "BENEFICJENT": "LARIX, JANUSZ PIE\u0141A - SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez zakup i wdro\u017cenie nowoczesnego systemu B2B oraz system\u00f3w wspieraj\u0105cych prowadzenie przedsi\u0119biorstwa w procesach sprzeda\u017cy i obs\u0142ugi magazynu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "85072.62", "WARTOSC": "100085.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice", "OPIS": "Celem g\u0142.projektu jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Szkole Podstawowej w Rybarzowicach,ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz na wyr\u00f3wnanie szans uczni\u00f3w ze specjalnym potrzebami edukacyjnymi, w\u015br\u00f3d 134 uczni\u00f3w plac\u00f3wki, poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydakt.- wyr\u00f3wnawczych,k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144,warsztat\u00f3w oraz specjalistycznych zaj\u0119\u0107 logopedycznych w terminie od 01.02.2016 r. do 31.01.2018 r. Gr.docelow\u0105 stanowi 134 uczni\u00f3w SP w Rybarzowicach, w tym 30 o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz 2 niepe\u0142nosprawnych.Zaplanowano realizacj\u0119 6 zada\u0144: dydakt.-wyr\u00f3wnawczych,k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144,warsztat\u00f3w oraz zaj\u0119cia specjalistyczne.Wska\u017aniki to m.in.:Liczba 96 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, Liczba 30 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi obj\u0119tych wsparciem w programie.", "BENEFICJENT": "GMINA BUCZKOWICE", "TYTUL": "Edukacja XXI wieku w Rybarzowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "840344.93", "WARTOSC": "988641.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad 820 kobietami (100%K;0%M) w ci\u0105\u017cy w wieku poni\u017cej 35 roku \u017cycia (w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem) wraz z dzie\u0107mi w okresie prenatalnym w woj. \u015bl\u0105skim do 31.12.2020 r. poprzez polepszenie jako\u015bci \u017cycia w skutek poprawy zdrowia, a tym samym zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu poprzez realizacj\u0119 projektu zgodnie z zapisami RPZ. W ramach przedmiotowego projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 modu\u0142u przekrojowego wskazanego w RPZ poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla personelu medycznego Wnioskodawcy, w tym POZ dla 20 os\u00f3b (11Ki9M). Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "KONIOR CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Kompleksowa opieka prenatalna - kobiety do 35 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.04.2019-31.12.2019 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.12.2019-31.08.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "286875.00", "WARTOSC": "337500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie powiatu bielskiego (gminy: Bestwina, Buczkowice, Czechowice-Dziedzice, Jasienica, Jaworze, Kozy, Por\u0105bka, Szczyrk, Wilamowice, Wilkowice) oraz miasta Bielsko-Bia\u0142a w okresie od 01.10.2019-30.06.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia oraz opiekunowie faktyczni (w tym osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), b\u0119d\u0105cy zazwyczaj cz\u0142onkami rodzin os\u00f3b niesamodzielnych. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie: - 20 os\u00f3b niesamodzielnych - 20 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych opiekunami faktycznymi os\u00f3b niesamodzielnych. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie projektodawcy z zakresu prowadzonej przez niego dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wszystkich wy\u017cej wymienionych 11 gmin.", "BENEFICJENT": "BIELSKIE STOWARZYSZENIE ARTYSTYCZNE \"TEATR GRODZKI\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w. Edycja 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1732.9122149515945, "v": "19,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1732,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 961.6849793832914, "v": "10,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 346.6527796701327, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 140.0269890641807, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63.16366977411258, "v": "704,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 59.09728576550736, "v": "659,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 37.92758067407674, "v": "423,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37.19445948368591, "v": "414,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.48565077088562, "v": "395,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 23.129660272499102, "v": "258,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 14.762273216206527, "v": "164,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.874325923269991, "v": "99,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.9572597705270707, "v": "44,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.9553011832197918, "v": "10,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1170.5301353531734, "v": "13,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1170,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 874.210484940839, "v": "9,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 247.0476676228038, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43.087576192183576, "v": "480,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.048194693438509, "v": "34,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.7545804948010038, "v": "19,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1.309400322696307, "v": "14,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07223108641089995, "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 944.702967909645, "v": "10,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "944,70 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "505.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "928.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 932.1536670849767, "v": "10,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12.54930082466834, "v": "140,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 711.4345697382574, "v": "7,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 239.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "711,43 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "571.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "299.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 708.2312612047328, "v": "7,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 243.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2.6891358910003587, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3539126927214055, "v": "3,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.1602599498027967, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 428.45643689494455, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "428,46 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "26.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 342.17244442452494, "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56.50352724991035, "v": "630,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 17.822481176048765, "v": "198,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5.832665830046611, "v": "65,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.267582466833991, "v": "58,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.8577357475797777, "v": "9,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 252.55927751882393, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "252,56 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 155.3303657224812, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 44.72099677303693, "v": "498,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 36.4382179992829, "v": "406,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6.1630082466833995, "v": "68,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5.106088203657224, "v": "56,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2.434089279311581, "v": "27,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.8699175331660092, "v": "20,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.49659376120473286, "v": "5,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 198.71380692004306, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "198,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 162.2494585873073, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 34.405872176407314, "v": "383,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.058476156328433, "v": "22,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 151.51974273933308, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "151,52 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66.67868321979205, "v": "743,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27.05797956256723, "v": "301,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 22.179013983506632, "v": "247,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.573984403011828, "v": "240,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6.48854876299749, "v": "72,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3.4005485837217644, "v": "37,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.1170688418788095, "v": "23,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1.6936760487629976, "v": "18,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.33023933309429904, "v": "3,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 516.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 89.27018196486195, "v": "995,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "89,27 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 51.359640552169225, "v": "572,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 34.32502689135891, "v": "382,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3.5855145213338115, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64.14467102904267, "v": "715,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "64,14 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61.894763356041594, "v": "690,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.240946575833632, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.008961097167443527, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 42.11064270347795, "v": "469,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "42,11 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35.15770168519182, "v": "392,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.94908569379706, "v": "44,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3.003855324489064, "v": "33,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22.063312119039082, "v": "246,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,06 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 22.063312119039082, "v": "246,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19.445518106848333, "v": "216,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,45 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 15.519736464682683, "v": "173,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2.9792058085335245, "v": "33,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.9465758336321262, "v": "10,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 18.705680351380423, "v": "208,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,71 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 18.705680351380423, "v": "208,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18.24771333811402, "v": "203,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,25 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15.770052886339188, "v": "175,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1.8027967013266404, "v": "20,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.6748637504481892, "v": "7,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.5702751882395125, "v": "73,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,57 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.151725528863392, "v": "35,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.1409071351738973, "v": "35,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20616708497669414, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.07147543922552886, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Handel", "value": 2.4697050914306202, "v": "27,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,47 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "191.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "105.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.4697050914306202, "v": "27,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.22409465758336322, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.22409465758336322, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.07148261025457153, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.07148261025457153, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}