{"gmina": "Istebna", "typ_gminy": "gmina wiejska Istebna", "kod_gus": "012414403092", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "eurostat": "PL225", "ludnosc": 12044, "budzet": {"dochody": "64,67 mln z\u0142", "wydatki": "61,96 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 50097444.13999999, "dane1": 47755025.49000001, "dane2": 47755025.49000001, "dane3": 2342418.6499999836}, {"label": "2017", "dane0": 55260974.97000003, "dane1": 56830066.94000001, "dane2": 55260974.97000003, "dane4": 1569091.969999984}, {"label": "2018", "dane0": 71426436.54000002, "dane1": 74084205.16999994, "dane2": 71426436.54000002, "dane4": 2657768.6299999207}, {"label": "2019", "dane0": 64673844.96999999, "dane1": 61956181.25999998, "dane2": 61956181.25999998, "dane3": 2717663.7100000083}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13420336.35, "dane1": 17390418.189999998}, {"label": "2017", "dane0": 13746332.800000003, "dane1": 17860558.469999995}, {"label": "2018", "dane0": 14947920.02, "dane1": 20182401.40999999}, {"label": "2019", "dane0": 14779075.43, "dane1": 22117253.89000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,22 mln z\u0142", "wydatki": "1,42 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3424186499999835}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3424186499999835}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.569091969999984}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.569091969999984}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6577686299999206}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6577686299999206}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7176637100000085}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7176637100000085}], "dochod_ue": "1,57 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,29 mln z\u0142", "gmina_pc": "688.2 z\u0142", "powiat": "5,42 mln z\u0142", "powiat_pc": "449.9 z\u0142", "wojewodztwo": "18,43 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "274,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,80 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,28 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 14779075.43, "wydatki": 22117253.89000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4457657.03", "WARTOSC": "6846231.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Aglomeracji Istebna: \u2013 W oczyszczalni Istebna-Gliniane: prace remontowe istniej\u0105cych obiekt\u00f3w budowlanych; demonta\u017c zu\u017cytych instalacji i urz\u0105dze\u0144; rozbi\u00f3rka element\u00f3w budowlanych istniej\u0105cych obiekt\u00f3w; monta\u017c nowych urz\u0105dze\u0144 mechanicznych i technologicznych; budowa nowych obiekt\u00f3w technologicznych stanowi\u0105cych niezb\u0119dne uzupe\u0142nienie istniej\u0105cego uk\u0142adu oczyszczania \u015bciek\u00f3w i przer\u00f3bki osad\u00f3w \u015bciekowych. \u2013 W oczyszczalni Koniak\u00f3w-Pustki: prace remontowe zwi\u0105zane z przebudow\u0105 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w budowlanych; demonta\u017c zu\u017cytych instalacji i urz\u0105dze\u0144; rozbi\u00f3rka stalowego reaktora BOS; wymiana i monta\u017c nowych urz\u0105dze\u0144 mechanicznych i technologicznych; budowa nowych obiekt\u00f3w i instalacji technologicznych stanowi\u0105cych niezb\u0119dne uzupe\u0142nienie istniej\u0105cego uk\u0142adu oczyszczania \u015bciek\u00f3w i przer\u00f3bki osad\u00f3w \u015bciekowych. Efektem projektu b\u0119d\u0105 nowoczesne i spe\u0142niaj\u0105ce wymogi ochrony \u015brodowiska oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA ISTEBNA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz warunk\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i rozwoju turystyki poprzez rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na terenie gminy Istebna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 370.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1043828.32", "WARTOSC": "1228033.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci wczesnej edukacji w Gminie Istebna\" jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych 637 uczni\u00f3w (314 CH, 323 DZ) poprzez stworzenie warunk\u00f3w poprawy jako\u015bci i efektywno\u015bci nauczania, w wyniku realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych, doposa\u017cenia 6 szk\u00f3\u0142 oraz wsparcia 60 nauczycieli (48 K, 12 M), zgodnie z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 w szko\u0142ach, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Istebna, w okresie 12 miesi\u0119cy trwania projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 Gminy Istebna oraz nauczyciele prowadz\u0105cy zaj\u0119cia. W ramach projektu przewidziano szereg zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, warsztaty rozwijaj\u0105ce uzdolnienia oraz zaj\u0119cia specjalistyczne. Dodatkowo w ramach projektu powstan\u0105 pracownie przedmiotowe w szko\u0142ach osi\u0105gaj\u0105cych s\u0142absze wyniki. Projekt obejmie wsparciem 6 szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz 637 uczni\u00f3w. Realizacj\u0119 przewidziano od VII 2017 roku do II 2019 w szko\u0142ach w Gminie Istebna.", "BENEFICJENT": "GMINA ISTEBNA", "TYTUL": "Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci wczesnej edukacji w Gminie Istebna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2752009.20", "WARTOSC": "3275079.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utrzymanie i poprawa stanu p\u00f3\u0142naturalnych niele\u015bnych ekosystem\u00f3w g\u00f3rskich \u0142\u0105k i muraw w polskiej cz\u0119\u015bci Karpat jako miejsc wyst\u0119powania zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1) czynna ochrona in situ p\u00f3\u0142naturalnych niele\u015bnych ekosystem\u00f3w g\u00f3rskich \u0142\u0105k i muraw w polskiej cz\u0119\u015bci Karpat oraz wyst\u0119puj\u0105cych tam zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz gatunk\u00f3w ptak\u00f3w poprzez tradycyjny wypas owiec prowadzony na wybranych halach po\u0142o\u017conych w wojew\u00f3dztwach ma\u0142opolskim i \u015bl\u0105skim; 2) wsparcie tradycyjnej, zr\u00f3wnowa\u017conej, ekstensywnej gospodarki pasterskiej w polskich Karpatach, jako skutecznego i sprawdzonego narz\u0119dzia czynnej ochrony przyrody, w celu zapewnienia trwa\u0142o\u015bci efektu ekologicznego; 3) upowszechnianie dobrych praktyk czynnej ochrony przyrody poprzez tradycyjne pasterskie u\u017cytkowanie ziemi, wypracowanych w regionie karpackim; 4) zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci lokalnych spo\u0142eczno\u015bci, w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u0142adz samorz\u0105dowych, odno\u015bnie roli i znaczenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej teren\u00f3w g\u00f3rskich, w celu ich pe\u0142niejszego zaanga\u017cowania w jej ochron\u0119.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INFORMACJI O \u015aRODOWISKU UNEP/GRID WARSZAWA ZAK\u0141AD NARODOWEJ FUNDACJI OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Karpaty \u0141\u0105cz\u0105 \u2013 Tradycyjne pasterstwo jako forma czynnej ochrony zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych w Karpatach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "367689.03", "WARTOSC": "432575.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 25 dzieci (15ch,10dz), w tym 2 (1ch,1dz) dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 126 (dzieci 71ch,55dz) Gminnego Przedszkola w Istebnej (w ramach Zespo\u0142u Szkolno Przedszkolnego w Istebnej), w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, w okresie 18 miesi\u0119cy realizacji projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, ich rodzice i publiczne przedszkole. W projekcie przewidziano utworzenie 25 miejsc wychowania przedszkolnego, zaj\u0119cia dodatkowe dla 126 dzieci: gimnastyka korekcyjna, zaj\u0119cia ruchowe, rytmika, zaj\u0119cia z pedagogiem. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.05.2018 roku do 31.10.2019 roku w Gminnym Przedszkolu w Istebnej.", "BENEFICJENT": "GMINA ISTEBNA", "TYTUL": "Przedszkolaki g\u00f3r\u0105! - upowszechnienie wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Istebnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "332547.92", "WARTOSC": "391232.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eMiglanc z Koniakowa\u201d skierowany jest \u0142\u0105cznie do 40 dzieci, w tym 19 dziewczynek w wieku przedszkolnym z terenu Gminy Istebna. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to \u201eWzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Istebna dla 15 dzieci nowych, w tym dla 7 dziewczynek oraz zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 25 dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola, u kt\u00f3rych zdiagnozowano wyst\u0119powanie deficyt\u00f3w, w okresie realizacji wsparcia dla dzieci, tj. od 01.09.2017r. do 31.08.2018r., oraz w okresie co najmniej dwuletnim, po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 projektowych\". Termin realizacji projektu: 01.07.2017 do 31.08.2018r. Miejsce realizacji: Przedszkole Niepubliczne Miglanc w Koniakowie. W ramach niniejszego projektu zaplanowano: utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cym Przedszkolu Miglanc w Koniakowie oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci, uwzgl\u0119dniaj\u0105c pe\u0142ny rozw\u00f3j osobowo\u015bci ma\u0142ego dziecka.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"MIGLANC\" ALEKSANDRA KUBAS", "TYTUL": "Miglanc z Koniakowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4699193.20", "WARTOSC": "5528462.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt PCPR w partnerstwie z gminami powiatu jest odpowiedzi\u0105 na problemy spo\u0142eczne i zawodowe klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. Jest sp\u00f3jny ze \"Strategi\u0105 rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych w powiecie cieszy\u0144skim na lata 2007-2020\" oraz wpisuje si\u0119 w cele i zadania \"Powiatowego programu dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b nps na lata 2013-2017\". Projekt b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do zmniejszenia zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, ich aktywizacj\u0119 w wielu dziedzinach \u017cycia. B\u0119dziemy si\u0119 skupia\u0107 na kompleksowych dzia\u0142aniach na rzecz indywidualnych os\u00f3b, by zdobyli przekonanie, \u017ce przede wszystkim praca pomaga w samorozwoju i daje poczucie spe\u0142nienia. Realizacja projektu ma wp\u0142yn\u0105\u0107 po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c na otoczenie os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. Na \u017cadnym etapie realizacji projektu nie pojawi\u0105 si\u0119 nier\u00f3wno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w ca\u0142o\u015bci na terenie powiatu cieszy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywny powiat cieszy\u0144ski - program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w obszarze pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1132941.28", "WARTOSC": "1332872.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna", "OPIS": "Celem projektu jest: Wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 10 dzieci (7 CH, 3 DZ) z orzeczeniami o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 68 dzieci (49 CH, 19 DZ) w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy przedszkoli w Bielsku-Bia\u0142ej oraz w Jaworzynce o 1 godzin\u0119 dziennie i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 16 nauczycieli (1 M, 15 K) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 12 miesi\u0119cy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego oraz kadra pedagogiczna, a tak\u017ce przedszkola. Przewidziano utworzenie miejsc przedszkolnych, zaj\u0119cia dodatkowe oraz podniesienie kwalifikacji kadry pedagogicznej. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.07.2018 do 31.08.2019 roku w Bielsku-Bia\u0142ej i Jaworzynce.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT BONA FIDE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "S\u0142oneczne przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1065712.39", "WARTOSC": "1253779.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin", "OPIS": "Celem projektu jest: Wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 6 dzieci (4M, 2K) z orzeczeniami o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 68 dzieci (52M, 16K), w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy Integracyjnego Przedszkola Terapeutycznego w Bielsku-Bia\u0142ej oraz Terapeutycznego Punktu Przedszkolnego S\u0142oneczna Kraina Radlinie i Jaworzynce o 2 godziny dziennie i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 16 nauczycieli (3M, 13K) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 12 miesi\u0119cy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego oraz kadra pedagogiczna. Przewidziano utworzenie miejsc przedszkolnych, zaj\u0119cia dodatkowe oraz podniesienie kwalifikacji kadry pedagogicznej. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.07.2017 do 31.08.2018 roku w Bielsku-Bia\u0142ej, Jaworzynce i Radlinie.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT BONA FIDE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "S\u0142oneczna Kraina Twojego dziecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358117.81", "WARTOSC": "421315.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 36 os\u00f3b (26K,10M), w tym 16 os\u00f3b (12K,4M) wymagaj\u0105cych opieki \u015brodowiskowej w tym po 65 r.z\u0307., oraz 18 opiekun\u00f3w tych os\u00f3b (16K,2M) z terenu powiatu cieszy\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zdrowotnych i opieki \u015brodowiskowej ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania i stanu zdrowia os\u00f3b 65+ oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z otoczenia. Projekt zak\u0142ada utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi rehabilitacji medycznej i psychofizycznej poprzedzone diagnoza\u0328 i tworzeniem Indywidualnego Programu Leczenia Rehabilitacyjnego, zak\u0142ada organizacje\u0328 opieki \u015brodowiskowej (w tym specjalistycznej) oraz wielowymiarowe wsparcie os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja: 01.09.2019-30.08.2020.", "BENEFICJENT": "SEDNA-MED MATEUSZ MALINOWSKI", "TYTUL": "Domowy O\u015brodek Rehabilitacji \u015arodowiskowej - indywidualny program leczenia rehabilitacyjnego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu cieszy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-13", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "162229.92", "WARTOSC": "190858.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePlaneta Maluch\u00f3w\u201d jest zapewnienie r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego oraz prawa do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, a tym samym zatrudnienie, powr\u00f3t do zatrudnienia lub utrzymanie zatrudnienia przez 8 os\u00f3b (7K,1M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Cieszyn i okolice. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 8 nowych miejsc w Niepublicznym \u017b\u0142obku Angloj\u0119zycznym The Oxford Kids. Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.09.2019 do 13.09.2020.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA KASPRZYCKA", "TYTUL": "Planeta Maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1952840.84}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 606179.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 204582.7}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 113838.37}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 99598.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87238.94}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 55948.51}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 51835.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 26245.74}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16984.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 12250.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6300.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 600.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 283057.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 160223.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 53564.68}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5400.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1772214.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1671226.1199999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1423007.27}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 628086.4600000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 506923.98000000004}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 430700.17}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 366234.29000000004}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 270628.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 183376.36000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 174739.02000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 132373.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 111157.87}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 98039.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 97600.26000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 97430.27}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 96603.70999999999}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 96210.47}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 72543.12000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71655.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 67885.12}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50284.07000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 48969.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 44795.07000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 40474.89}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 33802.94}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27294.17}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 24299.99}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 23914.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19627.329999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16473.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14816.650000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14188.54}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 11154.96}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7662.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5449.37}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4292.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4124.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3400.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 3347.22}, {"name": "Cmentarze", "value": 3164.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3143.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2772.07}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 2167.99}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2160.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1101.68}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 755.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 700.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 504.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 345.24}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13719067.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5260947.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 531900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 475811.82}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 177932.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 167459.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 115645.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 114663.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 95190.28}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53880.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 45134.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 43364.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 29167.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 28182.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 27519.170000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 23981.19}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21850.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6560.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3230.11}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2193.81}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1869.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 987.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 390.06}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10970815.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3182849.13}, {"name": "Gimnazja", "value": 2130325.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 937022.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 856319.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 786556.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 529040.1799999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 483321.45999999996}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 421460.10000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 328127.48}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 142485.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 94352.84000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 77561.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 55299.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47027.16}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42910.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37236.79}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 34247.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14691.74}, {"name": "Cmentarze", "value": 12450.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10252.779999999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 9836.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7365.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7273.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2300.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1001.6899999999999}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 824.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1098830.75}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 698146.09}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35111.98}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1958317.78}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1064500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 831654.58}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 79997.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52098.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47000.0}, {"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46621.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15287.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5864.15}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5475.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 439200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 132732.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 349363.62}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 99130.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46202.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 17493.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2720.11}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93611.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1679.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2624532.6599999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 204582.7}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 113838.37}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 99598.74}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 56956.54000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 55948.51}, {"name": "Turystyka", "value": 51835.07}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12250.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7999.99}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6300.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 600.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 203572.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 160223.98}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 79485.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 53564.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5400.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2439996.67}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2195753.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1828173.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 796255.6400000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 430700.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 226263.28000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 195328.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 168704.79}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 132373.35}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 103925.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 94058.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 58302.76}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 49836.130000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26944.8}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 23914.2}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7568.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7458.77}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2160.0}, {"name": "Turystyka", "value": 1101.68}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19511915.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 651863.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 507648.14}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 142845.46000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 53880.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51500.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46600.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3230.11}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2193.81}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15769999.940000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3701953.8099999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 618587.22}, {"name": "Rodzina", "value": 508851.17999999993}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 483321.45999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47027.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42910.45}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20651.07}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12450.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 9836.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7365.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1098830.75}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 698146.09}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 35111.98}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2789972.36}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1144497.08}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57573.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 47000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 46621.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15287.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5864.15}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 439200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 132732.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 349363.62}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 145333.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20213.760000000006}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 93611.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1679.89}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22117253.89000001, "v": "22,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.69, "v_pc": "1836,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13117853.110000003, "v": "13,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 2988095.46, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.51}, {"name": "Gimnazja", "value": 2400254.6999999997, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.85}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1004907.24, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 950423.81, "v": "950,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 831654.58, "v": "831,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 465520.72000000003, "v": "465,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 226650.65, "v": "226,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 98039.45, "v": "98,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 33854.17, "v": "33,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20216095.180000003, "v": "20,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.62, "v_pc": "1678,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "29.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13911837.06, "v": "13,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5633870.200000001, "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 583953.44, "v": "583,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 40474.89, "v": "40,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 33802.94, "v": "33,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 11154.96, "v": "11,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 264.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1001.6899999999999, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5311076.7, "v": "5,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.57, "v_pc": "440,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4583425.7700000005, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.29}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 613841.67, "v": "613,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110462.04000000001, "v": "110,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 3347.22, "v": "3,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4698011.45, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.58, "v_pc": "390,07 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3865363.49, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.27}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 510987.22000000003, "v": "510,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 134290.63, "v": "134,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 95107.84000000001, "v": "95,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75788.51, "v": "75,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16473.76, "v": "16,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2650433.2399999998, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.27, "v_pc": "220,06 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1423007.27, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 463925.59, "v": "463,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 381714.4, "v": "381,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 270628.11, "v": "270,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 111157.87, "v": "111,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.19}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1706495.5, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 105.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75, "v_pc": "141,69 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "165.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1368804.44, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 135.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 331991.06, "v": "331,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.45}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1367785.6399999997, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2, "v_pc": "113,57 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 602565.4199999999, "v": "602,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.05}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 211855.47, "v": "211,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 177932.5, "v": "177,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 170602.5, "v": "170,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59814.28, "v": "59,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 54983.87, "v": "54,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 43364.23, "v": "43,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32478.830000000005, "v": "32,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14188.54, "v": "14,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1179441.87, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9, "v_pc": "97,93 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1064500.0, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.25}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 79997.08, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34944.79, "v": "34,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.96}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 558736.02, "v": "558,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9, "v_pc": "46,39 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "70.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 531216.8500000001, "v": "531,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 27519.170000000002, "v": "27,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.92}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 556568.75, "v": "556,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89, "v_pc": "46,21 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "149.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 556568.75, "v": "556,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 349363.62, "v": "349,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "29,01 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "46.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 349363.62, "v": "349,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 249252.13999999998, "v": "249,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "20,70 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 249252.13999999998, "v": "249,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 243526.43000000002, "v": "243,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "20,22 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 231725.7, "v": "231,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.15}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5475.0, "v": "5,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3400.0, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2925.73, "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 220543.83000000002, "v": "220,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "18,31 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "76.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 218375.84, "v": "218,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.01}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 2167.99, "v": "2,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 99598.74, "v": "99,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16, "v_pc": "8,27 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "216.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23059.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 99598.74, "v": "99,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 87458.77, "v": "87,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,26 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7458.77, "v": "7,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.52}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74819.88, "v": "74,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,21 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35224.850000000006, "v": "35,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33415.89, "v": "33,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.66}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3879.14, "v": "3,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2300.0, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 68586.13000000002, "v": "68,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,69 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 24299.99, "v": "24,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22371.340000000004, "v": "22,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.61}, {"name": "Cmentarze", "value": 15614.8, "v": "15,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.76}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6300.0, "v": "6,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.18}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 64302.759999999995, "v": "64,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,34 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57957.52, "v": "57,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.13}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.33}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 345.24, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 52936.75, "v": "52,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,40 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 52936.75, "v": "52,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 46621.99, "v": "46,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,87 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46621.99, "v": "46,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 35111.98, "v": "35,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "2,92 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35111.98, "v": "35,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2160.0, "v": "2,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2160.0, "v": "2,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}