{"gmina": "gmina wiejska Ha\u017clach", "kod_gus": "012414403000", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": 10704, "budzet": {"dochody": "54,92 mln z\u0142", "wydatki": "55,45 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,43 mln z\u0142", "wydatki": "1,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 35.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.504214600000009}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.504214600000009}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2850742800000012}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2850742800000012}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2990860999999866}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2990860999999866}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.530085930000022}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.530085930000022}], "dochod_ue": "5,27 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "1047.5 z\u0142", "powiat": "4,82 mln z\u0142", "powiat_pc": "449.9 z\u0142", "wojewodztwo": "16,38 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "380,35 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,67 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,73 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1903525.10", "WARTOSC": "2314575.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w dla dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych realizowanych dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ha\u017clach ze szczeg\u00f3lnym uwzgl. u\u017cytkownik\u00f3w mieszka\u0144 chronionych. Projekt obejmuje przebudow\u0119 budynku DL w Pogwizdowie na CUS wraz z wyposa\u017ceniem i zagospodarowaniem terenu. W ramach inwestycji powstan\u0105: 2 mieszkania chronione, pomieszczenia na punkt przyj\u0119\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w przez pracownika GOPS oraz pomieszczenia b\u0119dzie mia\u0142o Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych, w kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania kulturalno-spo\u0142eczne. Realizacj\u0119 projektu umo\u017cliwia dofinansowanie z RPO WSL O\u015b priorytetowa 10. Rewitalizacja oraz infrastruktura spo\u0142eczna i zdrowotna. Dzia\u0142anie 10.2 Rozw\u00f3j mieszkalnictwa socjalnego, wspomaganego i chronionego oraz infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych; Poddzia\u0142anie 10.2.4 Rozw\u00f3j mieszkalnictwa socjalnego, wspomaganego i chronionego oraz infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych \u2013 wsparcie dzia\u0142a\u0144 wynikaj\u0105cych z Lokalnych Strategii Rozwoju obejmuj\u0105cych obszary wiejskie i rybackie.", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u017bLACH", "TYTUL": "Adaptacja starego budynku Domu Ludowego na Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Pogwizdowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2014-09-24", "DOFINANSOWANIE": "1719204.21", "WARTOSC": "2839015.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "W zwi\u0105zku z istniej\u0105cym od lat na terenie miejscowo\u015bci Pogwizd\u00f3w, Brzez\u00f3wka i cz\u0119\u015bci Ha\u017clacha problemem z zapewnieniem opieki przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-4 lat, gmina Ha\u017clach wyst\u0105pi\u0142a z propozycj\u0105 realizacji projektu dwufazowego zwi\u0105zanego z rozbudow\u0105 istniej\u0105cego przedszkola w Pogwizdowie o 2 segmenty przedszkolne. Powstanie tego typu kompleksowego przedszkola zapewni miejsca i odpowiedni\u0105 opiek\u0119 dla wszystkich dzieci w wieku przedszkolnym na terenie Gminy Ha\u017clach w szczeg\u00f3lno\u015bci dla 3-4 latk\u00f3w. Projekt obejmuje rozbudow\u0119 istniej\u0105cego 2-oddzia\u0142owego przedszkola poprzez wykonanie po\u0142\u0105czonego z istniej\u0105cym budynkiem przedszkola segmentu I z 3 oddzia\u0142ami dla 56 dzieci w wieku 3-4 lat oraz II segmentu z blokiem \u017cywieniowym i 2 oddzia\u0142ami dla 50 dzieci w wieku 3-4 lat. Projektowana rozbudowa budynku przedszkola nawi\u0105zuj\u0119 form\u0105 i bry\u0142\u0105 do istniej\u0105cej zabudowy i usytuowana jest w taki spos\u00f3b, aby wszystkie trzy segmenty tworzy\u0142y jedn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u017bLACH", "TYTUL": "Rozbudowa przedszkola w Pogwizdowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1428374.13", "WARTOSC": "2818189.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie warunk\u00f3w \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ha\u017clach. Projekt obejmuje adaptacj\u0119 cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 budynku Gminnej Biblioteki Publicznej przy ul. G\u0142\u00f3wnej 37 w Ha\u017clachu na pomieszczenia Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych i Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej wraz z cz\u0119\u015bciowym wyposa\u017ceniem obiektu oraz zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku. Realizacja umo\u017cliwi funkcjonowanie GBP i GOPS (w ich ramach b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o CUS) w Ha\u017clachu. Realizacj\u0119 projektu umo\u017cliwia dofinansowanie z Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego O\u015b priorytetowa 10. Rewitalizacja oraz infrastruktura spo\u0142eczna i zdrowotna. Dzia\u0142anie 10.2 Rozw\u00f3j mieszkalnictwa socjalnego, wspomaganego i chronionego oraz infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych; Poddzia\u0142anie 10.2.4 Rozw\u00f3j mieszkalnictwa socjalnego, wspomaganego i chronionego oraz infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych \u2013 wsparcie dzia\u0142a\u0144 wynikaj\u0105cych z Lokalnych Strategii Rozwoju obejmuj\u0105cych obszary wiejskie i rybackie.", "BENEFICJENT": "GMINNA BIBLIOTEKA PUBLICZNA W HA\u017bLACHU", "TYTUL": "Modernizacja i adaptacja Budynku Gminnej Biblioteki Publicznej w Ha\u017clachu na cele spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "867126.59", "WARTOSC": "1020148.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201ePromyk S\u0142o\u0144ca\u201d jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie i prowadzenie 1 plac\u00f3wki opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, dysponuj\u0105cej 24 miejscami, w okresie trwania projektu od 1.03.2019 do 30.11.2020 w gminie Ha\u017clach. Grupa docelowa: Osoby podejmuj\u0105ce prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105cych dzieci do lat 3, Osoby zatrudnione i wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3, Osoby, kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3. Projekt polega na utworzeniu 24 miejsc w nowopowsta\u0142ym \u017c\u0142obku. Projekt realizowany od 1.03.2019 do 30.11.2020 w gminie Ha\u017clach.", "BENEFICJENT": "\"PUBLISHER-INNOWACJE\" EMILIA GIBIEC", "TYTUL": "Promyk S\u0142o\u0144ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "670101.05", "WARTOSC": "1545545.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Ha\u017clachu przy ulicy Ko\u015bcielnej 2. W zwi\u0105zku z planowanym przedsi\u0119wzi\u0119ciem termomodernizacyjnym przewiduje si\u0119 zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 u\u017cytkow\u0105 oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, co pozwoli na uzyskanie znacznych oszcz\u0119dno\u015bci zwi\u0105zanych z ogrzewaniem (budynek nadal b\u0119dzie ogrzewany gazem ziemnym). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej ww. budynku poprzez ograniczenie zapotrzebowania na energi\u0119. Przedsi\u0119wzi\u0119cie spe\u0142nia warunki ustawowe - oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania ciep\u0142a wyniesie 64,1% czyli powy\u017cej 30%.", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u017bLACH", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej plac\u00f3wek o\u015bwiatowych Gminy Ha\u017clach - etap I (SP Ha\u017clach)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "660087.01", "WARTOSC": "776572.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Celem projektu jest: Wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 35 dzieci (19 M, 16 K) w tym 3 dzieci niepe\u0142nosprawnych (2 M, 1 K) na terenie gminy Ha\u017clach, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 35 dzieci (19 M, 16 K) w tym 3 dzieci niepe\u0142nosprawnych (2 M, 1 K) w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 3 nauczycieli (3 K) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 12 miesi\u0119cy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, ich kadra pedagogiczna oraz przedszkole. W projekcie przewidziano utworzenie 35 miejsc wychowania przedszkolnego, zaj\u0119cia dodatkowe dla 35 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 3 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.05.2018 do 31.08.2019 roku na terenie gminy Ha\u017clach.", "BENEFICJENT": "\"PUBLISHER-INNOWACJE\" EMILIA GIBIEC", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 dla niepowtarzalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "555681.76", "WARTOSC": "653743.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Ha\u017clach nale\u017c\u0105cej do Subregionu Pd. Dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca wychowania przedszkolnego dla 34 dzieci (18 M, 16 K), w tym 5 miejsc dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. W ramach proj. prowadzone b\u0119d\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 187 dzieci (97M, 90K) z 4 OWP w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz 11 (11 K) nauczycieli wych. przedszk. podniesie swoje kompetencje. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszk., dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, nauczyciele wychowania przedszk. oraz 4 OWP. Proj. b\u0119dzie realizowany od 1.07.2016r. do 31.08.2017r. w 4 OWP w Gminie Ha\u017clach: - Przedszkole w Ko\u0144czycach Wielkich (ul. Szkolna 5), - Przedszkole w Pogwizdowie (ul. Ko\u015bcielna 21), - Oddz. Przedszk. przy Szkole Podstawowej w Ha\u017clachu (ul. Ko\u015bcielna 2), - Oddz. Przedszk. przy Szkole Podstawowej w Zamarskach (ul. Szkolna 1).", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u017bLACH", "TYTUL": "Upowszechnianie edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Ha\u017clach - zwi\u0119kszenie liczby miejsc w przedszkolach w Ko\u0144czycach Wielkich i Pogwizdowie oraz oddzia\u0142ach przedszkolnych w Szkole Podstawowej w Ha\u017clachu i Zamarskach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "387553.20", "WARTOSC": "455944.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 24 dzieci (11 K, 13 M) w tym 3 dzieci niepe\u0142nosprawnych (1 K, 2 M) na terenie gminy Ha\u017clach, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjnych 24 dzieci (11 K, 13 M) w tym 3 dzieci niepe\u0142nosprawnych (1 K, 2 M) w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, prace adaptacyjne, doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 4 nauczycieli (4 K) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 15 miesi\u0119cy od 1 czerwca 2020 roku do 31 sierpnia 2021 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, ich kadra pedagogiczna oraz przedszkole. W projekcie przewidziano utworzenie 24 miejsc wychowania przedszkolnego, zaj\u0119cia dodatkowe dla 24 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 4 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.06.2020 roku do 31.08.2021 roku na terenie gminy Ha\u017clach.", "BENEFICJENT": "\"PUBLISHER-INNOWACJE\" EMILIA GIBIEC", "TYTUL": "Odyseja umys\u0142\u00f3w - nowy oddzia\u0142 w Przedszkolu Zaj\u0105czek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-12-28", "DOFINANSOWANIE": "370285.01", "WARTOSC": "437925.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w o\u015bwiatowych w Gminie Ha\u017clach \u2013 Gimnazjum w Pogwizdowie oraz hali sportowej z zapleczem nale\u017c\u0105cej do Szko\u0142y Podstawowej. W zwi\u0105zku z planowanym przedsi\u0119wzi\u0119ciem termomodernizacyjnym przewiduje si\u0119 zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 u\u017cytkow\u0105 oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, co pozwoli na uzyskanie znacznych oszcz\u0119dno\u015bci zwi\u0105zanych z ogrzewaniem (budynki nadal b\u0119d\u0105 ogrzewane gazem ziemnym z sieci). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej ww. budynk\u00f3w poprzez ograniczenie zapotrzebowania na energi\u0119. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych zosta\u0142 przedstawiony w punkcie \u201eStan projektowany\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u017bLACH", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej plac\u00f3wek o\u015bwiatowych Gminy Ha\u017clach \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "363087.70", "WARTOSC": "427162.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci 20 os\u00f3b starszych (12K, 8M) w Gminie Ha\u017clach poprzez utworzenie Klubu Seniora oraz rozw\u00f3j us\u0142ug mieszkalnictwa wspomaganego poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug \u015bwiadczonych w mieszkaniach chronionych dla 4 os\u00f3b (2K, 2M) z terenu Gminy Ha\u017clach, w okresie od 1 stycznia 2021 roku do 31 grudnia 2021 roku. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 20 os\u00f3b (12K, 8M), kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 60 rok \u017cycia, zamieszkuj\u0105ce na terenie Gminy Ha\u017clach oraz 4 osoby (2K, 2M) z terenu Gminy Ha\u017clach, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na trudn\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105, wiek, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 albo chorob\u0119 potrzebuj\u0105 wsparcia w funkcjonowaniu w codziennym \u017cyciu, ale nie wymagaj\u0105 us\u0142ug w zakresie \u015bwiadczonym przez jednostk\u0119 ca\u0142odobowej opieki. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 stycznia 2021 roku do 31 grudnia 2021 roku, na terenie Gminy Ha\u017clach.", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u017bLACH", "TYTUL": "Druga m\u0142odo\u015b\u0107 senior\u00f3w w Gminie Ha\u017clach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2015-12-28", "DOFINANSOWANIE": "311931.65", "WARTOSC": "381694.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest termomodernizacja budynku Gimnazjum w Ko\u0144czycach Wielkich przy ulicy Szkolnej 1. W zwi\u0105zku z planowanym przedsi\u0119wzi\u0119ciem termomodernizacyjnym przewiduje si\u0119 zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 u\u017cytkow\u0105 oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, co pozwoli na uzyskanie znacznych oszcz\u0119dno\u015bci zwi\u0105zanych z ogrzewaniem (budynek nadal b\u0119dzie ogrzewany gazem ziemnym). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej ww. budynku poprzez ograniczenie zapotrzebowania na energi\u0119. Przedsi\u0119wzi\u0119cie spe\u0142nia warunki ustawowe - oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania ciep\u0142a wyniesie 31,99 % czyli powy\u017cej 30%.", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u017bLACH", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej plac\u00f3wek o\u015bwiatowych Gminy Ha\u017clach - etap III (Gimnazjum Ko\u0144czyce Wlk)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "270186.63", "WARTOSC": "317866.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w szkole podstawowej w Ha\u017clachu. Projekt obejmie uczni\u00f3w(57 dz i 59 ch) i nauczycieli(10 K) SP w Ha\u017clachu. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce konsultacje z rodzicami uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt obejmuje organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych, warsztaty i ko\u0142a zainteresowa\u0144. Ponadto zaplanowano zaj\u0119cia prowadzone metod\u0105 eksperymentu, a tak\u017ce zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Uzupe\u0142nieniem projektu jest zakup pomocy dydaktycznych na zaj\u0119cia, oraz wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu TIK. Planuje si\u0119 tak\u017ce szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje nauczycieli. Projekt zak\u0142ada wykorzystanie systemu chmurowego do wdro\u017cenia nowoczesnych metod i form nauczania(m.in. nauczanie mieszane) w celu maksymalizacji rezultat\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie wzrost poziomu kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, ich wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, a tak\u017ce doposa\u017cenie szko\u0142y. Okres realizacji: 02.09.2019-30.06.2020 r. Miejsce realizacji: Ha\u017clach", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u017bLACH", "TYTUL": "Edukacja dla przysz\u0142o\u015bci - rozw\u00f3j jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w SP w Ha\u017clachu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-14", "DATA_START": "2016-05-06", "DOFINANSOWANIE": "143009.07", "WARTOSC": "878974.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych, w tym wypadku Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Ko\u0144czycach Wielkich poprzez zakup nowego, ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego. Samoch\u00f3d ten pos\u0142u\u017cy do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych. W swojej jednostce Stra\u017c Po\u017carna posiada wys\u0142u\u017cony, wyeksploatowany samoch\u00f3d , kt\u00f3ry pochodzi z lat 90 ubieg\u0142ego wieku. Jego awaryjno\u015b\u0107 oraz stan techniczny jest niedopuszczalny przy tak odpowiedzialnej s\u0142u\u017cbie jak\u0105 jest prowadzenie akcji ratowniczo-ga\u015bniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof . W zwi\u0105zku z tym przes\u0105dzona jest zasadno\u015b\u0107 zakupu nowego wozu stra\u017cackiego, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zapobieganiu niebezpiecze\u0144stw kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych.", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u017bLACH", "TYTUL": "Zakup wozu ratowniczo-ga\u015bniczego dla OSP Ko\u0144czyce Wielkie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4699193.20", "WARTOSC": "5528462.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt PCPR w partnerstwie z gminami powiatu jest odpowiedzi\u0105 na problemy spo\u0142eczne i zawodowe klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. Jest sp\u00f3jny ze \"Strategi\u0105 rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych w powiecie cieszy\u0144skim na lata 2007-2020\" oraz wpisuje si\u0119 w cele i zadania \"Powiatowego programu dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b nps na lata 2013-2017\". Projekt b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do zmniejszenia zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, ich aktywizacj\u0119 w wielu dziedzinach \u017cycia. B\u0119dziemy si\u0119 skupia\u0107 na kompleksowych dzia\u0142aniach na rzecz indywidualnych os\u00f3b, by zdobyli przekonanie, \u017ce przede wszystkim praca pomaga w samorozwoju i daje poczucie spe\u0142nienia. Realizacja projektu ma wp\u0142yn\u0105\u0107 po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c na otoczenie os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. Na \u017cadnym etapie realizacji projektu nie pojawi\u0105 si\u0119 nier\u00f3wno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w ca\u0142o\u015bci na terenie powiatu cieszy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywny powiat cieszy\u0144ski - program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w obszarze pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "139466.93", "WARTOSC": "164078.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d dzieci 3-4 letnich, w Gminie Ha\u017clach nale\u017c\u0105cej do Subregionu Pd. Proj. przewiduje zwi\u0119kszenie liczby miejsc i utworzenie nowego oddzia\u0142u, dla dzieci 3-4 letnich, w publicznym Przedszkolu w Pogwizdowie - rozbudowanym w ramach proj. pn. \u201eRozbudowa przedszkola w Pogwizdowie\u201d, z\u0142o\u017conym do oceny w ramach RPO Woj. \u015al\u0105skiego na lata 2014-2020 (EFRR). Dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca wychowania przedszkolnego dla 25 dzieci (13M, 12K), w tym jedno dla dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. W ramach proj. prowadzone b\u0119d\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 30 dzieci (16M, 14K) z Przedszkola w Pogwizdowie w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w. Gr. docelowa: dzieci w wieku przedszk., dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia spec., nauczyciele oraz przedszkole. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.07.2018r. do 31.08.2019r. w publ. Przedszkolu w Pogwizdowie.", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u017bLACH", "TYTUL": "Upowszechnianie edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Ha\u017clach - utworzenie nowego oddzia\u0142u w rozbudowywanym przedszkolu w Pogwizdowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-11-13", "DOFINANSOWANIE": "86635.59", "WARTOSC": "721042.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych, w tym wypadku Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Pogwizdowie poprzez zakup nowego, \u015bredniego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego. Samoch\u00f3d ten pos\u0142u\u017cy do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych. W swojej jednostce Stra\u017c Po\u017carna posiada wys\u0142u\u017cony, wyeksploatowany samoch\u00f3d , kt\u00f3ry pochodzi z lat 82 ubieg\u0142ego wieku. Jego awaryjno\u015b\u0107 oraz stan techniczny jest niedopuszczalny przy tak odpowiedzialnej s\u0142u\u017cbie jak\u0105 jest prowadzenie akcji ratowniczo-ga\u015bniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. W zwi\u0105zku z tym przes\u0105dzona jest zasadno\u015b\u0107 zakupu nowego wozu stra\u017cackiego, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zapobieganiu niebezpiecze\u0144stw kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych.", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u017bLACH", "TYTUL": "Zakup wozu ratowniczo-ga\u015bniczego dla OSP Pogwizd\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358117.81", "WARTOSC": "421315.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 36 os\u00f3b (26K,10M), w tym 16 os\u00f3b (12K,4M) wymagaj\u0105cych opieki \u015brodowiskowej w tym po 65 r.z\u0307., oraz 18 opiekun\u00f3w tych os\u00f3b (16K,2M) z terenu powiatu cieszy\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zdrowotnych i opieki \u015brodowiskowej ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania i stanu zdrowia os\u00f3b 65+ oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z otoczenia. Projekt zak\u0142ada utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi rehabilitacji medycznej i psychofizycznej poprzedzone diagnoza\u0328 i tworzeniem Indywidualnego Programu Leczenia Rehabilitacyjnego, zak\u0142ada organizacje\u0328 opieki \u015brodowiskowej (w tym specjalistycznej) oraz wielowymiarowe wsparcie os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja: 01.09.2019-30.08.2020.", "BENEFICJENT": "SEDNA-MED MATEUSZ MALINOWSKI", "TYTUL": "Domowy O\u015brodek Rehabilitacji \u015arodowiskowej - indywidualny program leczenia rehabilitacyjnego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu cieszy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-13", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "162229.92", "WARTOSC": "190858.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePlaneta Maluch\u00f3w\u201d jest zapewnienie r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego oraz prawa do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, a tym samym zatrudnienie, powr\u00f3t do zatrudnienia lub utrzymanie zatrudnienia przez 8 os\u00f3b (7K,1M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Cieszyn i okolice. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 8 nowych miejsc w Niepublicznym \u017b\u0142obku Angloj\u0119zycznym The Oxford Kids. Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.09.2019 do 13.09.2020.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA KASPRZYCKA", "TYTUL": "Planeta Maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 583930.32}, {"name": "Biblioteki", "value": 345756.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 220525.77000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 196040.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 181234.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 139259.03}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 128430.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 123875.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 88039.23999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 74271.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44999.770000000004}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 13635.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 4498.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1683.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 114.11}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2654033.86}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 388319.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 202560.03}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 99199.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 57951.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49237.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43490.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25327.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7104.3}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 16.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2569228.18}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 668675.88}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 576514.83}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 425899.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 303070.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85821.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39057.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 659424.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 636991.1699999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 612404.18}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 381337.37}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 336350.84}, {"name": "Gimnazja", "value": 74163.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54943.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1432162.1500000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1414893.0800000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1395462.8299999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 893113.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 713283.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 537227.6900000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 479288.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 263898.46}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 257931.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 211821.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 211330.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 140037.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 104608.13999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 76093.44}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 72816.23}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 72688.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 65077.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 63615.94}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 55311.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52891.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34468.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30978.489999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 29759.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27796.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 26994.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24380.54}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23832.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 21552.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16201.18}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12183.08}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12173.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11674.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10139.96}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9316.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6412.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5425.540000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5006.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4881.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4514.139999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4052.0699999999997}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3253.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2800.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1792.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1440.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1023.32}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 489.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 315.23}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 128.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 102.76}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 93.27}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11.59}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8129497.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3000075.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 2138889.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 974535.64}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 677613.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 599259.03}, {"name": "Gimnazja", "value": 582995.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 449397.48999999993}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 278081.82999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 269063.49}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 251628.11}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 121588.09000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 108208.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 82617.48000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 69494.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50260.240000000005}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 43396.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18281.48}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9333.73}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9328.86}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8291.119999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4048.25}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1710.5}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 792.9300000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 281.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Biblioteki", "value": 1915698.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53304.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 25000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 56211.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 45752.26}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1617.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 834.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 9921.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2691.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1175.02}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 392.53000000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 131879.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102902.18999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 22995.96}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 16427.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13898.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12170.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7757.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4298.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 4232.52}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9136411.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2560017.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 448100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 350464.14}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 122387.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 94199.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 92746.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 72412.64}, {"name": "Gimnazja", "value": 31646.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29234.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25343.55}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23450.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23144.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18200.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17521.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13368.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12356.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10720.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8592.91}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3031.39}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2946.19}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2054.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 300.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 249.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 46733.27}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 1732.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 305.75}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 949686.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 705013.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 162640.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 128875.85}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 128430.22}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 49497.770000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 47035.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15000.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 114.11}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2753233.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 388319.4}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 260511.78}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 92727.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25327.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7104.3}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 16.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2569228.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 971746.74}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 576514.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 425899.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 85821.97}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39057.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 711154.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 659424.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 612404.18}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 381337.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 336350.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54943.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3407289.4099999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2162300.35}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1398716.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 691120.77}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 401504.98000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 211957.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 211821.62}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 154391.08}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 84792.35}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 43161.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30702.78}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 27309.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12132.13}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9547.57}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12957711.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3252984.36}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 677613.43}, {"name": "Rodzina", "value": 460938.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 278081.82999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 108208.27}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50260.240000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 43396.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20373.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18281.48}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8291.119999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7200.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2528.25}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1915698.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 53304.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 25000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 101963.37000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1617.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 834.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12613.000000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1175.02}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 392.53000000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 251830.88000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16427.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5946.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13898.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12170.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11990.12}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4298.4}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12144528.829999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 535666.3099999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 198104.40999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 157451.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41650.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20949.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 300.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 249.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 46733.27}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1732.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 305.75}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1861.876864723469, "v": "19,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.94, "v_pc": "1861,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1089.9737845665172, "v": "11,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 310.03404708520173, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.65}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 174.7566900224215, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.38}, {"name": "Gimnazja", "value": 94.67753176382661, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 82.4499635650224, "v": "882,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 58.66981782511212, "v": "628,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 16.488052130044842, "v": "176,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13.082706464872945, "v": "140,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.628957399103138, "v": "103,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.947993273542601, "v": "74,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.167320627802691, "v": "55,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1197.4425252242154, "v": "12,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.11, "v_pc": "1197,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 867.1367460762332, "v": "9,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 267.08154334828106, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48.862089872944686, "v": "523,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 7.108878923766817, "v": "76,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6.079780455904335, "v": "65,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.0906950672645739, "v": "11,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0827914798206278, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 159.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 490.52519245142, "v": "5,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.46, "v_pc": "490,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 466.6198449177877, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.12}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 12.30227952167414, "v": "131,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11.603068011958147, "v": "124,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 383.1798047458894, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.39, "v_pc": "383,18 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 331.46709828101643, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28.449176943198804, "v": "304,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.42}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.571054745889384, "v": "134,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.446040732436473, "v": "79,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.2464340433482812, "v": "34,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 320.5690676382661, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 264.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18, "v_pc": "320,57 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "54.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "230.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 320.5690676382661, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 264.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 267.6929484304933, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.16, "v_pc": "267,69 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 211.27195440956652, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 134.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.92}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 54.55253363228699, "v": "583,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.37}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.8684603886397608, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 253.39889480568013, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.89, "v_pc": "253,40 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 143.92938807922275, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 56.02110799701047, "v": "599,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.1}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 44.77654708520179, "v": "479,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.671851644245143, "v": "92,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 123.71616405082214, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38, "v_pc": "123,72 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73.26948150224216, "v": "784,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.22}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24.096707772795217, "v": "257,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8.67426943198804, "v": "92,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.01}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 6.77700485799701, "v": "72,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.1203288490284007, "v": "33,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.5967862481315396, "v": "27,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1.6955474588938715, "v": "18,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1.636939461883408, "v": "17,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.2499981315396114, "v": "13,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.59910033632287, "v": "6,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 91.48786528400598, "v": "979,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76, "v_pc": "91,49 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 75.42664237668161, "v": "807,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.712571935724963, "v": "146,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.98}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1.4013452914798206, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.9473056801195814, "v": "10,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 86.90311192077728, "v": "930,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 336.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67, "v_pc": "86,90 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85.84535407324366, "v": "918,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 346.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.78}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.4671150971599402, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.4560809043348281, "v": "4,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1520.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.13456184603886398, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46.523090433482814, "v": "497,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89, "v_pc": "46,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "70.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.8977139387145, "v": "341,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.56}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 14.625376494768311, "v": "156,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.43}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29.069785127055304, "v": "311,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "29,07 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 28.003993834080717, "v": "299,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.8983772421524663, "v": "9,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.16741405082212257, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13.351978699551571, "v": "142,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,35 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11.793581838565025, "v": "126,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.32}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.138180119581465, "v": "12,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.4202167414050822, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.68634715994021, "v": "71,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,69 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.5299757100149476, "v": "37,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 52.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.9508408071748877, "v": "31,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.13}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2055306427503737, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4.365963191330343, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,37 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 4.365963191330343, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.2240143871449924, "v": "34,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,22 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.1945646487294463, "v": "34,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.08}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.02944973841554559, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.07473841554559044, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.07473841554559044, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}