{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Strumie\u0144", "kod_gus": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": 13049, "budzet": {"dochody": "64,42 mln z\u0142", "wydatki": "60,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,62 mln z\u0142", "wydatki": "1,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.166987449999936}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.166987449999936}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8407854299999923}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8407854299999923}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.24413377999994904}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.24413377999994904}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.5654824799999743}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.5654824799999743}], "dochod_ue": "1,62 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "29,90 mln z\u0142", "gmina_pc": "2291.1 z\u0142", "powiat": "5,87 mln z\u0142", "powiat_pc": "449.9 z\u0142", "wojewodztwo": "19,97 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "67,75 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "483,36 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "261140063.83", "WARTOSC": "473124732.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 odcink\u00f3w linii kolejowych, \u0142\u0105cz\u0105cych bezpo\u015brednio ze sob\u0105 dwa ci\u0105gi TEN-T, to jest E65/C-E65 i E59/C-E59. Jest zlokalizowany w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, na obszarze Rybnickiego Okr\u0119gu W\u0119glowego, i jest istotnym elementem zar\u00f3wno lokalnej, jak i europejskiej infrastruktury kolejowej w Polsce. Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 (przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w technicznych) na nw. odcinkach linii kolejowych (wszystkie odcinki s\u0105 liniami zelektryfikowanymi): -nr 691 odcinek N\u0119dza Wie\u015b\u2013Turze, od km (-0,011) do km 1,474 o d\u0142ugo\u015bci 1,485 km; -nr 140 odcinek N\u0119dza\u2013N\u0119dza Wie\u015b\u2013Sumina, od km 57,764 do km 67,862 o d\u0142ugo\u015bci 10,098 km (odcinek jest obj\u0119ty umow\u0105 AGTC); -nr 173 odcinek Rybnik\u2013Sumina, od km (-0,500) do km 13,353 o d\u0142ugo\u015bci 13,853 km; -nr 148 odcinek Rybnik\u2013\u017bory, od km 21,873 do km 35,980 o d\u0142ugo\u015bci 14,107 km (odcinek nale\u017cy do sieci kompleksowej TEN-T i jest obj\u0119ty umow\u0105 AGCT); -nr 159 odcinek \u017bory\u2013Studzionka, od km 12,800 do km 24,444 o d\u0142ugo\u015bci 11,644 km; -nr 689 odcinek Studzionka\u2013D\u0119bina, od km 0,000 do km 2,507 o d\u0142ugo\u015bci 2,507 km; -nr 157 odcinek D\u0119bina\u2013Chybie, od km 2,390 do km 8,600 o d\u0142ugo\u015bci 6,210 km; Vmax - poci\u0105gi pasa\u017cerskie i towarowe 100 km/h (na LK 140 odcinek N\u0119dza\u2013N\u0119dza Wie\u015b - 80 km/h, LK 691 - 60 km/h), dopuszczalny nacisk na o\u015b 221 kN \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kolejowych obj\u0119tych projektem wynosi 59,904 km ( tym 14,107 km stanowi sie\u0107 kompleksow\u0105 TEN-T) W ramach zakresu rzeczowego Projektu planuje si\u0119 remont/przebudow\u0119 16 wiadukt\u00f3w, 14 most\u00f3w i 1 k\u0142adki dla pieszych (\u0142\u0105cznie 31 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych). Projekt obejmuje przystosowanie peron\u00f3w (19 szt.) do potrzeb obs\u0142ugi os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119 na 5 stacjach i 5 przystankach osobowych oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na 5 przejazdach kolejowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na liniach kolejowych nr 140, 148, 157, 159, 173, 689, 691 na odcinku Chybie \u2013 \u017bory \u2013 Rybnik \u2013 N\u0119dza/Turze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 956.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7494675.47", "WARTOSC": "9448788.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie systemu autonomicznego l\u0105dowania samolotu bezpilotowego w nieznanych warunkach terenowych na podstawie danych wizyjnych. System b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 na tle dotychczas stosowanych system\u00f3w l\u0105dowa\u0144 trzema zasadniczymi cechami: 1. umo\u017cliwienie autonomicznego l\u0105dowania w dowolnym, nieznanym terenie \u2013 zostanie to uzyskane przez przeprowadzenie wst\u0119pnego rozpoznania przez system warunk\u00f3w terenowych i wytypowanie powierzchni najkorzystniejszej do przyziemienia, 2. uniezale\u017cnienie si\u0119 od dodatkowej, naziemnej infrastruktury zmniejszaj\u0105cej operatywno\u015b\u0107 \u2013 ca\u0142o\u015b\u0107 systemu b\u0119dzie zamontowana na p\u0142atowcu: zesp\u00f3\u0142 sensor\u00f3w, system analizy obrazu, system autonomicznego sterowania, 3. uzyskanie wysokiej skuteczno\u015bci l\u0105dowania, a tym samym minimalizacji uszkodze\u0144 statku powietrznego i wyposa\u017cenia \u2013 system odwzorowania terenu skutecznie zinterpretuje podczas l\u0105dowania warunki terenowe, przeszkody, ruchome obiekty i dzi\u0119ki integracji z systemem autonomicznego sterowania skutecznie wspomo\u017ce nawigacj\u0119 statku powietrznego i unikanie przeszk\u00f3d. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, kt\u00f3re podzielono na 4 etapy. W pierwszym etapie prowadzone b\u0119d\u0105 badania w zakresie podniesienia mo\u017cliwo\u015bci manewrowych samolotu bezpilotowego w konfiguracji do l\u0105dowania. W drugim etapie przeprowadzone zostan\u0105 analizy i symulacje wybranych algorytm\u00f3w pod k\u0105tem wykorzystania w sk\u0142adowej systemu odpowiedzialnej za wizyjny nadz\u00f3r procesu automatycznego l\u0105dowania. Etap ten zostanie zrealizowany przy wsp\u00f3\u0142pracy jednostki naukowej specjalizuj\u0105cej si\u0119 w analizach wizyjnych. Trzeci etap zostanie po\u015bwi\u0119cony na badania nad synchronizacj\u0105 sk\u0142adowych systemu opracowanych we wcze\u015bniejszych etapach. Jednocze\u015bnie prowadzone b\u0119d\u0105 testy rozwi\u0105zania (etap 4) maj\u0105ce charakter prac rozwojowych. Po zako\u0144czeniu projektu B+R nowy system zostanie wdro\u017cony do dzia\u0142alno\u015bci wnioskodawcy i sprzedawany jako wyposa\u017cenie system\u00f3w bezpilotowych.", "BENEFICJENT": "SZENDER MARCIN MSP", "TYTUL": "System autonomicznego l\u0105dowania samolotu bezpilotowego w nieznanych warunkach terenowych na podstawie danych wizyjnych oraz Amortyzacja wyposa\u017cenia mobilnej stacji naziemnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 574.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5895414.00", "WARTOSC": "7683618.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X). Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach projektu zaplanowano stworzenie wysoce zautomatyzowanego, powietrznego systemu do pozyskiwania danych (obrazowych, video, lidarowych), dla cel\u00f3w paszportyzacji, monitorowania, dokumentowania i oceny stanu technicznego infrastruktury linii i s\u0142up\u00f3w elektroenergetycznych \u015brednich i wysokich napi\u0119\u0107 (z potencjalnym rozszerzeniem na linie niskiego napi\u0119cia). Dane te s\u0105 u\u017cywane przez operator\u00f3w oraz dystrybutor\u00f3w energii wysokich i \u015brednich napi\u0119\u0107, kt\u00f3rzy corocznie przeprowadzaj\u0105 inspekcj\u0119 stanu technicznego urz\u0105dze\u0144, celem wykrycia miejsc ewentualnych uszkodze\u0144 oraz zaplanowania czynno\u015bci naprawczych i konserwacyjnych. Dostarczanie tych danych, a cz\u0119sto ich analiza zlecana jest podmiotom zewn\u0119trznym. Kluczowymi elementami systemu b\u0119d\u0105: modu\u0142 sensor\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych pozyskiwaniu, sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 ze skanera lotniczego (pozyskiwanie chmur punkt\u00f3w), kameryfotogrametrycznej, kamer inspekcyjnych RGB oraz IR termo modu\u0142 sterowania zestawem sensor\u00f3w, obejmuj\u0105cy tak\u017ce funkcje kontroli pozyskiwanych danych modu\u0142 detekcji s\u0142up\u00f3w, kt\u00f3ry na podstawie danych obrazowych z kamery RGB rozpozna lokalizacj\u0119 s\u0142upa energetycznego i poda niezb\u0119dne parametry dla modu\u0142u steruj\u0105cego zestawem sensor\u00f3w pozyskuj\u0105cym dane B\u0119dzie to pierwszy system pozwalaj\u0105cy na zaawansowan\u0105 detekcj\u0119 obiekt\u00f3w w locie w zr\u00f3\u017cnicowanych warunkach. Istniej\u0105ce systemy wykrywaj\u0105ce obraz s\u0105 w stanie rozpoznawa\u0107 obiekty o \u015bci\u015ble okre\u015blonym kszta\u0142cie, w sytuacji zapewnienia sta\u0142ych odleg\u0142o\u015bci oraz jednorodnych warunk\u00f3w zewn\u0119trznych. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 5 zada\u0144.", "BENEFICJENT": "MSP INNTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zautomatyzowany powietrzny system inspekcji linii energetycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 451.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-04-26", "DOFINANSOWANIE": "674797.36", "WARTOSC": "1012090.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego przy ulicy G\u0142\u00f3wnej 62 w B\u0105kowie. Zakres prac termomodernizacyjnych obj\u0119tych przedsi\u0119wzi\u0119ciem przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: - docieplenie dachu wraz z remontem komin\u00f3w, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, - wymiana orynnowania, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - instalacja odgromowa, - wymiana instalacji C.O. wraz z niezb\u0119dnymi robotami budowlanymi po wymianie instalacji, - przebudowa uk\u0142adu kot\u0142owni (bez wymiany kot\u0142a) wraz z monta\u017cem pomp ciep\u0142a. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej poprzez dzia\u0142ania termomodernizacyjne. Dzia\u0142ania podj\u0119te przez Beneficjenta przyczyni\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zmniejszenia poboru energii cieplnej, a tym samym poprawy \u015brodowiska naturalnego. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a realny wp\u0142yw na podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku przez jego wychowank\u00f3w oraz pracownik\u00f3w. Realizacja zadania nast\u0105pi w 2017 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA STRUMIE\u0143", "TYTUL": "Termomodernizacja Zespo\u0142u Szkolno - Przedszkolnego w B\u0105kowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-09-19", "DOFINANSOWANIE": "511165.56", "WARTOSC": "832576.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno - Przedszkolnego przy ulicy Bielskiej 36 w Zab\u0142ociu. Zakres prac termomodernizacyjnych przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: - docieplenie dach\u00f3w, strop\u00f3w i stropodach\u00f3w, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - wymiana obr\u00f3bek blacharskich, - wymiana instalacji odgromowej, - przebudowa instalacji C.O., - przebudowa uk\u0142adu kot\u0142owni wraz z monta\u017cem pomp ciep\u0142a (wymiana inst. gazowej prowadzonej do kot\u0142owni w celu pod\u0142\u0105czenia nowego kot\u0142a gazowego), - przebudowa uk\u0142adu pom. wraz z wykonaniem wewn\u0119trznej linii zasil. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej poprzez dzia\u0142ania termomodernizacyjne. Dzia\u0142ania podj\u0119te przez Beneficjenta przyczyni\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zmniejszenia poboru energii cieplnej, a tym samym poprawy \u015brodowiska naturalnego. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku przez jego wychowank\u00f3w oraz pracownik\u00f3w. Lata realizacji: 2016-2017.", "BENEFICJENT": "GMINA STRUMIE\u0143", "TYTUL": "Termomodernizacja Zespo\u0142u Szkolno - Przedszkolnego w Zab\u0142ociu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-31", "DOFINANSOWANIE": "384218.70", "WARTOSC": "467422.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144", "OPIS": "Projekt polega na wymianie opraw lub \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a z tradycyjnych sodowych, na \u017ar\u00f3d\u0142a oparte o wysokosprawn\u0105 technologi\u0119 LED, zlokalizowanych na terenie Gminy Strumie\u0144. Zakres modernizacji zosta\u0142 ustalony na podstawie przeprowadzonych analiz istniej\u0105cych ci\u0105g\u00f3w o\u015bwietleniowych. Podstawowe kryterium doboru opraw przeznaczonych do modernizacji wynika\u0142o g\u0142\u00f3wnie z mo\u017cliwo\u015bci spe\u0142nienia wymaga\u0144 o\u015bwietleniowych ustanowionych norm\u0105 PN-EN 13201. Do modernizacji wyznaczono 198 istniej\u0105cych opraw o\u015bwietleniowych, zlokalizowanych na terenie Gminy Strumie\u0144. Aby spe\u0142ni\u0107 wymagania o\u015bwietleniowe konieczne by\u0142o dog\u0119szczenie o\u015bwietlenia w kilku obszarach (\u0142\u0105cznie zaplanowano dobudow\u0119 7 dodatkowych opraw na istniej\u0105cych s\u0142upach energetycznych). Ca\u0142o\u015b\u0107 zmodernizowanego o\u015bwietlenia wyposa\u017cona zostanie w indywidualne sterowniki pozwalaj\u0105ce na sterowanie czasem i moc\u0105 \u015bwiecenia ka\u017cdej z opraw za pomoc\u0105 centralnej aplikacji steruj\u0105cej. Komunikacja b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142a za pomoc\u0105 \u0142\u0105czno\u015bci GPRS.", "BENEFICJENT": "GMINA STRUMIE\u0143", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Strumie\u0144 w oparciu o wydajn\u0105 energetycznie technologi\u0119 LED", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-16", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "254575.00", "WARTOSC": "382985.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d Zakres projektu dotyczy zakup us\u0142ugi B+R, polegaj\u0105cej na opracowaniu nowej niskoemisyjnej komory spalania wraz z wymiennikiem ciep\u0142a do kot\u0142\u00f3w grzewczych na paliwa sta\u0142e. Przedmiotem projektu jest opracowanie nowej jednostki kot\u0142owej (o zbli\u017conych gabarytach i mocy) na bazie obecnie oferowanego przez firm\u0119 PPH Tekla Krzysztof Tekla kot\u0142a Draco (https://www.teklakotly.pl/pl/produkt/draco), spe\u0142niaj\u0105cego wymagania energetyczno-emisyjne na poziomie 5 klasy wg. Normy PN-EN 303\u20135:2012 oraz spe\u0142niaj\u0105cego wymogi Standardu Ecodesign. Ponadto, kocio\u0142 b\u0119d\u0105cy rezultatem projektu b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 si\u0119 : 1.co najmniej 20% redukcj\u0105 poziom\u00f3w emisyjnych przydomowego kot\u0142a w\u0119glowego na paliwo sta\u0142e (zw\u0142aszcza CO, NOx, OGC i py\u0142u) w odniesieniu do normy PN-EN 303\u20135:2012 2.co najmniej 2% wy\u017csz\u0105 sprawno\u015bci\u0105 w odniesieniu do normy PN-EN 303\u20135:2012 3.obni\u017conym poziomem emisji tlenk\u00f3w azotu, ditlenku siarki, tlenku w\u0119gla, py\u0142u a tak\u017ce metali ci\u0119\u017ckich, w tym rt\u0119ci, kadmu, a tak\u017ce WWA oraz zwi\u0105zk\u00f3w chloru i fluoru. Rezultatem projektu b\u0119dzie dokumentacja techniczna nowej niskoemisyjnej komory spalania wraz z wymiennikiem ciep\u0142a do kot\u0142\u00f3w grzewczych na paliwa sta\u0142e oraz raport z wynikami bada\u0144 oraz zestawieniami tabelarycznymi i graficznymi przebadanego prototypu kot\u0142a w obszarze uzyskanych parametr\u00f3w emisyjnych. Nowa jednostka kot\u0142owa zostanie opracowana na bazie obecnie oferowanego kot\u0142a Draco i b\u0119dzie stanowi\u0142a o ZNACZ\u0104CYM ULEPSZENIU dotychczasowego produktu. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej na poziomie krajowym.", "BENEFICJENT": "PPH TEKLA KRZYSZTOF TEKLA", "TYTUL": "Opracowanie nowej niskoemisyjnej komory spalania wraz z wymiennikiem ciep\u0142a do kot\u0142\u00f3w grzewczych na paliwa sta\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JANMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla JANMET Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "185882.25", "WARTOSC": "218685.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144", "OPIS": "Realizacja projektu \u201eOdyseja \u2013 przedszkolna przygoda\u201d przyczyni si\u0119 do wzrostu dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Strumie\u0144. G\u0142\u00f3wnym dzia\u0142aniem w projekcie jest utworzenie jedno-oddzia\u0142owego Przedszkola przy Niepublicznej Szkole Podstawowej Odyseja w Strumieniu. Dodatkowymi formami b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania obejmuj\u0105ce: wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy (Oddzia\u0142 przedszkolny czynny w godz. od 6,30 do 17,00) oraz wprowadzenie dodatkowej oferty zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, tj. zaj\u0119cia logopedyczne, rozwijaj\u0105ce uzdolnienia, zaj\u0119cia stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy - gimnastyka korekcyjna z rytmik\u0105, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne (zaj\u0119cia teatralne).Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.07.2016-31.08.2017,w tym \u015bwiadczenie us\u0142ug wychowania przedszkolnego dla 15 dzieci w wieku przedszkolnym b\u0119dzie prowadzone od 01.09.2016-31.08.2017.", "BENEFICJENT": "ODYSEJA STRUMIE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Odyseja-przedszkolna przygoda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4699193.20", "WARTOSC": "5528462.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt PCPR w partnerstwie z gminami powiatu jest odpowiedzi\u0105 na problemy spo\u0142eczne i zawodowe klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. Jest sp\u00f3jny ze \"Strategi\u0105 rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych w powiecie cieszy\u0144skim na lata 2007-2020\" oraz wpisuje si\u0119 w cele i zadania \"Powiatowego programu dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b nps na lata 2013-2017\". Projekt b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do zmniejszenia zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, ich aktywizacj\u0119 w wielu dziedzinach \u017cycia. B\u0119dziemy si\u0119 skupia\u0107 na kompleksowych dzia\u0142aniach na rzecz indywidualnych os\u00f3b, by zdobyli przekonanie, \u017ce przede wszystkim praca pomaga w samorozwoju i daje poczucie spe\u0142nienia. Realizacja projektu ma wp\u0142yn\u0105\u0107 po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c na otoczenie os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. Na \u017cadnym etapie realizacji projektu nie pojawi\u0105 si\u0119 nier\u00f3wno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w ca\u0142o\u015bci na terenie powiatu cieszy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywny powiat cieszy\u0144ski - program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w obszarze pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842631.44", "WARTOSC": "999800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 5 gminach: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin i Mszana, poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.09.2016 r. do 30.11.2017 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 84 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w Gminach: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana Zadanie 2. Doskonalenie kompetencji kadr Gmin: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klient\u00f3w w Urz\u0119dach Gmin: Strumie\u0144, Paw\u0142owice i Radlin. Zadanie 4. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w Gminach: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w oraz Mszana Zadanie 5. Doskonalenie kompetencji kadr Gmin: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Zadanie 6. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci, skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy, elektronizacji procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i ewidencji nieruchomo\u015bci oraz usprawnienia procesu wsp\u00f3\u0142pracy i kontroli zarz\u0105dc\u00f3w nieruchomo\u015bci w Gminie Radlin W wyniku realizacji projektu 5 jednostek samorz\u0105du terytorialnego wdro\u017cy rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "F5 KONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przyjazny e-urz\u0105d \u2013 podniesienie jako\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Gminach Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358117.81", "WARTOSC": "421315.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 36 os\u00f3b (26K,10M), w tym 16 os\u00f3b (12K,4M) wymagaj\u0105cych opieki \u015brodowiskowej w tym po 65 r.z\u0307., oraz 18 opiekun\u00f3w tych os\u00f3b (16K,2M) z terenu powiatu cieszy\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zdrowotnych i opieki \u015brodowiskowej ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania i stanu zdrowia os\u00f3b 65+ oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z otoczenia. Projekt zak\u0142ada utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi rehabilitacji medycznej i psychofizycznej poprzedzone diagnoza\u0328 i tworzeniem Indywidualnego Programu Leczenia Rehabilitacyjnego, zak\u0142ada organizacje\u0328 opieki \u015brodowiskowej (w tym specjalistycznej) oraz wielowymiarowe wsparcie os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja: 01.09.2019-30.08.2020.", "BENEFICJENT": "SEDNA-MED MATEUSZ MALINOWSKI", "TYTUL": "Domowy O\u015brodek Rehabilitacji \u015arodowiskowej - indywidualny program leczenia rehabilitacyjnego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu cieszy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-13", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "162229.92", "WARTOSC": "190858.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePlaneta Maluch\u00f3w\u201d jest zapewnienie r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego oraz prawa do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, a tym samym zatrudnienie, powr\u00f3t do zatrudnienia lub utrzymanie zatrudnienia przez 8 os\u00f3b (7K,1M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Cieszyn i okolice. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 8 nowych miejsc w Niepublicznym \u017b\u0142obku Angloj\u0119zycznym The Oxford Kids. Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.09.2019 do 13.09.2020.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA KASPRZYCKA", "TYTUL": "Planeta Maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "72345.62", "WARTOSC": "85112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w i komfortu pracy pracownik\u00f3w firmy Klimosz Sp. z o.o., z uwagi na identyfikacj\u0119 istotnych zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z wykonywan\u0105 prac\u0105 w obr\u0119bie zdrowia fizycznego i psychicznego. Projekt jest skierowany do pracownik\u00f3w zatrudnionych na podstawie umowy o prac\u0119 (min. 0,5 etatu) z r\u00f3\u017cnych grup pracowniczych, tj. osoby kieruj\u0105ce pracownikami, pracownicy obs\u0142uguj\u0105cy monitory ekranowe, monta\u017cy\u015bci, magazynierzy, kierowcy. Ch\u0119\u0107 poprawy wynika z przeprowadzonej analizy szkodliwych czynnik\u00f3w zdrowotnych w miejscu pracy. Zadania w projekcie: 1. Organizacja szkolenia dla pracownik\u00f3w 2. Doposa\u017cenie stanowisk pracy 3. Zakup \u015brodka trwa\u0142ego Okres realizacji projektu: I-VI 2019. Projekt b\u0119dzie realizowany w siedzibie Wnioskodawcy oraz sklepach detalicznych na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, tj. \u017bory, Brenna, Zab\u0142ocie, Racib\u00f3rz, Golesz\u00f3w. Wnioskodawca osi\u0105gnie zaplanowane wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 35", "BENEFICJENT": "\"KLIMOSZ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Doposa\u017cenie stanowisk pracy i organizacja szkolenia dla pracownik\u00f3w firmy w celu eliminacji szkodliwych czynnik\u00f3w zdrowotnych wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 i d\u0142ugo\u015b\u0107 pozostania w zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1671.006080925742, "v": "21,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1671,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 912.7548869645186, "v": "11,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 344.644802666871, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 135.0056931565637, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 111.27791784811095, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 167.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 77.69186757605947, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 30.851419265844125, "v": "402,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 21.04549773929037, "v": "274,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.656596674074642, "v": "178,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12.566645719978542, "v": "163,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 254.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.288649704958233, "v": "108,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.22210360947199, "v": "42,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1312.0276542263778, "v": "17,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1312,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 963.3342455360564, "v": "12,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 286.94232814775074, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48.32336117710169, "v": "630,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5.586634991187064, "v": "72,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 219.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5.258344700743352, "v": "68,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.8570679745574374, "v": "24,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.6295103073032416, "v": "8,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09616139167752318, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 236.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 401.3790650624569, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "401,38 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 310.94829335581267, "v": "4,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58.32803969652846, "v": "761,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 14.695447160701969, "v": "191,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7.02476051804736, "v": "91,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5.945155184305311, "v": "77,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.437369147061077, "v": "57,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 326.5083416353744, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "326,51 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 124.8417035788183, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 107.78908881906658, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 63.96445781285922, "v": "834,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10.881957238102537, "v": "142,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 9.663304467775308, "v": "126,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.8062939688865045, "v": "88,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 681.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2.56153574986589, "v": "33,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 245.48140087363018, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "245,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 203.85712774925284, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 27.974194191125758, "v": "365,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.5841014637136945, "v": "85,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4.784427925511533, "v": "62,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2.2815495440263622, "v": "29,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1002.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 181.9434830255192, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "181,94 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59.548461184765124, "v": "777,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48.519566250287376, "v": "633,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 24.953205609625257, "v": "325,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 14.807548471147216, "v": "193,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11.46229596137635, "v": "149,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10.639467392137329, "v": "138,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9.008648938615984, "v": "117,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1.9946126139934095, "v": "26,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.7797739290367078, "v": "10,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.22990267453444707, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 135.89152655375892, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "135,89 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 93.79210437581425, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 40.048494137481796, "v": "522,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0509280404628707, "v": "26,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 134.45396122308222, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "134,45 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 114.62154724499962, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.943318261935781, "v": "142,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8.889095716146832, "v": "115,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 77.83455130661353, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "77,83 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 74.67157789868956, "v": "974,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.7943750478963905, "v": "23,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.7663422484481569, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.6022561115794314, "v": "7,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 285.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41.07102766495517, "v": "535,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,07 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26.892181010039085, "v": "350,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6.346130737987584, "v": "82,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4.053882289830638, "v": "52,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.7788336270978617, "v": "49,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38.00529542493678, "v": "495,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,01 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "75.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 21.305791248371523, "v": "278,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.699504176565252, "v": "217,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 36.21730247528546, "v": "472,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "36,22 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "65.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.287988351597825, "v": "290,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11.366857996781363, "v": "148,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 486.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 1.615755996628094, "v": "21,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.9467001302781822, "v": "12,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26.100833780366315, "v": "340,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,10 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21.265432600199244, "v": "277,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3.3577025059391525, "v": "43,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1.2098245076251053, "v": "15,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.2678741666028048, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 18.575834163537436, "v": "242,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,58 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 18.575834163537436, "v": "242,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9.73676986742279, "v": "127,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,74 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "79.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 4.0023534370449845, "v": "52,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.751206989041306, "v": "48,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.983209441336501, "v": "25,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.530185454824125, "v": "98,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,53 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.3669246685569774, "v": "43,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.306640355582804, "v": "43,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.665993562725113, "v": "8,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1906268679592306, "v": "2,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.049130967890259794, "v": "0,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.049130967890259794, "v": "0,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}