{"gmina": "gmina wiejska Zebrzydowice", "ludnosc": 13190, "budzet": {"dochody": "60,36 mln z\u0142", "wydatki": "61,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,88 mln z\u0142", "wydatki": "2,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "3,22 mln z\u0142", "dotacje_ue": "13,73 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "5,93 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "20,19 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "133,37 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,77 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,91 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-04", "DOFINANSOWANIE": "2585167.17", "WARTOSC": "5018938.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa kanalizacji sanitarnej przy ul. B\u0142awatkowej w Ko\u0144czycach Ma\u0142ych (na obszarze aglomeracji i cz\u0119\u015bciowo poza aglomeracj\u0105) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1,61882 km wraz z 1 przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w, przy\u0142\u0105czami do budynk\u00f3w o d\u0142. 0,210 km i pod\u0142\u0105czeniem 22 budynk\u00f3w oraz modernizacja sieci kanalizacyjnej w Zebrzydowicach o d\u0142ugo\u015bci 3,024 km. Przewiduje si\u0119 roboty ziemne i monta\u017cowe dot. budowy i modernizacji kanalizacji sanitarnej oraz dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie stopnia skanalizowania Aglomeracji Ko\u0144czyc Ma\u0142ych a tym samym zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych, poprawa stanu technicznego istniej\u0105cej sieci kanalizacyjnej w gminie Zebrzydowice poprzez modernizacj\u0119 odcink\u00f3w sieci. Termin rzeczowej realizacji: 31.07.2018r.-30.06.2020r. Ca\u0142kowity koszt projektu: 5.018.938,24 z\u0142, koszty kwalifikowalne: 3.041.373,14 z\u0142, dofinansowanie: 2.585.167,17z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci kanalizacji sanitarnej na terenie Gminy Zebrzydowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.99}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1885958.95", "WARTOSC": "2470169.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)G\u0142\u00f3wnym celem Wnioskodawcy jest opracowanie i wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa nowego produktu w postaci lekkiego, normowego podk\u0142adu pod\u0142ogowego (wylewki) o podwy\u017cszonej izolacyjno\u015bci od d\u017awi\u0119k\u00f3w uderzeniowych. Wnioskodawca posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w produkcji materia\u0142\u00f3w z obszaru chemii budowlanej, \u015bledzi bie\u017c\u0105ce trendy rynkowe, jak r\u00f3wnie\u017c dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z Interesariuszami tego rynku na bie\u017c\u0105co identyfikuje jego potrzeby. Posiadane zasoby rzeczowo \u2013 osobowo \u2013 informacyjne, jak r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142praca z jednostkami naukowymi czyni\u0105 te dzia\u0142ania mo\u017cliwymi i podwy\u017cszaj\u0105 szans\u0119 na ich efektywno\u015b\u0107 i rynkowy sukces. Uczestnicy rynku dostrzegli, i\u017c wiele wyrob\u00f3w budowlanych nie posiada okre\u015blonych w\u0142a\u015bciwo\u015bci akustycznych, co jest szczeg\u00f3lnie cz\u0119ste w odniesieniu do wyrob\u00f3w tradycyjnych produkowanych wed\u0142ug norm PN, z pomini\u0119ciem parametr\u00f3w akustycznych. Dlatego te\u017c, wdro\u017cenie produktu projektu oznacza pozytywn\u0105 zmian\u0119: dla pracy projektanta w zakresie doboru materia\u0142\u00f3w i technologii do wykonania np. strop\u00f3w; mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonania podk\u0142ad\u00f3w pod\u0142ogowych izoluj\u0105cych akustycznie na stropach o ograniczonej no\u015bno\u015bci; wykorzystanie cechy produktu w postaci dobrych parametr\u00f3w izolacji termicznej i jego zastosowanie, jako izolacji pod ogrzewanie pod\u0142ogowe; podniesienie jako\u015bci produkt\u00f3w budowlanych, jak i zwi\u0119kszenie komfortu ich u\u017cytkowania; ograniczenie zu\u017cycia surowc\u00f3w naturalnych i redukcj\u0119 wykorzystania energii w procesie przygotowania produktu do zastosowania, co \u0142\u0105cznie sprzyja realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Cel projektu jest mo\u017cliwy do osi\u0105gni\u0119cia poprzez realizacj\u0119 prac przemys\u0142owych i badawczo rozwojowych, jakie zosta\u0142y zaplanowane w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia..", "BENEFICJENT": "J.P.COVER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Realizacja prac przemys\u0142owych i badawczo rozwojowych w celu opracowania nowego produktu w postaci lekkiego, normowego podk\u0142adu pod\u0142ogowego (wylewki) o podwy\u017cszonej izolacyjno\u015bci od d\u017awi\u0119k\u00f3w uderzeniowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "1700000.00", "WARTOSC": "2600979.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja systemu zaopatrzenia w wod\u0119 na terenie Gminy Zebrzydowice obejmuj\u0105ca zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania Uj\u0119cia Wody \u201eMy\u015bliwska\u201d na SUW \u201eMy\u015bliwska\u201d, przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142. 5,585 km, przebudow\u0119 przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105g. o d\u0142. 0,3238 km, prze\u0142\u0105czenie 128 budynk\u00f3w (na terenie skanalizowanym). Przewiduje si\u0119 prace instalac.- budowlane dot. SUW My\u015bliwska, roboty ziemne, monta\u017cowe dot. przebudowy wodoci\u0105gu oraz dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne. Celem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie gminy a tak\u017ce zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych. Efektem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie niezawodno\u015bci i ujednolicenie systemu wodoci\u0105g., zmniejszenie strat na przesyle, zapewnienie bezpiecz. dostaw wody pitnej w odpowiedniej jako\u015bci i ilo\u015bci. Termin realizacji: 01.03.2017r.-28.09.2018r. Ca\u0142kowity koszt projektu: 2.600.979,55 z\u0142, dofinansowanie: 1.700.000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "Modernizacja systemu zaopatrzenia w wod\u0119 na terenie Gminy Zebrzydowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1053905.49", "WARTOSC": "1497348.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie prototypu innowacyjnego i nowatorskiego systemu detekcji po\u017caru i ci\u0105g\u0142ego monitoringu temperatury w strefach zagro\u017conych wybuchem w wersji przewodowej. W ramach prac badawczo-rozwojowych opracowane zostan\u0105 innowacyjne algorytmy, kt\u00f3re wyeliminuj\u0105 wp\u0142yw fa\u0142szywych alarm\u00f3w po\u017carowych na skuteczno\u015b\u0107 pracy monitoringu po\u017carowego Stworzona zostanie tak\u017ce aplikacja do zarz\u0105dzania i monitorowania systemu. Dzi\u0119ki realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie w stanie wprowadzi\u0107 na rynek globalny produkt, kt\u00f3ry b\u0119dzie posiada\u0142 przewagi technologiczne nad obecnie stosowanymi rozwi\u0105zaniami. Realizacja projektu umo\u017cliwi dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci, a wdro\u017cenie na rynek innowacyjnego produktu pozwoli wej\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ce na nowe rynki.", "BENEFICJENT": "\"IN\u017bYNIERIA MASZYN KLIMATYCZNYCH I URZ\u0104DZE\u0143 SPECJALNYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego i nowatorskiego systemu detekcji po\u017caru i ci\u0105g\u0142ego monitoringu temperatury w strefach zagro\u017conych wybuchem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "899882.44", "WARTOSC": "1325797.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie pi\u0119ciu prototyp\u00f3w innowacyjnego i nowatorskiego systemu nadzoruj\u0105cego prac\u0119 baterii akumulator\u00f3w (BMS), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 potrafi\u0142y zwi\u0119kszy\u0107 zdolno\u015b\u0107 magazynowania akumulator\u00f3w, wyd\u0142u\u017cy\u0107 ich \u017cywotno\u015b\u0107, zwi\u0119kszy\u0107 pojemno\u015b\u0107 akumulator\u00f3w oraz skr\u00f3ci\u0107 czas \u0142adowania, a przy tym mo\u017cliwe b\u0119dzie ich zastosowanie w pi\u0119ciu r\u00f3\u017cnego typu najpopularniejszych ogniwach stosowanych do zasilania pojazd\u00f3w elektrycznych. W ramach prac B+R opracowane zostan\u0105 autorskie algorytmy w oparciu o sieci neuronowe, kt\u00f3re zostan\u0105 zaimplementowane w urz\u0105dzeniu BMS. Stworzona zostanie tak\u017ce aplikacja do monitorowania parametr\u00f3w zespo\u0142\u00f3w zasilaj\u0105cych zintegrowanych z systemem BMS. Dzi\u0119ki realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie w stanie wprowadzi\u0107 na rynek globalny produkt, kt\u00f3ry b\u0119dzie posiada\u0142 przewagi technologiczne nad obecnie stosowanymi rozwi\u0105zaniami. Realizacja projektu umo\u017cliwi dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci, a wdro\u017cenie na rynek innowacyjnego produktu pozwoli na wej\u015bcie na nowe rynki.", "BENEFICJENT": "\"IN\u017bYNIERIA MASZYN KLIMATYCZNYCH I URZ\u0104DZE\u0143 SPECJALNYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego i nowatorskiego systemu nadzoruj\u0105cego prac\u0119 baterii akumulator\u00f3w BMS (Battery Management System) przeznaczonego do pojazd\u00f3w z nap\u0119dem elektrycznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-30", "DATA_START": "2016-12-27", "DOFINANSOWANIE": "609065.80", "WARTOSC": "716548.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Zebrzydowice polegaj\u0105ca na wymianie 354 opraw o\u015bwietleniowych i przebudowie szaf zasilaj\u0105cych z zachowaniem pozosta\u0142ej istniej\u0105cej infrastruktury. Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a b\u0119d\u0105 wykonane w niskoemisyjnej technologii LED-owej z zaawansowan\u0105 technologi\u0105 rozsy\u0142u \u015bwiat\u0142a. Ci\u0105gi o\u015bwietleniowe b\u0119d\u0105 sterowane inteligentn\u0105 automatyk\u0105. Przewiduje si\u0119 roboty demonta\u017cowe i monta\u017cowe opraw oraz urz\u0105dze\u0144 steruj\u0105cych, nadz\u00f3r inwest. elektryczny oraz dzia\u0142ania informacyjno- promocyjne. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej. Efektem b\u0119dzie spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych.Termin realizacji: 15.06.2016r.-30.06.2017r. Ca\u0142kowity koszt projektu: 900.099,09z\u0142, koszty kwalifikowalne: 900.099,09z\u0142, dofinansowanie: 692.176,20 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w gminie Zebrzydowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "554342.21", "WARTOSC": "895000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 tj. szko\u0142y podstawowej i hali sportowej w Zebrzydowicach przy ul. Kochanowskiego 55 obejmuj\u0105ca wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej w budynku szko\u0142y podstawowej, wymian\u0119 instalacji c.o. oraz \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w budynku szko\u0142y podstawowej, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych hali sportowej. Przewiduje si\u0119 roboty budowlano -instalacyjne, nadz\u00f3r inwest. elektryczny oraz dzia\u0142ania informacyjno- promocyjne. Cele projektu: zmniejszenie emisyjno\u015bci dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci sektora publicznego, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105 i finaln\u0105, poprawa jako\u015bci \u017cycia i przestrzeni publicznej. Efekty: obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania, podniesienie komfortu ogrzewania, ochrona \u015brodowiska, poprawa estetyki budynku. Termin realizacji: 03.04.2017r.-30.09.2018r. Ca\u0142kowity koszt projektu: 675.004,71 z\u0142, koszty kwalifikowalne: 675.004,71 z\u0142, dofinansowanie EFRR:573.754,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szko\u0142y podstawowej i hali sportowej w Zebrzydowicach przy ul. Kochanowskiego 55.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "490000.00", "WARTOSC": "576470.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku szko\u0142y w Ko\u0144czycach Ma\u0142ych obejmuj\u0105ca docieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem, ocieplenie stropodachu nad wej\u015bciem do piwnicy, wymian\u0119 instalacji c.o., wymian\u0119 okien i drzwi wej\u015bciowych (po 2szt), ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 lekk\u0105 mokr\u0105, ocieplenie \u015bciany coko\u0142owej oraz \u015bciany przy gruncie od wewn\u0105trz budynku. Przewiduje si\u0119 roboty budowlano -instalacyjne oraz dzia\u0142ania informacyjno- promocyjne. Cele projektu: zmniejszenie emisyjno\u015bci dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci sektora publicznego, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105 i finaln\u0105, poprawa jako\u015bci \u017cycia i przestrzeni publicznej. Efekty: obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania, podniesienie komfortu ogrzewania, ochrona \u015brodowiska, poprawa estetyki budynku. Termin realizacji: 03.04.2017r.-30.09.2018r. Ca\u0142kowity koszt projektu: 576.470,59 z\u0142, koszty kwalifikowalne: 576.470,59 z\u0142, dofinansowanie EFRR: 490.000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szko\u0142y w Ko\u0144czycach Ma\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-18", "DATA_START": "2017-07-13", "DOFINANSOWANIE": "481011.05", "WARTOSC": "689974.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest nadbudowa istniej\u0105cego budynku socjalnego w Kaczycach przy ul. G. Morcinka 15 o jedn\u0105 kondygnacj\u0119, w zwi\u0105zku z czym zwi\u0119kszy si\u0119 ilo\u015b\u0107 lokali socjalnych z 14 do 20 (o 6 nowych lokali). Przewiduje si\u0119 roboty konstrukcyjno - budowlane, instalacyjne: wod.-kan., p-po\u017c., c.o., elektryczne oraz dzia\u0142ania informacyjno- promocyjne. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci mieszka\u0144 o 6. Planowana liczba mieszka\u0144c\u00f3w korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury to 6 . Dzia\u0142ania te ukierunkowane s\u0105 na osoby ubogie, niepe\u0142nospr. i niesamodzielne, w trudnych sytuacjach \u017cyciowych, borykaj\u0105ce si\u0119 z szeregiem problem\u00f3w skazuj\u0105cych ich na marginalizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105. Realizacja projektu pozwoli na popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b wykluczonych/zagro\u017conych wykluczeniem. Projekt realizowany w ramach RIT Sub. P\u0142d. Termin rzeczowej realizacji: 18.04.2017r.-18.09.2018r. Ca\u0142kowity koszt projektu: 689.974,14 z\u0142, koszty kwalif.: 565.895,35 z\u0142, dofinansowanie EFRR: 481.011,05 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "Nadbudowa budynku socjalnego w Kaczycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "460000.00", "WARTOSC": "541176.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku szko\u0142y podstawowej w Marklowicach G\u00f3rnych przy ul. Szkolnej 25 obejmuj\u0105ca docieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem i stropodachu nad nadbud\u00f3wk\u0105, modernizacj\u0119 instalacji c.o., wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych tynkiem ciep\u0142ochronnym wraz z robotami towarzysz\u0105cymi. Przewiduje si\u0119 roboty budowlano -instalacyjne oraz dzia\u0142ania informacyjno- promocyjne. Cele projektu: zmniejszenie emisyjno\u015bci dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci sektora publicznego, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105 i finaln\u0105, poprawa jako\u015bci \u017cycia i przestrzeni publicznej. Efekty: obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania, podniesienie komfortu ogrzewania, ochrona \u015brodowiska, poprawa estetyki budynku. Termin realizacji: 03.04.2017r.-30.09.2018r. Ca\u0142kowity koszt projektu: 541.176,47 z\u0142, koszty kwalifikowalne: 541.176,47 z\u0142, dofinansowanie EFRR: 460.000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szko\u0142y podstawowej w Marklowicach G\u00f3rnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "286868.23", "WARTOSC": "337492.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 25 dzieci (13ch,12dz), w tym 2 (1ch,1dz) dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 105 dzieci (55ch,50dz) Gminnego Przedszkola Publicznego w Zebrzydowicach, w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 2 nauczycieli (2k), w okresie 14 miesi\u0119cy realizacji projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, ich rodzice, kadra pedagogiczna oraz przedszkole. W projekcie przewidziano utworzenie 25 miejsc wychowania przedszkolnego, zaj\u0119cia dodatkowe dla 105 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 2 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 lipca 2017 roku do 31 sierpnia 2018 roku w Gminnym Przedszkolu Publicznym w Zebrzydowicach.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "R\u00f3wnaj szanse \u2013 wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do Gminnego Przedszkola Publicznego w Zebrzydowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "263670.00", "WARTOSC": "310200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest Program Aktywno\u015bci Lokalnej realizowany na obszarze zdegradowanym i peryferyjnym Gminy Zebrzydowcie, kt\u00f3rego celem jest wzmocnienie aktywno\u015bci i partycypacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ten obszar oraz wzmocnienie zdolno\u015bci do podejmowania aktywno\u015bci zawodowej nieaktywnych cz\u0142onk\u00f3w tej spo\u0142eczno\u015bci. Planuje si\u0119 w okresie od I.2019 do XII.2020 obj\u0105\u0107 wsparciem w formie us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym i edukacyjnym ca\u0142\u0105 lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru zdegradowanego.Program uwzgl\u0119dnia dzia\u0142ania oparte o samopomoc, \u015brodowiskowe, a tak\u017ce dzia\u0142ania prozatrudnieniowe i edukacyjne. Obszar, na kt\u00f3rym jest realizowany projekt, zosta\u0142 zidentyfikowany jako zdegradowany w Lokalnym Programie Rewitalizacji dla Gminy Zebrzydowice na lata 2017-2023. Planuje si\u0119 zarejestrowa\u0107 realizacje projektu jako Klub Integracji Spo\u0142ecznej z zachowaniem 2 - letniego okresu trwa\u0142o\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Zebrzydowice poprzez utworzenie Klubu Integracji Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.99}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-28", "DATA_START": "2016-05-05", "DOFINANSOWANIE": "221378.63", "WARTOSC": "270217.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku przedszkolnego w Marklowicach G\u00f3rnych przy ul. Szkolnej 28 obejmuj\u0105ca wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodachu pod nieogrzewanym poddaszem, wymian\u0119 instalacji c.o. wraz z robotami towarzysz\u0105cymi. Przewiduje si\u0119 roboty budowlano -instalacyjne oraz dzia\u0142ania informacyjno- promocyjne. Cele projektu: zmniejszenie emisyjno\u015bci dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci sektora publicznego, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105 i finaln\u0105, poprawa jako\u015bci \u017cycia i przestrzeni publicznej. Efekty: obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania, podniesienie komfortu ogrzewania, ochrona \u015brodowiska, poprawa estetyki budynku. Termin realizacji: 01.06.2016r.-31.12.2016r. Ca\u0142kowity koszt projektu: 336.760,00 z\u0142, koszty kwalifikowalne: 336.760,00 z\u0142, dofinansowanie EFRR: 286.246,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przedszkolnego w Marklowicach G\u00f3rnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "207165.00", "WARTOSC": "728037.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii czyszczenia/podgrzewania cystern i pojemnik\u00f3w wielkogabarytowych par\u0105 wodn\u0105 w wersji mobilnej oraz stacjonarnej. Realizacja projektu umo\u017cliwi przedsi\u0119biorstwu dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci poprzez wprowadzenie us\u0142ug dot\u0105d nie\u015bwiadczonych polegaj\u0105cych na mo\u017cliwo\u015bci stacjonarnego i innowacyjnego mobilnego mycia/podgrzewania cystern i pojemnik\u00f3w wielkogabarytowych. W celu realizacji projektu zostanie zakupiona kontenerowa kot\u0142owania parowa oraz oprogramowanie ICT do zarz\u0105dzania myjni\u0105. Celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki, czemu b\u0119dzie ono w stanie umocni\u0107 swoj\u0105 pozycje na rynku. Mycie, suszenie, podgrzewanie cystern/pojemnik\u00f3w wielkogabarytowych b\u0119dzie odbywa\u0142o si\u0119 przy u\u017cyciu pary wodnej, kt\u00f3ra dzi\u0119ki wy\u017cszej temperaturze zwi\u0119ksza skuteczno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 takiej us\u0142ugi oraz dzi\u0119ki znacznemu ograniczeniu zu\u017cycia wody podczas procesu mycia wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "MIROS\u0141AW MARZOLL TRANSPORT TOWAROWY EKSPORT-IMPORT \"MARZOLL\"", "TYTUL": "Dywersyfikacja oferty przedsi\u0119biorstwa i wzrost konkurencyjno\u015bci poprzez wprowadzenie innowacyjnych us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "185650.62", "WARTOSC": "218412.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu niepe\u0142nosprawnych i niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Zebrzydowice oraz ich opiekun\u00f3w do 31.12.2018r. Planuje si\u0119 przez okres 20m-cy obj\u0105\u0107 wsparciem 23 osoby (15K i 8M).W grupie docelowej znajdzie si\u0119: 13 os\u00f3b (7K i 6M) niesamodzielnych w w.60+ (w tym min. 4K prowadz\u0105ce samodzielne gospodarstwo domowe),3 osoby (w tym 2K i 1M) niepe\u0142nosprawne i 7 biernych zawodowo opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b zale\u017cnych (6K i 1M) Wsparcie w projekcie w formie us\u0142ug spo\u0142ecznych b\u0119dzie realizowane na terenie Gminy Zebrzydowice.W projekcie planuje si\u0119: utworzenie O\u015brodka Kr\u00f3tkookresowego Pobytu Dziennego dla 10 niesamodzielnych uczestnik\u00f3w/czek, us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone w miejscu zamieszkania dla 3 niesamodzielnych uczestnik\u00f3w/czek, us\u0142ugi asystenckie \u015bwiadczone dla 3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce 7 opiekun\u00f3w faktycznych w opiece nad osobami zale\u017cnymi", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "Osoby zale\u017cne s\u0105 w\u015br\u00f3d nas - wsparcie dla rozwoju us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b zagro\u017conych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4699193.20", "WARTOSC": "5528462.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt PCPR w partnerstwie z gminami powiatu jest odpowiedzi\u0105 na problemy spo\u0142eczne i zawodowe klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. Jest sp\u00f3jny ze \"Strategi\u0105 rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych w powiecie cieszy\u0144skim na lata 2007-2020\" oraz wpisuje si\u0119 w cele i zadania \"Powiatowego programu dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b nps na lata 2013-2017\". Projekt b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do zmniejszenia zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, ich aktywizacj\u0119 w wielu dziedzinach \u017cycia. B\u0119dziemy si\u0119 skupia\u0107 na kompleksowych dzia\u0142aniach na rzecz indywidualnych os\u00f3b, by zdobyli przekonanie, \u017ce przede wszystkim praca pomaga w samorozwoju i daje poczucie spe\u0142nienia. Realizacja projektu ma wp\u0142yn\u0105\u0107 po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c na otoczenie os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. Na \u017cadnym etapie realizacji projektu nie pojawi\u0105 si\u0119 nier\u00f3wno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w ca\u0142o\u015bci na terenie powiatu cieszy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywny powiat cieszy\u0144ski - program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w obszarze pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "123815.25", "WARTOSC": "145665.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie dla rozwoju us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi w Gminie Zebrzydowice oraz ich opiekun\u00f3w do 31.10.2020r. Planuje si\u0119 przez okres 12m-cy obj\u0105\u0107 wsparciem 20 os\u00f3b (14K i 6M). W grupie docelowej znajdzie si\u0119: 10 doros\u0142ych os\u00f3b (6K i 4 M) niepe\u0142nosprawnych intelektualnie i 5 biernych zawodowo kobiet- opiekunek faktyczn.dzieci niepe\u0142nospra. z ca\u0142osciowymi zaburzeniami rozwoju i 5 os\u00f3b niepe\u0142nospr. (3K i 2 M)z powodu choroby psychicznej. Wsparcie w projekcie w formie us\u0142ug spo\u0142ecznych b\u0119dzie realizowane na terenie Gminy Zebrzydowice.W projekcie planuje si\u0119:utworzenie O\u015brodka Kr\u00f3tkookresowego Pobytu Dziennego dla 10 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych intelektualnie,us\u0142ugi asystenckie \u015bwiadczone dla 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powodu choroby psychicznej oraz dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce 5 kobiet - opiekunek faktycznych w opiece nad niepe\u0142nospranwymi dzie\u0107mi z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwoju.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEBRZYDOWICE", "TYTUL": "Chod\u017a pomaluj m\u00f3j \u015bwiat - wsparcie dla rozwoju us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi w Gminie Zebrzydowice i ich opiekun\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4781443.10", "WARTOSC": "5545849.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii hybrydowego modu\u0142u zasilania, do kt\u00f3rego budowy wykorzystane zostan\u0105 ogniwa litowo-jonowe oraz ogniwa magnezowo-jonowe, stanowi\u0105ce innowacyjne rozwi\u0105zanie zar\u00f3wno w skali krajowej, jak i mi\u0119dzynarodowej. Dodatkowo w ramach projektu zostanie opracowany system zarz\u0105dzania ogniwami i pakietami maj\u0105cy za zadanie zapewnienie poprawnej pracy ogniw, pakiet\u00f3w oraz hybrydy pakiet\u00f3w. Projekt zak\u0142ada prowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych przez Instytut Metali Nie\u017celaznych Oddzia\u0142 w Poznaniu Centralne Laboratorium Akumulator\u00f3w i Ogniw oraz sp\u00f3\u0142k\u0119 In\u017cynieria Maszyn Klimatycznych i Urz\u0105dze\u0144 Specjalnych. W projekcie za\u0142o\u017cono wykonanie ogniw magnezowo-jonowych, pakiet\u00f3w ogniw magnezowo-jonowych, a finalnie modu\u0142\u00f3w hybrydowych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z pakiet\u00f3w ogniw litowo-jonowych oraz ogniw magnezowo-jonowych. Zaplanowane prace obejmuj\u0105 badania elektryczne, mechaniczne oraz klimatyczne, zar\u00f3wno ogniw i pakiet\u00f3w magnezowo-jonowych, litowo-jonowych oraz prototyp\u00f3w technologicznych hybrydowych modu\u0142\u00f3w zasilania. Poniewa\u017c hybrydowy modu\u0142 zasilania wpisuje si\u0119 w obszar urz\u0105dze\u0144 podw\u00f3jnego stosowania, planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c badania modu\u0142\u00f3w w polowych systemach zasilania. Budowa rozwi\u0105za\u0144 hybrydowych umo\u017cliwi przeprowadzenie bada\u0144 referencyjnych obu technologii, jak i sprawdzenie celowo\u015bci budowy rozwi\u0105za\u0144 hybrydowych. Rezultaty projektu zostan\u0105 wdro\u017cone do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej IMKiUS i zostan\u0105 zaoferowane na rynku polskim i zagranicznym. Innowacyjna technologia w obszarze infrastruktury do magazynowania i konwersji energii elektrycznej mo\u017ce zosta\u0107 wykorzystana w rozwijaj\u0105cej si\u0119 bran\u017cy samochod\u00f3w elektrycznych i hybrydowych, wp\u0142ywaj\u0105c na rozw\u00f3j tej bran\u017cy. Przed z\u0142o\u017ceniem wniosku cz\u0142onkowie Konsorcjum zweryfikowali czysto\u015b\u0107 patentow\u0105 i potwierdzili br", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METALI NIE\u017bELAZNYCH; PODSTAWOWA JEDNOSTKA ORGANIZACYJNA - INSTYTUT METALI NIE\u017bELAZNYCH ODDZIA\u0141 W POZNANIU CENTRALNE LABORATORIUM AKUMULATOR\u00d3W I OGNIW", "TYTUL": "Hybrydowe modu\u0142y zawieraj\u0105ce ogniwa magnezowo-jonowe, jako \u017ar\u00f3d\u0142a zasilania do emobilno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358117.81", "WARTOSC": "421315.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 36 os\u00f3b (26K,10M), w tym 16 os\u00f3b (12K,4M) wymagaj\u0105cych opieki \u015brodowiskowej w tym po 65 r.z\u0307., oraz 18 opiekun\u00f3w tych os\u00f3b (16K,2M) z terenu powiatu cieszy\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zdrowotnych i opieki \u015brodowiskowej ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania i stanu zdrowia os\u00f3b 65+ oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z otoczenia. Projekt zak\u0142ada utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi rehabilitacji medycznej i psychofizycznej poprzedzone diagnoza\u0328 i tworzeniem Indywidualnego Programu Leczenia Rehabilitacyjnego, zak\u0142ada organizacje\u0328 opieki \u015brodowiskowej (w tym specjalistycznej) oraz wielowymiarowe wsparcie os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja: 01.09.2019-30.08.2020.", "BENEFICJENT": "SEDNA-MED MATEUSZ MALINOWSKI", "TYTUL": "Domowy O\u015brodek Rehabilitacji \u015arodowiskowej - indywidualny program leczenia rehabilitacyjnego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu cieszy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-13", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "162229.92", "WARTOSC": "190858.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePlaneta Maluch\u00f3w\u201d jest zapewnienie r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego oraz prawa do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, a tym samym zatrudnienie, powr\u00f3t do zatrudnienia lub utrzymanie zatrudnienia przez 8 os\u00f3b (7K,1M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Cieszyn i okolice. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 8 nowych miejsc w Niepublicznym \u017b\u0142obku Angloj\u0119zycznym The Oxford Kids. Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.09.2019 do 13.09.2020.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA KASPRZYCKA", "TYTUL": "Planeta Maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "20,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.08, "v_pc": "1541,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "10,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.26}, {"name": "Przedszkola", "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.39}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.36}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "683,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "433,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "391,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "90,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "38,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "24,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "14,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.99, "v_pc": "1118,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "10,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "602,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.08}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "183,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "25,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "18,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 208.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "5,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.7, "v_pc": "452,41 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "59.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "5,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.63}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "291,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "147,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "5,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.73, "v_pc": "407,31 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "284.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "128.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "5,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "216,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.74, "v_pc": "314,34 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "837,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4685.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.19}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "573,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "544,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.12}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "172,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "16,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "3,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.49, "v_pc": "302,76 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "48.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.83}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "168,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "76,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "59,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "21,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.48, "v_pc": "209,20 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "861,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "208,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "202,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "162,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.87}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "159,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.77}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "19,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "19,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "17,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8, "v_pc": "130,88 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.76}, {"name": "Biblioteki", "v": "366,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.23}]}, {"name": "Turystyka", "v": "922,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5, "v_pc": "69,92 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "285.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "194.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "922,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "340,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "25,82 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "273,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "45,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.21}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "11,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "v": "10,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "308,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "23,36 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "249,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "58,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.94}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "218,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "16,54 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "218,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "184,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "14,02 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "177,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.89}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "7,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "149,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,31 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "83,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "65,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.97}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "132,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,03 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "81.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "132,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "89,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,81 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "43,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.23}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "42,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "1,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "46,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,52 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "26,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.63}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "20,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.36}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "33,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,53 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "33,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}