{"gmina": "gmina miejska Ustro\u0144", "kod_gus": "012414403000", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": 16065, "budzet": {"dochody": "95,15 mln z\u0142", "wydatki": "93,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,37 mln z\u0142", "wydatki": "4,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.551285800000027}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.551285800000027}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -8.44984402999994}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -8.44984402999994}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.970688060000062}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.970688060000062}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4502663000001759}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4502663000001759}], "dochod_ue": "1,17 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "93,06 mln z\u0142", "gmina_pc": "5792.5 z\u0142", "powiat": "7,23 mln z\u0142", "powiat_pc": "449.9 z\u0142", "wojewodztwo": "24,59 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "604,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,22 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-03-09", "DOFINANSOWANIE": "327227587.49", "WARTOSC": "569230151.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 linii kolejowych nr 694, 157, 190 i 191 na poni\u017cszych odcinkach: - linia nr 694 odcinek Bron\u00f3w - Bieniowiec od km 0,000 do km 3,217, - linia nr 157 odcinek Bieniowiec - Skocz\u00f3w od km 12,650 do km 23,721, - linia nr 190 odcinek Skocz\u00f3w - Golesz\u00f3w - Cieszyn od km 21,506 do km 39,122 - linia nr 191 Golesz\u00f3w - Wis\u0142a G\u0142\u0119bce od km -0,550 do km 19,543. o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 51,997 km. Po realizacji projektu parametry techniczne linii b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y wymagania okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu KE nr 1299/2014 z 18.11.2014 r. dotycz\u0105ce technicznych specyfikacji interoperacyjno\u015bci podsystemu \u201eInfrastruktura\u201d systemu kolei w UE, w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: - max. pr\u0119dko\u015b\u0107 (poci\u0105gi pasa\u017cerskie): na liniach nr 694,190 - 120 km/h; na linii nr 157 \u2013 110 km/h; na linii nr 191 \u2013 80 km/h, - max. pr\u0119dko\u015b\u0107 (poci\u0105gi towarowe): na liniach nr 694, 157 i 190 \u2013 80 km/h; na linii nr 191 \u2013 60 km/h. - dopuszczalny nacisk na o\u015b: 221 kN", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowych nr 694/157/190/191 Bron\u00f3w-Bieniowiec-Skocz\u00f3w-Golesz\u00f3w-Cieszyn/Wis\u0142a G\u0142\u0119bce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2924.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "10086499.46", "WARTOSC": "11867699.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Zakres inwestycji obejmuje przebudow\u0119 bloku operacyjnego wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych instalacji i jego doposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny (dwie sale operacyjne). Niniejsza inwestycja ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych i przyspieszenie procesu leczenia pacjenta. G\u0142\u00f3wny wp\u0142yw na celowo\u015b\u0107 inwestycji, poza cz\u0119\u015bci\u0105 budowlan\u0105, ma zakup wyposa\u017cenia bloku operacyjnego w postaci sprz\u0119tu i aparatury medycznej. Kupowany sprz\u0119t pozwoli na \u015bwiadczenie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug medycznych z zakresu schorze\u0144 uznanych za kluczowe w ramach mapy potrzeb zdrowotnych dotycz\u0105cych schorze\u0144 uk\u0142adu kostno-stawowego towarzysz\u0105cych starzeniu si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Nowoczesny sprz\u0119t zmodernizowanego bloku operacyjnego zapewni sprawn\u0105 diagnostyk\u0119 i skuteczne leczenie pacjenta. Warto zaznaczy\u0107, \u017ce Centrum Reumatologii Sp. z o.o. wesz\u0142o do systemu podstawowego szpitalnego zabezpieczenia \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej, tzw. sieci szpitali m.in. w zakresie obj\u0119tym projektem.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE CENTRUM REUMATOLOGII, REHABILITACJI I ZAPOBIEGANIA NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI IM. GEN. JERZEGO ZI\u0118TKA W USTRONIU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja bloku operacyjnego w \u015al\u0105skim Centrum Reumatologii, Rehabilitacji i Zapobiegania Niepe\u0142nosprawno\u015bci ukierunkowana na popraw\u0119 jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 ochrony zdrowia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 627.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8928024.29", "WARTOSC": "10810349.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa parametr\u00f3w technicznych Wi\u015blanej Trasy Rowerowej na terenie trzech partnerskich gmin tj. Ustronia, Wis\u0142y oraz Brennej, a tak\u017ce wykonania na terenie Gminy Brenna fragmentu nowej wojew\u00f3dzkiej trasy rowerowej o nr 604, kt\u00f3rej planowany przebieg wpisuje si\u0119 w korytarz Bielsko \u2013 Bia\u0142a \u2013 Cieszyn. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowywanych tras rowerowych obj\u0119tych wnioskiem o dofinansowanie wyniesie ok. 14,94 km z kolei ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 korytarza rowerowego wyniesie ok.18,5 km. Ponadto w ramach inwestycji zostanie wykonana infrastruktura turystyczna (MOR) oraz infrastruktura towarzysz\u0105ca. Do infrastruktury turystycznej zakwalifikowano planowany do realizacji punkt odpoczynkowy wraz z elementami ma\u0142ej infrastruktury (stojaki na rowery, zadaszenie, siedziska, st\u00f3\u0142, kosz na odpadki, tablice informacyjne), zlokalizowany na terenie gmin Brenna oraz Wis\u0142a.", "BENEFICJENT": "MIASTO USTRO\u0143", "TYTUL": "Rowerem przez Beskidy \u2013 etap 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2014-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3653722.20", "WARTOSC": "6027557.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Mie\u015bcie Ustro\u0144. W zwi\u0105zku z planowanym przedsi\u0119wzi\u0119ciem termomodernizacyjnym przewiduje si\u0119 zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 oraz elektryczn\u0105 w wyniku modernizacji energetycznej obiekt\u00f3w wraz z modernizacj\u0105 instalacji CO, CWU oraz z zamontowaniem instalacji OZE. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej ww. budynk\u00f3w poprzez ograniczenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 oraz poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego w mie\u015bcie poprzez obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Budynki obj\u0119te termomodernizacj\u0105: - Szko\u0142a Podstawowa nr 5, - Szko\u0142a Podstawowa nr 1, - \u017b\u0142obek Miejski w Ustroniu, - Przedszkole Publiczne nr 1, - Przedszkole publiczne nr 7, - Miejski Dom Spokojnej Staro\u015bci w Ustroniu.", "BENEFICJENT": "MIASTO USTRO\u0143", "TYTUL": "Termomodernizacja i wykorzystanie energii odnawialnej w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta Ustro\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 227.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3204000.70", "WARTOSC": "4502056.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie innowacyjnych oraz wszechstronnych pomocy dydaktycznych, w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 zestawy: a) Zestaw edukacyjny Junior \u2013 zestaw przeznaczony dla dzieci w wieku przedszkolnym, b) Zestaw edukacyjny Plus \u2013 zestaw przeznaczony dla dzieci szk\u00f3\u0142 podstawowych. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w ramach projektu opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na odpowiednim opracowaniu oraz przygotowaniu zestaw\u00f3w edukacyjnych, tak aby mog\u0142y one wspomaga\u0107 proces nauczania oraz uczenia si\u0119 w \u015brodowisku, w kt\u00f3rym dzieci b\u0119d\u0105 mog\u0142y samodzielnie eksperymentowa\u0107 oraz rozwi\u0105zywa\u0107 okre\u015blone problemy. Zestawy edukacyjne maj\u0105 za zadanie nauczy\u0107 dzieci umiej\u0119tno\u015bci logicznego my\u015blenia oraz rozwija\u0107 kompetencje w zakresie matematyki oraz programowania. Kolejnym rezultatem projektu b\u0119dzie opracowana oraz przygotowana aplikacja mobilna wraz z generatorem zada\u0144 i gier edukacyjnych. Za pomoc\u0105 aplikacji u\u017cytkowcy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z przygotowanych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych oraz opracowanego generatora wariant\u00f3w zada\u0144 oraz generatora wariant\u00f3w gier edukacyjnych. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 5 etap\u00f3w: 1. Opracowywanie i standaryzacja narz\u0119dzi badawczych i diagnostycznych 2. Opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 metodologicznych dla poszczeg\u00f3lnych zestaw\u00f3w. 3. Opracowanie oraz wykonanie aplikacji mobilnej i generatora wariant\u00f3w zada\u0144 oraz gier edukacyjnych. 4. Wykonanie poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w zestaw\u00f3w. 5. Opracowanie ostatecznej wersji zestaw\u00f3w i przeprowadzenie test\u00f3w kompletnego rozwi\u0105zania. Wyniki prac B+R realizowane w projekcie zostan\u0105 wdro\u017cone we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, kt\u00f3ry posiada ogromne do\u015bwiadczenie w opracowywaniu oraz wykonaniu r\u00f3\u017cnego rodzaju muzycznych pomocy dydaktycznych.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWY PILCH", "TYTUL": "Zestaw innowacyjnych pomocy edukacyjnych dla dzieci przedszkolnych i wczesnoszkolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3145000.00", "WARTOSC": "5704050.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn. \u201eUporz\u0105dkowanie terenu w okolicy rzeki Wis\u0142y \u2013 odtworzenie i skomunikowanie zasob\u00f3w przyrodniczych\u201d jest remont istniej\u0105cych szlak\u00f3w pieszych i rowerowych, wykonanie skwer\u00f3w rekreacyjnych, wykonanie k\u0142adki nad ciekiem wodnym oraz wykonanie przepust\u00f3w nad ciekami - dop\u0142ywami Wis\u0142y - w miejscu istniej\u0105cych k\u0142adek a tak\u017ce realizacja \u015bcie\u017cek edukacyjnych wraz z tablicami edukacyjnymi, monta\u017c budek l\u0119gowych dla ptak\u00f3w i nietoperzy, realizacja p\u0142at\u00f3w ro\u015blinno\u015bci \u0142\u0105kowej wraz z budow\u0105 hoteli dla owad\u00f3w zapylaj\u0105cych oraz usuwanie p\u0142at\u00f3w ro\u015blinno\u015bci inwazyjnej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu uporz\u0105dkowanie terenu w okolicy rzeki Wis\u0142y w zakresie ochrony zieleni i bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci z odtworzeniem istniej\u0105cych zasob\u00f3w przyrodniczych, szlak\u00f3w przyrodniczo-edukacyjno-dydaktycznych biegn\u0105cych wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y, a tak\u017ce usystematyzowanie ruchu pieszych i rowerzyst\u00f3w w rejonie istniej\u0105cych szlak\u00f3w turystycznych. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 5 704 050,41 z\u0142 brutto.", "BENEFICJENT": "MIASTO USTRO\u0143", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie terenu w okolicy rzeki Wis\u0142y \u2013 odtworzenie i skomunikowanie zasob\u00f3w przyrodniczych - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-20", "DOFINANSOWANIE": "2637771.70", "WARTOSC": "3215960.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Projekt polega na rozwoju cyfrowych us\u0142ug publicznych w Mie\u015bcie Ustro\u0144 poprzez digitalizacj\u0119 zbior\u00f3w, zakup i wdro\u017cenie szeregu rozwi\u0105za\u0144 i aplikacji cyfrowych wspieraj\u0105cych procesy A2A, A2B oraz A2C. Dzi\u0119ki jego realizacji powstanie nowoczesna zintegrowana i wielofunkcyjna platforma informacyjno-komunikacyjna sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z modu\u0142\u00f3w odpowiadaj\u0105cych wybranym us\u0142ugom publicznym tj.: e-Turystyka, e-Rekreacja, e-Promocja, e-CZK, e-\u015amieci, e-Cmentarz, e-Dzieje. W ramach projektu zakupiona zostanie tak\u017ce niezb\u0119dna dla obs\u0142ugi w/w modu\u0142\u00f3w infrastruktura informatyczna i techniczna (m.in. serwery, e-tablice, detektor burzowy i czujniki poziomu wody). Wielofunkcyjna, zintegrowana i wielokana\u0142owa (@, mobile, www, sms, mms, gsm, gps, inne) platforma adresowana jest g\u0142. do mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Ustronia, przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz turyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO USTRO\u0143", "TYTUL": "Cyfrowy Ustro\u0144 \u2013 informacje na wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2200228.00", "WARTOSC": "3942343.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uporz\u0105dkowanie terenu zdegradowanej dzielnicy Jaszowiec w zakresie ochrony zieleni i bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci z odtworzeniem istniej\u0105cych zasob\u00f3w przyrodniczych. W celu podniesienia atrakcyjno\u015bci teren\u00f3w oraz poprawy warunk\u00f3w przyrodniczych przewidziano m.in. remont istniej\u0105cych ci\u0105g\u00f3w pieszych, stworzenie \u015bcie\u017cek rowerowych, realizacj\u0119 miejsc odpoczynku czy modernizacj\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w hydrotechnicznych. Ponadto, za\u0142o\u017cono szereg dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu wspieranie funkcji przyrodniczych, w tym m.in. wprowadzenie nasadze\u0144 ro\u015blinno\u015bci stanowi\u0105cej baz\u0119 pokarmow\u0105 dla ptactwa, realizacj\u0119 miejsc rozrodu dla zwierz\u0105t obejmuj\u0105cych budow\u0119 hoteli dla owad\u00f3w zapylaj\u0105cych, budek l\u0119gowych dla ptak\u00f3w i nietoperzy, stworzenie pryzmy dla ma\u0142ych zwierz\u0105t - w tym p\u0142az\u00f3w czy aran\u017cacj\u0119 zbiorowisk ro\u015blinno\u015bci \u0142\u0105kowej. Ponadto wzd\u0142u\u017c \u015bcie\u017cek spacerowych przewidziano utworzenie stanowisk edukacyjnych. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 3 942 343,99 z\u0142 brutto.", "BENEFICJENT": "MIASTO USTRO\u0143", "TYTUL": "Poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego w zdegradowanej dzielnicy Jaszowiec w Ustroniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1374486.66", "WARTOSC": "1617043.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 51 dzieci (28 M, 23 K) w tym 6 dzieci niepe\u0142nosprawnych (4 M, 2 K) na terenie Miasta Ustronia, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 292 dzieci (155 M, 137 K) w tym 26 dzieci niepe\u0142nosprawnych (16 M, 10 K) w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 17 nauczycieli (17 K) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 12 miesi\u0119cy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, ich kadra pedagogiczna oraz 6 przedszkoli na terenie Miasta Ustronia. W projekcie przewidziano utworzenie 51 miejsc wychowania przedszkolnego, zaj\u0119cia dodatkowe dla 292 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 17 nauczycielki. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 marca 2018 roku do 31 sierpnia 2019 roku.", "BENEFICJENT": "MIASTO USTRO\u0143", "TYTUL": "Radosne przedszkolaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1329528.72", "WARTOSC": "1608592.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Zakres rzeczowy Zakres rzeczowy projektu pn. \u201eNasz zielony Ustro\u0144 \u2013 zagospodarowanie i odnowa teren\u00f3w zieleni w krajobrazie miejskim\u201d obejmuje interwencj\u0119 w sze\u015bciu wyodr\u0119bnionych lokalizacjach, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w centrum Ustronia i stanowi\u0105 swoiste zielone p\u0142uca \u015br\u00f3dmiejskiej cz\u0119\u015bci miasta pe\u0142ni\u0105c funkcje rekreacyjne, wypoczynkowe i zdrowotne. Obszar interwencji obejmuje: Park Lazar\u00f3w, skwer zieleni przy ul. Partyzant\u00f3w, centraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 terenu w Parku Kuracyjnym, skwer zieleni przy wej\u015bciu do Parku Kuracyjnego, skwer zieleni przy ul. Gra\u017cy\u0144skiego oraz centraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 miasta w zakresie utworzenie i odnowy rabat i klomb\u00f3w (to zadanie sk\u0142ada si\u0119 z dziewi\u0119ciu wyodr\u0119bnionych lokalizacji). Dodatkowo projekt obejmuje w cz\u0119\u015bci lokalizacji budow\u0119 ma\u0142ej architektury. Projekt jest zlokalizowany w terenie, w kt\u00f3rym odnotowuje si\u0119 przekroczenia jako\u015bci powietrza (wynikaj\u0105 z niskiej emisji). Szczeg\u00f3\u0142owe prace b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y uzupe\u0142nienie nasadze\u0144 ro\u015blinno\u015bci\u0105 wysok\u0105, \u015brednio wysok\u0105 oraz nisk\u0105: byliny, krzewy itp., wykonanie ma\u0142ej architektury oraz wyposa\u017cenie teren\u00f3w zieleni w urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce niewielkim gatunkom fauny miejskiej \u2013 budki l\u0119gowe, karmniki, budki dla owad\u00f3w itp. Za\u0142o\u017cenia projektowe koresponduj\u0105 z zapisami Kodeksu dobrych praktyk pn. \u201eOgrodnictwo wobec ro\u015blin inwazyjnych obcego pochodzenia\u201d. W zakres rzeczowy projektu nie wchodz\u0105 m.in. gatunki ro\u015blin wymienionych w rozporz\u0105dzeniu Ministra \u015arodowiska z dnia 9 wrze\u015bnia 2011 r. w sprawie listy ro\u015blin i zwierz\u0105t gatunk\u00f3w obcych, kt\u00f3re w przypadku uwolnienia do \u015brodowiska przyrodniczego mog\u0105 zagrozi\u0107 gatunkom rodzimym lub siedliskom przyrodniczym (Dz. U. Nr 210, poz. 1260), gatunki znajduj\u0105ce si\u0119 na li\u015bcie ro\u015blin stosowanych w ogrodnictwie nale\u017c\u0105cych do inwazyjnych gatunk\u00f3w obcych, w przypadku kt\u00f3rych uzgodniono potrzeb\u0119 niewprowadzania ich do sprzeda\u017cy i uprawy.", "BENEFICJENT": "MIASTO USTRO\u0143", "TYTUL": "Nasz zielony Ustro\u0144 \u2013 zagospodarowanie i odnowa teren\u00f3w zieleni w krajobrazie miejskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1305722.07", "WARTOSC": "2011837.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmuje: 1) Budow\u0119 Centrum Obs\u0142ugi Pasa\u017cera 2) Budow\u0119 parkingu Park & Ride 3) Przystosowanie miejsc do wypo\u017cyczalni rower\u00f3w (brukowanie wraz z podbudow\u0105) - B&R 4) Monta\u017c 11 stacji naprawczych dla rower\u00f3w 5) Zakup 20 rower\u00f3w elektrycznych Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie ukierunkowane jest na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci transportu publicznego dla pasa\u017cer\u00f3w Ustronia poprzez utworzenie Centrum Obs\u0142ugi Pasa\u017cera oraz infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej poprawie sytuacji transportowej na terenie miasta. Warto\u015b\u0107 projektu: 2 011 837,80 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 390 294,42 z\u0142", "BENEFICJENT": "MIASTO USTRO\u0143", "TYTUL": "Infrastruktura dla obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych w Ustroniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1090244.93", "WARTOSC": "1465745.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Musicon to instrument muzyczny, kt\u00f3ry jest zar\u00f3wno przedmiotem edukacyjnym jak i przyrz\u0105dem do programowania oraz komponowania. Dzia\u0142a na zasadzie pozytywki lub katarynki ale r\u00f3\u017cnica polega przede wszystkim na tym, \u017ce dzieci mog\u0105 na bie\u017c\u0105co komponowa\u0107 i programowa\u0107 w\u0142asne utwory. \u0141atwo\u015b\u0107 w obs\u0142udze powoduje, \u017ce ka\u017cde dziecko intuicyjnie wie, jak si\u0119 nim pos\u0142ugiwa\u0107. Musicon zawiera zestaw trzech modu\u0142owych instrument\u00f3w: m\u0142ynek, dzwonki i b\u0119benek. Instrumenty mocowane s\u0105 na magnetycznej ramie, dzi\u0119ki kt\u00f3rej w dowolnej chwili mo\u017cemy je zdj\u0105\u0107, doda\u0107 lub zmieni\u0107 ich kolejno\u015b\u0107 nawet w trakcie gry. Musicon - anga\u017cuje dzieci w aktywno\u015bci \u015bci\u015ble powi\u0105zane z rozwojem kreatywno\u015bci - wspomaga rozw\u00f3j ma\u0142ej motoryki, my\u015blenia abstrakcyjnego, umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i wyobra\u017ani. W pierwszej wersji Musicon by\u0142 prezentowany na wielu wystawach na ca\u0142ym \u015bwiecie oraz zosta\u0142 nagrodzony nagrodami projektowymi takimi jak: iF Design Award 2017 &ndash; Professional Concept (nagroda); INDEX AWARD 2017 &ndash; Design to Improve Life (nominacja); INDEX AWARD 2013 &ndash; Design to Improve Life (nominacja); Polish Children&rsquo;s Design Award 2012 (1 miejsce); Red Dot Design Award &ndash; Design Concept 2012. Wnioskodawca w celu realizacji rezultat\u00f3w projektu podj\u0105\u0142 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - w zakresie produkcji &ndash; sp\u00f3\u0142ka zorganizowa\u0142a w 2017 roku akcj\u0119 crowdfundingow\u0105 na zebranie \u015brodk\u00f3w finansowych, kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 do wdro\u017cenia Musiconu do produkcji, - natomiast w zakresie tworzenia sieci sprzeda\u017cy &ndash; zosta\u0142 wybrany dystrybutor na teren Polski, kt\u00f3ry b\u0119dzie oferowa\u0107 sprzeda\u017c instrumentu w swojej sieci sprzeda\u017cy w Polsce i niekt\u00f3rych krajach Europy.", "BENEFICJENT": "M SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Musicon \u2013 innowacyjne muzyczne pomoce dydaktyczno-terapeutyczne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1078968.87", "WARTOSC": "1269375.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"\u0141owcy naukowych przyg\u00f3d\" jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych 370 uczni\u00f3w (159K,211M), w tym wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych poprzez indywidualizacj\u0119 procesu nauczania 140 uczni\u00f3w (60K,80M) poprzez stworzenie warunk\u00f3w poprawy jako\u015bci i efektywno\u015bci nauczania, w wyniku doposa\u017cenia 5-szk\u00f3\u0142 oraz wsparcia rodzic\u00f3w i 30 nauczycieli, zgodnie z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 w szko\u0142ach, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Miasto Ustro\u0144, w okresie 24-miesi\u0119cy trwania projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie ustro\u0144skich szk\u00f3\u0142 ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, ich rodzice oraz nauczyciele prowadz\u0105cy zaj\u0119cia. W ramach projektu przewidziano szereg zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, warsztaty rozwijaj\u0105ce uzdolnienia oraz zaj\u0119cia specjalistyczne. Dodatkowo w ramach projektu powstan\u0105 pracownie mi\u0119dzyszkolne - matematyczna i przyrodnicza. Projekt obejmie wsparciem 5 szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz 360 uczni\u00f3w. Realizacj\u0119 przewidziano VIII 2016 roku do VII 2018, w szko\u0142ach w Ustroniu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY DZIECIOM I RODZINIE \" MO\u017bNA INACZEJ\" W USTRONIU", "TYTUL": "\u0141owcy naukowych przyg\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-11", "DOFINANSOWANIE": "6093505.94", "WARTOSC": "7204173.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119, tak, aby stworzy\u0107 warunki zbli\u017cone do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej pod k\u0105tem wyposa\u017cenia oraz doposa\u017cenia warsztat\u00f3w i pracowni zawodowych. Wsparcie obejmie szko\u0142y ponadgimnazjalne - zasadnicze szko\u0142y zawodowe oraz technika kszta\u0142c\u0105ce w zawodach wa\u017cnych dla lokalnego i regionalnego rynku pracy. W ramach projektu planowana jest modernizacja i wyposa\u017cenie 36 pracowni w 8 szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie powiatu cieszy\u0144skiego oraz CKP. Prace remontowe obejm\u0105 m.in. modernizacj\u0119/wymian\u0119 instalacji elektrycznej, wodno-kanalizacyjnej, CO, roboty malarskie i posadzkowe, wymian\u0119/renowacj\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b wchodz\u0105cych na rynek pracy z jego potrzebami poprzez udoskonalenie warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w szko\u0142ach (poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci bazy techniczno-dydaktycznej szk\u00f3\u0142).", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w powiecie cieszy\u0144skim poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119 edukacyjn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-13", "DOFINANSOWANIE": "919045.10", "WARTOSC": "1103492.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych poprzez doposa\u017cenie Oddzia\u0142\u00f3w Reumatologicznych Centrum Reumatologii Sp. z o. w Ustroniu w nowoczesny sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje zakup nowoczesnej i innowacyjnej aparatury i sprz\u0119tu medycznego wraz z kriokomor\u0105 na rzecz dw\u00f3ch Oddzia\u0142\u00f3w Reumatologicznych \u015al\u0105skiego Centrum Reumatologii w Ustroniu. Projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 medycznych na Oddzia\u0142ach Reumatologicznych \u2013 tj. Oddzia\u0142 I Reumatologiczny (oddzia\u0142 IA reumatologii i chor\u00f3b autoimmunologicznych oraz oddzia\u0142 IB reumatologii, chor\u00f3b ko\u015bci i metabolicznych) oraz Oddzia\u0142 II Reumatologiczny (oddzia\u0142 IIA reumatologii i wczesnego zapalenia staw\u00f3w oraz oddzia\u0142 IIB reumatologii i uk\u0142adowych chor\u00f3b tkanki \u0142\u0105cznej). Inwestycja umo\u017cliwi wprowadzenie nowych metod leczenia w zakresie reumatologii, co wp\u0142ynie na podwy\u017cszenie jako\u015bci us\u0142ugi medycznych oraz jako\u015bci \u017cycia pacjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE CENTRUM REUMATOLOGII, REHABILITACJI I ZAPOBIEGANIA NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI IM. GEN. JERZEGO ZI\u0118TKA W USTRONIU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Podniesienie jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych poprzez doposa\u017cenie Oddzia\u0142\u00f3w Reumatologicznych Centrum Reumatologii Sp. z o.o. w Ustroniu w nowoczesny sprz\u0119t medyczny\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "864330.00", "WARTOSC": "2233382.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie profesjonalnego procesu projektowego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z: - audytu wzorniczego - maj\u0105cego na celu zweryfikowanie potencja\u0142u firmy oraz przeprowadzenia analizy jego otoczenia rynkowego pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego; - strategii wzorniczej \u2013 w celu stworzenia strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego w tym, opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego oraz okre\u015blenia kierunk\u00f3w projektowych; - projekt wzorniczy \u2013 w celu opracowania projektu oraz prototypu wraz z przeprowadzeniem test\u00f3w znacz\u0105co ulepszonego produktu; - nadz\u00f3r nad wdro\u017ceniem \u2013 us\u0142uga doradcza maj\u0105ca na celu bezpo\u015bredni nadz\u00f3r projektanta nad wdro\u017ceniem projektu w tym ewentualne modyfikacje proj. wynikaj\u0105ce z procesu produkcyjnego, wsp\u00f3\u0142praca z dzia\u0142em konstrukcyjnym i technologicznym w fabryce (optymalizacja procesu i koszt\u00f3w produkcji), nadz\u00f3r nad jako\u015bci\u0105 wyko\u0144czenia, przygotowanie ostatecznej dokumentacji technicznej. Ponadto w ramach projektu zaplanowano zakup maszyny do ci\u0119cia laserowego co umo\u017cliwi produkcj\u0119 nowej linii produkt\u00f3w (szaf) bezpo\u015brednio w firmie, dzi\u0119ki nabyciu mo\u017cliwo\u015bci wykonywania skomplikowanych form przestrzennych i wycinania kszta\u0142t\u00f3w. Maszyna ta ograniczy koszty produkcji, dzi\u0119ki swojej energooszcz\u0119dno\u015bci, szybko\u015bci i efektywno\u015bci pracy. Dzi\u0119ki nowemu urz\u0105dzeniu cena wdra\u017canego produktu, mimo i\u017c b\u0119dzie on bardziej z\u0142o\u017cony, specjalistyczny, lepiej wyposa\u017cony, pozostanie konkurencyjna. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)", "BENEFICJENT": "\u015aLIWKA WOJCIECH QBL", "TYTUL": "Realizacja profesjonalnego procesu projektowego w celu wdro\u017cenia produkcji nowej linii produkt\u00f3w w firmie QBL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-17", "DOFINANSOWANIE": "581338.71", "WARTOSC": "725946.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zakup echokardiografu i rejestrator\u00f3w holterowskich EKG i ci\u015bnienia t\u0119tniczego krwi wraz z analizatorami oraz dodatkowymi modu\u0142ami (model podstawowej i rozszerzonej oceny odcinka QT, model podstawowej i rozszerzonej analizy HRV, opcja oceny odcinka ST i epizod\u00f3w niedokrwienia, opcja edycji prospektywnej, opcja oceny pracy stymulatora metod\u0105 histogramow\u0105 i opcja wykrywania bezdechu obturacyjnego). Zakupiony sprz\u0119t medyczny b\u0119dzie postawiony do dyspozycji Poradni Kardiologicznej i Poradni Kardiologii Dzieci\u0119cej w \u015al\u0105skim Centrum Rehabilitacji i Prewencji w Ustroniu. Wnioskodawca posiada najwy\u017cszy poziom referencyjno\u015bci w zakresie rehabilitacji pacjent\u00f3w po zawa\u0142ach i operacjach serca oraz operacjach ortopedycznych i urazach, zatem ustawiczny wzrost liczby rehabilitowanych pacjent\u00f3w powoduje konieczno\u015b\u0107 zakup sprz\u0119tu do korzystania przez osoby w ostatnim etapie post\u0119powania w ramach opieki koordynowanej (opieka kontrolna w ramach AOS).", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE CENTRUM REHABILITACJI I PREWENCJI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci us\u0142ug medycznych w \u015al\u0105skim Centrum Rehabilitacji i Prewencji w Ustroniu poprzez zakup sprz\u0119tu medycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "524160.00", "WARTOSC": "2457540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie pierwszego w skali woj. \u015al\u0105skiego i jednego z pierwszych w kraju (poza o\u015brodkami naukowymi), Centrum bada\u0144 nad wieloaspektowymi koncepcjami leczenia b\u00f3lu. Inwestycja polega na oddzieleniu i dostosowaniu posiadanej infrastruktury niezb\u0119dnej do stworzenia kompleksowego zaplecza badawczo-rozwojowego. Istot\u0105 tych prac jest prowadzenie unikalnych bada\u0144 naukowych we wsp\u00f3\u0142pracy z najlepszymi o\u015brodkami naukowymi w Polsce, zlokalizowanymi w regionie po\u0142udniowym, specjalizuj\u0105cymi si\u0119 w poszczeg\u00f3lnych obszarach leczenia b\u00f3lu. Holistyczne podej\u015bcie do jednego z najwi\u0119kszych problem\u00f3w cywilizacyjnych dnia dzisiejszego, najwy\u017cszy poziom kadry naukowej, nowoczesne zaplecze badawczo-rozwojowe, to gwarancja na uzyskanie efektywnych i kompleksowych bada\u0144. Ma to na celu wypracowanie unikalnych standard\u00f3w wieloaspektowego leczenia b\u00f3lu oraz wprowadzenie innowacyjnej us\u0142ugi dot. program\u00f3w leczenia b\u00f3lu przewlek\u0142ego dostosowanej do konkretnego przypadku medycznego.", "BENEFICJENT": "\"MUFLON\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie Centrum bada\u0144 nad wieloaspektowymi koncepcjami leczenia b\u00f3lu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "505815.95", "WARTOSC": "640792.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Projekt obejmuje adaptacj\u0119 cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego obiektu Przedszkola Niepublicznego \u201eChatka Puchatka\u201d w Ustroniu na pe\u0142nienie funkcji przedszkolnych, adaptacj\u0119 placu zabaw, zakup urz\u0105dze\u0144 gastronomicznych (doposa\u017cenie przedszkolnej kuchni) oraz ulepszenie warunk\u00f3w funkcjonowania przedszkola poprzez doposa\u017cenie sal przedszkolnych. Dla zwi\u0119kszenia upowszechnienia edukacji przedszkolnej istnieje konieczno\u015b\u0107 adaptowania istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 przyziemia budynku na salk\u0119 do \u0107wicze\u0144, pomieszcze\u0144 na parterze na sale zabaw, gdzie prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dydaktyczne i terapeutyczne i na pi\u0119trze budynku na gabinet \u0107wicze\u0144. Dzi\u0119ki temu utworzone zostan\u0105 2 dodatkowe grupy dla dzieci 3 i 4-letnich (terapeutyczna i sportowa), a w ofercie przedszkola znajdzie si\u0119 szereg dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych (logopedyczne, rehabilitacyjne, terapeutyczne i sportowe). Obiekt zastosowane zostan\u0105 4 dodatkowe udogodnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich.", "BENEFICJENT": "MENTEL MONIKA O\u015aRODEK OPIEKU\u0143CZO-EDUKACYJNO-REHABILITACYJNY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury Przedszkola Niepublicznego Chatka Puchatka w Ustroniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "456388.37", "WARTOSC": "536927.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest: Wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 18 dzieci (10 CH,8 DZ), w tym 2 (1 CH,1 DZ) dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych na terenie Miasta Ustronia, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dla 70 dzieci (37 CH, 33 DZ), w tym 2-6 dzieci niepe\u0142nospr. (16 M, 10 K) Przedszkola Chatka Puchatka w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 3 nauczycielek (3K), w okresie 18 miesi\u0119cy realizacji projektu (od 1.09.2018 do 29.02.2020). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, ich kadra pedagogiczna oraz 1 przedszkole na terenie Miasta Ustronia. W projekcie przewidziano utworzenie 18 miejsc wychowania przedszkolnego, zaj\u0119cia dodatkowe dla 70 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 3 nauczycieli. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.09.2018 do 29.02.2020.", "BENEFICJENT": "MENTEL MONIKA O\u015aRODEK OPIEKU\u0143CZO-EDUKACYJNO-REHABILITACYJNY", "TYTUL": "Chatka Puchatka w Ustroniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "416500.00", "WARTOSC": "602700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201dNasza firma produkuje drewniane zabawki i pomoce naukowe dla klient\u00f3w z Polski i zagranicy. Produkujemy zar\u00f3wno na zlecenie firm zewn\u0119trznych (g\u0142\u00f3wnie z Niemiec), jak i pod mark\u0105 w\u0142asn\u0105 Pilch. Posiadamy w swojej ofercie m.in. pomoce naukowe wpisane do podstawy programowej szk\u00f3\u0142 podstawowych. To w\u0142a\u015bnie wsp\u00f3\u0142praca ze szko\u0142ami i przedszkolami sk\u0142oni\u0142a nas do sformu\u0142owania niniejszego projektu. Widzimy jak uboga i s\u0142aba jako\u015bciowo jest oferta kompletnego wyposa\u017cania sal lekcyjnych w meble. Istot\u0105 projektu jest stworzenie dw\u00f3ch sp\u00f3jnych stylistycznie komplet\u00f3w mebli dla klas lekcyjnych - dla dzieci najm\u0142odszych i dla dzieci nieco starszych. Powierzenie projekt\u00f3w mebli profesjonalnym, maj\u0105cym sukcesy rynkowe projektantom pozwoli na wprowadzenie zupe\u0142nie nowej jako\u015bci na rynek mebli szkolnych. Otrzymujemy liczne sygna\u0142y od przedstawicieli szk\u00f3\u0142 podstawowych, \u017ce oferta taka spotka\u0142aby si\u0119 z ich bardzo dobrym przyj\u0119ciem. Analiza ofert firm dostarczaj\u0105cych meble dla szk\u00f3\u0142 wskazuje, \u017ce jeste\u015bmy w stanie zaoferowa\u0107 produkty o du\u017co wy\u017cszej jako\u015bci funkcjonalnej i estetycznej za nie wi\u0119ksz\u0105 cen\u0119. Co najwa\u017cniejsze, oferta mebli szkolnych uzupe\u0142ni\u0142aby nasz\u0105 ofert\u0119 pomocy naukowych. W dotarciu do klient\u00f3w pos\u0142ugiwaliby\u015bmy si\u0119 tymi samymi kana\u0142ami. By\u0142aby to zatem dywersyfikacja produktowa w ramach tego samego rynku. Poprawi\u0142aby ona pozycj\u0119 marki Pilch na rynku szkolnym w Polsce. przy okazji oferta mebli mog\u0142aby tak\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do wzrostu sprzeda\u017cy naszych pomocy edukacyjnych i zabawek. Ca\u0142o\u015b\u0107 by\u0142oby elementem sp\u00f3jnej polityki budowania wizerunku marki Pilch, jako specjalisty od wyposa\u017cania szk\u00f3\u0142 podstawowych i przedszkoli.", "BENEFICJENT": "PILCH ROMAN ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWY PILCH", "TYTUL": "Zaprojektowanie i wdro\u017cenie do produkcji serii mebli szkolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2266531.20", "WARTOSC": "2666507.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "Projekt dotyczy dostosowania poziomu kszta\u0142cenia w wybranych zawodach do potrzeb lokalnego i regionalnego rynku pracy poprzez nabycie przez uczni\u00f3w/absolwent\u00f3w okre\u015blonych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re pozwol\u0105 na sprawne wej\u015bcie na rynek pracy. Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez uczni\u00f3w i wzmocnienie ich zdolno\u015bci zatrudnienia zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 dw\u00f3ch form wsparcia: specjalistycznych kurs\u00f3w/szkole\u0144 i sta\u017cy/praktyk zawodowych oraz zakup uzupe\u0142niaj\u0105cego wyposa\u017cenia pracowni zawodowych w 8 szko\u0142ach/plac\u00f3wkach obj\u0119tych projektem. Celem jest wi\u0119c zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie i u\u0142atwienie absolwentom odnalezienie si\u0119 na zmieniaj\u0105cym si\u0119 rynku pracy. Dodatkowymi szkoleniami/kursami zostanie obj\u0119tych 308 uczni\u00f3w (136 K, 172 M) z 8 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek kszta\u0142c\u0105cych w wa\u017cnych dla lokalnego i regionalnego rynku pracy zawodach, w tym 93 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach zawodowych u pracodawc\u00f3w w okresie 10.2019 - 09.2021.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w powiecie cieszy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "693161.99", "WARTOSC": "1894642.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest zakup urz\u0105dze\u0144 pozwalaj\u0105cych na wprowadzenie do oferty nowego uchwytu na narty przeznaczonego do rega\u0142\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na klient\u00f3w Wnioskodawcy jakimi w wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 wypo\u017cyczalnie nart bardzo istotnym aspektem jest zmniejszenie czasu jaki jest niezb\u0119dny do obs\u0142ugi os\u00f3b wypo\u017cyczaj\u0105cych narty. W przypadku nowego produktu jakim jest planowany do wprowadzenia uchwyt pozwoli on zar\u00f3wno na przechowywanie na regale nart r\u00f3\u017cnego typu jak r\u00f3wnie\u017c na skr\u00f3ceniu czasu pobrania i od\u0142o\u017cenia nart. U\u017cytkownik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 od\u0142o\u017cenia r\u00f3wnoczesnego od\u0142o\u017cenia dw\u00f3ch par nart bez wykonania dodatkowych czynno\u015bci i ruch\u00f3w. Wnioskodawca posiada zastrze\u017cenie w\u0142asno\u015bci intelektualnej oraz wykonany przegl\u0105d czysto\u015bci patentowej. Wdro\u017cenie innowacji produktowej pozwoli na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy, zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w, a w szczeg\u00f3lno\u015bci umocnienie pozycji na obs\u0142ugiwanym rynku.", "BENEFICJENT": "QBL WOJCIECH \u015aLIWKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie produkcji innowacyjnego urz\u0105dzenia zaciskowego do mocowania nart oraz konstrukcji wyd\u0142u\u017conych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-03-05", "DOFINANSOWANIE": "342180.00", "WARTOSC": "570300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w programie promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli dla sektora budowlanego, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 25.73.Z Produkcja narz\u0119dzi. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: Francja, Niemcy, USA, Rosja, ZEA. Rynki perspektywiczne projektu: USA, Rosja, ZEA. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.03.2019-31.12.2020. Zakres projektu: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -targi: WorldBuild Moscow, Moskwa, ROSJA, 2019 -targi: BATIMAT, Pary\u017c, FRANCJA, 2019 -targi: WORLD OF CONCRETE, Las Vegas, USA, 2020 -targi: EISENWARENMESSE Kolonia, NIEMCY, 2020 -misja na targi: THE BIG 5, Dubaj, ZEA, 2020 (narodowe stoisko informacyjno-promocyjne) Firma we\u017amie udzia\u0142 w 4 imprezach targowych w charakterze wystawcy oraz w 1 targach w charakterze zwiedzaj\u0105cego (misja wyjazdowa). Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 tak\u017ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "KUBALA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu firmy KUBALA - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy budowlanej za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "565000.00", "WARTOSC": "1599000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie skupia si\u0119 na wdro\u017ceniu do produkcji innowacyjnej suszarki do but\u00f3w narciarskich z zamkni\u0119tym obiegiem powietrza oraz wyposa\u017canej w energooszcz\u0119dne elementy grzewcze. Dla wdro\u017cenia innowacji produktowej o wymiarze \u015bwiatowym konieczne jest usprawnienie procesu produkcyjnego, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie jego automatyzacji i cyfryzacji. Nowy produkt b\u0119dzie kierowany przede wszystkim na rynki zagraniczne. Wnioskodawca planuje promowa\u0107 nowy produkt na targach INTERALPIN 2019 w Innsbrucku w Austrii. Wdro\u017cenie innowacji produktowej pozwoli na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy, zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w, a w szczeg\u00f3lno\u015bci umocnienie pozycji na obs\u0142ugiwanym rynku.", "BENEFICJENT": "QBL WOJCIECH \u015aLIWKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego rozwi\u0105zania technologicznego i procesowego w produkcji energooszcz\u0119dnej suszarki z zamkni\u0119tym obiegiem powietrza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-19", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "5331614.99", "WARTOSC": "9010364.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na jej dostosowanie do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego: - osi\u0105gni\u0119cie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART); - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; - zwi\u0119kszenie potencja\u0142u przy\u0142\u0105czeniowego OZE opisanego szerzej w pkt. 13 Studium Wykonalno\u015bci; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie Podbeskidzia w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "288883.12", "WARTOSC": "339862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Centrum Reumatologii Sp. z o. o. w Ustroniu realizuje projekt: \" Poprawa warunk\u00f3w pracy pracownik\u00f3w zatrudnionych w szpitalu\", kt\u00f3ry ma na celu redukcj\u0119 obci\u0105\u017ce\u0144 fizycznych i psychicznych pracownik\u00f3w zatrudnionych w szpitalu. Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 projektem s\u0105 lekarze, piel\u0119gniarki, fizjoterapeuci, salowe, pracownicy gospodarczo-techniczni, laboranci, pracownicy diagnostyki obrazowej, administracyjno-biurowi oraz kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca ( 215 os\u00f3b). W zakres projektu wchodz\u0105 zadania zwi\u0105zanie ze szkoleniami poszerzaj\u0105cymi wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zane z eliminacj\u0105 wyst\u0119puj\u0105cych w \u015brodowisku pracy zagro\u017ce\u0144 i czynnik\u00f3w uci\u0105\u017cliwych. Dodatkowo w ramach projektu zostan\u0105 doposa\u017cone stanowiska pracy w sprz\u0119t i urz\u0105dzenia ograniczaj\u0105ce obci\u0105\u017cenia fizyczne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 Wska\u017anik Rezultatu w postaci : Liczby os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie. Projekt realizowany w subregionie po\u0142udniowym Ustroniu w terminie od stycznia 2018 do czerwca 2019.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE CENTRUM REUMATOLOGII, REHABILITACJI I ZAPOBIEGANIA NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI IM. GEN. JERZEGO ZI\u0118TKA W USTRONIU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w pracy pracownik\u00f3w zatrudnionych w szpitalu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3645468.25", "WARTOSC": "5444441.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Celem projektu jest opracowanie innowacyjnego zestawu terapeutyczno-edukacyjnego \u201eM-Terapia\u201d \u2013 narz\u0119dzia, kt\u00f3re umo\u017cliwia czynne uczestnictwo w zaj\u0119ciach wszystkim dzieciom w r\u00f3wnym stopniu \u2013 bez wzgl\u0119du na to, czy dziecko posiada deficyty rozwojowe, czy potrzebuje indywidualnego programu nauczania \u2013 pomaga w rozwijaniu umiej\u0119tno\u015bci poznawczych oraz w doskonaleniu osobowo\u015bci, talent\u00f3w i kreatywno\u015bci uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107, uczni\u00f3w, czy pacjent\u00f3w. Zestaw \u201eM-Terapia\u201d to innowacyjne rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re z wykorzystaniem podstaw muzykoterapii b\u0119dzie odpowiednim narz\u0119dziem terapeutycznym, za pomoc\u0105 kt\u00f3rego dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi b\u0119d\u0105 mog\u0142y uczy\u0107 si\u0119 prawid\u0142owych relacji interpersonalnych podczas aktywnego uczestnictwa w pracy z r\u00f3wie\u015bnikami i rozwija\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci poznawcze, fizyczne, spo\u0142eczne i emocjonalne. Zestaw \u201eM-Terapia\u201d to doskona\u0142y spos\u00f3b na zmian\u0119 schemat\u00f3w edukacyjnych i zapocz\u0105tkowanie procesu edukacji w\u0142\u0105czaj\u0105cej, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym celem jest uczestniczenie w systemie kszta\u0142cenia wszystkich uczni\u00f3w nara\u017conych na wykluczenie, a tak\u017ce propagowanie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w\u0142asnego potencja\u0142u. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na opracowaniu innowacyjnej metodologii prowadzenia zaj\u0119\u0107 terapeutyczno-edukacyjnych z wykorzystaniem zestawu \"M-terapia\" i przeprowadzeniu bada\u0144 w zakresie wykorzystania go w pracy z dzie\u0107mi w wieku 6-10 lat z zaburzeniami ze spektrum autyzmu, zagro\u017conych ryzykiem dysleksji rozwojowej oraz dzieci z zaburzeniami mowy. Badania prowadzone b\u0119d\u0105 w plac\u00f3wkach terapeutycznych, przedszkolach (6 latki) oraz szko\u0142ach (klasy drugie szk\u00f3\u0142 podstawowych). Badania zostan\u0105 zako\u0144czone eksperymentem, w kt\u00f3rym we\u017amie udzia\u0142 150 dziec", "BENEFICJENT": "M SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M-Terapia \u2013 innowacyjny zestaw terapeutyczny dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i dysfunkcjami znosz\u0105cy bariery w edukacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "250600.00", "WARTOSC": "880680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie do produkcji ergonomicznych narz\u0119dzi budowlanych poprzez uruchomienie innowacyjnego procesu technologicznego oraz wdro\u017cenie opracowanych we w\u0142asnym zakresie innowacji. W tym celu niezb\u0119dny b\u0119dzie zakup wtryskarki, odpowiednich form wtryskowych oraz linii do p\u00f3\u0142automatycznego klejenia narz\u0119dzi. W zwi\u0105zku z wprowadzeniem nowych produkt\u00f3w zwi\u0119kszy si\u0119 wolumen produkcji og\u00f3\u0142em dlatego konieczny b\u0119dzie zakup systemu rega\u0142owego do sk\u0142adowania wyprodukowanych w ramach projektu innowacyjnych produkt\u00f3w, a tak\u017ce systemu komputerowego do zarz\u0105dzania logistyk\u0105 magazynow\u0105.", "BENEFICJENT": "KUBALA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty firmy innowacyjnych narz\u0119dzi budowlanych poprzez uruchomienie innowacyjnego procesu technologicznego produkcji wraz ze zautomatyzowaniem procesu logistyki magazynowej nowej linii produktowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-01", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246330.00", "WARTOSC": "673302.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje wdro\u017cenie innowacji produktowej i us\u0142ugowej na bazie zakupionych urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania w oparciu o przeprowadzone prace badawczo-rozwojowe zmierzaj\u0105ce do wdro\u017cenie do praktyki przedsi\u0119biorstwa w pe\u0142ni zautomatyzowanej i zrobotyzowanej linii produkcyjnej w celu oferowania nowego produktu w postaci okrojnik\u00f3w modu\u0142owych. Przedmiotem projektu jest nabycie innowacyjnego technologicznie urz\u0105dzenia wraz z urz\u0105dzeniem komplementarnym oraz oprogramowania i komputera b\u0119d\u0105cego kompatybilnym elementem funkcjonalnym zestawu do wdro\u017cenia innowacji procesowej i produktowej w przedsi\u0119biorstwie. Projekt zak\u0142ada nabycie urz\u0105dze\u0144 oraz oprogramowania: \u2022 nowoczesnego centrum obr\u00f3bczego \u2013 1 szt. \u2022 oprogramowania cyfrowo steruj\u0105cego do centrum obr\u00f3bczego \u2013 1 szt. \u2022 zestawu komputerowego umo\u017cliwiaj\u0105cego instalacj\u0119 oprogramowania do modelowania/projektowania \u2013 1 szt. \u2022 oprogramowania do modelowania/projektowania w 3D \u2013 1 szt. \u2022 Kompresor \u015brubowy\u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "PAGOMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy, dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacji produktowej i procesowej w oparciu o nabyte urz\u0105dzenia i oprogramowanie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "765525.93", "WARTOSC": "900618.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 500 os\u00f3b (260K,240M), wymagaj\u0105cych kompleksowej rehabilitacji, aktywnych zawod. lub deklaruj\u0105cym gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia pracy, z przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142. kostno-staw. i mi\u0119\u015bniow. z terenu powiatu cieszy\u0144skiego. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehab., zdrowotnych ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania ich stanu zdrowia oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej. Proj. zak\u0142ada przeprowadzenie Indywidualnego Planu Rehabilitacyjnego oraz edukacj\u0119 pacjent\u00f3w prowadzon\u0105 przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 kryteria okre\u015blone w RPZ. Zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do kompleksowej rehab. leczniczej (m.in.dow\u00f3z) oraz podniesienia poziomu wiedzy uczestnik\u00f3w/czek proj. z zakresu profilaktyki wt\u00f3rnej chor\u00f3b przewlek\u0142ych uk\u0142. kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego. Dla personelu med.(25os.) zaanga\u017cowanego we wsparcie pacjent\u00f3w beneficjent przewiduje specjalistyczne szkolenia.", "BENEFICJENT": "SEDNA-MED MATEUSZ MALINOWSKI", "TYTUL": "Krok w prz\u00f3d- skuteczna rehabilitacja to twoja przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "223335.85", "WARTOSC": "728407.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjnej w skali \u015bwiata kompleksowej us\u0142ugi rehabilitacji metod\u0105 kinezyterapii z wykorzystaniem reaktywnej elektromiografii oraz balneorehabilitacji w oparciu o metod\u0119 WATSU. Do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia wykorzystane b\u0119d\u0105 innowacyjne w skali \u015bwiata i kraju urz\u0105dzenia rehabilitacyjne.", "BENEFICJENT": "\"HOTEL R\u00d3\u017bA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi rehabilitacji metod\u0105 kinezyterapii z wykorzystaniem reaktywnej elektromiografii oraz balneorehabilitacji w oparciu o metod\u0119 WATSU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4699193.20", "WARTOSC": "5528462.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt PCPR w partnerstwie z gminami powiatu jest odpowiedzi\u0105 na problemy spo\u0142eczne i zawodowe klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. Jest sp\u00f3jny ze \"Strategi\u0105 rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych w powiecie cieszy\u0144skim na lata 2007-2020\" oraz wpisuje si\u0119 w cele i zadania \"Powiatowego programu dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b nps na lata 2013-2017\". Projekt b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do zmniejszenia zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, ich aktywizacj\u0119 w wielu dziedzinach \u017cycia. B\u0119dziemy si\u0119 skupia\u0107 na kompleksowych dzia\u0142aniach na rzecz indywidualnych os\u00f3b, by zdobyli przekonanie, \u017ce przede wszystkim praca pomaga w samorozwoju i daje poczucie spe\u0142nienia. Realizacja projektu ma wp\u0142yn\u0105\u0107 po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c na otoczenie os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. Na \u017cadnym etapie realizacji projektu nie pojawi\u0105 si\u0119 nier\u00f3wno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w ca\u0142o\u015bci na terenie powiatu cieszy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywny powiat cieszy\u0144ski - program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w obszarze pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "202950.00", "WARTOSC": "554730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie utworzenie i wdro\u017cenie dedykowanego innowacyjnego systemu wykorzystuj\u0105cego technologie informatyczno komunikacyjne. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez,nast. zakres prac tj. budow\u0119 i wdro\u017cenie dedykowanego systemu inform. dostosowanego do potrzeb firmy a tak\u017ce zakup infrastruktury informatycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej stabilne dzia\u0142anie systemu w firmie. W wyniku realizacji projektu w firmie zostanie zastosowana znacz\u0105ca innowacja procesowa, kt\u00f3ra umo\u017cliwi automatyzacj\u0119 proces\u00f3w, wykonywanych obecnie metodami tradycyjnymi. G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia systemu, kt\u00f3ry ma zosta\u0107 stworzony w ramach niniejszego projektu umo\u017cliwi\u0105 wprowadzenie w firmie nowych lub znacz\u0105co ulepszonych metody komunikacji z autorami tekst\u00f3w, komunikacj\u0119 z odbiorcami i realizacj\u0119 sprzeda\u017cy a tak\u017ce produkcj\u0119 ksi\u0105\u017cek, e-book\u00f3w. Najwa\u017cniejszym i ma bardziej skomplikowanym elementem projektu jest stworzenie modu\u0142u systemu, kt\u00f3ry umo\u017cliwi monitorowanie sieci w poszukiwaniu nielegalnych tre\u015bci w sieci.", "BENEFICJENT": "WARBOOK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie platformy do zarz\u0105dzania i elektronicznej wymiany danych oraz budowa innowacyjnego modu\u0142u systemu umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 walk\u0119 z piractwem komputerowym w zakresie zwalczania rozpowszechniania pirackich wersji medi\u00f3w cyfrowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "192597.00", "WARTOSC": "454317.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy zajmuj\u0105cej si\u0119 produkcj\u0105 wyposa\u017cenia dla o\u015brodk\u00f3w narciarskich, hoteli, pensjonat\u00f3w oraz apartament\u00f3w. Projekt obejmuje wsparcie dzia\u0142a\u0144 promuj\u0105cych ofert\u0119 produktow\u0105 firmy na najwa\u017cniejszych targach bran\u017cy sportowej i oko\u0142osportowej na mocno konkurencyjnych rynkach kraj\u00f3w alpejskich (\u0142\u0105cznie 6 imprez targowych). Swoim zakresem obejmuje on dofinansowanie m.in. wynajmu powierzchni wystawowych, op\u0142at rejestracyjnych, wpisu do katalog\u00f3w targowych, ubezpieczenia, przygotowanie i zabudow\u0119 stoiska oraz koszty zwi\u0105zane z wyjazdem pracownik\u00f3w na imprezy targowe.", "BENEFICJENT": "QBL WOJCIECH \u015aLIWKA", "TYTUL": "Internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci poprzez promocj\u0119 oferty produktowej na najwa\u017cniejszych targach bran\u017cy sportowej w Europie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-03-15", "DOFINANSOWANIE": "178792.60", "WARTOSC": "426080.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wsparciu internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy produkuj\u0105cej narz\u0119dzia dla bran\u017cy budowlanej. Projekt skupi si\u0119 na promocji nowych linii innowacyjnych produkt\u00f3w: 1. szpachli do gipsu z korkiem aluminiowym, 2. szpachli fasadowych do g\u0142adzi, 3. kielni murarskich, 4. kielni sztukatorskich; wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych si\u0119 nowymi rozwi\u0105zaniami z zakresu ergonomii i zastosowanych materia\u0142\u00f3w, w tym pochodz\u0105cych z recyklingu. W wyniku udzia\u0142u w targach i misji gospodarczej firma wejdzie na trzy nowe rynki: Kazachstan, Chiny i Francja, jak r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie promowa\u0107 nowe produkty na kilkudziesi\u0119ciu innych obs\u0142ugiwanych ju\u017c rynkach europejskich, azjatyckich, afryka\u0144skich i ameryka\u0144skich. Swoim zakresem obejmuje on dofinansowanie m.in. wynajmu powierzchni wystawowych, op\u0142at rejestracyjnych, wpisu do katalog\u00f3w targowych, ubezpieczenia, przygotowanie i zabudow\u0119 stoiska oraz koszty zwi\u0105zane z wyjazdem pracownik\u00f3w na imprezy targowe.", "BENEFICJENT": "KUBALA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej dzi\u0119ki prezentacji innowacyjnych produkt\u00f3w na zagranicznych rynkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1457133.24", "WARTOSC": "1714274.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (dalej DN) w 14 przedszkolach woj. \u015bl\u0105skiego to 13-mies. projekt skierowany do 14 OWP (p.m.Sosnowiec (3OWP); gm. Ustro\u0144 (3OWP); p.m. Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j (3OWP); gm. Psary (2OWP); p.m. Siemianowice \u015al. (3OWP)), 110 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (44K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 23 nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalistycznych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompetencji zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1. S\u0142oneczne Przedszkola w Sosnowcu 2. S\u0142oneczne Przedszkola w Jastrz\u0119biu Zdroju 3. S\u0142oneczne Przedszkola w Psarach 4. S\u0142oneczne Przedszkola w S. \u015al\u0105skich 5. S\u0142oneczne Przedszkola w Ustroniu Realiz.: 01.08.2016\u201331.08.2017", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 14 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358117.81", "WARTOSC": "421315.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 36 os\u00f3b (26K,10M), w tym 16 os\u00f3b (12K,4M) wymagaj\u0105cych opieki \u015brodowiskowej w tym po 65 r.z\u0307., oraz 18 opiekun\u00f3w tych os\u00f3b (16K,2M) z terenu powiatu cieszy\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zdrowotnych i opieki \u015brodowiskowej ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania i stanu zdrowia os\u00f3b 65+ oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z otoczenia. Projekt zak\u0142ada utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi rehabilitacji medycznej i psychofizycznej poprzedzone diagnoza\u0328 i tworzeniem Indywidualnego Programu Leczenia Rehabilitacyjnego, zak\u0142ada organizacje\u0328 opieki \u015brodowiskowej (w tym specjalistycznej) oraz wielowymiarowe wsparcie os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja: 01.09.2019-30.08.2020.", "BENEFICJENT": "SEDNA-MED MATEUSZ MALINOWSKI", "TYTUL": "Domowy O\u015brodek Rehabilitacji \u015arodowiskowej - indywidualny program leczenia rehabilitacyjnego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu cieszy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-13", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "162229.92", "WARTOSC": "190858.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePlaneta Maluch\u00f3w\u201d jest zapewnienie r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego oraz prawa do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, a tym samym zatrudnienie, powr\u00f3t do zatrudnienia lub utrzymanie zatrudnienia przez 8 os\u00f3b (7K,1M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Cieszyn i okolice. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 8 nowych miejsc w Niepublicznym \u017b\u0142obku Angloj\u0119zycznym The Oxford Kids. Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.09.2019 do 13.09.2020.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA KASPRZYCKA", "TYTUL": "Planeta Maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-19", "DOFINANSOWANIE": "94805.00", "WARTOSC": "233835.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "W ramach Projektu Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie kompleksowej i innowacyjnej technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnej w przedsi\u0119biorstwie handlowo produkcyjno us\u0142ugowym w bran\u017cy medycznej. Zostan\u0105 zakupione: - Zintegrowany system ERP do kompleksowego zarz\u0105dzania firm\u0105 wraz z wdro\u017ceniem. - Serwery z oprogramowaniem oraz sprz\u0119t komputerowy wraz z oprogramowaniem do monitorowania stanu serwerowni i do obs\u0142ugi wewn\u0119trznej sieci, - Rozproszony system RCP do rejestracji czasu pracy - Zautomatyzowana platforma sprzeda\u017cowa \u015bci\u015ble zintegrowanej z systemem ERP - Kolektor danych - Terminal dzia\u0142aj\u0105cy poprzez WiFI wraz z baz\u0105 \u0142aduj\u0105c\u0105 - Skanery dost\u0119powe do system w wersji dupleks.", "BENEFICJENT": "RELAX-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tworzenie przewagi konkurencyjnej poprzez wdro\u017cenie technologii informacyjno komunikacyjnych w postaci zintegrowanego systemu optymalizacji i automatyzacji oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci proces\u00f3w biznesowych firmy z Rybnika.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 900000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 646707.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 614600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 530899.33}, {"name": "Muzea", "value": 500000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 480832.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 227460.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 189990.0}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 100000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 52500.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 50000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28375.04}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 19280.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4529780.559999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2196636.3299999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2073183.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1297771.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1219712.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1132333.1500000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 1078787.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1015048.4200000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 995423.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 985789.2999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 974588.4900000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 967969.6899999998}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 735360.73}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 681754.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 645257.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 533112.05}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 432806.43999999994}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 342586.58}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 208360.82999999996}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 201452.15}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 199872.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 173572.91999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 163333.15}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 163139.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 149655.87999999998}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 145974.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 136247.42}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 116927.3}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 112606.08}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 90045.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 83192.79}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 77110.54000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 71703.57}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 59897.19}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 57743.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 54216.75}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 49538.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 41793.200000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39832.78}, {"name": "Cmentarze", "value": 37294.34}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 32718.339999999997}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 30600.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 30107.9}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 28900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 25705.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25289.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21188.99}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 20661.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18621.24}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 11669.98}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9093.070000000002}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 8750.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6962.25}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5491.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4911.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3917.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3240.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2450.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1745.33}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1166.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 491.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 36.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 35.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11.67}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4221202.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2411220.03}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 626203.78}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 327325.94}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 185718.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 185000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 144040.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 120209.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 79600.75}, {"name": "Cmentarze", "value": 69448.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65609.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23660.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 8487.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2181.47}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 640000.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 456232.06}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 300000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 18040.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 299723.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 95672.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81500.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14382.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 89600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33773.22}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4018.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 28806.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 24600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5959.98}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 821.39}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 410000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 405496.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 202986.69}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 120000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 85432.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 957766.74}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 282136.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 166985.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 80801.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 54185.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11673354.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3444238.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 515100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 242256.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 164499.54}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 140156.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 126461.83}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39880.11}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 39350.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 37672.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23221.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14550.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11039.22}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 10074.02}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 8907.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8400.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 8154.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7835.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7222.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 7011.74}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 5450.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4815.14}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4148.83}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2895.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1488.24}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1002.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 925.18}, {"name": "Gimnazja", "value": 788.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 287.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 248.33}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11361637.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6676250.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 4283256.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1592081.3399999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 1456879.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1127439.53}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1086023.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 999662.2}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 816480.9299999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 779154.78}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 564266.44}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 552305.91}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 523207.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 436900.82999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 411767.35}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 277264.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 226613.05}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 148331.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 132024.35}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 125261.67}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 96353.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 90001.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86982.59000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 73155.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34626.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28158.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 25425.45}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 24085.45}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20725.170000000002}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16960.38}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15325.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9442.54}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3377.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3200.0000000000005}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1263.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 676827.62}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 935.88}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2242060.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 688072.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 530899.33}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 505112.0}, {"name": "Turystyka", "value": 160000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 100000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 52500.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 50000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8131289.869999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5168328.090000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2960668.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2401842.32}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1507700.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1318669.9299999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 986706.35}, {"name": "Rodzina", "value": 664052.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 562580.5699999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 341331.9099999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 258828.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 115332.79}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 91092.44}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 25289.9}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15170.890000000001}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 9936.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 8750.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5491.0}, {"name": "Turystyka", "value": 1622.89}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 491.87}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4893335.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2740979.0199999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 350985.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 199810.36}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 185000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 89128.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50668.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 640000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 474272.46}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 300000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 395396.14}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 81500.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14382.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 89600.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 33773.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4018.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53406.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5959.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 821.39}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 612986.69}, {"name": "Rodzina", "value": 405496.66}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 120000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 85432.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1011952.25}, {"name": "Rodzina", "value": 282136.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 166985.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 80801.71}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15635588.590000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 583853.7300000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 152197.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 78700.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 62920.41}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45330.22}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16235.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11488.24}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10074.02}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4148.83}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 248.33}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20801111.939999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7686767.129999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2404366.2800000003}, {"name": "Rodzina", "value": 1242774.15}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 619560.1799999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 590309.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 322945.0299999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 148331.22}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 128624.26000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86982.59000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39251.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25425.45}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9442.54}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 676827.62}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 935.88}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1810.3693812636166, "v": "29,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.04, "v_pc": "1810,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 937.2697080610022, "v": "15,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 423.72037721755373, "v": "6,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 177.37363149704328, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 101.54002489884844, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 70.0813258636788, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.87}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 37.968912542794904, "v": "609,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 36.99809150326797, "v": "594,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.009404295051354, "v": "112,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.776144413320885, "v": "108,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.605087457205104, "v": "90,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4.970938686585746, "v": "79,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.055734827264239, "v": "16,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1138.0360192966077, "v": "18,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.51, "v_pc": "1138,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 737.8047027699971, "v": "11,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 231.10145720510425, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 109.51650295673825, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37.05059134765016, "v": "595,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21.325028322440087, "v": "342,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.1591185807656397, "v": "18,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07861811391223156, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 195.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 725.9440155617804, "v": "11,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.44, "v_pc": "725,94 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 291.21444817927164, "v": "4,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.11}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 160.30470774976658, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 85.0918717709306, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 79.45057391845629, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.94}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 61.96226330532213, "v": "995,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.53}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 28.399132275132274, "v": "456,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.314446934329284, "v": "246,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3.0836084656084655, "v": "49,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.1229629629629632, "v": "18,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 648.9764674758792, "v": "10,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.12, "v_pc": "648,98 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 508.56282352941173, "v": "8,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.36}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 55.84090133831312, "v": "897,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41.91817678182384, "v": "673,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.145528166822285, "v": "355,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10.760947401182698, "v": "172,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.461957671957672, "v": "135,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 1.2861325863678805, "v": "20,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 516.0050071584191, "v": "8,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.84, "v_pc": "516,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 391.8074055399938, "v": "6,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.93}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 103.42760722066605, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.683508247743541, "v": "187,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9.086486150015562, "v": "145,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1086.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 287.00377155306575, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.92, "v_pc": "287,00 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 150.15732399626518, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71.84147027699967, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 25.797519452225334, "v": "414,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15.081973856209151, "v": "242,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11.839685029567383, "v": "190,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7.874139433551198, "v": "126,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2.345014005602241, "v": "37,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3189536258948025, "v": "21,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7469654528478058, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0007264239028944911, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 195.31031559290386, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34, "v_pc": "195,31 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 56.022408963585434, "v": "900,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 47.329160908807964, "v": "760,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.23}, {"name": "Biblioteki", "value": 38.25708061002179, "v": "614,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.58}, {"name": "Muzea", "value": 31.12356053532524, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.578104575163394, "v": "362,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.56}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 117.5387961406785, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01, "v_pc": "117,54 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 82.88133893557422, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 34.657457205104265, "v": "556,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.48}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 103.80581076875194, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77, "v_pc": "103,81 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59.93574727668845, "v": "962,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 193.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.73}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 38.3130582010582, "v": "615,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.9}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4.466927482103952, "v": "71,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.3}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.6224712107065048, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.28830563336445686, "v": "4,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.17930096483037658, "v": "2,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 95.8566112667289, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64, "v_pc": "95,86 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 46.79701338313103, "v": "751,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.81}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 42.61702085278556, "v": "684,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.442577030812325, "v": "103,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.72}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 47.375404917522566, "v": "761,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "47,38 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34.14236352318705, "v": "548,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.06}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 6.224712107065049, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.13}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5.997697478991596, "v": "96,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.65}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.5228758169934641, "v": "8,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.48775599128540303, "v": "7,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45.65374291938998, "v": "733,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "45,65 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "61.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42.14176034858389, "v": "677,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.3}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1.7989417989417988, "v": "28,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1.2001244942421414, "v": "19,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3112356053532524, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.20168067226890757, "v": "3,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 42.130570806100216, "v": "676,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "42,13 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 42.130570806100216, "v": "676,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29.665815126050422, "v": "476,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "29,67 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "126.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11.666268285091816, "v": "187,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.628699657640833, "v": "170,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 203.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.82}, {"name": "Cmentarze", "value": 6.644424525365701, "v": "106,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.39}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.7264226579520697, "v": "11,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}]}, {"name": "Turystyka", "value": 10.060559601618426, "v": "161,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,06 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.060559601618426, "v": "161,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8.78259819483349, "v": "141,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,78 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 5.0171179582944285, "v": "80,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.6568384687208217, "v": "58,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.63}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.10864176781823841, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.286460628695924, "v": "133,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,29 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.0452530345471525, "v": "64,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.81}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.96943666355431, "v": "63,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19919078742608157, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.07258014316837846, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.6184873949579832, "v": "9,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,62 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6184873949579832, "v": "9,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.5446623093681917, "v": "8,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,54 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "130.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 0.5446623093681917, "v": "8,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.3417989417989418, "v": "5,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,34 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.3417989417989418, "v": "5,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.030617491441020852, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.030617491441020852, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}