{"gmina": "Brenna", "typ_gminy": "gmina wiejska Brenna", "kod_gus": "012414403042", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "eurostat": "PL225", "ludnosc": 11176, "budzet": {"dochody": "60,43 mln z\u0142", "wydatki": "62,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 42906939.39999999, "dane1": 40588258.3, "dane2": 40588258.3, "dane3": 2318681.099999994}, {"label": "2017", "dane0": 46052699.46, "dane1": 48318610.64000002, "dane2": 46052699.46, "dane4": 2265911.180000022}, {"label": "2018", "dane0": 51652625.019999996, "dane1": 54186646.64000001, "dane2": 51652625.019999996, "dane4": 2534021.620000012}, {"label": "2019", "dane0": 58141954.27000002, "dane1": 63893709.589999996, "dane2": 58141954.27000002, "dane4": 5751755.319999978}, {"label": "2020", "dane0": 60425850.599999994, "dane1": 62225645.640000015, "dane2": 60425850.599999994, "dane4": 1799795.0400000215}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10646894.110000001, "dane1": 15830673.429999996}, {"label": "2017", "dane0": 11388332.0, "dane1": 18690315.870000005}, {"label": "2018", "dane0": 12102165.340000002, "dane1": 20006582.989999995}, {"label": "2019", "dane0": 11810988.99, "dane1": 20691530.31}, {"label": "2020", "dane0": 11735864.950000001, "dane1": 19620454.670000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,22 mln z\u0142", "wydatki": "2,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.318681099999994}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.318681099999994}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.265911180000022}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.265911180000022}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.5340216200000123}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.5340216200000123}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -5.751755319999978}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -5.751755319999978}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7997950400000216}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7997950400000216}], "dochod_ue": "1,42 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,81 mln z\u0142", "gmina_pc": "1772.1 z\u0142", "powiat": "5,03 mln z\u0142", "powiat_pc": "449.9 z\u0142", "wojewodztwo": "17,11 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "240,81 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,16 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "176,62 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11735864.950000001, "wydatki": 19620454.670000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5678276.78", "WARTOSC": "8031337.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnego szybowca wyczynowego klasy 18-metrowej, kt\u00f3ry stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacj\u0119 produktow\u0105 charakteryzuj\u0105c\u0105 si\u0119 szeregiem nowych cech i innowacji technologicznych, w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodz\u0105: - innowacyjna aerodynamika zwi\u0119kszaj\u0105ca pr\u0119dko\u015b\u0107 przelotow\u0105 i przeskok mi\u0119dzy kominami, - innowacyjne rozwi\u0105zania konstrukcyjne niespotykane w szybownictwie, - innowacyjne materia\u0142y &ndash; kompozyty cienkowarstwowe, - uzyskanie efektu synergii powy\u017cszych cech umo\u017cliwiaj\u0105ce popraw\u0119 charakterystyk szybowca wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c prosta suma efekt\u00f3w uzyskanych przez ka\u017cd\u0105 z innowacji z osobna. Nowoczesne, multimodalne podej\u015bcie do projektowania umo\u017cliwi uzyskanie w\u0142asno\u015bci przelotowych oraz parametr\u00f3w technicznych dotychczas niespotykanych w tej klasie szybowc\u00f3w wyczynowych. Szybowiec charakteryzowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie m.in. maksymaln\u0105 doskona\u0142o\u015bci\u0105 minimum 54 jednostek, wyd\u0142u\u017ceniem skrzyd\u0142a minimum 31, mas\u0105 w\u0142asn\u0105 w konfiguracji bez nap\u0119du max 270 kg, a tak\u017ce minimaln\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 opadania poni\u017cej 0,5 m/s. Istotn\u0105 innowacj\u0105 w szybowcu b\u0119dzie zastosowanie kompozyt\u00f3w cienkowarstwowych (tzw. thin ply laminate). Zostan\u0105 one u\u017cyte do wykonania: skorup skrzyde\u0142, element\u00f3w pod\u0142u\u017cnych w skrzyd\u0142ach przenosz\u0105cych zginanie, statecznika poziomego, steru kierunku i powierzchni sterowych (klapolotki, ster wysoko\u015bci i ster kierunku). wa, \u015al\u0105skim Cent Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "AVIONIC SP\u00d3\u0141KA JAWNA BOLES\u0141AW KAWIK \u2013 LESZEK MATUSZEK", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego szybowca klasy 18-metrowej z zastosowaniem innowacyjnej technologii kompozyt\u00f3w cienkowarstwowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 508.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2015-10-07", "DOFINANSOWANIE": "4389556.98", "WARTOSC": "9757294.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna", "OPIS": "Planowana inwestycja dotyczy rozbudowy sieci wodoci\u0105gowej na terenie Gminy Brenna. Zakres inwestycji obejmuje: 1. budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci G\u00f3rki Wielkie (Wymoliny, Parszywiny, Zebrzydka), w tym: - budow\u0119 hydroforni dolnej z zbiornikiem wody o pojemno\u015bci V=2x25m3, - budow\u0119 hydroforni g\u00f3rnej z zbiornikiem wody o pojemno\u015bci V=2x50m3, - budow\u0119 przy\u0142\u0105czy kanalizacyjnych do budynk\u00f3w hydroforni, - budowa zjazd\u00f3w do budynk\u00f3w hydroforni, - kable sterownicze i zasilaj\u0105ce policznikowe. Projektowana liczba przy\u0142\u0105czy \u2013 246 szt. 2. budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Brenna (Le\u015bnica), w tym: - budow\u0119 hydroforni z zbiornikiem wody o pojemno\u015bci V=20m3, - budow\u0119 przy\u0142\u0105cza kanalizacyjnego do budynku hydroforni, - budow\u0119 zjazdu do budynku hydroforni, - kable sterownicze i zasilaj\u0105ce policznikowe. Projektowana liczba przy\u0142\u0105czy \u2013 31 szt. Inwestycja ma na celu doprowadzenie wody do budynk\u00f3w mieszkalnych i wiejskich gospodarstw domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA BRENNA", "TYTUL": "Rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej na terenie Gminy Brenna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 392.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8928024.29", "WARTOSC": "10810349.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa parametr\u00f3w technicznych Wi\u015blanej Trasy Rowerowej na terenie trzech partnerskich gmin tj. Ustronia, Wis\u0142y oraz Brennej, a tak\u017ce wykonania na terenie Gminy Brenna fragmentu nowej wojew\u00f3dzkiej trasy rowerowej o nr 604, kt\u00f3rej planowany przebieg wpisuje si\u0119 w korytarz Bielsko \u2013 Bia\u0142a \u2013 Cieszyn. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowywanych tras rowerowych obj\u0119tych wnioskiem o dofinansowanie wyniesie ok. 14,94 km z kolei ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 korytarza rowerowego wyniesie ok.18,5 km. Ponadto w ramach inwestycji zostanie wykonana infrastruktura turystyczna (MOR) oraz infrastruktura towarzysz\u0105ca. Do infrastruktury turystycznej zakwalifikowano planowany do realizacji punkt odpoczynkowy wraz z elementami ma\u0142ej infrastruktury (stojaki na rowery, zadaszenie, siedziska, st\u00f3\u0142, kosz na odpadki, tablice informacyjne), zlokalizowany na terenie gmin Brenna oraz Wis\u0142a.", "BENEFICJENT": "MIASTO USTRO\u0143", "TYTUL": "Rowerem przez Beskidy \u2013 etap 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2015-07-17", "DOFINANSOWANIE": "1368311.32", "WARTOSC": "2368106.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa budynku Przedszkola Publicznego nr 1 w G\u00f3rkach Ma\u0142ych o dwa oddzia\u0142y przedszkolne, zlokalizowane w nowym zaprojektowanym skrzydle budynku Przedszkola, kt\u00f3re b\u0119dzie powi\u0105zane komunikacyjnie z istniej\u0105cym obiektem. Inwestycja jest przeznaczona dla dzieci w wieku od 3 do 4 lat mieszkaj\u0105cych przede wszystkim na terenie G\u00f3rek Ma\u0142ych i G\u00f3rek Wielkich, kt\u00f3re stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przedmiotowej inwestycji, jak r\u00f3wnie\u017c dla pozosta\u0142ych dzieci w wieku przeszklonym, ich rodzic\u00f3w, a tak\u017ce nauczycieli i pozosta\u0142ych pracownik\u00f3w Przedszkola. Dodatkowo ww. inwestycja, dzi\u0119ki powi\u0105zanemu z ni\u0105 projektowi, kt\u00f3ry b\u0119dzie dotyczy\u0107 organizacji nowych, dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, b\u0119dzie miejscem realizacji nowej, rozszerzonej oferty Przedszkola, skierowanej do obecnych i przysz\u0142ych przedszkolak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA BRENNA", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Brenna poprzez rozbudow\u0119 Przedszkola Publicznego nr 1 w G\u00f3rkach Ma\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-10-09", "DOFINANSOWANIE": "1141938.92", "WARTOSC": "2036920.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest termomodernizacja budynku SP nr 2 w Brennej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0142a: - docieplenie coko\u0142u i \u015bcian fundamentowych wraz z odtworzeniem schod\u00f3w - docieplenie podpiwniczenia - docieplenie stropu - wymian\u0119 3 piec\u00f3w na 2 piece kondensacyjne w kot\u0142owni wraz z automatyk\u0105 i oprzyrz\u0105dowaniem - monta\u017c pompy ciep\u0142a wraz z zasobnikiem do c.w.u. i wykonanie rob\u00f3t towarzysz\u0105cych - wymian\u0119 instalacji c.o. wraz z obudow\u0105, przekuciami i robotami malarskimi; wymian\u0119 grzejnik\u00f3w wraz z robotami towarzysz\u0105cymi - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej - cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku SP 2. Planowany okres realizacji rzeczowej projektu: grudzie\u0144 2017 \u2013 wrzesie\u0144 2018 \u2013 odbiory, uzyskanie pozwolenia na u\u017cytkowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA BRENNA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Brennej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "997115.28", "WARTOSC": "1173076.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje utworzenie 2 oddzia\u0142\u00f3w wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Publicznym nr 1 w G\u00f3rkach Ma\u0142ych oraz zapewnienie przez 12 miesi\u0119cy ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania. Przeprowadzona diagnoza potrzeb edukacyjnych wykaza\u0142a konieczno\u015b\u0107 realizacji dla 125 dzieci zaj\u0119\u0107 dodatkowych niweluj\u0105cych wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje rozwojowe oraz wsparcia dla nauczycieli, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i studiach podyplomowych w obszarze pedagogiki specjalnej. Ponadto, w ramach projektu zaplanowano zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych do tworzonych oddzia\u0142\u00f3w oraz na zaj\u0119cia dodatkowe, a tak\u017ce utworzenie ogrodu przedszkolnego. Okres realizacji projektu zaplanowano od marca 2017r. do sierpnia 2018r. Projekt bezpo\u015brednio wp\u0142ywa na realizacj\u0119 priorytetu IV. Edukacja, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje, dzia\u0142anie 4.1. Infrastruktura i edukacja przedszkolna, Poddzia\u0142anie 4.1.2, Strategii Regionalnych Inwestycji Terytorialnych Subregionu Po\u0142udniowego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA BRENNA", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Brenna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "639471.45", "WARTOSC": "1747888.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna", "OPIS": "Wdro\u017cenie innowacyjnej linii technologicznej do produkcji profili aluminiowych drog\u0105 do wprowadzenia na rynek produkt\u00f3w o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach termoizolacyjnych. Projekt dotyczy implementacji innowacji technologicznej w zakresie produkcji r\u00f3\u017cnego typu profili aluminiowych, o unikatowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach termoizolacyjnych, maj\u0105cych szerokie zastosowanie. Wdro\u017cenie tej innowacji wymaga zakupu maszyn \u2013 linii technologicznej. Inwestycja pozwoli na wprowadzenie na rynek mi\u0119dzynarodowy nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w. Realizacja projektu nie tylko pozwoli na dalsz\u0105 dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci firmy w bran\u017cy produkcji profili aluminiowych i pozwoli umocni\u0107 pozycj\u0119 lidera tej bran\u017cy w Europie, ale r\u00f3wnie\u017c otworzy firm\u0119 na rynki poza bran\u017c\u0105 budowlan\u0105. Dywersyfikacja ta nast\u0105pi z uwagi na szerokie zastosowanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci termoizolacyjnych w wielu innych bran\u017cach oraz z uwagi na uniwersalno\u015b\u0107 przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144.", "BENEFICJENT": "F.P.H.U.TOP-ACTIV S.C. O.KRZYWO\u0143, T.KRZYWO\u0143", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej linii technologicznej do produkcji profili aluminiowych drog\u0105 do wprowadzenia na rynek produkt\u00f3w o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach termoizolacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2752009.20", "WARTOSC": "3275079.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utrzymanie i poprawa stanu p\u00f3\u0142naturalnych niele\u015bnych ekosystem\u00f3w g\u00f3rskich \u0142\u0105k i muraw w polskiej cz\u0119\u015bci Karpat jako miejsc wyst\u0119powania zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1) czynna ochrona in situ p\u00f3\u0142naturalnych niele\u015bnych ekosystem\u00f3w g\u00f3rskich \u0142\u0105k i muraw w polskiej cz\u0119\u015bci Karpat oraz wyst\u0119puj\u0105cych tam zagro\u017conych siedlisk przyrodniczych oraz gatunk\u00f3w ptak\u00f3w poprzez tradycyjny wypas owiec prowadzony na wybranych halach po\u0142o\u017conych w wojew\u00f3dztwach ma\u0142opolskim i \u015bl\u0105skim; 2) wsparcie tradycyjnej, zr\u00f3wnowa\u017conej, ekstensywnej gospodarki pasterskiej w polskich Karpatach, jako skutecznego i sprawdzonego narz\u0119dzia czynnej ochrony przyrody, w celu zapewnienia trwa\u0142o\u015bci efektu ekologicznego; 3) upowszechnianie dobrych praktyk czynnej ochrony przyrody poprzez tradycyjne pasterskie u\u017cytkowanie ziemi, wypracowanych w regionie karpackim; 4) zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci lokalnych spo\u0142eczno\u015bci, w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u0142adz samorz\u0105dowych, odno\u015bnie roli i znaczenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej teren\u00f3w g\u00f3rskich, w celu ich pe\u0142niejszego zaanga\u017cowania w jej ochron\u0119.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INFORMACJI O \u015aRODOWISKU UNEP/GRID WARSZAWA ZAK\u0141AD NARODOWEJ FUNDACJI OCHRONY \u015aRODOWISKA", "TYTUL": "Karpaty \u0141\u0105cz\u0105 \u2013 Tradycyjne pasterstwo jako forma czynnej ochrony zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych w Karpatach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "333552.75", "WARTOSC": "392415.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje utworzenie 1 oddzia\u0142u wychowania przedszkolnego w Szkole Podstawowej nr 1 w Brennej oraz zapewnienie przez 12 miesi\u0119cy bie\u017c\u0105cego funkcjonowania. Przeprowadzona diagnoza potrzeb edukacyjnych wykaza\u0142a konieczno\u015b\u0107 realizacji dla 45 dzieci zaj\u0119\u0107 dodatkowych niweluj\u0105cych wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje rozwojowe oraz wsparcia dla 6 nauczycieli, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach podnosz\u0105cych ich umiej\u0119tno\u015bci, w tym w obszarze pedagogiki specjalnej. Ponadto, w ramach projektu zaplanowano zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych do tworzonego oddzia\u0142u przedszkolnego, a tak\u017ce utworzenie placu zabaw. Okres realizacji projektu zaplanowano od 1 marca 2018r. do 31 sierpnia 2019r. Projekt bezpo\u015brednio wp\u0142ywa na realizacj\u0119 priorytetu IV. Edukacja, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje, dzia\u0142anie 4.1. Infrastruktura i edukacja przedszkolna, Poddzia\u0142anie 4.1.2, Strategii Regionalnych Inwestycji Terytorialnych Subregionu Po\u0142udniowego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA BRENNA", "TYTUL": "Dobry start w edukacj\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "320000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest zakup od wybranego Wykonawcy us\u0142ugi polegaj\u0105cej na przeprowadzeniu prac B+R nad opracowaniem znacz\u0105cego ulepszenia istniej\u0105cego wyrobu - szybowca SZD-56-2 Diana 2 poprzez jego integracj\u0119 z elektrycznym zespo\u0142em nap\u0119dowym FES (Front Electric Selflaunch/Sustainer propulsion system). Wymiernym efektem realizacji projektu b\u0119dzie wi\u0119c innowacja produktowa w postaci nowej jako\u015bci szybowca wyczynowego wyposa\u017conego w nap\u0119d. Ulepszony szybowiec b\u0119dzie pierwszym, a wi\u0119c bezkonkurencyjnym produktem tego typu w naszym kraju, a nawet na \u015bwiecie. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce w wyniku realizacji projektu powstanie produkt, kt\u00f3ry odznacza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zestawem cech i funkcjonalno\u015bci, kt\u00f3rych nie b\u0119dzie posiada\u0107 \u017caden inny dost\u0119pny obecnie szybowiec. W efekcie realizacji Projektu Wnioskodawca uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozpocz\u0119cia produkcji, a tym samym wprowadzenia na rynek nowej wersji swojego wyrobu. Pozwoli to na pozyskanie nowych klient\u00f3w i ekspansj\u0119 na nowe rynki zbytu. Wykonawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 co wygeneruje nowe miejsca pracy w regionie. Projekt \u015bwietnie wpisuje si\u0119 w \u015bwiatowe trendy na rynku szybowcowym, gdzie znacz\u0105ce podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania w lataniu zawodniczym i rekreacyjnym, przez zastosowanie nap\u0119du pomocniczego, sk\u0142ania coraz wi\u0119ksz\u0105 grup\u0119 klient\u00f3w do zakupu szybowc\u00f3w i realizacji swoich marze\u0144 i ambicji.", "BENEFICJENT": "AVIONIC SP\u00d3\u0141KA JAWNA BOLES\u0141AW KAWIK \u2013 LESZEK MATUSZEK", "TYTUL": "Innowacyjny szybowiec wyczynowy z elektrycznym zespo\u0142em nap\u0119dowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "243252.30", "WARTOSC": "243252.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ADMIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ADMIT sp.zo.o. sp.komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "215769.05", "WARTOSC": "253845.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eUczniowie z klas\u0105\u201d skierowany jest do 5 szk\u00f3\u0142 realizuj\u0105cych podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Brenna oraz do 294 uczni\u00f3w, tj. 147K i 147M tych plac\u00f3wek, w tym do 171 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i 4 uczennic niepe\u0142nosprawnych oraz 18 nauczycieli. Cel g\u0142\u00f3wny to wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych oraz wzrost indywidualnych zdolno\u015bci u 294 uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kompetencji kluczowych oraz podniesienie jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia w 5 plac\u00f3wkach Gminy Brenna w okresie 01.09.2016 do 30.06.2018r. Miejsce realizacji: 5 plac\u00f3wek edukacyjnych na terenie Gminy Brenna. Zaplanowano zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe, dla dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym niepe\u0142nosprawnych. Efektem finalnym b\u0119dzie nabycie kompetencji kluczowych przez 107 uczni\u00f3w a tak\u017ce obj\u0119cie wsparciem 171 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz 4 dziewczynek niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "IRP INWESTYCJE - ROZW\u00d3J - PERSONEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uczniowie z klas\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4699193.20", "WARTOSC": "5528462.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt PCPR w partnerstwie z gminami powiatu jest odpowiedzi\u0105 na problemy spo\u0142eczne i zawodowe klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. Jest sp\u00f3jny ze \"Strategi\u0105 rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych w powiecie cieszy\u0144skim na lata 2007-2020\" oraz wpisuje si\u0119 w cele i zadania \"Powiatowego programu dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b nps na lata 2013-2017\". Projekt b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do zmniejszenia zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, ich aktywizacj\u0119 w wielu dziedzinach \u017cycia. B\u0119dziemy si\u0119 skupia\u0107 na kompleksowych dzia\u0142aniach na rzecz indywidualnych os\u00f3b, by zdobyli przekonanie, \u017ce przede wszystkim praca pomaga w samorozwoju i daje poczucie spe\u0142nienia. Realizacja projektu ma wp\u0142yn\u0105\u0107 po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c na otoczenie os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. Na \u017cadnym etapie realizacji projektu nie pojawi\u0105 si\u0119 nier\u00f3wno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w ca\u0142o\u015bci na terenie powiatu cieszy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywny powiat cieszy\u0144ski - program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w obszarze pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-23", "DATA_START": "2017-10-10", "DOFINANSOWANIE": "58791.26", "WARTOSC": "819180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowego \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego z nap\u0119dem 4x4 dla OSP G\u00f3rki Wielkie. Planowany do zakupu samoch\u00f3d ma zast\u0105pi\u0107 wyeksploatowany, u\u017cywany obecnie samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy i tym samym przyczyni\u0107 si\u0119 do poprawy mo\u017cliwo\u015bci jednostki w zakresie przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych. OSP G\u00f3rki Wielkie nale\u017cy od 15 maja 1997r do Krajowego Systemu Ratowniczo Ga\u015bniczego. Projekt realizowany b\u0119dzie do 09.2017r.", "BENEFICJENT": "GMINA BRENNA", "TYTUL": "Zakup nowego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego wraz z wyposa\u017ceniem w celu zwi\u0119kszenia gotowo\u015bci bojowej jednostki OSP G\u00f3rki Wielkie w Gminie Brenna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358117.81", "WARTOSC": "421315.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 36 os\u00f3b (26K,10M), w tym 16 os\u00f3b (12K,4M) wymagaj\u0105cych opieki \u015brodowiskowej w tym po 65 r.z\u0307., oraz 18 opiekun\u00f3w tych os\u00f3b (16K,2M) z terenu powiatu cieszy\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zdrowotnych i opieki \u015brodowiskowej ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania i stanu zdrowia os\u00f3b 65+ oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z otoczenia. Projekt zak\u0142ada utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi rehabilitacji medycznej i psychofizycznej poprzedzone diagnoza\u0328 i tworzeniem Indywidualnego Programu Leczenia Rehabilitacyjnego, zak\u0142ada organizacje\u0328 opieki \u015brodowiskowej (w tym specjalistycznej) oraz wielowymiarowe wsparcie os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja: 01.09.2019-30.08.2020.", "BENEFICJENT": "SEDNA-MED MATEUSZ MALINOWSKI", "TYTUL": "Domowy O\u015brodek Rehabilitacji \u015arodowiskowej - indywidualny program leczenia rehabilitacyjnego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu cieszy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-13", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "162229.92", "WARTOSC": "190858.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePlaneta Maluch\u00f3w\u201d jest zapewnienie r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego oraz prawa do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, a tym samym zatrudnienie, powr\u00f3t do zatrudnienia lub utrzymanie zatrudnienia przez 8 os\u00f3b (7K,1M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Cieszyn i okolice. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 8 nowych miejsc w Niepublicznym \u017b\u0142obku Angloj\u0119zycznym The Oxford Kids. Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.09.2019 do 13.09.2020.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA KASPRZYCKA", "TYTUL": "Planeta Maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "72345.62", "WARTOSC": "85112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w i komfortu pracy pracownik\u00f3w firmy Klimosz Sp. z o.o., z uwagi na identyfikacj\u0119 istotnych zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z wykonywan\u0105 prac\u0105 w obr\u0119bie zdrowia fizycznego i psychicznego. Projekt jest skierowany do pracownik\u00f3w zatrudnionych na podstawie umowy o prac\u0119 (min. 0,5 etatu) z r\u00f3\u017cnych grup pracowniczych, tj. osoby kieruj\u0105ce pracownikami, pracownicy obs\u0142uguj\u0105cy monitory ekranowe, monta\u017cy\u015bci, magazynierzy, kierowcy. Ch\u0119\u0107 poprawy wynika z przeprowadzonej analizy szkodliwych czynnik\u00f3w zdrowotnych w miejscu pracy. Zadania w projekcie: 1. Organizacja szkolenia dla pracownik\u00f3w 2. Doposa\u017cenie stanowisk pracy 3. Zakup \u015brodka trwa\u0142ego Okres realizacji projektu: I-VI 2019. Projekt b\u0119dzie realizowany w siedzibie Wnioskodawcy oraz sklepach detalicznych na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, tj. \u017bory, Brenna, Zab\u0142ocie, Racib\u00f3rz, Golesz\u00f3w. Wnioskodawca osi\u0105gnie zaplanowane wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 35", "BENEFICJENT": "\"KLIMOSZ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Doposa\u017cenie stanowisk pracy i organizacja szkolenia dla pracownik\u00f3w firmy w celu eliminacji szkodliwych czynnik\u00f3w zdrowotnych wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 i d\u0142ugo\u015b\u0107 pozostania w zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 1525000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 698485.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 598032.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 350000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 309138.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 163000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 139107.0}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 38100.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 15000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14130.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5899.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4097.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5377106.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 683069.76}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 176720.53}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 15339.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4683.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1323913.68}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 537504.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 298449.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1150890.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 517119.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 267751.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 115000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 114626.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 109490.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 89234.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 59500.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8667.98}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1775199.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1314688.3299999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 879082.4899999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 785795.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 526625.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 509522.7100000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 332606.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 326607.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 303316.46}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 254187.59}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 162725.47}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 143599.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 128636.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 125091.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 124563.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 124267.54999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 107473.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 89472.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 84456.81999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44910.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44764.219999999994}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 40979.479999999996}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 40760.68}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 35877.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 28439.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23216.23}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15679.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13341.89}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11759.04}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10212.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9794.63}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7146.37}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 5647.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5538.35}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2716.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2193.39}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1644.51}, {"name": "Cmentarze", "value": 1500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1001.95}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 738.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84774.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14525.880000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 132039.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23999.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5495.110000000001}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10459152.040000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2442069.4600000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 2176628.98}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1170423.6500000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1044328.78}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 879685.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 294418.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 263142.37}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 185785.86}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 109740.92000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 82938.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33241.13}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26488.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22066.05}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12200.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10640.39}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 6517.679999999999}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2295.34}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1745.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1495.3500000000001}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 399.09000000000003}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13562266.63}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3340669.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 529414.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 462450.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 170773.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 151161.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 148885.18}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 109321.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 87524.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 58594.1}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 48000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33099.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25608.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18155.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14380.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 14028.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5042.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1600.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1305.67}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 790000.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1834138.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 952130.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 861485.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 139107.0}, {"name": "Rodzina", "value": 38100.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14130.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5899.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5377106.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 683069.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 176720.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20022.95}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1323913.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 653595.69}, {"name": "Turystyka", "value": 182358.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1150890.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 722965.4299999999}, {"name": "Turystyka", "value": 61905.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 182793.97999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 115000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 109490.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 89234.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2982548.309999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2192462.9000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1146377.17}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 785795.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 526494.67}, {"name": "Rodzina", "value": 177456.26}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 162725.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 145099.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 135218.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60443.91999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 54130.869999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50260.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9436.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7146.37}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 5647.2}, {"name": "Turystyka", "value": 5525.2}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Turystyka", "value": 82313.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2461.2700000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 14525.880000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 132039.04}, {"name": "Turystyka", "value": 13880.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10118.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 3409.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2085.54}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14864174.970000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2705211.8300000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 879685.97}, {"name": "Rodzina", "value": 426624.68}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 192303.54}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 82938.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 42440.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28783.97}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1745.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1495.3500000000001}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17365386.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 689561.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 475861.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 128783.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 33099.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25608.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14380.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1600.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 790000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19620454.670000006, "v": "19,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.53, "v_pc": "1755,59 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12439392.229999999, "v": "12,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 3123676.05, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.92}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1711076.9500000002, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1187379.7, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 598032.81, "v": "598,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 313956.85, "v": "313,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 107473.53, "v": "107,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98487.06999999999, "v": "98,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 40979.479999999996, "v": "40,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Rodzina", "value": 18007567.389999997, "v": "18,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.93, "v_pc": "1611,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13677545.9, "v": "13,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3644883.0699999994, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 485518.00000000006, "v": "485,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 124563.21, "v": "124,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 38100.0, "v": "38,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23216.23, "v": "23,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13341.89, "v": "13,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 399.09000000000003, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6932288.79, "v": "6,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.14, "v_pc": "620,28 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "524.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "278.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6541220.92, "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 373350.88, "v": "373,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 432.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.38}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2716.99, "v": "2,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4043903.74, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.49, "v_pc": "361,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3943669.74, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.52}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 100234.0, "v": "100,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3980372.330000001, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.39, "v_pc": "356,15 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3322457.6200000006, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 352615.28, "v": "352,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 125091.53, "v": "125,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 111515.33, "v": "111,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49550.85, "v": "49,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19141.72, "v": "19,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3449068.6900000004, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.54, "v_pc": "308,61 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2123985.8200000003, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 801763.9699999999, "v": "801,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.24}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 258871.34, "v": "258,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 116270.51, "v": "116,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56352.75, "v": "56,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 42395.64, "v": "42,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 40760.68, "v": "40,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8667.98, "v": "8,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1896172.5599999996, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04, "v_pc": "169,66 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1013364.7399999999, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.44}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 332606.64, "v": "332,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 170773.0, "v": "170,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 151161.54, "v": "151,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 148885.18, "v": "148,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44910.0, "v": "44,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14130.0, "v": "14,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11759.04, "v": "11,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8582.42, "v": "8,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1884398.0, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02, "v_pc": "168,61 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 1525000.0, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.92}, {"name": "Biblioteki", "value": 309138.0, "v": "309,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50260.0, "v": "50,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 790000.0, "v": "790,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26, "v_pc": "70,69 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "168.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 790000.0, "v": "790,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 363919.55000000005, "v": "363,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "32,56 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 363919.55000000005, "v": "363,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 339446.0, "v": "339,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "30,37 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "85.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 339446.0, "v": "339,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 280758.6599999999, "v": "280,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "25,12 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 255142.9, "v": "255,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14664.87, "v": "14,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.22}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10212.89, "v": "10,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 738.0, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 192583.0, "v": "192,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,23 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 139107.0, "v": "139,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41276.0, "v": "41,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.43}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12200.0, "v": "12,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.33}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 174889.54, "v": "174,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,65 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 153310.84, "v": "153,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.66}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15679.7, "v": "15,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.96}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5899.0, "v": "5,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.37}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 146845.25, "v": "146,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,14 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 145345.25, "v": "145,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.97}, {"name": "Cmentarze", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 83930.34000000001, "v": "83,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,51 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "7.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 81635.00000000001, "v": "81,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.26}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2295.34, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 33099.93, "v": "33,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,96 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33099.93, "v": "33,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 5647.2, "v": "5,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,51 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 5647.2, "v": "5,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}