{"gmina": "D\u0119bowiec", "typ_gminy": "gmina wiejska D\u0119bowiec", "kod_gus": "012414403062", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "eurostat": "PL225", "ludnosc": 5826, "budzet": {"dochody": "31,13 mln z\u0142", "wydatki": "29,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21501894.29, "dane1": 20815379.94999999, "dane2": 20815379.94999999, "dane3": 686514.3400000073}, {"label": "2017", "dane0": 24239701.990000002, "dane1": 23742832.579999994, "dane2": 23742832.579999994, "dane3": 496869.4100000076}, {"label": "2018", "dane0": 26741465.53999999, "dane1": 28795773.30000001, "dane2": 26741465.53999999, "dane4": 2054307.7600000165}, {"label": "2019", "dane0": 31129449.689999998, "dane1": 29308474.069999997, "dane2": 29308474.069999997, "dane3": 1820975.620000001}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5445383.22, "dane1": 7793213.8599999985}, {"label": "2017", "dane0": 5767673.43, "dane1": 8820234.010000002}, {"label": "2018", "dane0": 5902971.49, "dane1": 8709679.660000006}, {"label": "2019", "dane0": 6553121.67, "dane1": 11526566.86}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,27 mln z\u0142", "wydatki": "1,24 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 37.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 43.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6865143400000073}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6865143400000073}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4968694100000076}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4968694100000076}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.0543077600000164}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.0543077600000164}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8209756200000011}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8209756200000011}], "dochod_ue": "274,34 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "14,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "2458.2 z\u0142", "powiat": "2,62 mln z\u0142", "powiat_pc": "449.9 z\u0142", "wojewodztwo": "8,92 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "60,94 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,49 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "415,77 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6553121.67, "wydatki": 11526566.86}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "6561300.00", "WARTOSC": "40559250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Budowa Centrum Bada\u0144 i Innowacji w celu prowadzenia prac badawczo-rozwojowych nad opracowaniem innowacyjnych system\u00f3w dla budownictwa. Efektem projektu b\u0119dzie opracowanie nowatorskich, innowacyjnych i przyjaznych \u015brodowisku systemow dla budownictwa pasywnego, systemy o ultra wysokiej izolacyjno\u015bci termicznej, super wysokiej wytrzyma\u0142o\u015bci i szczelno\u015bci. nowoczesne rozwi\u0105zania dla budynk\u00f3w termomodernizowanych, systemy \u015bcian spe\u0142niaj\u0105cych ekstremalnie wysokie odporno\u015bci ogniowe, systemy przeciwpo\u017carowe, \u015bciany os\u0142onowe aluminiowo-szklane kuloodporne i inne.", "BENEFICJENT": "ALUPROF SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa Centrum Bada\u0144 i Innowacji w celu prowadzenia prac badawczo-rozwojowych nad opracowaniem innowacyjnych system\u00f3w dla budownictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1126.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2015-10-14", "DOFINANSOWANIE": "1911327.46", "WARTOSC": "2878803.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Projekt \"Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum\" dotyczy kompleksowej termomodernizacji budynku, w kt\u00f3rym siedzib\u0119 ma Szko\u0142a Podstawowa, Gimnazjum i Gminna Biblioteka Publiczna. W zwi\u0105zku z planowanym przedsi\u0119wzi\u0119ciem termomodernizacyjnym przewiduje si\u0119 zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 u\u017cytkow\u0105 oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, co pozwoli na uzyskanie znacznych oszcz\u0119dno\u015bci zwi\u0105zanych z ogrzewaniem. W wyniku realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynku o 65,99%% oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 64,98%. Redukcji ulegnie r\u00f3wnie\u017c emisja Co2 do atmosfery.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BOWIEC", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 328.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1293272.04", "WARTOSC": "2565753.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Projekt badawczy w obszarze podczyszczania \u015bciek\u00f3w przemys\u0142owych maj\u0105cy na celu opracowanie prototypowej instalacji inteligentnego dozowania odczynnik\u00f3w flotacyjnych z wykorzystaniem nowoczesnych technik uczenia maszynowego i analizy danych (Big Data). Zadania projektu polegaj\u0105 na: \u2022 stworzeniu aparatu badawczego do zbierania danych empirycznych opisuj\u0105cych \u015bcieki i rejestruj\u0105cego dawki stosowanych odczynnik\u00f3w flotacyjnych, \u2022 stworzeniu systemu analizy obrazu \u015bciek\u00f3w poddawanych procesowi podczyszczania flotacyjnego, \u2022 zebraniu danych badawczych, \u2022 u\u017cyciu danych do stworzenia systemu sztucznej inteligencji realizuj\u0105cej funkcje uczenia maszynowego i automatycznego wnioskowania \u2022 zbudowanie prototypowego rozwi\u0105zania realizuj\u0105cego funkcje zbierania i przetwarzania danych, uczenia si\u0119 i wnioskowania na ich podstawie oraz dozowania odczynnik\u00f3w w ustalonych dawkach. Skutkiem projektu b\u0119dzie automatyczne rozwi\u0105zanie optymalizuj\u0105ce prac\u0119 instalacji flotacyjnych.", "BENEFICJENT": "EMI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentne automatyczne dawkowanie odczynnik\u00f3w flotacyjnych z wykorzystaniem nowoczesnych technik uczenia maszynowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "794934.00", "WARTOSC": "2793625.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Projekt polega na zakupie 5 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: - laserowej drukarki szerokoformatowej eko solvent (min.160 cm szeroko\u015bci druku) - laserowej drukarki szerokoformatowej UV (min.160 cm szeroko\u015bci druku) - wycinarki laserowej do blach 1500x3000mm wraz z oprogramowaniem - laminatora o powierzchni roboczej sto\u0142u min. 400/170 cm - prasy kraw\u0119dziowej synchronizowanej CNC (d\u0142ugo\u015b\u0107 gi\u0119cia min. 125 cm) Zakup przyczyni si\u0119 do unowocze\u015bnienia linii technologicznej do produkcji urz\u0105dze\u0144 rozrywkowych, skracaj\u0105c czas produkcji, zwi\u0119kszaj\u0105c precyzj\u0119 i estetyk\u0119 wykonania poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w ich wyposa\u017cenia. Zakupy te s\u0105 niezb\u0119dne do uruchomienia produkcji czterech nowych produkt\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 aktualnie prototypami (b\u0119d\u0105 to produkty wdro\u017cone na zasadzie B+R). Produkty te stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 innowacj\u0119 produktow\u0105 na skal\u0119 regionaln\u0105, krajow\u0105 i \u015bwiatow\u0105.", "BENEFICJENT": "\"WIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacja w rozrywce. Wdro\u017cenie poczw\u00f3rnej innowacji produktowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "618159.24", "WARTOSC": "1001947.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie innowacyjnej, niestosowanej dotychczas, technologii informacyjno-komunikacyjnej. Prace B+R polega\u0142y b\u0119d\u0105 na stworzeniu bezprzewodowego systemu zdalnego monitorowania oraz konfiguracji urz\u0105dze\u0144 rozrywkowych, dzia\u0142aj\u0105cego z wykorzystaniem standardu Wi-Fi i korzystaj\u0105cego z algorytm\u00f3w Uczenia Maszynowego (Machine Learning) do analizowania danych uzyskiwanych z urz\u0105dze\u0144. Umo\u017cliwi to kontrolowanie w czasie rzeczywistym ich stanu, diagnostyk\u0119 i zdalne rozwi\u0105zanie wybranych problem\u00f3w, co ma szczeg\u00f3lne znaczenie w obs\u0142udze gwarancyjnej i pogwarancyjnej klient\u00f3w zagranicznych, usprawniaj\u0105c kontakt producent-odbiorca. Dla prawid\u0142owego dzia\u0142ania systemu i wzmocnienia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynkach mi\u0119dzynarodowych prace B+R obejm\u0105 ulepszenie technologii dziewi\u0119ciu produkt\u00f3w z oferty Wnioskodawcy (innowacja produktowa).", "BENEFICJENT": "\"WIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii zdalnego monitorowania oraz konfiguracji urz\u0105dze\u0144 rozrywkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "520924.33", "WARTOSC": "612852.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 90 % uczni\u00f3w tj.299 ucz(137Dz,162Ch) spo\u015br\u00f3d 332 ucz(152Dz,180Ch) obj\u0119tych projektem oraz podniesienie kompetencji zawodow. u 100% wspartych w projekcie nauczycieli tj. 55 os.(52K,3M) ze Szko\u0142y Podstawowej w D\u0119bowcu im. Cichociemnych Spadochroniarzy Armii Kraj.z Filami w Iskrzyczynie,Ogrodzonej i Simoradzu w terminie do 30.06.2021r. Grupa doc.to 332ucz.(152dz,180ch) oraz 55n-li(52K,3M) z SP w D\u0119bowcu z 4 Filami. Realizowane b\u0119d\u0105 zaj. dod. i dydak.wyr\u00f3w. rozwijaj\u0105ce komp. kluczowe ucz.,oraz szkolenia dla n-li. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przedmiot. Efektem real. proj. jest podnies.komp. klucz. 90% ucz.tj.299 ucz(137Dz,16Ch)oraz komp.zaw.100% n-li tj.55 n-li (52K,3M) z SP w D\u0119bowcu. Proj. b\u0119dzie realiz.od 01.07.2019r do 30.06.2021r. Miejscem realiz.proj. s\u0105 w/w szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BOWIEC", "TYTUL": "Wy\u017csze kompetencje - m\u00f3j sukces w przysz\u0142o\u015bci. Kompleksowy system wsparcia 4 szk\u00f3\u0142 gminy D\u0119bowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "457200.00", "WARTOSC": "1249680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu, przeprowadzona zostanie inwestycja umo\u017cliwiaj\u0105ca znacz\u0105ce przyspieszenie procesu projektowania spersonalizowanych wyrob\u00f3w i umo\u017cliwi produkcj\u0119 tego rodzaju asortymentu pod indywidualne potrzeby klient\u00f3w na skal\u0119 masow\u0105.Podstawowym celem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie technologii polegaj\u0105cej na oferowaniu w sprzeda\u017cy on-line spersonalizowanej odzie\u017cy i \u015bpiwor\u00f3w wype\u0142nionych naturalnym puchem, zmodyfikowanym technik\u0105 plazmy niskotemperaturowej w celu nadania mu w\u0142a\u015bciwo\u015bci hydrofobowych. Przedmiotem innowacji produktowej jest ultralekki wyr\u00f3b puchowy (kurtka lub \u015bpiw\u00f3r) szyty na miar\u0119 z wykorzystaniem zdalnych technik zbierania pomiar\u00f3w antropometrycznych, ze zdj\u0119cia, z wykorzystaniem internetu jako kana\u0142u komunikacji z klientem. Na chwil\u0119 obecn\u0105 \u017caden z producent\u00f3w odzie\u017cy i \u015bpiwor\u00f3w puchowych nie oferuje mo\u017cliwo\u015bci szycia na miar\u0119 - zdalnie poprzez internet, gdzie wymiary antropometryczne \u015bci\u0105gane s\u0105 ze zdj\u0119\u0107 wykonanych za pomoc\u0105 telefonu kom\u00f3rkowego.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA SPRZ\u0118TU ALPINISTYCZNEGO MA\u0141ACHOWSKI S.C. ADAM MA\u0141ACHOWSKI, DANUTA MA\u0141ACHOWSKA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowych modeli spersonalizowanej odzie\u017cy i \u015bpiwor\u00f3w wype\u0142nionych puchem o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach hydrofobowych, nadanych poprzez modyfikacj\u0119 puchu technik\u0105 plazmy niskotemperaturowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "294609.54", "WARTOSC": "294609.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"WIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WIK sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "278400.00", "WARTOSC": "428040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Projekt przewiduje opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji Iskrobezpiecznego Miernika Wielofunkcyjnego o zminimalizowanych rozmiarach i funkcjonalno\u015bci dostosowanej do wymaga\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w. Miernik realizowa\u0107 b\u0119dzie funkcje pomiaru napi\u0119cia, rezystancji, pomiaru obecno\u015bci diody i sygnalizacji akustycznej zwarcia obwodu w instalacjach iskrobezpiecznych w strefach zagro\u017conych wybuchem metanu i py\u0142u w\u0119glowego. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie urz\u0105dzenie zaprojektowane do pracy w pomieszczeniach grupy I kategorii M1, realizuj\u0105ce opisane funkcje. Innowacyjno\u015b\u0107 przedmiotu projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 z: * zastosowaniem \u017ar\u00f3d\u0142a zasilania urz\u0105dzenia z akumulatora, dzi\u0119ki czemu ograniczony zostanie do minimum negatywny wp\u0142yw na \u015brodowisko (do utylizacji trafia\u0107 b\u0119dzie znacznie mniejsza liczba ogniw - wszystkie konkurencyjne urz\u0105dzenia posiadaj\u0105 bateryjne \u017ar\u00f3d\u0142a zasilania, kt\u00f3re podlegaj\u0105 utylizacji po jednokrotnym wykorzystaniu zmagazynowanej w nich energii) * pe\u0142n\u0105 obs\u0142ug\u0105 miernika za pomoc\u0105 jednego przycisku co w po\u0142\u0105czeniu z zastosowaniem uchwytu magnetycznego daje w rezultacie wysok\u0105 ergonomi\u0119 obs\u0142ugi * zmniejszeniem wymiar\u00f3w do oko\u0142o 120x70x30mm. B\u0119dzie to r\u00f3wnie\u017c pierwszy na rynku miernik zaprojektowany zgodnie z wymaganiami norm zharmonizowanych z now\u0105 Dyrektyw\u0105 ATEX 2014/34/UE. Wnioskodawca nie produkowa\u0142 seryjnie urz\u0105dze\u0144 elektronicznych. Wdro\u017cenie do produkcji i sprzeda\u017cy przedmiotu projektu b\u0119dzie innowacyjne nie tylko w skali przedsi\u0119biorstwa, ale r\u00f3wnie\u017c w skali ca\u0142ego kraju mi\u0119dzy innymi ze wzgl\u0119du na cechy zwi\u0105zane z zastosowaniem zasilania ogniwami \u0142adowalnymi - wielokrotnego u\u017cytku. Pozwoli to na rozszerzenie oferty o produkty w\u0142asnej konstrukcji. Potencjalnie", "BENEFICJENT": "STATUS JAN KALETA", "TYTUL": "Iskrobezpieczny Miernik Wielofunkcyjny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2015-10-16", "DOFINANSOWANIE": "249182.54", "WARTOSC": "410643.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w tym tak\u017ce socjalnych i komunalnych na terenie Gminy D\u0119bowiec. Termomodernizacj\u0105 obj\u0119te zostan\u0105 dwa obiekty: budynek mieszkalny \u2013 wielorodzinny w Simoradzu oraz Przedszkole Publiczne w Iskrzyczynie. Projekt polega na termomodernizacji budynk\u00f3w w zakresie: - budynek przedszkola w Iskrzyczynie: ocieplenie \u015bcian, ocieplenie stropodachu, - budynek wielorodzinny (socjalny - 8 lokali mieszkalnych) w miejscowo\u015bci Simoradz: ocieplenie \u015bcian, ocieplenie stropodachu. Celem niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest przede wszystkim poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego na obszarze Gminy D\u0119bowiec poprzez ograniczenie \u201eniskiej emisji\u201d. Nast\u0105pi zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 wskutek poprawy sprawno\u015bci \u017ar\u00f3d\u0142a wytwarzania ciep\u0142a we wskazanych do termomodernizacji obiektach.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BOWIEC", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy D\u0119bowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "234000.00", "WARTOSC": "639600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu do produkcji innowacyjnego produktu w postaci indywidualnie modyfikowanego ubioru do prac w zimnym \u015brodowisku. Wdra\u017cany w ramach przedmiotowego projektu innowacyjny produkt jest wynikiem prac badawczych przeprowadzonych w Centralnym Instytutem Ochrony Pracy \u2013Pa\u0144stwowym Instytutem Badawczym, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y si\u0119 zg\u0142oszeniem patentowym do UP RP. Innowacyjna odzie\u017c, wprowadzona na rynek sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z warstwy po\u015bredniej \u2013 ciep\u0142ochronnej (bluza, kamizelka i kurtka wewn\u0119trzna) oraz z warstwy zewn\u0119trznej (spodnie i kurtka zewn\u0119trzna).Znajdzie bardzo szerokie zastosowanie dla cel\u00f3w pracy s\u0142u\u017cb ratowniczych, mundurowych, sportowc\u00f3w, a tak\u017ce indywidualnych u\u017cytkownik\u00f3w.W celu wprowadzenia innowacyjnego materia\u0142u do produkcji niezb\u0119dny jest zakup dw\u00f3ch zaawansowanych technologicznie maszyn.Nowy produkt, z uwagi na stopie\u0144 innowacyjno\u015bci, adresowany b\u0119dzie dla klient\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie.Wnioskowany projekt ma wi\u0119c tak\u017ce na celu podniesienie innowacyjno\u015bci regionu.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA SPRZ\u0118TU ALPINISTYCZNEGO MA\u0141ACHOWSKI S.C. ADAM MA\u0141ACHOWSKI, DANUTA MA\u0141ACHOWSKA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu w postaci indywidualnie modyfikowanego ubioru do prac w zimnym \u015brodowisku b\u0119d\u0105cego wynikiem projektu wynalazczego z Centralnym Instytutem Ochrony Pracy \u2013 Pa\u0144stwowym Instytutem Badawczym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CANEA.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla CANEA.PL Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "167142.57", "WARTOSC": "406277.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy - tj. produkcji gier video i urz\u0105dze\u0144 rozrywkowych oraz systemu zdalnego zarz\u0105dzania nimi. Ka\u017cdy z nowych produkt\u00f3w stanowi innowacj\u0119 produktow\u0105 na rynku. Wpisuj\u0105 si\u0119 one w \u015bwiatow\u0105 tendencj\u0119 skupiaj\u0105c\u0105 si\u0119 na \u0142\u0105czeniu gier video z grami zr\u0119czno\u015bciowymi, wykorzystuj\u0105cymi technologie informatyczne oraz tradycyjne elementy zr\u0119czno\u015bciowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wsparcie dzia\u0142a\u0144 promuj\u0105cych ofert\u0119 produktow\u0105 firmy na najwa\u017cniejszych targach bran\u017cy rozrywkowej/IT na mocno konkurencyjnych rynkach. Swoim zakresem obejmuje on dofinansowanie m.in. wynajmu powierzchni wystawowych, op\u0142at rejestracyjnych, wpisu do katalog\u00f3w targowych, ubezpieczenia, przygotowanie i zabudow\u0119 stoiska oraz koszty zwi\u0105zane z wyjazdem pracownik\u00f3w na imprezy targowe.", "BENEFICJENT": "\"WIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja innowacyjnych produkt\u00f3w z bran\u017cy gier video i automat\u00f3w rozrywkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4699193.20", "WARTOSC": "5528462.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt PCPR w partnerstwie z gminami powiatu jest odpowiedzi\u0105 na problemy spo\u0142eczne i zawodowe klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. Jest sp\u00f3jny ze \"Strategi\u0105 rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych w powiecie cieszy\u0144skim na lata 2007-2020\" oraz wpisuje si\u0119 w cele i zadania \"Powiatowego programu dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b nps na lata 2013-2017\". Projekt b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do zmniejszenia zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, ich aktywizacj\u0119 w wielu dziedzinach \u017cycia. B\u0119dziemy si\u0119 skupia\u0107 na kompleksowych dzia\u0142aniach na rzecz indywidualnych os\u00f3b, by zdobyli przekonanie, \u017ce przede wszystkim praca pomaga w samorozwoju i daje poczucie spe\u0142nienia. Realizacja projektu ma wp\u0142yn\u0105\u0107 po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c na otoczenie os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. Na \u017cadnym etapie realizacji projektu nie pojawi\u0105 si\u0119 nier\u00f3wno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w ca\u0142o\u015bci na terenie powiatu cieszy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywny powiat cieszy\u0144ski - program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w obszarze pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-06", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "3918212.50", "WARTOSC": "4369847.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest spersonalizowana odzie\u017c ochronna przeznaczona dla ratownik\u00f3w g\u00f3rskich, wyposa\u017cona w funkcj\u0119 inteligentnego ogrzewania i pozyskiwania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 alternatywnych, stanowi\u0105ca nowatorskie rozwi\u0105zanie na skal\u0119 krajow\u0105. Uzyskany produkt b\u0119dzie integrowa\u0107 nowoczesne rozwi\u0105zania z dziedziny elektroniki, informatyki, odzie\u017cownictwa oraz ochrony pracy.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ratownicy g\u00f3rscy, obecnie korzystaj\u0105cy z biernej odzie\u017cy turystycznej og\u00f3lnego przeznaczenia. Prowadzenie wielogodzinnych akcji w niskich temperaturach i wysokiej wilgotno\u015bci wymaga specjalistycznej i spersonalizowanej odzie\u017cy ochronnej. Zapotrzebowanie na ni\u0105 ro\u015bnie wraz z liczb\u0105 notowanych wypadk\u00f3w i interwencji na terenach g\u00f3rskich. Zast\u0105pienie ogrzewania biernego aktywnym pozwoli na zwi\u0119kszenie jego skuteczno\u015bci przy niepogorszonej mobilno\u015bci, za\u015b personalizacja produktu podniesie komfort u\u017cytkownika.Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez badania przemys\u0142owe w ka\u017cdym z obszar\u00f3w integracji. Przeprowadzone zostan\u0105 badania materia\u0142\u00f3w tekstylnych i wk\u0142ad\u00f3w grzejnych, technik ich \u0142\u0105czenia i optymalnego rozmieszczenia. Analizie poddane zostan\u0105 technologie pozyskiwania i magazynowania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 alternatywnych pozwalaj\u0105ce na ich integracj\u0119 z odzie\u017c\u0105. Prace nad systemem sterowania obejm\u0105 wyb\u00f3r sygna\u0142\u00f3w, rodzaj czujnik\u00f3w, ich rozmieszczenie i komunikacj\u0119 z jednostk\u0105 centraln\u0105. Opracowany zostanie inteligentny algorytm sterowania ogrzewaniem, optymalizuj\u0105cy zu\u017cycie energii oraz dostosowuj\u0105cy si\u0119 do preferencji u\u017cytkownika.Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA \u0141\u00d3DZKA", "TYTUL": "Spersonalizowana odzie\u017c ochronna dla ratownik\u00f3w g\u00f3rskich z funkcj\u0105 aktywnego ogrzewania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358117.81", "WARTOSC": "421315.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 36 os\u00f3b (26K,10M), w tym 16 os\u00f3b (12K,4M) wymagaj\u0105cych opieki \u015brodowiskowej w tym po 65 r.z\u0307., oraz 18 opiekun\u00f3w tych os\u00f3b (16K,2M) z terenu powiatu cieszy\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zdrowotnych i opieki \u015brodowiskowej ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania i stanu zdrowia os\u00f3b 65+ oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z otoczenia. Projekt zak\u0142ada utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi rehabilitacji medycznej i psychofizycznej poprzedzone diagnoza\u0328 i tworzeniem Indywidualnego Programu Leczenia Rehabilitacyjnego, zak\u0142ada organizacje\u0328 opieki \u015brodowiskowej (w tym specjalistycznej) oraz wielowymiarowe wsparcie os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja: 01.09.2019-30.08.2020.", "BENEFICJENT": "SEDNA-MED MATEUSZ MALINOWSKI", "TYTUL": "Domowy O\u015brodek Rehabilitacji \u015arodowiskowej - indywidualny program leczenia rehabilitacyjnego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu cieszy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-13", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "162229.92", "WARTOSC": "190858.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePlaneta Maluch\u00f3w\u201d jest zapewnienie r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego oraz prawa do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, a tym samym zatrudnienie, powr\u00f3t do zatrudnienia lub utrzymanie zatrudnienia przez 8 os\u00f3b (7K,1M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Cieszyn i okolice. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 8 nowych miejsc w Niepublicznym \u017b\u0142obku Angloj\u0119zycznym The Oxford Kids. Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.09.2019 do 13.09.2020.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA KASPRZYCKA", "TYTUL": "Planeta Maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 235000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 222060.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 147734.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22269.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7334.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 6000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2552.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1152982.4499999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 616240.4300000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 543467.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 443065.00000000006}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 393762.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 358022.7199999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 244348.07}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 243173.39999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 213821.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 202878.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 138058.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 110458.25000000001}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 93054.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 75173.70000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55998.23}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 52620.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 52045.51}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 50524.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 49536.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 47837.17}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 45360.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 34786.74}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 34678.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34451.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27516.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23227.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 20358.300000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 15979.58}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12257.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11285.63}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8696.45}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8595.880000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7789.32}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7780.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7618.5}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7380.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7379.82}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7251.889999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6380.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4835.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4529.700000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4443.639999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4300.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3841.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3675.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3508.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 2000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1793.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1502.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1462.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 797.28}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 325.19}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 160.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 90.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 61.12}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1472625.05}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 334056.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 276034.3}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 193019.47}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 149460.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 120060.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 44487.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28951.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 28290.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20498.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11070.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3924788.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1807650.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 1290407.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 529675.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 501900.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 449233.20999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 429496.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 318908.33999999997}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 228199.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 221224.19999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 91374.68999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 84643.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69043.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 64563.19}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 60869.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34698.48}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30096.239999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 25604.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 25195.579999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20075.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16874.89}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5910.36}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3441.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2440.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 498.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 155.49999999999997}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 70443.24}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 35000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2414.04}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1485490.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 879304.48}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5246414.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1480481.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 233337.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 193852.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 132687.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78525.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 55684.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 43541.81}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 34211.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 32368.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25655.75}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 21753.77}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15350.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 15190.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13256.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10191.19}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2610.71}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2069.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1880.53}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1397.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1338.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1263.14}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 200.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 200.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 368.01}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 50478.17}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 35277.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2076.5499999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25661.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1509.53}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 457060.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 147734.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 22269.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7334.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2552.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2075457.8900000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1570472.2099999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 660451.7400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 299353.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 234179.43000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 220864.36}, {"name": "Rodzina", "value": 102561.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 93054.35}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 73752.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57620.23}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 54620.87}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36678.23}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12415.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7380.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3508.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 797.28}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1806681.58}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 396094.73}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 193019.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 149460.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44487.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28951.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 28290.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20498.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11070.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6987899.469999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2195602.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 449233.20999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 319573.9700000001}, {"name": "Rodzina", "value": 180366.58000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30096.239999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 25195.579999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20075.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16874.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9850.349999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2200.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 72857.28}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 35000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1135100.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 217451.96}, {"name": "Turystyka", "value": 132938.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 565376.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 190139.29}, {"name": "Turystyka", "value": 123789.15}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6960233.140000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 302112.71}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 213292.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 103381.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34437.94}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13256.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1397.29}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 368.01}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 50478.17}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 35277.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2076.5499999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25661.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1509.53}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11526566.86, "v": "11,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.32, "v_pc": "1978,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5075441.27, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 1909217.3900000004, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1790004.1400000001, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 2737.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 923638.1200000001, "v": "923,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.01}, {"name": "Gimnazja", "value": 592264.0099999999, "v": "592,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 565610.9, "v": "565,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 258932.23999999996, "v": "258,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 202878.28, "v": "202,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 100688.25, "v": "100,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 47837.17, "v": "47,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34451.09, "v": "34,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 25604.0, "v": "25,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7243161.470000003, "v": "7,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.71, "v_pc": "1243,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5315879.870000001, "v": "5,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1576409.88, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 272565.68000000005, "v": "272,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 45360.0, "v": "45,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 15979.58, "v": "15,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 948.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8696.45, "v": "8,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 720.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7789.32, "v": "7,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 480.68999999999994, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3527865.3799999994, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.03, "v_pc": "605,54 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2381655.8900000006, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 553090.02, "v": "553,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 248.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 371153.8499999999, "v": "371,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 140305.5, "v": "140,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 73879.51000000001, "v": "73,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7780.61, "v": "7,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2101056.59, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.16, "v_pc": "360,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1711641.76, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.46}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 389414.83, "v": "389,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.53}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1975370.75, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.73, "v_pc": "339,06 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1244357.1399999997, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 472769.97000000003, "v": "472,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 138058.69, "v": "138,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.98}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 74743.24, "v": "74,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25871.690000000002, "v": "25,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12257.01, "v": "12,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7251.889999999999, "v": "7,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 61.12, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 327.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 859301.8099999998, "v": "859,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93, "v_pc": "147,49 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "61.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 500033.11, "v": "500,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.19}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 244348.07, "v": "244,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.43}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 43541.81, "v": "43,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.06}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 34211.6, "v": "34,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 21753.77, "v": "21,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7334.0, "v": "7,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3675.0, "v": "3,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2610.71, "v": "2,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1793.74, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 613900.0, "v": "613,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09, "v_pc": "105,37 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 384460.0, "v": "384,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.62}, {"name": "Biblioteki", "value": 222060.0, "v": "222,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.17}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7380.0, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.2}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 422083.82999999996, "v": "422,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "72,45 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 211842.9, "v": "211,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.18}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 196861.11000000002, "v": "196,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.64}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7379.82, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 285276.35, "v": "285,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97, "v_pc": "48,97 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 285276.35, "v": "285,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 256727.15, "v": "256,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.87, "v_pc": "44,07 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "142.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 256727.15, "v": "256,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 108249.81999999999, "v": "108,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "18,58 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 106627.81999999999, "v": "106,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.5}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1462.0, "v": "1,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 160.0, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 96379.69, "v": "96,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,54 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 50524.91, "v": "50,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43302.78, "v": "43,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.92}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 2552.0, "v": "2,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 83572.52, "v": "83,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,34 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81572.52, "v": "81,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 68042.18, "v": "68,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,68 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35673.479999999996, "v": "35,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 32368.7, "v": "32,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.57}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 52965.99, "v": "52,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,09 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25704.0, "v": "25,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.52}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25171.99, "v": "25,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.52}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.77}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 90.0, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 50478.17, "v": "50,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,66 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 50478.17, "v": "50,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36678.23, "v": "36,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1733.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,30 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 34678.23, "v": "34,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 94.54}, {"name": "Cmentarze", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 797.28, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "196.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 797.28, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}