{"gmina": "Cieszyn", "typ_gminy": "gmina miejska Cieszyn", "kod_gus": "012414403011", "kod_gus_powiatu": "012414403000", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": "35'102", "budzet": {"dochody": "194,99 mln z\u0142", "wydatki": "194,97 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 152986354.0799999, "dane1": 138113920.53999993, "dane2": 138113920.53999993, "dane3": 14872433.539999962}, {"label": "2017", "dane0": 163857009.40000004, "dane1": 165476936.43000004, "dane2": 163857009.40000004, "dane4": 1619927.0300000012}, {"label": "2018", "dane0": 165363737.89999986, "dane1": 161494000.6199999, "dane2": 161494000.6199999, "dane3": 3869737.2799999714}, {"label": "2019", "dane0": 194989990.1100001, "dane1": 194967756.86000013, "dane2": 194967756.86000013, "dane3": 22233.249999970198}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 28340416.869999997, "dane1": 47138147.01999999}, {"label": "2017", "dane0": 29555107.740000002, "dane1": 48549358.57}, {"label": "2018", "dane0": 31583209.249999996, "dane1": 51905906.58000002}, {"label": "2019", "dane0": 33934368.410000004, "dane1": 56910705.86}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,84 mln z\u0142", "wydatki": "8,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 14.872433539999962}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 14.872433539999962}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6199270300000013}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6199270300000013}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.8697372799999714}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.8697372799999714}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.022233249999970197}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.022233249999970197}], "dochod_ue": "7,98 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "210,02 mln z\u0142", "gmina_pc": "5983.1 z\u0142", "powiat": "15,79 mln z\u0142", "powiat_pc": "449.9 z\u0142", "wojewodztwo": "53,73 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,06 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,48 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 33934368.410000004, "wydatki": 56910705.86}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-03-09", "DOFINANSOWANIE": "327227587.49", "WARTOSC": "569230151.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 linii kolejowych nr 694, 157, 190 i 191 na poni\u017cszych odcinkach: - linia nr 694 odcinek Bron\u00f3w - Bieniowiec od km 0,000 do km 3,217, - linia nr 157 odcinek Bieniowiec - Skocz\u00f3w od km 12,650 do km 23,721, - linia nr 190 odcinek Skocz\u00f3w - Golesz\u00f3w - Cieszyn od km 21,506 do km 39,122 - linia nr 191 Golesz\u00f3w - Wis\u0142a G\u0142\u0119bce od km -0,550 do km 19,543. o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 51,997 km. Po realizacji projektu parametry techniczne linii b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y wymagania okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu KE nr 1299/2014 z 18.11.2014 r. dotycz\u0105ce technicznych specyfikacji interoperacyjno\u015bci podsystemu \u201eInfrastruktura\u201d systemu kolei w UE, w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: - max. pr\u0119dko\u015b\u0107 (poci\u0105gi pasa\u017cerskie): na liniach nr 694,190 - 120 km/h; na linii nr 157 \u2013 110 km/h; na linii nr 191 \u2013 80 km/h, - max. pr\u0119dko\u015b\u0107 (poci\u0105gi towarowe): na liniach nr 694, 157 i 190 \u2013 80 km/h; na linii nr 191 \u2013 60 km/h. - dopuszczalny nacisk na o\u015b: 221 kN", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowych nr 694/157/190/191 Bron\u00f3w-Bieniowiec-Skocz\u00f3w-Golesz\u00f3w-Cieszyn/Wis\u0142a G\u0142\u0119bce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2924.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-30", "DATA_START": "2018-06-25", "DOFINANSOWANIE": "17274668.40", "WARTOSC": "20950471.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie nowych mo\u017cliwo\u015bci do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej poprzez realizacj\u0119 prac budowlano-konserwatorskich w Ko\u015bciele Jezusowym w Cieszynie. Zakres projektu obejmuje wykonanie niezb\u0119dnej dokumentacji, uzyskanie pozwole\u0144 i wykonanie prac zwi\u0105zanych z zabezpieczeniem substancji zabytkowej obiektu, tj. hydroizolacja budynku, wzmocnienie fundament\u00f3w, roboty elewacyjne, wykonanie instalacji p.po\u017c oraz dostosowanie obiektu do potrzeb os. niepe\u0142nospr. poprzez zakup i monta\u017c makiety obiektu. W wyniku realizacji projektu powstanie nowa oferta dzia\u0142a\u0144 kulturalnych obejmuj\u0105ca m.in. nowy cykl koncert\u00f3w organowych w ko\u015bciele we wsp\u00f3\u0142pracy z lokaln\u0105 szko\u0142\u0105 muzyczn\u0105 oraz wycieczek dla os. niepe\u0142n., kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych zabytek. W efekcie proj. powstanie przestrze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105ca podnoszeniu \u015bwiadomo\u015bci zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego, jego rozpoznawalno\u015bci, wzmacniania poczucia identyfikacji oraz ochronie warto\u015bci spo\u0142eczno-kult.", "BENEFICJENT": "PARAFIA EWANGELICKO-AUGSBURSKA W CIESZYNIE", "TYTUL": "Zachowanie i ochrona dziedzictwa kulturowego \u015al\u0105ska poprzez wykonanie prac budowlano-konserwatorskich w Ko\u015bciele Jezusowym w Cieszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 492.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2014-09-29", "DOFINANSOWANIE": "10278279.31", "WARTOSC": "17203701.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa zintegrowanego w\u0119z\u0142a przesiadkowego w Cieszynie. Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 i remont zabytkowego budynku by\u0142ego dworca kolejowego, wyburzenie budynku parterowego i zast\u0105pienie go nowym obiektem, w kt\u00f3rym zlokalizowane b\u0119d\u0105 wszystkie funkcje zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 podr\u00f3\u017cnych - skumulowane w jednym kompleksie w ww. lokalizacji. Ponadto projekt obejmuje: -budow\u0119 p\u0142yty i zadaszenia dworca autobusowego komunikacji miejskiej oraz ponadlokalnej wraz z niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami informacji dla podr\u00f3\u017cnych (SDIP); - przebudow\u0119 zachodniej cz\u0119\u015bci ul. Hajduka i przebudow\u0119 skrzy\u017cowania ul. Hajduka i ul. Bobreckiej (poprzez budow\u0119 ronda) celem w\u0142\u0105czenia w\u0119z\u0142a przesiadkowego w istniej\u0105cy uk\u0142ad drogowy; -budow\u0119 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w osobowych (dla wy\u0142\u0105cznych potrzeb os\u00f3b korzystaj\u0105cych z komunikacji publicznej), w tym dostosowanych dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, -budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej po po\u0142udniowej stronie ul. Hajduka, wzd\u0142u\u017c chodnika dla pieszych.", "BENEFICJENT": "MIASTO CIESZYN", "TYTUL": "Budowa Zintegrowanego W\u0119z\u0142a Przesiadkowego w Cieszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 292.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "8396296.13", "WARTOSC": "23487016.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projektowane przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie poprzez wymian\u0119 kana\u0142owej sieci cieplnej na preizolowan\u0105 podziemn\u0105 cie\u0107 ciepln\u0105, budow\u0119 preizolowanej sieci cieplnej na nowych odcinkach lub przez wymian\u0119 izolacji termicznej na istniej\u0105cych napowietrzonych ruroci\u0105gach sieci cieplnej wraz z wykonaniem niezb\u0119dnych konserwacji i napraw konstrukcji wsporczej stalowej i \u017celbetowej ruroci\u0105g\u00f3w. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia wykonana zostanie likwidacja kom\u00f3r ciep\u0142owniczych podziemnej cieci cieplnej. Ponadto zostan\u0105 wybudowane przy\u0142\u0105cza do istniej\u0105cych budynk\u00f3w wraz z w\u0119z\u0142ami indywidulanymi, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwa b\u0119dzie likwidacja w\u0119z\u0142\u00f3w grupowych.", "BENEFICJENT": "ENERGETYKA CIESZY\u0143SKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa sieci cieplnych w Cieszynie wraz z budow\u0105 przy\u0142\u0105czy i w\u0119z\u0142\u00f3w ciep\u0142owniczych celem likwidacji w\u0119z\u0142\u00f3w grupowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-03-10", "DOFINANSOWANIE": "6571026.15", "WARTOSC": "7731619.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt skierowany do pacjent\u00f3w ZZOZ w Cieszynie leczonych z powodu zaka\u017cenia wywo\u0142anego wirusem SARS-CoV-2, a tak\u017ce personelu udzielaj\u0105cego \u015bwiadcze\u0144 i ma na celu doposa\u017cenie ZZOZ w Cieszynie w sprz\u0119t niezb\u0119dny do leczenia pacjent\u00f3w w stanie nag\u0142ego zagro\u017cenia \u017cycia wynikaj\u0105cego z zaostrzenia choroby COVID-19 oraz pacjent\u00f3w zaka\u017conych wirusem SARS-CoV-2.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W CIESZYNIE", "TYTUL": "Doposa\u017cenie ZZOZ w Cieszynie w sprz\u0119t medyczny i komputerowy, \u015brodki ochrony osobistej niezb\u0119dne do leczenia pacjent\u00f3w w stanie nag\u0142ego zagro\u017cenia \u017cycia wynikaj\u0105cego z zaostrzenia choroby COVID-19 oraz pacjent\u00f3w zaka\u017conych wirusem SARS-CoV-2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 187.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4752185.27", "WARTOSC": "11167027.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Modernizacja i doposa\u017cenie SOR wraz z budow\u0105 l\u0105dowiska. Zakres projektu: - budowa l\u0105dowiska, - zakup aparatury medycznej, - doposa\u017cenie stanowisk intensywnej terapii, - nadz\u00f3r budowlany, - promocja.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W CIESZYNIE", "TYTUL": "Budowa l\u0105dowiska wyniesionego dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratunkowych na potrzeby Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego na terenie Zespo\u0142u Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej w Cieszynie wraz z doposa\u017ceniem oddzia\u0142u", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4556925.00", "WARTOSC": "10126500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Opakowanie musi by\u0107 bezpieczne dla konsumenta, chroni\u0107 produkt przed czynnikami zewn\u0119trznymi, zawiera\u0107 informacje o towarze, spe\u0142nia\u0107 wymogi atest\u00f3w. Ponadto musi cechowa\u0107 si\u0119 atrakcyjno\u015bci\u0105, wskazywa\u0107 na producenta oraz informowa\u0107 konsumenta o zawarto\u015bci. Ochronna funkcja opakowania przejawia si\u0119 tak\u017ce w ochronie konsumenta przed nabyciem sfa\u0142szowanego, podrobionego produktu. Jest to szczeg\u00f3lnie aktualne dzi\u015b, kiedy stale wzrasta liczba wprowadzanych na rynek fa\u0142szywych produkt\u00f3w, w tym przede wszystkim kosmetyk\u00f3w, alkoholi oraz co jest szczeg\u00f3lnie niebezpieczne dla konsument\u00f3w \u2013 lek\u00f3w. Dlatego firma Karton-Pak Cieszyn podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 opracowaniu innowacyjnej technologii produkcji unikalnych opakowa\u0144, o podniesionych walorach u\u017cytkowych, estetycznych oraz wyposa\u017conych w unikalny trudny do podrobienia system identyfikacji. St\u0105d powsta\u0142a idea opracowania innowacyjnej technologii, w kt\u00f3rej b\u0119dzie wykorzystana aplikacja wtrysku folii na zimno oraz hologramowych zabezpiecze\u0144 i uszlachetnienia w linii druku. Jest to technologia zaawansowana technologicznie, a jednocze\u015bnie proekologiczna oraz konkurencyjne cenowo. Cel projektu: Wnioskodawca zaoferuje na rynku wyr\u00f3b wysokiej jako\u015bci dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacyjnej i zaawansowanej technologii produkcji opakowa\u0144 z zabezpieczeniami w \u015bwietle UV po\u0142\u0105czonych z uszlachetnianiem w linii w technice druku wielobarwnego o wysokich w\u0142a\u015bciwo\u015bciach praktycznych, estetycznych a tak\u017ce uniemo\u017cliwiaj\u0105cych podrobienie opakowania. Efektem ko\u0144cowym wdro\u017cenia projektu b\u0119dzie linia technologiczna umo\u017cliwiaj\u0105ca produkcj\u0119 \\ zabezpiecze\u0144, funkcjonalnych oraz atrakcyjnych wizualnie opakowa\u0144, zindywidualizowanych zgodnie z \u017cyczeniem klienta. Cechy \u015bwiadcz\u0105ce o innowacyjno\u015bci technologii i produktu: -niemo\u017cliwe do podrobienia produktu (opakowania) -unikalny design -uniwersalne materia\u0142 opakowani -obni\u017cone koszty produkcji jednostkowej -obni\u017cona energoch\u0142onn", "BENEFICJENT": "KARTON-PAK CIESZYN ZBIGNIEW PIECZONKA", "TYTUL": "Innowacyjna technologia produkcji opakowa\u0144 z zabezpieczeniami w \u015bwietle UV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2015-08-07", "DOFINANSOWANIE": "4527957.94", "WARTOSC": "6853558.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy systemu o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Cieszyn, w tym: a) wymiana 1977 szt. opraw sodowych na LED, b) wymiana 1440 szt. wysi\u0119gnik\u00f3w wraz z osprz\u0119tem (IZK lub BZO, zaciski, przewody wysi\u0119gnikowe i s\u0142upowe), c) wymiana 37 szt. sodowych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na modu\u0142y LED, d) wymiana 240 szt. s\u0142up\u00f3w ze wzgl\u0119du na bardzo z\u0142y stan techniczny, e) wymiana 37 szt. uszkodzonych fundament\u00f3w. W projekcie przewidziano te\u017c \u201eInteligentny\u201d system sterowania i monitoringu systemu o\u015bwietlenia: a) przystosowanie 65 szt. punkt\u00f3w sterowania o\u015bwietleniem (PZ) do instalacji \u201einteligentnego\u201d systemu sterowania i monitoringu b) monta\u017c w przygotowanych punktach sterowania 65 szt. sterownik\u00f3w o\u015bwietlenia wraz z kartami GSM c) monta\u017c 2216 szt. sterownik\u00f3w wraz z czujnikami ruchu.", "BENEFICJENT": "MIASTO CIESZYN", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia publicznego Miasta Cieszyna \u2013 etap 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-04-10", "DOFINANSOWANIE": "6159993.44", "WARTOSC": "7931202.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania inwestycyjne z zakresu termomodernizacji w 4 plac\u00f3wkach (\u0142\u0105cznie 7 budynk\u00f3w) u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj: CKPiZ w Ba\u017canowicach (3 budynki), I LO im. A. Osuchowskiego w Cieszynie, II LO im. M. Kopernika (2 budynki) oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Budowlanych im. Gen. S. Grota Roweckiego w Cieszynie, maj\u0105ce na celu popraw\u0119 energetyczn\u0105 tych budynk\u00f3w oraz jako\u015bci powietrza w regionie. Zakres inwestycji obejmuje: docieplenie \u015bcian, stropodach\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej na wyroby o lepszej izolacyjno\u015bci, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne oraz przebudow\u0119 system\u00f3w wentylacji z odzyskiem, wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (w\u0119glowego), modernizacj\u0119 wewn\u0119trznej instalacji c.o. wraz z zastosowaniem gruntowych pomp ciep\u0142a. W wyniku realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 6 128 GJ/rok tj. o 53,14%, spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 660 ton ekwiwalentu CO2/rok oraz redukcj\u0119 emisji CO2 dla bud. CKPiZ o 99,16%.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Cieszy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "33566553.27", "WARTOSC": "61806493.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w powiatach bielskim i cieszy\u0144skim. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej, zapewniaj\u0105cej mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu wybranych miejscowo\u015bci powiat\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, internetu, telewizji oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH (GPON), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne).Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na budowie sieci \u015bwiat\u0142owodowej budowanej w technologiach uzale\u017cnionych od mo\u017cliwo\u015bci technicznych, g\u0119sto\u015bci zabudowy, istniej\u0105cej infrastruktury. W projekcie planowane nast\u0119puj\u0105ce technologie:\u2022 budowa sie\u0107 doziemnej\u2022 budowa sieci napowietrznej (s\u0142upy dzier\u017cawione lub w\u0142asne nowobudowane)\u2022 dzier\u017cawa istniej\u0105cej infrastruktury. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:\u2022 Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 18 w\u0119z\u0142\u00f3w\u2022 Liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100Mb/s \u2013 25 585 gospodarstw \u2022 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1296 km.", "BENEFICJENT": "SFERANET S.A", "TYTUL": "Sie\u0107 szerokopasmowa w powiecie bielskim i cieszy\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2800000.00", "WARTOSC": "8000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym elementem czwartej rewolucji przemys\u0142owej w bran\u017cy opakowa\u0144 kartonowych jest uruchomienie druku cyfrowego w jako\u015bci na poziomie klasycznego druku offsetowego. Druk w technologii cyfrowej pozwala na omini\u0119cie dotychczasowych ogranicze\u0144 druku, w szczeg\u00f3lno\u015bci op\u0142acalny staje si\u0119 druk bardzo ma\u0142ych serii opakowa\u0144. Dodatkowo ka\u017cde z opakowa\u0144 w serii mo\u017ce mie\u0107 inn\u0105 grafik\u0119 - jej zmiany odbywaj\u0105 si\u0119 bez przerywania produkcji. Mo\u017cliwa staje si\u0119 produkcja dok\u0142adnej, niewielkiej liczby opakowa\u0144 w szybkim terminie z dostaw\u0105 just-in-time do odbiorcy. Rewolucja polega na produkcji w spos\u00f3b szybszy, ta\u0144szy, w dobrej jako\u015bci a do tego z niespotykan\u0105 na polskim rynku i rzadk\u0105 na \u015bwiecie warto\u015bci\u0105 dodan\u0105. W ramach projektu nast\u0105pi: a) wprowadzenie nowego procesu technologicznego, b) wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w i us\u0142ug, c) poszerzenie docelowej grupy klient\u00f3w i znaczne geograficzne zwi\u0119kszenie zasi\u0119gu. B\u0119dzie to pierwszy krok Sp\u00f3\u0142ki w realizacji idei Przemys\u0142u 4.0.", "BENEFICJENT": "CIESZY\u0143SKIE ZAK\u0141ADY KARTONIARSKIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych us\u0142ug z wykorzystaniem technologii druku cyfrowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2681455.00", "WARTOSC": "7806499.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Analitycy International Chamber of Commerce (ICC) szacuj\u0105, \u017ce warto\u015b\u0107 utraconej sprzeda\u017cy w wyniku podrabiania i piractwa wynios\u0142a w 2013 r. 461 miliard\u00f3w USD, co odpowiada ok. 3% warto\u015bci \u015bwiatowego handlu. Do 2022 r. przewidywany jest wzrost tej warto\u015bci do poziomu prawie 1 biliona USD. Wychodz\u0105c na przeciw potrzebom w\u0142a\u015bcicieli marek, Wnioskodawca zamierza zrealizowa\u0107 projekt, kt\u00f3rego efektem b\u0119d\u0105 inteligentne, zweryfikowane, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z zewn\u0119trznymi aplikacjami opakowania i druki, zabezpieczone najnowszymi ekologicznymi i ekonomicznie efektywnymi metodami. Proces produkcyjny musi w takim wypadku odbywa\u0107 si\u0119 na cyfrowych maszynach drukuj\u0105cych i sztancuj\u0105cych. Wraz z przewidywanym wzrostem rozdrobnienia, a zarazem skomplikowania produkcji, konieczne staje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c inwestycja w innowacyjne narz\u0119dza automatyzacji przygotowania procesu produkcyjnego w postaci: centrum zdalnej akceptacji projekt\u00f3w, oprogramowania CAD, systemu do cyfrowej weryfikacji graficznej.", "BENEFICJENT": "CIESZY\u0143SKIE ZAK\u0141ADY KARTONIARSKIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych, inteligentnych zabezpiecze\u0144 opakowa\u0144 kartonowych z wykorzystaniem zautomatyzowanej, cyfrowej linii produkcyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-11", "DOFINANSOWANIE": "6093505.94", "WARTOSC": "7204173.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119, tak, aby stworzy\u0107 warunki zbli\u017cone do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej pod k\u0105tem wyposa\u017cenia oraz doposa\u017cenia warsztat\u00f3w i pracowni zawodowych. Wsparcie obejmie szko\u0142y ponadgimnazjalne - zasadnicze szko\u0142y zawodowe oraz technika kszta\u0142c\u0105ce w zawodach wa\u017cnych dla lokalnego i regionalnego rynku pracy. W ramach projektu planowana jest modernizacja i wyposa\u017cenie 36 pracowni w 8 szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie powiatu cieszy\u0144skiego oraz CKP. Prace remontowe obejm\u0105 m.in. modernizacj\u0119/wymian\u0119 instalacji elektrycznej, wodno-kanalizacyjnej, CO, roboty malarskie i posadzkowe, wymian\u0119/renowacj\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b wchodz\u0105cych na rynek pracy z jego potrzebami poprzez udoskonalenie warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w szko\u0142ach (poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci bazy techniczno-dydaktycznej szk\u00f3\u0142).", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w powiecie cieszy\u0144skim poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119 edukacyjn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2015-04-17", "DOFINANSOWANIE": "34098328.00", "WARTOSC": "40393680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zbudowanie subregionalnego zbioru dokument\u00f3w cyfrowych stanowi\u0105cego rdze\u0144 geoprzestrzennych baz danych jednostek organizacyjnych administracji publicznej szczebla regionalnego, powiatowego i gminnego, umo\u017cliwiaj\u0105cych \u015bwiadczenie zaawansowanych e-us\u0142ug zgodnie z wymaganiami i standardami technicznymi oraz prawnymi na poziomie krajowym i europejskim. Partnerami przedsi\u0119wzi\u0119cia s\u0105 jst szczebla regionalnego i lokalnego odpowiedzialne za realizacj\u0119 zada\u0144 publicznych z dziedziny geodezji i kartografii \u2013 Powiat Bielski, Cieszy\u0144ski, \u017bywiecki, M. Bielsko-Bia\u0142a, M. Cieszyn, G. Cz-DZ. oraz W. \u015al\u0105skie. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez dwie grupy dzia\u0142a\u0144 - modernizacja i rozbudowa system\u00f3w teleinformatycznych - budowa infrastruktury e-us\u0142ug geoinformacyjnych oraz modernizacja, rozbudowa i dostosowanie do nowych regulacji prawnych istotnych cz\u0119\u015bci zbior\u00f3w danych Pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego w jego cz\u0119\u015bci powiatowej i wojew\u00f3dzkiej.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci, dost\u0119pno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania administracyjnych zasob\u00f3w mapowych subregionu po\u0142udniowego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1853428.91", "WARTOSC": "2602997.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt ma na celu opracowanie automatycznego rega\u0142u szufladowego, kt\u00f3ry stanowi\u0107 b\u0119dzie nowy rodzaj sk\u0142adowania no\u015bnik\u00f3w, wykorzystuj\u0105cy odpowiednio zmodyfikowany system rega\u0142\u00f3w opartych o pojedyncze lub podw\u00f3jne sekcje system\u00f3w rz\u0119dowych odwr\u00f3conych o 90 stopni, ustawionych prostopadle do korytarza roboczego. Ca\u0142y system tworzy\u0107 b\u0119dzie blok, gdzie g\u0142\u0119boko\u015b\u0107 rega\u0142u jak i ilo\u015b\u0107 poziom\u00f3w sk\u0142adowania dostosowana zostanie do wymaga\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w. Sekcje rega\u0142\u00f3w zostan\u0105 umieszczone na odpowiednio zaprojektowanej platformie, kt\u00f3ra umo\u017cliwi automatyczny ruch systemu. Nowatorskie rozwi\u0105zanie b\u0119d\u0105ce rezultatem niniejszego projektu jako pierwsze na \u015bwiecie rozwi\u0105zywa\u0107 b\u0119dzie problem sk\u0142adowania towar\u00f3w w przestrzeniach magazynowych bez konieczno\u015bci budowy systemu szerokich dr\u00f3g transportowych oraz na sta\u0142e zwi\u0105zanej z pod\u0142o\u017cem infrastruktury. Proponowany automatyczny rega\u0142 szufladowy pozwoli na maksymalizacje wykorzystanej przestrzeni magazynowej, skr\u00f3cenie czasu wykonania lub rozbudowy infrastruktury magazynowej, a tak\u017ce finalnie na obni\u017cenie koszt\u00f3w magazynowania. Innowacje w skali \u015bwiatowej stanowi\u0107 b\u0119dzie ponadto opracowany system przesuwania zape\u0142nionych towarem rega\u0142\u00f3w w trakcie \u0142adowania i roz\u0142adowywania.", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE ZREMBUD W CIESZYNIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Opracowanie automatycznego rega\u0142u szufladowego, wykorzystuj\u0105cego zmodyfikowane systemy rega\u0142\u00f3w rz\u0119dowych odwr\u00f3conych o 90 stopni, dedykowanych dla wewn\u0119trznej logistyki magazynowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-12-08", "DOFINANSOWANIE": "1530418.51", "WARTOSC": "1974236.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Inwestycja dotyczy izolacji przegr\u00f3d zewn\u0119trznych oraz likwidacji istniej\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (g\u0142\u00f3wnie piec\u00f3w kaflowych) na rzecz pod\u0142\u0105czenia do zbiorczej sieci ciep\u0142owniczej w pi\u0119ciu komunalnych budynkach mieszkalnych, zlokalizowanych w Cieszynie przy: a) ul. Bielskiej 20, b) ul. B\u0142ogockiej 30B, c) ul. B\u0142ogockiej 30C, d) ul. Chrobrego 3, e) ul. Przykopa 16 Projekt, dotycz\u0105cy budynk\u00f3w wielorodzinnych o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 2 582,94 m2, prowadzi do optymalizacji zu\u017cycia energii i przyczynia si\u0119 do redukcji emisji CO2, z poziomu 393,29 Mg/rok do poziomu 124,28 Mg/rok, tj. o 269,01 Mg/rok (68,40%).", "BENEFICJENT": "MIASTO CIESZYN", "TYTUL": "Likwidacja niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 w centrum Cieszyna \u2013 Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-16", "DOFINANSOWANIE": "1464284.09", "WARTOSC": "2109716.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Inwestycja dotyczy izolacji przegr\u00f3d zewn\u0119trznych oraz trwa\u0142ego wy\u0142\u0105czenia z u\u017cytkowania istniej\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (zar\u00f3wno s\u0142u\u017c\u0105cych celom grzewczym jak i przygotowaniu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej) na rzecz pod\u0142\u0105czania obiekt\u00f3w do miejskiej sieci ciep\u0142owniczej. Projektem obj\u0119tych jest siedem budynk\u00f3w, zlokalizowanych w Cieszynie przy: a) ul. G\u0142\u0119bokiej 10, b) ul. G\u0142\u0119bokiej 30, c) ul. G\u0142\u0119bokiej 32, d) pl. Teatralny 17A (ul.G\u0142\u0119boka 36), e) ul. G\u0142\u0119bokiej 40, f) ul. G\u0142\u0119bokiej 47, g) ul. G\u0142\u0119bokiej 60. Projekt, dotycz\u0105cy budynk\u00f3w wielorodzinnych o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 2131,06 m2, prowadzi do optymalizacji zu\u017cycia energii (zu\u017cycie energii ko\u0144cowej zmniejszy si\u0119 z poziomu 2834,62 GJ/rok do 1648,15 GJ/rok tj. o 41,86%) i przyczyni si\u0119 do likwidacji niskiej emisji i redukcji emisji CO2, z poziomu 183,757 Mg/rok do poziomu 4,56 Mg/rok, tj. o 179,197 Mg/rok (97,52%).", "BENEFICJENT": "MIASTO CIESZYN", "TYTUL": "Likwidacja niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 w centrum Cieszyna \u2013 Etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-12", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1261307.88", "WARTOSC": "3447574.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu 2 innowacyjnych produkt\u00f3w: spersonalizowanych mebli oraz front\u00f3w kuchennych akryl super mat i 1 innowacyjnej us\u0142ugi: obr\u00f3bki p\u0142yt MDF barwionych w masie, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku poszerzenia parku maszynowego o 3 nowe \u015brodki trwa\u0142e oraz 1 warto\u015b\u0107 niematerialn\u0105 i prawn\u0105 i wdro\u017cenia innowacji produktowej i procesowej. Ponadto w wyniku zakupu innowacyjnego systemu zarz\u0105dzania produkcj\u0105 w przedsi\u0119biorstwie zostanie wdro\u017cona innowacja nietechnologiczna.", "BENEFICJENT": "SONEA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w i us\u0142ug.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1162728.00", "WARTOSC": "3178123.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem planowanego do realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej z zastosowaniem innowacji nietechnologicznej u Wnioskodawcy poprzez zakup innowacyjnej technologii (linia do druku cyfrowego wraz z oprogramowaniem) wytwarzania wysokojako\u015bciowych druk\u00f3w opakowaniowych (etykiet) oraz wytwarzania personalizowanych druk\u00f3w opakowaniowych o najwy\u017cszych parametrach jako\u015bciowych, z wykorzystaniem techniki natryskowej (InkJet). Inwestycja zwi\u0119kszy skal\u0119 dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy i spowoduje wzrost zasi\u0119gu oferty na nowe rynki zbytu, a g\u0142\u00f3wnym jej celem jest poprawa konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie wymienionych innowacji oraz zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwie z grupy M\u015aP.", "BENEFICJENT": "FULLOUTDOORPRINTSERVICE OSKAR KNAPIK", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania personalizowanych druk\u00f3w opakowaniowych (etykiet) o najwy\u017cszych parametrach jako\u015bciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1161000.00", "WARTOSC": "3870000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi: -usprawnienie procesu produkcyjnego polegaj\u0105ce na wprowadzeniu 1 innowacji procesowej (w skali \u015bwiata dla rynku i Firmy) dzi\u0119ki zakupieniu sk\u0142adarko-sklejarki z modu\u0142em wyt\u0142aczania pisma Braille\u2019a w dowolnym miejscu, w tym nawet na kilku \u015bciankach i modu\u0142em inspekcji, b\u0119d\u0105cych efektem prac B+R dostawcy (pkt. B.9.1, B.9.2, za\u0142. 2 i 13). -rozszerzenie zakresu produkt\u00f3w o nowe 2 produkty: *pude\u0142ko z napisem Braille'a w dowolnym miejscu, w tym nawet na kilku \u015bciankach po inspekcji *pude\u0142ko po inspekcji wizualnej -zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci i dok\u0142adno\u015bci dzi\u0119ki otrzymaniu dotacji, zaanga\u017cowaniu \u015brodk\u00f3w prywatnych Firmy (2709000,00), wprowadzeniu innowacji organizacyjnej i marketingowej: m.in. zast\u0105pienie pracy r\u0119cznej automatyczn\u0105 i wpi\u0119cie urz\u0105dzenia w system B2B Firmy (pkt. B.9.1).", "BENEFICJENT": "CIESZY\u0143SKIE ZAK\u0141ADY KARTONIARSKIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji technologicznych w procesie sk\u0142adania i sklejania opakowa\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1157518.96", "WARTOSC": "1361787.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych oraz efektywno\u015bci systemu ratownictwa medycznego przez modernizacj\u0119 i doposa\u017cenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego, istniej\u0105cego w strukturze Zespo\u0142u Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej w Cieszynie. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1) Prace modernizacyjno-remontowe - kompleksowa wymiana stolarki drzwiowej, kompleksowa wymiana tradycyjnych opraw o\u015bwietleniowych na oprawy LED, monta\u017c urz\u0105dze\u0144 dotycz\u0105cych regulacji temperatury w pomieszczeniach oddzia\u0142u, zapewniaj\u0105cych wzrost efektywno\u015bci energetycznej, monta\u017c CCTV, systemu kontroli dost\u0119pu, sterowanie ewakuacyjne automatycznymi drzwiami rozsuwanymi, monta\u017c lamp ewakuacyjnych typu LED, wymiana wyk\u0142adziny w ci\u0105gu komunikacyjnym i obszarze poczekalni w SOR, roboty malarskie, wykonanie oznakowania wej\u015bcia do SOR na budynku szpitala. 2) Zakup urz\u0105dze\u0144 i sprz\u0119tu medycznego, wyrob\u00f3w i mebli medycznych \u2013 w zadaniu zostan\u0105 zakupione urz\u0105dzenia, sprz\u0119t medyczny i meble medyczne (kozetki). Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz urz\u0105dze\u0144 i wyrob\u00f3w medycznych planowanego do zakupu w ramach projektu wraz z podaniem ilo\u015bci sztuk znajduje si\u0119 ww za\u0142. nr 7a.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W CIESZYNIE", "TYTUL": "Modernizacja i doposa\u017cenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Zespole Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej w Cieszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1100849.22", "WARTOSC": "1340011.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja i remont pomieszcze\u0144 oraz rozbudowa Muzeum Drukarstwa w Cieszynie po\u0142o\u017conego na Szlaku Zabytk\u00f3w Techniki dla poszerzenia dzia\u0142alno\u015bci wystawienniczej, edukacyjnej i kulturalnej obiektu znajduj\u0105cego si\u0119 na Szlaku Zabytk\u00f3w Techniki. W wyniku realizacji projektu powierzchnia u\u017cytkowa Muzeum Drukarstwa na dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturaln\u0105 zwi\u0119kszy si\u0119 do 705,95 m2 (wzrost o 525,55m2). Projekt przyczyni si\u0119 do intensyfikacji dzia\u0142a\u0144 w zakresie popularyzacji my\u015bli kulturowej zwi\u0105zanej z histori\u0105 rzemios\u0142a - drukarstwa, kt\u00f3re jest jednym z g\u0142\u00f3wnych topos\u00f3w kultury europejskiej, stanowi\u0105cych jedno z niewielu wa\u017cnych k\u00f3\u0142 zamachowych rozwoju cywilizacji europejskiej (wynalazek Gutenberga). Realizacja projektu spowoduje wzrost liczby odwiedzin Muzeum Drukarstwa w Cieszynie z 10 tys. do 15,1 tys. rocznie.", "BENEFICJENT": "MIASTO CIESZYN", "TYTUL": "Modernizacja Muzeum Drukarstwa w Cieszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-12-31", "DOFINANSOWANIE": "1080706.59", "WARTOSC": "1673179.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 na terenie Gminy Cieszyn: a) wymian\u0119 632 szt. opraw sodowych na LED (w tym 368 szt. opraw ulicznych oraz 264 szt. opraw parkowych), b) wymian\u0119 278 szt. wysi\u0119gnik\u00f3w wraz z osprz\u0119tem, c) przystosowanie 13 punkt\u00f3w sterowania o\u015bwietleniem (PZ) do instalacji \u201einteligentnego\u201d systemu sterowania i monitoringu (w tym wymiana skrzynek o\u015bwietlenia ulicznego), d) monta\u017c w przygotowanych punktach sterowania 13 szt. sterownik\u00f3w o\u015bwietlenia wraz z kartami GSM, e) monta\u017c 632 szt. sterownik\u00f3w do opraw. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych wymienione zostan\u0105 243 s\u0142upy. Projekt zostanie zrealizowany w 2021 roku. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi oszcz\u0119dno\u015b\u0107 emisji CO2 - 155,265 t/rok (77,1%). Wnioskodawc\u0105 jest jednostka samorz\u0105du terytorialnego - Gmina Cieszyn.", "BENEFICJENT": "MIASTO CIESZYN", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia publicznego Miasta Cieszyna - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2015-11-17", "DOFINANSOWANIE": "990000.00", "WARTOSC": "2706000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt ma na celu utworzenie centrum badawczo-rozwojowego firmy (CBR), co podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 firmy poprzez wzrost jej innowacyjno\u015bci. Istotn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 planowanego centrum b\u0119dzie prototypownia. Obszary badawcze obejmuj\u0105 badania nad przydatno\u015bci\u0105 nowych proekologicznych materia\u0142\u00f3w, wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 materia\u0142\u00f3w, wzmacnianiem materia\u0142\u00f3w na potrzeby zastosowania dla dotychczasowych produkt\u00f3w, tworzeniem nowych kszta\u0142t\u00f3w oraz modernizacj\u0105 kszta\u0142t\u00f3w obecnie oferowanych.", "BENEFICJENT": "FULLOUTDOORPRINTSERVICE OSKAR KNAPIK", "TYTUL": "UTWORZENIE CENTRUM BADAWCZO-ROZWOJOWEGO FIRMY CELEM ROZWOJU OFEROWANYCH PRODUKT\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2014-07-18", "DOFINANSOWANIE": "988330.75", "WARTOSC": "3193050.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy poprawy efektywno\u015bci energetycznej w trzech obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem jest jednostka samorz\u0105du terytorialnego - Gmina Cieszyn: 2 dw\u00f3ch szko\u0142ach - Szkole Podstawowej nr 4, Szkole Podstawowej nr 6 i jednego przedszkola - Przedszkola nr 2. W projekcie przewidziano m.in.: - docieplenia strop\u00f3w, \u015bcian, - wymian\u0119 nieszczelnych okien i drzwi. Projekt ma na celu obni\u017cenie emisji CO2 o 44,1%.", "BENEFICJENT": "MIASTO CIESZYN", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w miejskich obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Cieszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-19", "DOFINANSOWANIE": "986719.64", "WARTOSC": "3420394.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie na rynek 5 innowacyjnych wk\u0142ad\u00f3w kominkowych oraz zakup maszyn kt\u00f3re wprowadz\u0105 zasadnicz\u0105 zmian\u0119 procesu produkcji prowadz\u0105c\u0105 do uzyskania wysokiej jako\u015bci wyrob\u00f3w.", "BENEFICJENT": "NORDFLAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Innowacyjne wk\u0142ady kominkowe szans\u0105 przedsi\u0119biorstwa na wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2266531.20", "WARTOSC": "2666507.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a", "OPIS": "Projekt dotyczy dostosowania poziomu kszta\u0142cenia w wybranych zawodach do potrzeb lokalnego i regionalnego rynku pracy poprzez nabycie przez uczni\u00f3w/absolwent\u00f3w okre\u015blonych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re pozwol\u0105 na sprawne wej\u015bcie na rynek pracy. Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez uczni\u00f3w i wzmocnienie ich zdolno\u015bci zatrudnienia zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 dw\u00f3ch form wsparcia: specjalistycznych kurs\u00f3w/szkole\u0144 i sta\u017cy/praktyk zawodowych oraz zakup uzupe\u0142niaj\u0105cego wyposa\u017cenia pracowni zawodowych w 8 szko\u0142ach/plac\u00f3wkach obj\u0119tych projektem. Celem jest wi\u0119c zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie i u\u0142atwienie absolwentom odnalezienie si\u0119 na zmieniaj\u0105cym si\u0119 rynku pracy. Dodatkowymi szkoleniami/kursami zostanie obj\u0119tych 308 uczni\u00f3w (136 K, 172 M) z 8 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek kszta\u0142c\u0105cych w wa\u017cnych dla lokalnego i regionalnego rynku pracy zawodach, w tym 93 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach zawodowych u pracodawc\u00f3w w okresie 10.2019 - 09.2021.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w powiecie cieszy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "856623.62", "WARTOSC": "1007792.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz uczni\u00f3w m\u0142odszych Szk\u00f3\u0142 Podstawowych nr 3, nr 6 i nr 7 w Cieszynie. Obj\u0119tych wsparciem b\u0119dzie 401 U (187 K/ 214 M) szko\u0142y oraz szko\u0142a. Wsparcie udzielane w ramach projektu ma charakter kompleksowy \u2013 odpowiada na wszystkie zdiagnozowane potrzeby, realizuje indywidualizacj\u0119 nauczania w zadaniach dotycz\u0105cych kompetencji: matematycznych i informatycznych, j\u0119zykowych, przyrodniczych, spo\u0142ecznych i uczenia si\u0119 wraz z przedsi\u0119biorczo\u015bci\u0105 i innowacyjno\u015bci\u0105. Zadania, wielko\u015b\u0107 grup, intensywno\u015b\u0107 wsparcia dostosowane zosta\u0142y do potrzeb Szk\u00f3\u0142. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z wykorzystanie nowoczesnych narz\u0119dzi i metod nauczania. W wyniku realizacji projektu kompetencje kluczowe podniesie 401 U (187 K/ 214 M), w szko\u0142ach wyposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przyrodnicze, matematyczne (sprz\u0119t TIK), j\u0119zykowe. Ponadto swoje kompetencje podniesie 6 nauczycieli w/w szk\u00f3\u0142 podstawowych.", "BENEFICJENT": "MIASTO CIESZYN", "TYTUL": "Warto umie\u0107 wi\u0119cej 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "797742.46", "WARTOSC": "938520.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie i prowadzenie Dziennego Domu Opieki dla 30 os\u00f3b niesamodzielnych w wieku 60+ z terenu Cieszyna-w ramach 3 typu projektu zgodnie z SZOOP: Dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych z uwzgl\u0119dnieniem priorytetyzacji w kierunku \u015brodowiskowej formu\u0142y \u015bwiadczenia. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: utrzymanie, wspieranie i poszerzanie niezale\u017cno\u015bci osobistej oraz aktywno\u015bci 30 senior\u00f3w (20K i 10M) poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych prowadz\u0105cy do zmniejszenia wykluczenia spo\u0142ecznego os\u00f3b starszych z terenu gminy Cieszyn w terminie 01.08.2018r.-31.07.2020r. Realizatorem projektu jest Fundacja \u015aw. El\u017cbiety W\u0119gierskiej w Cieszynie. Termin realizacji projektu: 1 sierpnia 2018r.-31 lipca 2020r. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie zachowana trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu przez 24 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u015aW. EL\u017bBIETY W\u0118GIERSKIEJ W CIESZYNIE", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki \"Tabor\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "782449.19", "WARTOSC": "1108019.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt skupia si\u0119 na wdro\u017ceniu inteligentne kontraktu opartego na technologii blockchain. Firma jest w\u0142a\u015bcicielem portalu umo\u017cliwiaj\u0105cego planowanie i harmonogramowanie podr\u00f3\u017cy oferowanych przez przewo\u017anik\u00f3w autobusowych w Polsce i Europie zapewniaj\u0105cym jednocze\u015bnie funkcjonalno\u015bci zwi\u0105zane z kupnem bilet\u00f3w itp. Prace badawcze i rozwojowe umo\u017cliwi\u0105 poszerzenie oferowanych us\u0142ug o korzystanie z inteligentnego kontraktu i zapewnienie w ten spos\u00f3b bezawaryjno\u015bci i bezustanno\u015bci czasowej rozlicze\u0144. Inteligentny kontrakt b\u0119dzie cz\u0119\u015bci\u0105 rozproszonego systemu \u0142a\u0144cucha warto\u015bci dzia\u0142aj\u0105cego niezale\u017cnie od portalu przy jednoczesnym zaimplantowaniu go jako us\u0142ugi dost\u0119pnej z poziomu systemu. Opracowana w ramach projektu technologia b\u0119dzie mia\u0142a charakter Opensource - udost\u0119pnione repozytorium kodu GitHub i API mo\u017cliwe do uruchomienia w dowolnej technologii webowej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w\u0142\u0105cza si\u0119 w realizacje idei Smart Cities w zakresie organizacji transportu zbiorowego.", "BENEFICJENT": "FLOTEA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczych i rozwojowych umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie inteligentnego kontraktu opartego o technologi\u0119 blockchain", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "725354.93", "WARTOSC": "853358.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "CEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w ILO i IILO w Cieszynie umo\u017cliwiaj\u0105ca zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez wzrost ich kompetencji oraz wdro\u017cenie przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szko\u0142y GRUPA: 728uczni\u00f3w(K446) i 87n-li(K72) odpowiednio ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w ILO i IILO w Cieszynie ZADANIA: Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119: -zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych,rozszerzaj\u0105cych podstaw\u0119 programow\u0105, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 oraz pozaszkolnych -zaj\u0119\u0107 prowadzonych metod\u0105 eksperymentu oraz -podniesienie kompetencji/kwalifikacji zawodowych nauczycieli -wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych EFEKTY: Nabycie przez uczni\u00f3w i n-li po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w ILO i IILO w Cieszynie OKRES REALIZACJI:01.09.2019-30.06.2020 MIEJSCE: ILO im.A. Osuchowskiego w Cieszynie i IILO im.M.Kopernika w Cieszynie", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja - wsparcie kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych uczni\u00f3w I i II LO Cieszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "692933.33", "WARTOSC": "815215.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz uczni\u00f3w m\u0142odszych Szko\u0142y Podstawowej nr 1, Szko\u0142y Podstawowej nr 2 oraz Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Cieszynie. Obj\u0119tych wsparciem b\u0119dzie 386 U (212K/174M) szko\u0142y oraz szko\u0142a. Wsparcie udzielane w ramach projektu ma charakter kompleksowy \u2013 odpowiada na wszystkie zdiagnozowane potrzeby, realizuje indywidualizacj\u0119 nauczania w zadaniach dotycz\u0105cych kompetencji: matematycznych i informatycznych, j\u0119zykowych, przyrodniczych, spo\u0142ecznych i uczenia si\u0119 wraz z przedsi\u0119biorczo\u015bci\u0105 i innowacyjno\u015bci\u0105. Zadania, wielko\u015b\u0107 grup, intensywno\u015b\u0107 wsparcia dostosowane zosta\u0142y do potrzeb Szk\u00f3\u0142. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z wykorzystanie nowoczesnych narz\u0119dzi i metod nauczania. W wyniku realizacji projektu kompetencje kluczowe podniesie 386 U (212K/174M), w szkole wyposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przyrodnicze, matematyczne (sprz\u0119t TIK), j\u0119zykowe.", "BENEFICJENT": "MIASTO CIESZYN", "TYTUL": "Warto umie\u0107 wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "682720.00", "WARTOSC": "987936.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt skupia si\u0119 na wprowadzeniu innowacyjnego produktu - innowacyjnych ok\u0142adek archiwizacyjnych o zindywidualizowanych formatach - poprzez wdro\u017cenie nowego \u015brodowiska produkcyjnego. Wdro\u017cenie innowacji umo\u017cliwi zaoferowanie nowego produktu, kt\u00f3ry w chwili obecnej nie jest dost\u0119pny na rynku \u015bwiatowym w pe\u0142ni zgodnego z norm\u0105 ISO 9706, ISO 16245 typ A oraz ISO 16245 typ B). Firma uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 wej\u015bcia na rynki zagraniczne w zakresie tego typu opakowa\u0144 dla bran\u017cy archiwistycznej. Wdro\u017cenie ma charakter innowacji stosowanej w skali \u015bwiata do trzech lat. Projekt ma zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci eksportowe firmy i rozwin\u0105\u0107 dzia\u0142 archiwistyki w zwi\u0105zku ze spadkiem przychod\u00f3w w ramach dzia\u0142alno\u015bci handlowej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"BESKID PLUS\" ROMAN TYRNA, JANUSZ CYBUCH, BARTOSZ TYRNA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Innowacyjne ok\u0142adki archiwizacyjne o zindywidualizowanych formatach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-06-05", "DOFINANSOWANIE": "622972.93", "WARTOSC": "733093.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji (ograniczenie zanieczyszczenia powietrza), poprawa efektywno\u015bci energetycznej ZZOZ w Cieszynie, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105 dla budynk\u00f3w pawilonu \u0142\u00f3\u017ckowego i diagnostyczno-zabiegowego oraz zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych przez wykonanie w ZZOZ w Cieszynie instalacji fotowoltaicznej (PV) na elewacji po\u0142udniowej pawilonu \u0142\u00f3\u017ckowego oraz elewacji po\u0142udniowej i cz\u0119\u015bci dachu pawilonu diagnostyczno-zabiegowego wraz z pod\u0142\u0105czeniem jej do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej. Wytwarzania energia elektryczna b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci wykorzystywana na pokrycie bie\u017c\u0105cego zapotrzebowania na pr\u0105d u beneficjenta, szczeg\u00f3lnie w okresie zwi\u0119kszonego poboru zwi\u0105zanego z dzia\u0142aniem klimatyzacji.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W CIESZYNIE", "TYTUL": "Instalacja systemu fotowoltaicznego w ZZOZ w Cieszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "611675.94", "WARTOSC": "719618.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eMoje przedszkole\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Cieszyn poprzez stworzenie 91 miejsc w Przedszkolu nr 7 (21miejsc), Przedszkolu nr 8 (20 miejsc), Przedszkolu nr 16 (25 miejsc) i Przedszkolu nr 19 (25miejsc) oraz poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym koryguj\u0105cym wady postawy wyr\u00f3wnuj\u0105cym szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup wyposa\u017cenia oraz pomocy dydaktycznych. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb dzieci oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci. Grupa docelowa projektu to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do 4 przedszkoli publicznych: 120 os\u00f3b (61K, 59 M) w wieku od 3 do 6 lat z Cieszyna i okolic. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.08.2016 do 31.08.2017.", "BENEFICJENT": "MIASTO CIESZYN", "TYTUL": "Moje przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-28", "DOFINANSOWANIE": "609315.00", "WARTOSC": "758520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez Ksi\u0105\u017cnic\u0119 Cieszy\u0144sk\u0105 - o\u015brodek kultury dzia\u0142aj\u0105cy na obszarze \u015al\u0105ska Cieszy\u0144skiego, kt\u00f3rego dzia\u0142alno\u015b\u0107 skupia si\u0119 na ochronie i przywracaniu warto\u015bci kulturowej obiekt\u00f3w stanowi\u0105cych dziedzictwo tej ziemi, jak r\u00f3wnie\u017c ich promowaniu i udost\u0119pnianiu spo\u0142ecze\u0144stwu. Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego - w tym rosn\u0105ce oczekiwania odbiorc\u00f3w - wymagaj\u0105 od nowoczesnych instytucji kultury maksymalnej obecno\u015bci w przestrzeni cyfrowej. Jednocze\u015bnie cyfrowa forma jest cz\u0119sto optymalna z punktu widzenia pogodzenia r\u00f3wnoczesnego zachowania i udost\u0119pniania cennych i unikatowych zasob\u00f3w. W ramach projektu w plac\u00f3wce \u015bwiadcz\u0105cej archiwalno-biblioteczne us\u0142ugi publiczne, przeprowadzone zostanie przygotowanie baz danych do konwersji, dostawa, konfiguracja i wdro\u017cenie nowego systemu bibliotecznego wraz z konwersj\u0105 danych, selekcja i opracowanie zbior\u00f3w przeznaczonych do digitalizacji, a nast\u0119pnie digitalizacja i upowszechnienie cyfrowych kopii w Internecie.", "BENEFICJENT": "KSI\u0104\u017bNICA CIESZY\u0143SKA", "TYTUL": "Udost\u0119pnienie cieszy\u0144skiego dziedzictwa pi\u015bmienniczego on-line.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-12-16", "DOFINANSOWANIE": "578531.55", "WARTOSC": "711600.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119, tak, aby stworzy\u0107 warunki zbli\u017cone do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej pod k\u0105tem wyposa\u017cenia oraz doposa\u017cenia pracowni zawodowych. W ramach projektu planowana jest modernizacja i doposa\u017cenie 2 pracowni mechatronicznych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych im. p\u0142k Gwidona Langera w Cieszynie, na bazie kt\u00f3rych prowadzona b\u0119dzie nauka takich zawod\u00f3w jak technik mechatronik, technik elektryk, technik ch\u0142odnictwa i klimatyzacji, technik mechanik, technik odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - wa\u017cnych dla lokalnego i regionalnego rynku pracy. Zakres rzeczowy projektu obejmuje prace budowlane, instalacyjne i wyko\u0144czeniowe w salach oraz zakup sprz\u0119tu. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b wchodz\u0105cych na rynek pracy poprzez udoskonalenie warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w szkole (poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci bazy techniczno-dydaktycznej).", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w powiecie cieszy\u0144skim poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119 edukacyjn\u0105 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych im. p\u0142k. Gwidona Langera w Cieszynie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "765525.93", "WARTOSC": "900618.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 500 os\u00f3b (260K,240M), wymagaj\u0105cych kompleksowej rehabilitacji, aktywnych zawod. lub deklaruj\u0105cym gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia pracy, z przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142. kostno-staw. i mi\u0119\u015bniow. z terenu powiatu cieszy\u0144skiego. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehab., zdrowotnych ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania ich stanu zdrowia oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej. Proj. zak\u0142ada przeprowadzenie Indywidualnego Planu Rehabilitacyjnego oraz edukacj\u0119 pacjent\u00f3w prowadzon\u0105 przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 kryteria okre\u015blone w RPZ. Zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do kompleksowej rehab. leczniczej (m.in.dow\u00f3z) oraz podniesienia poziomu wiedzy uczestnik\u00f3w/czek proj. z zakresu profilaktyki wt\u00f3rnej chor\u00f3b przewlek\u0142ych uk\u0142. kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego. Dla personelu med.(25os.) zaanga\u017cowanego we wsparcie pacjent\u00f3w beneficjent przewiduje specjalistyczne szkolenia.", "BENEFICJENT": "SEDNA-MED MATEUSZ MALINOWSKI", "TYTUL": "Krok w prz\u00f3d- skuteczna rehabilitacja to twoja przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "480567.69", "WARTOSC": "565373.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt \"Aktywni Seniorzy w Cieszynie\" jest realizowany przez Miasto Cieszyn. Celem projektu jest utrzymanie, wspieranie i poszerzanie niezale\u017cno\u015bci osobistej oraz aktywno\u015bci 26 senior\u00f3w (15K 11M) poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych wykluczeniu spo\u0142. na terenie Cieszyna. Uczestnikami projektu s\u0105 osoby po 60 r.\u017c. zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (co najmniej 11 uczestnik\u00f3w) i niesamodzielnych, kt\u00f3re poprzez udzia\u0142 w projekcie zwi\u0119ksz\u0105 swoj\u0105 motywacj\u0119 do dzia\u0142ania i naucz\u0105 si\u0119 funkcjonowania w \u015brodowisku lokalnym zgodnie ze swoimi mo\u017cliwo\u015bciami psychofizycznymi, co jest niezmiernie wa\u017cne dla zapewnienia aktywnego i zdrowego starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Realizatorami projektu s\u0105: Miejski O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej (MOPS), Dom Spokojnej Staro\u015bci (DSS) oraz Szko\u0142a Podstawowa nr 4, kt\u00f3re s\u0105 jednostkami organizacyjnymi Gminy Cieszyn. Termin realizacji projektu: 01.02.2017 - 30.11.2017 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO CIESZYN", "TYTUL": "Aktywni seniorzy w Cieszynie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4699193.20", "WARTOSC": "5528462.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt PCPR w partnerstwie z gminami powiatu jest odpowiedzi\u0105 na problemy spo\u0142eczne i zawodowe klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. Jest sp\u00f3jny ze \"Strategi\u0105 rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych w powiecie cieszy\u0144skim na lata 2007-2020\" oraz wpisuje si\u0119 w cele i zadania \"Powiatowego programu dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b nps na lata 2013-2017\". Projekt b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do zmniejszenia zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, ich aktywizacj\u0119 w wielu dziedzinach \u017cycia. B\u0119dziemy si\u0119 skupia\u0107 na kompleksowych dzia\u0142aniach na rzecz indywidualnych os\u00f3b, by zdobyli przekonanie, \u017ce przede wszystkim praca pomaga w samorozwoju i daje poczucie spe\u0142nienia. Realizacja projektu ma wp\u0142yn\u0105\u0107 po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c na otoczenie os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. Na \u017cadnym etapie realizacji projektu nie pojawi\u0105 si\u0119 nier\u00f3wno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w ca\u0142o\u015bci na terenie powiatu cieszy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywny powiat cieszy\u0144ski - program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w obszarze pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "449435.00", "WARTOSC": "1223604.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup dedykowanego systemu ICT optymalizuj\u0105cego procesy biznesowe zwi\u0105zane z internetow\u0105 sprzeda\u017c\u0105 odzie\u017cy.Wdro\u017cona zostanie nowa us\u0142uga dla partner\u00f3w e-commerce polegaj\u0105ca na prezentacji i sprzeda\u017cy garderoby oferowanej przez partner\u00f3w poprzez kompletne stylizacje wzorowane na kreacjach os\u00f3b \u015bwiata mody i rozrywki prezentowane w dedykowanym serwisie.System zak\u0142ada integracj\u0119 ze sklepami,dostawcami zdj\u0119\u0107 i wysoki poziom automatyzacji w zakresie tworzenia stylizacji,ich prezentacji oraz sprzeda\u017cy.Procesy biznesowe,kt\u00f3re zostan\u0105 zautomatyzowane to synchronizacja baz produkt\u00f3w ze sklepami partnerskimi, opracowywanie konkretnych stylizacji z ubra\u0144 dost\u0119pnych w sklepach,sprzeda\u017c kompletnych stylizacji.Oferta zaplanowana jest dla partner\u00f3w i klient\u00f3w na rynku ameryka\u0144skim,najatrakcyjniejszym na \u015bwiecie w odzie\u017cowej bran\u017cy e-commerce (USA) i wykorzystuje trendy celebrity marketingu a tak\u017ce wzrastaj\u0105cej sprzeda\u017cy garderoby on-line, szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d m\u0142odych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA BURDA AGENCJA SOCIAL MEDIA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu ICT optymalizuj\u0105cego procesy biznesowe zwi\u0105zane z internetow\u0105 sprzeda\u017c\u0105 odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "439569.00", "WARTOSC": "568788.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotowy projekt dotyczy internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa Sensomedical sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp. k. oraz promocji nowego produktu - platformy stabilizacyjnej SENSO DUO na rynkach zagranicznych. Podj\u0119te przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w odniesieniu do Programu promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego. G\u0142\u00f3wn\u0105 przes\u0142ank\u0105 wyj\u015bcia firmy na rynki zagraniczne jest jej dynamiczny rozw\u00f3j i ch\u0119\u0107 umocnienia pozycji na rynku urz\u0105dze\u0144 medycznych. Wnioskodawca planuje rozszerzy\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rynkach zagranicznych: USA, Singapuru, Chin, ZEA oraz Indonezji, z kt\u00f3rych 4 pierwsze nale\u017c\u0105 do pozaunijnych rynk\u00f3w perspektywicznych. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w 6 mi\u0119dzynarodowych targach oraz indywidualnej misji gospodarczej. Skorzysta tak\u017ce z us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania si\u0119 do wej\u015bcia na perspektywiczny rynek USA oraz us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na tym rynku perspektywicznym. Wnioskodawca przygotuje odpowiednie materia\u0142y informacyjno-promocyjne oraz przeprowadzi dzia\u0142ania promuj\u0105ce jego produkt. Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci na rynkach zagranicznych pozwoli na dalszy, dynamiczny rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa oraz podniesienie jego konkurencyjno\u015bci. Eksport produktu na rynki zagraniczne, w tym na rynki perspektywiczne pozwoli na zwi\u0119kszenie grona odbiorc\u00f3w, a tak\u017ce na rozpowszechnienie marki. W rezultacie realizacji projektu zostanie nawi\u0105zana wsp\u00f3\u0142praca z partnerami z kraj\u00f3w docelowych, gdzie zostanie wprowadzony nowy produkt. Efektem wsp\u00f3\u0142pracy b\u0119dzie zwi\u0119kszenie obrot\u00f3w przedsi\u0119biorstwa, a tym samym jego zysk\u00f3w oraz znacz\u0105ce podniesienie jego poziomu konkurencyjno\u015bci. Poznanie nowych rynk\u00f3w i ich potrzeb b\u0119dzie te\u017c inspiracj\u0105 do tworzenia nowych produkt\u00f3w. Realizacja projektu zostanie sfinansowania ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "SENSOMEDICAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Promocja na rynkach zagranicznych nowego urz\u0105dzenia - platformy stabilizuj\u0105cej SENSO DUO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "343728.30", "WARTOSC": "364543.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja programu mobilno\u015bci ponadnarodowej dla 40 (15K, 25M) pracownik\u00f3w / pracodawc\u00f3w z woj. \u015bl\u0105skiego w Brandenburgii (Niemcy), chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 swoje kompetencje (w zakresie praktycznej nauki zawodu na bazie modelu dualnego) lub kwalifikacje (kurs pedagogiczny dla 10 os\u00f3b) niezb\u0119dne do utrzymania lub podj\u0119cia zatrudnienia zw\u0142aszcza w bran\u017cach innowacyjnych dla woj. \u015bl\u0105skiego.Ide\u0105 naczeln\u0105 projektu jest osi\u0105gni\u0119cie efektu edukacyjnego uczestnik\u00f3w mierzonego liczb\u0105 narz\u0119dzi/technik/metod w zakresie edukacji praktycznej, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 implementowane w Polsce oraz jego upowszechnienie (publikacja metodyczna dost\u0119pna on-line). Celem projektu jest zdobycie nowego do\u015bwiadczenia zawodowego i wiedzy, poznanie nowych metod pracy, nowego podej\u015bcia do pracy z uczniami odbywaj\u0105cymi praktyczn\u0105 nauk\u0119 zawodu w landzie Brandenburgia ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem bran\u017c uznawanych za inteligentne specjalizacje dla wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w okresie od 1 wrze\u015bnia 2019r. do 30 listopada 2020r.Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu kompetencji zawodowych u instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu oraz ich liczby (10 os\u00f3b-5Ki5M) i przyczyni si\u0119 do wy\u017cszej jako\u015bci \u015bwiadczonej przez nich pracy. Rol\u0119 instytucji przyjmuj\u0105cej pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie Centrum fur Innovation und Technologie GmbH z miasta Forst (Lausitz) w Brandenburgii. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:1) Przygotowanie uczestnik\u00f3w - indywidualizacja wsparcia- opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania uczestnik\u00f3w. 2) Organizacja 5 mobilno\u015bci mi\u0119dzynarodowych w landzie Brandenburgia (miasto Cottbus i okolice). 3) Upowszechnianie rezultat\u00f3w transfer dobrych praktyk.Docelowo korzy\u015b\u0107 odnios\u0105 przedsi\u0119biorstwa deleguj\u0105ce pracownik\u00f3w na mobilno\u015bci poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 usprawnienia funkcjonowania dzi\u0119ki wykorzystaniu dobrych praktyk", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW GOSPODARCZYCH DELTA PARTNER", "TYTUL": "Silesia-Brandenburg dual education in innovation", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "343553.67", "WARTOSC": "343553.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PROMOT - ZAK\u0141ADY METALOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Promot - Zak\u0142ady Metalowe Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "340047.81", "WARTOSC": "400056.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie \u015bwietlicy w siedzibie Projektodawcy dla 25 dzieci i m\u0142odzie\u017cy (15K,10M) pochodz\u0105ce z pieczy zast\u0119pczej oraz rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 6-18 lat. \u015awietlica b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 4 godziny dziennie od pon.-pt. Utworzenie \u015bwietlicy poprzedzi remont pomieszcze\u0144 w celu dostosowania przestrzeni do potrzeb dzieci, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 sp\u0119dza\u0142y czas w \u015bwietlicy. W \u015bwietlicy zostanie zatrudniony opiekun/wychowawca oraz terapeuta, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 sprawowa\u0107 opiek\u0119 nad dzie\u0107mi przebywaj\u0105cymi na \u015bwietlicy. Planuje si\u0119 prowadzenie zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla dzieci, wycieczek, zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych, itp. Dzieci b\u0119d\u0105 otrzymywa\u0142y wy\u017cywienie podczas pobytu na \u015bwietlicy. Podczas miesi\u0119cy wakacyjnych w \u015bwietlicy planuje si\u0119 organizacj\u0119 p\u00f3\u0142kolonii przez 8 godzin dziennie. Termin realizacji projektu: 01.05.2019r.-31.10.2021r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIN ZAST\u0118PCZYCH I ADOPCYJNYCH \"T\u0118CZOWA PRZYSTA\u0143\"", "TYTUL": "T\u0119czowa \u015awietlica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "568867.64", "WARTOSC": "669256.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 111 dzieci (64K, 47 M), w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w przedszkoli Bajlandia, doposa\u017cenie plac\u00f3wek (2 szt.) w pomoce do zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 9 nauczycieli (9 K) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 15 miesi\u0119cy od 1 czerwca 2020 roku do 31 sierpnia 2021 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, kadra pedagogiczna oraz przedszkola. W projekcie przewidziano zaj\u0119cia dodatkowe dla 111 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 9 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.06.2020 roku do 31.08.2021 roku.", "BENEFICJENT": "P.H.U. ARTE-MAN S.C. MAGDALENA I ANDRZEJ SZEWCZYK", "TYTUL": "Bajlandia - t\u0119czowa kraina - gdzie ka\u017cde dziecko si\u0119 rozwija", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "320725.82", "WARTOSC": "377324.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePrzedszkolaki zdobywaj\u0105 \u015bwiat\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Cieszyn poprzez stworzenie 10 miejsc w Przedszkolu Towarzystwa Ewangelickiego oraz poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym wyr\u00f3wnuj\u0105cym szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz zakup pomocy dydaktycznych. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci. Grupa docelowa projektu to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Przedszkola Towarzystwa Ewangelickiego: 60 os\u00f3b (25K,35M) w wieku od 3 do 6 lat z Cieszyna i okolic (woj. \u015bl\u0105skie), kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych. Zaplanowano wsparcie dla 3 nauczycielek. W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia: stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, korekcyjno-kompensacyjne, rozwijaj\u0105ce kompetencje emocjonalno-spo\u0142eczne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.08.2019 do 31.08.2020.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO EWANGELICKIE IM. KS. FRANCISZKA MICHEJDY", "TYTUL": "Przedszkolaki zdobywaj\u0105 \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "302149.50", "WARTOSC": "355470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eNowoczesny \u017c\u0142obek na pograniczu\u201d jest zapewnienie r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego oraz prawa do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, a tym samym zatrudnienie, powr\u00f3t do zatrudnienia lub utrzymanie zatrudnienia przez 16 os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Cieszyn i okolice. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 8 nowych miejsc w Niepublicznym \u017b\u0142obku Angloj\u0119zycznym The Oxford Kids. Z dodatkowych 8 miejsc w pierwszym okresie funkcjonowania, czyli od 1.09.2016 do 31.08.2017 skorzysta 8 dzieci. W drugim okresie, od 1.09.2017 do 31.07.2018, kolejnych 8 dzieci. W pierwszym miesi\u0105cu realizacji projektu zaplanowano zakup wyposa\u017cenia dla \u017c\u0142obka. Dlatego te\u017c projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA \u017bABI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowoczesny \u017c\u0142obek na pograniczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "300333.01", "WARTOSC": "353332.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eKolorowe przedszkole\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Cieszyn poprzez stworzenie 10 miejsc w Przedszkolu Towarzystwa Ewangelickiego oraz poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym wyr\u00f3wnuj\u0105cym szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydaktycznych oraz wyposa\u017cenie placu zabaw. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci. Grupa docelowa projektu to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Przedszkola Towarzystwa Ewangelickiego: 60 os\u00f3b (25K,35M) w wieku od 3 do 6 lat z Cieszyna i okolic (woj. \u015bl\u0105skie), kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych. Zaplanowano wsparcie dla 3 nauczycielek. W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia: stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, korekcyjno-kompensacyjne, rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.08.2018 do 31.08.2019.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO EWANGELICKIE IM. KS. FRANCISZKA MICHEJDY", "TYTUL": "Kolorowe przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "291363.80", "WARTOSC": "342780.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eOdkrywcze maluchy w Cieszynie\u201d jest zapewnienie r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego oraz prawa do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, a tym samym zatrudnienie, powr\u00f3t do zatrudnienia lub utrzymanie zatrudnienia przez 16 os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Cieszyn i okolice. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 8 nowych miejsc w Niepublicznym \u017b\u0142obku Angloj\u0119zycznym The Oxford Kids. Z dodatkowych 8 miejsc w pierwszym okresie funkcjonowania, czyli od 1.09.2018 do 31.08.2019 skorzysta 8 dzieci. W drugim okresie, od 1.09.2019 do 31.07.2020, kolejnych 8 dzieci. W projekcie zaplanowano zakup wyposa\u017cenia dla \u017c\u0142obka. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2018 do 31.07.2020.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA \u017bABI\u0143SKA", "TYTUL": "Odkrywcze maluchy w Cieszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "287659.95", "WARTOSC": "287659.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NORDFLAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Nordflam Sp. z o.o. Sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "261585.37", "WARTOSC": "307747.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eKreatywne przedszkolaki\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na obszarze Cieszyna poprzez stworzenie 10 miejsc dla dzieci 3-4-letnich z Cieszyna w Przedszkolu Towarzystwa Ewangelickiego oraz poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym wyr\u00f3wnuj\u0105cym szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w i zakup pomocy dydaktycznych. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci. Grupa docelowa projektu to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Przedszkola Towarzystwa Ewangelickiego: 60 os\u00f3b (25K,35M) w wieku od 3 do 6 lat z Cieszyna i okolic (woj. \u015bl\u0105skie), kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych. Zaplanowano wsparcie dla 8 nauczycielek. W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia: terapeutyczne oraz korekcyjno-kompensacyjne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.08.2020 do 31.08.2021.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO EWANGELICKIE IM. KS. FRANCISZKA MICHEJDY", "TYTUL": "Kreatywne przedszkolaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "253178.57", "WARTOSC": "297857.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Celem dwuletniego projektu \u201eLicencja na sukces\u201d jest zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji i rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Wa\u017cne jest te\u017c zapobieganie przedwczesnemu ko\u0144czeniu nauki szkolnej. Przedmiotem b\u0119d\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce uzdolnienia uczni\u00f3w oraz przygotowuj\u0105ce do matury - realizowane ciekawymi metodami (w tym np. metod\u0105 eksperymentu) z j. obcych, matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz warsztaty doradztwa edukacyjno-zawodowego. Projekt ma pom\u00f3c uczestnikom lepiej opanowa\u0107 materia\u0142, przygotowa\u0107 si\u0119 do matury, u\u0142atwi\u0107 start na wymarzone studia czy znale\u017a\u0107 ciekaw\u0105 prac\u0119. Projekt pomo\u017ce te\u017c zmodernizowa\u0107 szkolne pracownie i doposa\u017cy\u0107 szko\u0142\u0119 i uczni\u00f3w w pomoce dydaktyczne. W Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Szybi\u0144skiego w Cieszynie realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia I i II typu projekt\u00f3w. Uczestnikami b\u0119d\u0105 uczniowie III LO z klas 1-3, tj. ok. 150 uczni\u00f3w, pochodz\u0105cy g\u0142\u00f3wnie z pow. cieszy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Licencja na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "252589.19", "WARTOSC": "297163.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym: rodzin adopcyjnych prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci wychowawcze (10 os.), dzieci z rodzin adopcyjnych (12 os.) oraz dzieci z rodzin zast\u0119pczych (45 os) i ich rodzic\u00f3w zast\u0119pczych (30 os.otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem) a tak\u017ce doros\u0142e osoby opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 (3 os). Wsparcie zak\u0142ada uruchomienie 1 mieszkania wspomaganego (wraz z opiekunem mieszka\u0144 i wsparciem pracownika socjalnego), realizacj\u0119 szkole\u0144 specjalistycznych dla rodzic\u00f3w, realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 kompensacyjno-korekcyjnych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, oraz wsparcia indywidualnego dla rodzin w formie konsultacji psychologicznych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.06.2017 r. do 31.12.2018 r. Wska\u017a. Liczba os., kt\u00f3ra otrzyma\u0142a wsparcie w projekcie 100%.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZICIELSTWA ZAST\u0118PCZEGO I ADOPCYJNEGO \"T\u0118CZOWA PRZYSTA\u0143\"", "TYTUL": "Tworzymy przysz\u0142o\u015b\u0107 dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "251246.69", "WARTOSC": "295584.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie diagnozy oraz Kompleksowego Programu Wspomagaj\u0105cego Szko\u0142y Podstawowej Towarzystwa Ewangelickiego w procesie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wsparcia ucznia m\u0142odszego. Grupa docelowa projektu to 91 uczni\u00f3w i uczennic (49 K i 42 M). W ramach projektu w szkole zaplanowano zaj\u0119cia z matematyki, przyrody, informatyki oraz socjoterapeutyczne. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia logopedyczne oraz dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych wynikaj\u0105cych z podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. Zakupiony zostanie sprz\u0119t TIK oraz pomoce dydaktyczne. Zaplanowano szkolenia dla 6 (6K) nauczycielek. Dzi\u0119ki realizacji projektu uczniowie i uczennice nab\u0119d\u0105 kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO EWANGELICKIE IM. KS. FRANCISZKA MICHEJDY", "TYTUL": "Wyprawa na wyspy wiedzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T IN\u017bYNIERYJNYCH \"PRIN\u017b CIESZYN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Przedsi\u0119biorstwo Rob\u00f3t In\u017cynieryjnych \"PRIn\u017c - Cieszyn\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2017-04-11", "DOFINANSOWANIE": "244602.48", "WARTOSC": "684465.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt skupia si\u0119 wprowadzeniu na innowacyjnego produktu - neutralnych chemicznie obwolut poliestrowo-bawe\u0142nianych z wewn\u0119trznymi podzia\u0142ami poprzez wdro\u017cenie nowego \u015brodowiska produkcyjnego. Wdro\u017cenie innowacji umo\u017cliwi zaoferowanie nowego produktu, kt\u00f3ry w chwili obecnej nie jest dost\u0119pny na rynku \u015bwiatowym w pe\u0142ni zgodnego z norm\u0105 PAT (Photographic Activity Test, ISO18916). Firma uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 wej\u015bcia na rynki zagraniczne w zakresie obwolut. Wdro\u017cenie ma charakter innowacji stosowanej w skali \u015bwiata do trzech lat.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"BESKID PLUS\" ROMAN TYRNA, JANUSZ CYBUCH, BARTOSZ TYRNA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "System produkcji innowacyjnych neutralnych chemicznie obwolut poliestrowo-bawe\u0142nianych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "234986.75", "WARTOSC": "276455.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie prac remontowych zdegradowanego budynku w Cieszynie na potrzeby dziennego domu opieki dla os\u00f3b starszych. Celem szczeg\u00f3\u0142owym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest polepszenie dost\u0119pu od us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie b\u0105d\u017a zagro\u017conych wykluczeniem. W ramach projektu przewiduje si\u0119 szereg prac budowlano-remontowych, w tym m.in.: remont schod\u00f3w wej\u015bciowych wraz z monta\u017cem por\u0119czy,remont dachu,remont instalacji odgromowej,zabezpieczenie \u015bcian wewn\u0119trznych arkuszami winylowymi, malowanie \u015bcian wewn\u0119trznych w obiekcie,wykonanie os\u0142on przeciws\u0142onecznych w du\u017cej Sali, zagospodarowenie terenu wok\u00f3\u0142 budynku, w tym wykonanie tarasu oraz remont doj\u015b\u0107 i chodnika wok\u00f3\u0142 budynku. Rewitalizacja obiektu przyczyni si\u0119 do wzrostu \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych i opieku\u0144czych na terenie Cieszyna oraz Subregionu Po\u0142udniowego.Inwestycja stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 w ramach EFS (9.2.5. Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych \u2013 konkurs).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u015aW. EL\u017bBIETY W\u0118GIERSKIEJ W CIESZYNIE", "TYTUL": "Dostosowanie budynku s\u0142u\u017c\u0105cego do realizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych - dzienny dom opieki wraz z otoczeniem przy ulicy Katowickiej 1 w Cieszynie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "234000.00", "WARTOSC": "639600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt skupia si\u0119 wprowadzeniu innowacyjnego procesu, w pe\u0142ni automatycznego wytwarzania teczek z tektury bezkwasowej do przechowania archiwali\u00f3w poprzez wdro\u017cenie nowego \u015brodowiska produkcyjnego, kt\u00f3ry zast\u0105pi prace wykonywane obecnie wy\u0142\u0105cznie r\u0119cznie. Wdro\u017cenie innowacji umo\u017cliwi m.in.: zastosowanie atestowanego kleju (PAT) w ca\u0142o\u015bci produktu, popraw\u0119 jako\u015bci, wysok\u0105 powtarzalno\u015b\u0107 produktu, itp. Efektem projektu b\u0119dzie uzyskanie produktu - teczek z tektury bezkwasowej - w pe\u0142ni zgodnego z ISO 16245 i PAT (Photographic Activity Test, ISO18916). Produkt spe\u0142ni r\u00f3wnie\u017c regulacje prawa polskiego w zakresie u\u017cytkowania do II stopniowego zabezpieczenia zbior\u00f3w archiwalnych (dostosowanie do zmian w prawie z ko\u0144ca 2015 r.). Firma uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 wej\u015bcia na rynki zagraniczne. Wdro\u017cenie ma charakter innowacji stosowanej w skali \u015bwiata do trzech lat.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"BESKID PLUS\" ROMAN TYRNA, JANUSZ CYBUCH, BARTOSZ TYRNA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Automatyzacja procesu wytwarzania teczek z tektury bezkwasowej do przechowywania archiwali\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "228909.94", "WARTOSC": "450197.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Opracowanie nowego wyrobu w postaci typoszeregu pi\u0119ciu wk\u0142ad\u00f3w kominkowych jest motywowane zmniejszeniem negatywnego wp\u0142ywu ogrzewania domowego na \u015brodowisko. Dzi\u0119ki projektowi powstanie pi\u0119\u0107 innowacyjnych bry\u0142 wk\u0142ad\u00f3w kominkowych i mechanizmy pro \u015brodowiskowe w procesie spalania paliwa sta\u0142ego pochodz\u0105cego z biomasy (w kominku zazwyczaj pali si\u0119 drewnem). Nowe wyroby sp\u00f3\u0142ki Ekkom b\u0119d\u0105 konkurowa\u0142y na rynkach krajowym i mi\u0119dzynarodowym wysokimi parametrami energetyczno-emisyjnymi, dostosowanymi do najnowszych przepis\u00f3w unijnych o \u017ar\u00f3d\u0142ach ciep\u0142a w gospodarstwach domowych a wdra\u017canych w najbli\u017cszych latach do prawodawstwa wewn\u0105trz wsp\u00f3lnotowego. Rezultaty projektu pomog\u0105 we wprowadzeniu nowej technologii wytwarzania, innowacja ma jednak wymiar produktowy o znaczeniu co najmniej krajowym. Inspiracje dla innowacji czerpa\u0107 b\u0119dziemy ze wsp\u00f3\u0142pracy z sektorem nauki , korzystaj\u0105c z kompetencji badawczych renomowanego zespo\u0142u naukowc\u00f3w i praktyk\u00f3w Politechniki \u015al\u0105skiej w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "NORDFLAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Inspiracje dla innowacji czerpiemy z nauki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.52}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-11", "DATA_START": "2016-06-15", "DOFINANSOWANIE": "222740.00", "WARTOSC": "636400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi: -usprawnienie procesu produkcyjnego, tj. wprowadzenie 1 innowacji procesowej (w skali \u015bwiatowej dla rynku i Firmy) dzi\u0119ki zakupieniu rotacyjnej maszyny do wklejania okienek i oklejania wykroj\u00f3w z opcj\u0105 aplikacji okienek z bigami krzy\u017cuj\u0105cymi si\u0119, -rozw\u00f3j Firmy poprzez wdro\u017cenie i komercjalizacj\u0119 na rynek krajowy i zagraniczny innowacji produktowych: 1 ulepszonego produktu (pude\u0142ka z wklejonym okienkiem prostym) metod\u0105 wykr\u00f3j do wykroju i 2 nowych produkt\u00f3w w postaci opakowania ze skomplikowanymi okienkami i opakowania z wklejonymi elementami innymi ni\u017c okienka foliowe\u2013np. elementy kartonowe (3 innowacje produktowe)\u2013innowacje \u015bwiatowe dla rynku i Firmy. -zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci i dok\u0142adno\u015bci dzi\u0119ki otrzymaniu dotacji, zaanga\u017cowaniu \u015brodk\u00f3w prywatnych Firmy (413660,00), wprowadzeniu innowacji organizacyjnej i marketingowej: zast\u0105pienie pracy r\u0119cznej automatyczn\u0105 i wpi\u0119cie urz\u0105dzenia w system B2B Firmy (pkt. B.9.1).", "BENEFICJENT": "CIESZY\u0143SKIE ZAK\u0141ADY KARTONIARSKIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji technologicznej w produkcji opakowa\u0144 za pomoc\u0105 wklejania element\u00f3w metod\u0105 wykr\u00f3j do wykroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "220915.00", "WARTOSC": "596181.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie do seryjnej produkcji sytemu trucksafe umo\u017cliwiaj\u0105cego wczesne ostrzeganie kierowc\u00f3w samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych przed awariami uk\u0142ad\u00f3w hamulcowych. Inwestycja umo\u017cliwi wprowadzenie do sprzeda\u017cy nowego innowacyjnego w skali \u015bwiatowej produktu oraz rozszerzenie prowadzonej przez sp\u00f3\u0142k\u0119 dzia\u0142alno\u015bci o nowy kierunek produkcyjny jakim b\u0119dzie wytwarzanie systemu Trucksafe. ( linia monta\u017cowo \u2013 produkcyjna). Zastosowane w produkcie ko\u0144cowym rozwi\u0105zania technologiczne obejmuj\u0105ce prac\u0119 uk\u0142adu jezdnego i hamulcowego nie s\u0105 dotychczas znane ani stosowane w systemach bezpiecze\u0144stwa samochod\u00f3w. Dodatkowo zakres uzyskiwanych danych oraz spos\u00f3b ich pozyskania w systemie Trucsafe stanowi o \u015bwiatowej unikalno\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "SKOWRON SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy oraz uzyskanie \u015bwiatowej innowacyjno\u015bci procesowej i produktowej dzi\u0119ki wdro\u017ceniu do produkcji nieznanego i niestosowanego systemu Trucksafe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "216345.30", "WARTOSC": "254523.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePrzedszkole jak z bajki\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Cieszyn poprzez stworzenie 10 miejsc w Niepublicznym Przedszkolu The Oxford Kids oraz poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym wyr\u00f3wnuj\u0105cym szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci. Grupa docelowa projektu to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Niepublicznego Przedszkola The Oxford Kids: 40 os\u00f3b (19K,21M) w wieku od 3 do 6 lat z Cieszyna i okolic (woj. \u015bl\u0105skie), kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych. Zaplanowano wsparcie dla 5 nauczycielek. W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia: stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, korekcyjno-kompensacyjne, rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.08.2018 do 31.08.2019.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA \u017bABI\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkole jak z bajki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "213249.06", "WARTOSC": "250881.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePrzedszkole przysz\u0142o\u015bci\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Cieszyn poprzez stworzenie 15 miejsc w Przedszkolu Towarzystwa Ewangelickiego oraz poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym wyr\u00f3wnuj\u0105cym szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydaktycznych oraz wyposa\u017cenie placu zabaw. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci. Grupa docelowa projektu to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Przedszkola Towarzystwa Ewangelickiego: 60 os\u00f3b (25K, 35 M) w wieku od 3 do 6 lat z Cieszyna i okolic. W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia: socjoterapeutyczne, stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, korekcyjno-kompensacyjne, rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.08.2016 do 31.08.2017.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO EWANGELICKIE IM. KS. FRANCISZKA MICHEJDY", "TYTUL": "Przedszkole przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-10-30", "DOFINANSOWANIE": "189000.00", "WARTOSC": "332100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Wyzwanie: rynek na kt\u00f3rym dzia\u0142a Wnioskodawca wymaga oferowania coraz mniejszych serii opakowa\u0144 w coraz szerszym asortymencie, dostarczanych w coraz kr\u00f3tszym czasie, ale w ustalonej jako\u015bci. Nowe realia: personalizacja, oryginalno\u015b\u0107, wysoka jako\u015b\u0107 Rewolucja: jeste\u015bmy \u015bwiadkami rozwoju nowej technologii produkcyjnej, kt\u00f3ra pozwala na wdro\u017cenie do realizacji nowych projekt\u00f3w wzorniczych, nowych wyrob\u00f3w, nowych produkt\u00f3w, a tak\u017ce nowych us\u0142ug. To czwarta rewolucja przemys\u0142owa w bran\u017cy opakowaniowej, kt\u00f3ra ma wp\u0142yw na strategie marketingowe i sprzeda\u017cowe wszystkich podmiot\u00f3w rynkowych. Obecnie produkcja niewielkich ilo\u015bci opakowa\u0144 przy zastosowaniu konwencjonalnej technologii jest procesem nieop\u0142acalnym. Koszt przygotowania druku, oprzyrz\u0105dowania maszyny drukarskiej i sztancuj\u0105cej, a tak\u017ce d\u0142ugi czas oczekiwania na narz\u0119dzia jest cz\u0119sto barier\u0105 nie do pokonania przez klient\u00f3w, z sektora premium, ale te\u017c klient\u00f3w nowego typu. W czasach, gdy opakowanie jest podstawowym elementem strategii marketingowej, wykonanie kr\u00f3tkich serii opakowa\u0144, o r\u00f3\u017cnorodnej szacie graficznej, cz\u0119sto spersonalizowanej pod konkretn\u0105 grup\u0119 konsumenck\u0105 jest warunkiem koniecznym utrzymania si\u0119 na skrajnie konkurencyjnym rynku, zar\u00f3wno dla firm z bran\u017cy FMCG i w konsekwencji ich dostawc\u00f3w opakowa\u0144. Wykorzystanie w realizacji tego typu zam\u00f3wie\u0144 najpopularniejszego rodzaju linii produkcyjnej, tj offsetowej maszyny drukuj\u0105cej, maszyny sztancuj\u0105cej i maszyny sk\u0142adaj\u0105co-sklejajacej nie jest w stanie spe\u0142ni\u0107 oczekiwa\u0144 klient\u00f3w. Projekt ten ma by\u0107 odpowiedzi\u0105 na potrzeby rynkowe i rozwi\u0105zaniem problemu nieop\u0142acalno\u015bci produkcji opakowa\u0144 w niskich nak\u0142adach, wysoce spersonalizowanych, o nietuzinkowych kszta\u0142tac", "BENEFICJENT": "CIESZY\u0143SKIE ZAK\u0141ADY KARTONIARSKIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Us\u0142uga badawcza maj\u0105ca na celu opracowanie nowej gamy innowacyjnych produkt\u00f3w wytwarzanych jednostkowo i w ma\u0142ych seriach oraz zaprojektowanie linii produkcyjnej zgodnej z wymaganiami Przemys\u0142u 4.0.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "188607.56", "WARTOSC": "221891.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie diagnozy oraz Kompleksowego Programu Wspomagaj\u0105cego Alternatywnej Szko\u0142y Podstawowej w Cieszynie w procesie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Grupa docelowa projektu to 58 uczni\u00f3w i uczennic (23 K i 35 M). W ramach projektu w szkole zaplanowano zaj\u0119cia z matematyki, j\u0119zyka angielskiego, biologii, geografii. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych wynikaj\u0105cych z podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz zaj\u0119cia terapeutyczne wspieraj\u0105ce uczni\u00f3w, w tym uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony zostanie sprz\u0119t TIK oraz pomoce dydaktyczne. Zaplanowano szkolenia dla 3 nauczycielek. Dzi\u0119ki realizacji projektu uczniowie i uczennice nab\u0119d\u0105 kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "SPO\u0141ECZNE STOWARZYSZENIE EDUKACYJNE", "TYTUL": "Odyseja przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "173644.37", "WARTOSC": "204287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePrzedszkole marze\u0144\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Cieszyn poprzez stworzenie 10 miejsc w Niepublicznym Przedszkolu The Oxford Kids oraz poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym wyr\u00f3wnuj\u0105cym szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydaktycznych oraz wyposa\u017cenie placu zabaw. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci. Grupa docelowa projektu to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Niepublicznego Przedszkola The Oxford Kids: 30 os\u00f3b (15K, 15 M) w wieku od 3 do 6 lat z Cieszyna i okolic. W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia: socjoterapeutyczne, stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, korekcyjno-kompensacyjne, rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.08.2016 do 31.08.2017.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA \u017bABI\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkole marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "140424.25", "WARTOSC": "165205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie diagnozy oraz Kompleksowego Programu Wspomagaj\u0105cego Szko\u0142y Podstawowej Towarzystwa Ewangelickiego w Cieszynie w procesie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wsparcia ucznia m\u0142odszego. Grupa docelowa projektu to 77 uczni\u00f3w i uczennic (36 K i 41 M). W ramach projektu w szkole zaplanowano zaj\u0119cia z matematyki, przyrody, j\u0119zyka angielskiego, informatyki. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia logopedyczne i dudaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w m\u0142odszych. Zakupione zostanie wyposa\u017cenie do szkolnych pracowni: matematycznej, przyrodniczej, informatycznej oraz j\u0119zykowej. Dzi\u0119ki realizacji projektu uczniowie i uczennice szko\u0142y nab\u0119d\u0105 kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO EWANGELICKIE IM. KS. FRANCISZKA MICHEJDY", "TYTUL": "Wiedza jest super", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.0}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "124674.92", "WARTOSC": "146676.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eMali odkrywcy\u201d jest poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu The Oxford Kids w Cieszynie dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym wyr\u00f3wnuj\u0105cym szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w i zakup pomocy dydaktycznych. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci. Grupa docelowa projektu to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Niepublicznego Przedszkola The Oxford Kids w Cieszynie: 50 os\u00f3b (29K, 21M) w wieku od 3 do 6 lat z Cieszyna i okolic (woj. \u015bl\u0105skie), kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych. Zaplanowano wsparcie dla 5 nauczycielek. W ramach projektu zaplanowano grup\u0119 zaj\u0119\u0107 terapeutycznych. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.12.2019 do 31.12.2020.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA KASPRZYCKA", "TYTUL": "Mali odkrywcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "121683.48", "WARTOSC": "143157.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie diagnozy oraz Kompleksowego Programu Wspomagaj\u0105cego Gimnazjum Towarzystwa Ewangelickiego w Cieszynie w procesie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wsparcia ucznia m\u0142odszego. Grupa docelowa projektu to 84 uczni\u00f3w i uczennic (48 K i 36 M). W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia z matematyki, fizyki, biologii, j\u0119zyka angielskiego, francuskiego i niemieckiego, chemii i geografii, informatyki. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia socjoterapeutyczne. Zakupione zostanie wyposa\u017cenie do szkolnych pracowni. Dzi\u0119ki realizacji projektu uczniowie i uczennice szko\u0142y nab\u0119d\u0105 kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO EWANGELICKIE IM. KS. FRANCISZKA MICHEJDY", "TYTUL": "Szko\u0142a lepszej szansy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "120564.54", "WARTOSC": "141840.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie diagnozy oraz Kompleksowego Programu Wspomagaj\u0105cego Katolickiej Szko\u0142y Podstawowej w Cieszynie w procesie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wsparcia ucznia m\u0142odszego. Grupa docelowa projektu to 50 uczni\u00f3w i uczennic (25 K i 25 M). W ramach projektu w szkole zaplanowano zaj\u0119cia z matematyki, przyrody, j\u0119zyka angielskiego,niemieckiego i informatyki. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia logopedyczne oraz dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych wynikaj\u0105cych z podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. Zakupiony zostanie sprz\u0119t TIK oraz wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych. Zaplanowano szkolenia dla 5 (4K, 1 M) nauczycieli. Dzi\u0119ki realizacji projektu uczniowie i uczennice nab\u0119d\u0105 kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DZIEDZICTWO\" \u015aW.JANA SARKANDRA W CIESZYNIE", "TYTUL": "Edukacja krokiem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "115388.56", "WARTOSC": "135751.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania skierowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w i uczennic Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego Towarzystwa Ewangelickiego w Cieszynie. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.09.2019-30.06.2021. Grupa docelowa projektu to 75 uczni\u00f3w i uczennic (36K, 39M). W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia z przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki w formie zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 oraz doradztwo edukacyjno-zawodowe.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO EWANGELICKIE IM. KS. FRANCISZKA MICHEJDY", "TYTUL": "Szansa na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "113068.99", "WARTOSC": "133022.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania skierowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w i uczennic Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego Towarzystwa Ewangelickiego w Cieszynie. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.09.2017-30.06.2019. Grupa docelowa projektu to 75 uczni\u00f3w i uczennic (36K, 39M). W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia z przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki w formie zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 oraz doradztwo edukacyjno-zawodowe.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO EWANGELICKIE IM. KS. FRANCISZKA MICHEJDY", "TYTUL": "Odkrywamy \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1516893.44", "WARTOSC": "1799826.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 miastach \u015brednich: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.10.2018 r. do 31.05.2020 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 226 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w Miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice.Zadanie 2: Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie obs\u0142ugi podatkowej.Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w Miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice.Zadanie 4. Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Przyjazny e-urz\u0105d podniesienie jako\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn, Czechowice-Dziedzice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "189458.54", "WARTOSC": "222892.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie diagnoz oraz Kompleksowych Program\u00f3w Wspomagaj\u0105cych Katolickiego Gimnazjum w Cieszynie oraz Katolickiego Gimnazjum w Czechowicach-Dziedzicach w procesie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.09.2017 do 30.06.2019. Grupa docelowa projektu to 85 uczni\u00f3w i uczennic (48 K i 37 M) oraz 24 nauczycieli i nauczycielek (21K, 3 M). W ramach projektu w szko\u0142ach zaplanowano zaj\u0119cia z matematyki, fizyki, biologii, j\u0119zyka angielskiego, francuskiego i niemieckiego, chemii i geografii, informatyki oraz szkolenia dla nauczycieli. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w z dysleksj\u0105 oraz dla uczni\u00f3w z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego. Zakupiony zostanie sprz\u0119t TIK oraz wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych. Dzi\u0119ki realizacji projektu uczniowie i uczennice obu szk\u00f3\u0142 nab\u0119d\u0105 kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"DZIEDZICTWO\" \u015aW.JANA SARKANDRA W CIESZYNIE", "TYTUL": "Edukacja szans\u0105 na spe\u0142nienie marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358117.81", "WARTOSC": "421315.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 36 os\u00f3b (26K,10M), w tym 16 os\u00f3b (12K,4M) wymagaj\u0105cych opieki \u015brodowiskowej w tym po 65 r.z\u0307., oraz 18 opiekun\u00f3w tych os\u00f3b (16K,2M) z terenu powiatu cieszy\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zdrowotnych i opieki \u015brodowiskowej ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania i stanu zdrowia os\u00f3b 65+ oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z otoczenia. Projekt zak\u0142ada utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi rehabilitacji medycznej i psychofizycznej poprzedzone diagnoza\u0328 i tworzeniem Indywidualnego Programu Leczenia Rehabilitacyjnego, zak\u0142ada organizacje\u0328 opieki \u015brodowiskowej (w tym specjalistycznej) oraz wielowymiarowe wsparcie os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja: 01.09.2019-30.08.2020.", "BENEFICJENT": "SEDNA-MED MATEUSZ MALINOWSKI", "TYTUL": "Domowy O\u015brodek Rehabilitacji \u015arodowiskowej - indywidualny program leczenia rehabilitacyjnego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu cieszy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-13", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "162229.92", "WARTOSC": "190858.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePlaneta Maluch\u00f3w\u201d jest zapewnienie r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego oraz prawa do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, a tym samym zatrudnienie, powr\u00f3t do zatrudnienia lub utrzymanie zatrudnienia przez 8 os\u00f3b (7K,1M) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Cieszyn i okolice. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 8 nowych miejsc w Niepublicznym \u017b\u0142obku Angloj\u0119zycznym The Oxford Kids. Projekt realizowany b\u0119dzie od 2.09.2019 do 13.09.2020.", "BENEFICJENT": "THE OXFORD CENTRE KATARZYNA KASPRZYCKA", "TYTUL": "Planeta Maluch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-01-31", "DOFINANSOWANIE": "618598.34", "WARTOSC": "733980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie192 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-19 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji, w zdobywaniu i doskonaleniu umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych wa\u017cnych na rynku pracy, ucz\u0119szczaj\u0105cych do co najmniej 30 plac\u00f3wek edukacyjnych i wychowawczych woj. \u015bl\u0105skim: Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu. Cel ten zrealizujemy poprzez:1. cykl szkole\u0144 kompetencji kluczowych (komunikacyjnych,12 godz. zaj\u0119\u0107; komunikacji niewerbalna,9 godz. zaj\u0119\u0107; wyra\u017cania ekspresji i emocji,9 godz. zaj\u0119\u0107; pracy zespo\u0142owej,15 godz. zaj\u0119\u0107), prowadzonych przez do\u015bwiadczonych i wyspecjalizowanych trener\u00f3w w grupach 8-osobowych w salach warsztatowych nale\u017c\u0105cych do partner\u00f3w w Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu przez oko\u0142o 7 miesi\u0119cy;2. wolontariat i realizacja powsta\u0142ych w trakcie szkole\u0144 mikroprojekt\u00f3w w 18 do\u015bwiadczonych organizacjach pozarz\u0105dowych zaproszonych do wsp\u00f3\u0142pracy, pod okiemopiekuna(min. 120 godz. przez okres min. 6 miesi\u0119cy);3. opr\u00f3cz szkole\u0144 i pracy w organizacjach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania takie jak: targi organizacji pozarz\u0105dowych i fina\u0142, kt\u00f3re maj\u0105 na celu integrowanie uczestnik\u00f3w w ramach swoich spo\u0142eczno\u015bci.Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone w grupach 8-osobowych w miastach i powiatach pochodzenia uczestnik\u00f3w, \u015brednio 8 os\u00f3b na grup\u0119. W ramach projektu zrobimy 3 nabory (1. listopad-grudzie\u0144 2018; 2. luty-marzec 2019; 3. maj-czerwiec 2019), w kt\u00f3rych zrekrutujemy \u015brednio po64 osoby. Okres wsparcia uczestnika ok. 10 mies.W trakcie fina\u0142u uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zaprezentowa\u0107 zrealizowane przez siebie projekty, otrzymaj\u0105 certyfikaty, a zaproszone organizacje otrzymaj\u0105 statuetki. Na fina\u0142 zostan\u0105 zaproszeni przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci lokalnych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PIAST", "TYTUL": "\u015al\u0105ska M\u0142odzie\u017c Solidarna w Dzia\u0142aniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8228924.659999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4574993.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3745947.4699999997}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3509754.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2783170.05}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2425571.63}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1957553.3800000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1564477.1500000001}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1385153.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1257617.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1147599.63}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 591743.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 488096.06}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 403366.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 343719.14999999997}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 333178.14999999997}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 242667.96000000002}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 199803.39}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 198555.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 197555.03999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 185075.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 184828.93}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 174582.06}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 163674.37}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 162851.76}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 124308.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 115521.38999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 109484.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 106212.93}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 90796.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 84849.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 84279.64}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 71900.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 69442.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 64667.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 63619.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 56025.97}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 50000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 37755.27}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36174.4}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 29340.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 26264.190000000002}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 24997.69}, {"name": "Cmentarze", "value": 14000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13790.760000000002}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 13609.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12923.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12905.65}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 10000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9026.21}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8770.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7580.01}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6972.03}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4100.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4068.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2753.83}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2029.97}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1989.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1590.05}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1580.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1367.63}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 1243.31}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1153.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1064.9}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 990.96}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 787.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 616.61}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 500.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 264.55999999999995}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 174.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4154454.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3085555.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1283524.08}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 968083.42}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 537017.55}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 352741.91}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 181440.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 154052.4}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 128600.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 80912.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 53056.12}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 28940.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25005.9}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20454.68}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 19926.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 17589.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2024121.98}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 600000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 397932.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 39975.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 29145.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7332.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24814089.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8742143.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1114050.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 493407.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 422283.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 399089.64}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 280268.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 205382.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 113680.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101556.90000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 78850.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 78150.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 72750.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 45273.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 26769.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23412.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23008.66}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 20319.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19642.43}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18106.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17781.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 10397.12}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 7537.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7147.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6957.69}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5701.76}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2102.78}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 1922.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 381.57}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19712391.27}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9466619.490000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 8823220.370000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5514379.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3420035.5000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2519003.11}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2298423.95}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2072666.5399999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1923613.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1580924.01}, {"name": "Gimnazja", "value": 1296782.26}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1254689.6900000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 955815.9700000001}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 909234.07}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 750055.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 641786.2799999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 505416.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 436513.21}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 401205.77}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 274415.12999999995}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 265425.21}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 234457.63999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108983.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 93386.46999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 65914.49}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 65817.27}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 47076.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 39870.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34237.68}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 33685.93}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33497.91}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32679.55}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 28855.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 25995.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19981.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16727.63}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5623.2}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2441.12}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1316.04}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 4656590.71}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3308785.74}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3159988.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2643550.33}, {"name": "Biblioteki", "value": 2505085.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1148273.55}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 842572.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 742183.9099999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 723836.66}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 705600.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 596294.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 279835.18}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 276567.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 264345.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 245088.48}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 99999.98}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 93422.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38733.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25739.98}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 24000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14936.47}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 12989.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9958.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 8100.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5968208.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2090286.76}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 220858.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 202343.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3527983.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2917608.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 204785.16}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 74124.51}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 132564.16999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77574.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 54005.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30858.96}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 21223.65}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14276.44}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6522.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1221.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21348.670000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 9530.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5445.71}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3745.35}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2328.55}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1160.07}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 475327.2599999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14504.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5899.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4210.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27303.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4340.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2559.63}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1041.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1045467.84}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Prywatyzacja", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 222847.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 44633.37}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9934194.719999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7116891.55}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6014625.739999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5534741.949999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2580249.6100000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2425571.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1946226.6199999999}, {"name": "Rodzina", "value": 846442.0199999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 576299.93}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 285456.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 163306.29}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 158754.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 109484.76}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 108580.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28350.399999999998}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 10000.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1989.68}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 787.78}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5566578.94}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2815195.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1066585.21}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 771513.67}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 381351.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 154052.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 114096.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 110432.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73871.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 37674.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2024121.98}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 600000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 434409.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 39975.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 34677819.79}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1627571.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 234254.71}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 217159.21000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 157000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 72750.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64915.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 56563.979999999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20319.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18106.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5701.76}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36465315.52000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10742073.56}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5514379.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4489693.01}, {"name": "Rodzina", "value": 3308011.83}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2256126.4299999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2108220.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 407081.77}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 282152.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 129308.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 109139.26999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 72807.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28855.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12664659.640000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6044908.960000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 862348.06}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 855542.7799999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 705600.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 593340.0}, {"name": "Rodzina", "value": 540912.48}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 100000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 26592.65}, {"name": "Turystyka", "value": 14936.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9958.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7677.97}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5968208.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1999118.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 312026.9}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 202343.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3527983.07}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2795088.69}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 204785.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 196644.07}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 133785.97999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 131580.49}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 30858.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21223.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20798.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30879.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5445.71}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3745.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2328.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1160.07}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 479537.8099999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14504.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5899.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27303.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5381.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2559.63}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1045467.84}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 222847.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44633.37}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 56910705.86, "v": "56,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.18, "v_pc": "1621,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "17.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28396143.930000015, "v": "28,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 14828738.129999997, "v": "14,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4201405.49, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3664033.5500000003, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1674522.1600000001, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 1579626.0100000002, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1148273.55, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 518660.73000000004, "v": "518,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 243227.63999999998, "v": "243,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 240977.77000000002, "v": "240,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 198555.43, "v": "198,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 163674.37, "v": "163,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52867.09999999999, "v": "52,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 39373186.12, "v": "39,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.19, "v_pc": "1121,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25179300.849999998, "v": "25,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9468778.670000002, "v": "9,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.04}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3174271.7300000004, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1215016.48, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 264345.48, "v": "264,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 69442.94, "v": "69,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2029.97, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21091135.039999995, "v": "21,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.81, "v_pc": "600,85 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9908778.54, "v": "9,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 395.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.98}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8630130.43, "v": "8,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.91}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1200655.75, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 566162.55, "v": "566,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 557541.6699999999, "v": "557,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 217682.34000000003, "v": "217,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7332.88, "v": "7,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 1243.31, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 990.96, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 616.61, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20242291.520000003, "v": "20,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.38, "v_pc": "576,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8382700.279999999, "v": "8,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.41}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7563729.84, "v": "7,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 421.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.36}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3509754.9, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 585606.5, "v": "585,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 128600.0, "v": "128,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 71900.0, "v": "71,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15060542.12, "v": "15,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.72, "v_pc": "429,05 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6505755.02, "v": "6,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3416129.5, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 372.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3024880.48, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 493671.81000000006, "v": "493,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 450442.0, "v": "450,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 423873.49, "v": "423,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 400154.54000000004, "v": "400,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 280442.86, "v": "280,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36174.4, "v": "36,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 26264.190000000002, "v": "26,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2753.83, "v": "2,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13790591.829999996, "v": "13,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.07, "v_pc": "392,87 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11604994.709999999, "v": "11,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.15}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 915010.4700000001, "v": "915,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 611629.6699999999, "v": "611,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.43}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 316018.26000000007, "v": "316,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 209451.19999999998, "v": "209,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133487.52000000002, "v": "133,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11504325.42, "v": "11,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9, "v_pc": "327,74 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4914690.26, "v": "4,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 1795.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.72}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3537920.5599999996, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.75}, {"name": "Biblioteki", "value": 2505085.0, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 426174.94, "v": "426,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.7}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 120454.66, "v": "120,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3614284.6700000004, "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85, "v_pc": "102,97 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1338969.33, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.04}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 1085738.44, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.04}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 917416.43, "v": "917,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 113680.0, "v": "113,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101556.90000000001, "v": "101,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29348.17, "v": "29,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 27575.4, "v": "27,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3433265.5300000007, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76, "v_pc": "97,81 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "24.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2480057.7, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.23}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 886399.05, "v": "886,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 282.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.81}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 34851.57, "v": "34,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20589.579999999998, "v": "20,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1367.63, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3219753.86, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65, "v_pc": "91,73 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3191143.86, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28610.0, "v": "28,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2964318.04, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52, "v_pc": "84,45 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1968459.5599999998, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 995858.4800000001, "v": "995,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.59}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1130241.78, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "32,20 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 905272.5399999999, "v": "905,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.09}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 93422.0, "v": "93,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.26}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 77310.0, "v": "77,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 36923.0, "v": "36,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 12989.4, "v": "12,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4324.84, "v": "4,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1093195.7100000002, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "31,14 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 610374.75, "v": "610,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 327784.73, "v": "327,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 770.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.98}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 141036.23, "v": "141,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.9}, {"name": "Cmentarze", "value": 14000.0, "v": "14,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1045467.84, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "29,78 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1045467.84, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 258157.44, "v": "258,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 126326.69, "v": "126,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.93}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 124553.56, "v": "124,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6123.2, "v": "6,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1153.99, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 108580.15, "v": "108,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,09 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54480.15, "v": "54,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.17}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.04}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4100.0, "v": "4,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "2,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "102.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "326.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 14936.47, "v": "14,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,43 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14936.47, "v": "14,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1989.68, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 1989.68, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 787.78, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 787.78, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}