[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9190359.32", "WARTOSC": "10812187.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b pow. 30 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cieszynie jako bezrobotni, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, a tak\u017ce nale\u017c\u0105ce do pozosta\u0142ych grup okre\u015blonych w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\u201d. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIESZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cieszynie (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8280206.31", "WARTOSC": "9824639.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie cieszy\u0144skim. Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia b\u0119dzie udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie Realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Przy czym, okres 4 miesi\u0119cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 r.\u017c. liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cieszynie, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 w tym zakresie z dzia\u0142aj\u0105cymi na obszarze realizacji projektu instytucjami pomocy i integracji spo\u0142ecznej.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostanie 615 bezrobotnych os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia. W ramach projektu, dla ka\u017cdej z uczestniczek/k\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danej uczestniczki/ka. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Cieszynie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, a w przypadku szkole\u0144 b\u0119d\u0105 one zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami i potencja\u0142em uczestniczki/uczestnika projektu oraz zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego rynku pracy.Wszyscy uczestnicy/czki projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) i w konsekwencji realizacj\u0105 po\u015brednictwa pracy i/lub poradnictwa zawodowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIESZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie cieszy\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5339877.30", "WARTOSC": "6335877.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie cieszy\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 325 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cieszynie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 692 osoby bezrobotne zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cieszynie zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Cieszynie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIESZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie cieszy\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3937957.40", "WARTOSC": "4632891.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cieszynie jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIESZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cieszynie (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.14}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "12607906.07", "WARTOSC": "14832830.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "\"OWES obszaru bielskiego\" realizowany w konsorcjum dw\u00f3ch podmiot\u00f3w na terenie i na rzecz subregionu po\u0142udniowego woj. \u015bl. Ma na celu wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. oraz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc pracy oraz poprawy funkcjonowania sektora ekonomii spo\u0142ecznej. OBSZAR: subregion po\u0142udniowy wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. TERMIN REALIZACJI: 01.08.2018 - 31.12.2023. GRUPA DOCELOWA: 1. Podmioty ekonomii spo\u0142ecznej (stowarzyszenia, fundacje i inne) min. 188 - w zakresie profesjonalizacji i ekonomizacji (szkolenia, doradztwo) 2. Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (wg definicji min. 746) - w zakresie tworzenia miejsc pracy (215) w PS (dotacja na miejsce pracy, wsparcie pomostowe) - proces ekonomizacji PES i tworzenie i wspieranie Przedsi\u0119biorstwa Spo\u0142ecznego. ZADANIA: Wsparcie szkoleniowe, informacyjno-doradcze i animacyjne na rzecz PES Wsparcie powstawania, funkcjonowania i tworzenia miejsc pracy w PS", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"BIELSKIE CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "OWES obszaru bielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.93}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2953600.00", "WARTOSC": "3504300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie cieszy\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 494 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cieszynie zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Cieszynie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIESZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie cieszy\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.6}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2469321.40", "WARTOSC": "2929902.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie cieszy\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 347 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cieszynie zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Cieszynie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIESZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie cieszy\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4699193.20", "WARTOSC": "5528462.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice", "OPIS": "Projekt PCPR w partnerstwie z gminami powiatu jest odpowiedzi\u0105 na problemy spo\u0142eczne i zawodowe klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. Jest sp\u00f3jny ze \"Strategi\u0105 rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych w powiecie cieszy\u0144skim na lata 2007-2020\" oraz wpisuje si\u0119 w cele i zadania \"Powiatowego programu dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b nps na lata 2013-2017\". Projekt b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do zmniejszenia zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, ich aktywizacj\u0119 w wielu dziedzinach \u017cycia. B\u0119dziemy si\u0119 skupia\u0107 na kompleksowych dzia\u0142aniach na rzecz indywidualnych os\u00f3b, by zdobyli przekonanie, \u017ce przede wszystkim praca pomaga w samorozwoju i daje poczucie spe\u0142nienia. Realizacja projektu ma wp\u0142yn\u0105\u0107 po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c na otoczenie os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. Na \u017cadnym etapie realizacji projektu nie pojawi\u0105 si\u0119 nier\u00f3wno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w ca\u0142o\u015bci na terenie powiatu cieszy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywny powiat cieszy\u0144ski - program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w obszarze pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1830900.00", "WARTOSC": "2154000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cieszynie jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIESZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cieszynie (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.29}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1801790.70", "WARTOSC": "2119753.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cieszynie jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIESZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cieszynie (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1699878.35", "WARTOSC": "1999856.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez pracy na obszarach rewitalizowanych RIT Subregionu Po\u0142udniowego, poprzez wsparcie zatrudnienia, nabycia potrzebnych na lokalnym rynku pracy kwalifikacji zawodowych oraz wzmocnienie aktywno\u015bci uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu na rynku pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 192 osoby bezrobotne, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy (zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, kt\u00f3re nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z poni\u017cszych, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy grup \u2013 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia; \u2013 kobiety; \u2013 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2013 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne; \u2013 osoby o niskich kwalifikacjach. Do projektu w pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 kwalifikowa\u0142y si\u0119 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz z niskimi kwalifikacjami. Okres realizacji: 05.2017r. - 04.2019r.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Praca d\u017awigni\u0105 sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5614407.29", "WARTOSC": "6605185.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "\"OWES subregionu po\u0142udniowego\" realizowany w konsorcjum trzech podmiot\u00f3w na terenie i na rzecz subregionu po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Ma na celu wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. oraz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc pracy oraz poprawy funkcjonowania sektora ekonomii spo\u0142ecznej poprzez nawi\u0105zywanie wsp\u00f3\u0142pracy z samorz\u0105dami oraz podmiotami prywatnymi. OBSZAR: subregion po\u0142udniowy wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. TERMIN REALIZACJI: 01.08.2015 - 31.07.2018. GRUPA DOCELOWA: 1. Podmioty ekonomii spo\u0142ecznej (stowarzyszenia, fundacje i inne) - w zakresie profesjonalizacji i ekonomizacji (szkolenia, doradztwo, pakiety prawne, ksi\u0119gowe, marketingowe) 2. Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (wg definicji) - w zakresie tworzenia miejsc pracy w sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych oraz przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (dotacja na miejsce pracy, wsparcie pomostowe, proces ekonomizacji PES i tworzenie Przedsi\u0119biorstwa Spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"BIELSKIE CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "OWES subregionu po\u0142udniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "860373.06", "WARTOSC": "1012203.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 30 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia na podstawie diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno-Zawodowej. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby o obni\u017conej sprawno\u015bci intelektualnej lub niepe\u0142nosprawne intelektualnie w stopniu lekkim, wykluczone spo\u0142ecznie lub tym wykluczeniem zagro\u017cone. Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 r\u00f3wnie\u017c osoby o obni\u017conej sprawno\u015bci intelektualnej, cierpi\u0105ce r\u00f3wnolegle na szerokie spektrum zaburze\u0144 i problem\u00f3w psychicznych. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji: indywidualne wsparcie psychologiczne, pedagogiczne specjalne, konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, szkolenia zawodowe, sta\u017ce. Okres realizacji: 1.04.2017 - 31.12.2018.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "W stron\u0119 nowych mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "849261.94", "WARTOSC": "999131.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu \"Nowy START\" jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 48 os\u00f3b (26K, 22M) zagro\u017conych wykluczeniem i wykluczonych spo\u0142ecznie z terenu powiatu cieszy\u0144skiego poprzez kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz integracji os\u00f3b z zastosowaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji w okresie 1 czerwca 2019 roku do 30 listopada 2020 roku. Przedmiotem projektu jest doradztwo psychologiczne, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce zawodowe. Czas realizacji projektu: czerwiec 2019 \u2013 listopad 2020 r. Grupa docelowa: Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy. W wyniku projektu 48 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, a 18 z nich uzyska kwalifikacje.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "Nowy START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "834871.44", "WARTOSC": "990592.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 54 os\u00f3b (30K, 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 18-29 lat, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, zamieszka\u0142ych na terenie powiatu cieszy\u0144skiego, poprzez wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej tych\u017ce os\u00f3b, w okresie 12 miesi\u0119cy trwania projektu. Wsparciem w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119te osoby w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), osoby niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, zamieszka\u0142e na terenie powiatu cieszy\u0144skiego.\u00a0 Wsparciem nie zostan\u0105 obj\u0119te osoby stanowi\u0105ce grup\u0119 docelow\u0105 okre\u015blon\u0105 dla Poddzia\u0142ania 1.3.1 PO WER. Dla uczestnik\u00f3w projektu zaplanowano poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, warsztaty z psychologiem, kursy podnosz\u0105ce kwalifikacje, sta\u017ce zawodowe oraz bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dzi\u0119ki realizacji projektu 38 os\u00f3b nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe. Dla 54 os\u00f3b zostan\u0105 opracowane Indywidualne Plany Dzia\u0142ania. W ramach projektu 36 os\u00f3b uko\u0144czy sta\u017c zawodowy. Dla 6 os\u00f3b natomiast przewidziano bezzwrotn\u0105 dotacj\u0119 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW GOSPODARCZYCH DELTA PARTNER", "TYTUL": "M\u0142odzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "810348.35", "WARTOSC": "953351.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eNowy pocz\u0105tek\u201d jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 40 os\u00f3b (18K, 22M) zagro\u017conych wykluczeniem i wykluczonych spo\u0142ecznie z terenu powiatu cieszy\u0144skiego poprzez kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz integracji os\u00f3b z zastosowaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji w okresie 24 miesi\u0119cy realizacji projektu. Przedmiotem projektu jest doradztwo psychologiczne, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce zawodowe. Czas realizacji projektu: maj 2018 \u2013 kwiecie\u0144 2020 r. Grupa docelowa: Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym osoby bezrobotne, kt\u00f3re zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy. W wyniku projektu 40 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, a 14 z nich uzyska kwalifikacje.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "Nowy pocz\u0105tek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2041453.23", "WARTOSC": "2401709.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt \u201ePRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 W TWOICH R\u0118KACH - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u201d zak\u0142ada wsparcie aktywizacyjne os\u00f3b po 30 r.\u017c. polegaj\u0105ce na zindywidualizowanym wsparciu doradczo-szkoleniowym, bezzwrotnym wsparciu finansowym z przeznaczeniem na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, a tak\u017ce wsparcie pomostowe o charakterze szkoleniowo \u2013 doradczym i finansowym przez okres do 12 miesi\u0119cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt skierowany jest do 40 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych obszar subregionu po\u0142udniowego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. do: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia; kobiet; os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Wsparcie trwaj\u0105ce 25 miesi\u0119cy tj. od lipca 2017 r. do lipca 2019 r. Realizacja projektu pozwoli na stworzenie i wsparcie w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci 40 mikroprzedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY\u00a0FUNDUSZ\u00a0EKOROZWOJU\u00a0S.A.", "TYTUL": "PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 W TWOICH R\u0118KACH - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "417059.79", "WARTOSC": "494850.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudniania os\u00f3b m\u0142odych do 25 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie cieszy\u0144skim, dzi\u0119ki nabyciu do\u015bwiadczenia zawodowego lub kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 37 os\u00f3b bezrobotnych, w tym co najmniej 22 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn b\u0119d\u0105cych w wieku do 25 roku \u017cycia zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cieszynie, zakwalifikowanych do profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) oraz kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET. Ponadto, do projektu w pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 kwalifikowa\u0142y si\u0119 osoby o niskich kwalifikacjach, bez do\u015bwiadczenia zawodowego oraz wychowuj\u0105ce co najmniej jedno dziecko. W ramach projektu zaplanowano do realizacji wsparcie w postaci warsztat\u00f3w z aktywnego poruszania si\u0119 po rynku pracy (w tym zaj\u0119cia z psychologiem z zakresu radzenia sobie ze stresem oraz autoprezentacji), oraz sta\u017ce u pracodawcy (w formie sta\u017cu oraz bonu sta\u017cowego), kt\u00f3ry zostanie wskazany przez uczestnika/uczestniczk\u0119 lub wybrany w wyniku wsp\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144 uczestnika/uczestniczki projektu z zespo\u0142em sk\u0142adajacym si\u0119 z dorady klienta indywiudalnego oraz doradcy klienta instytucjonalnego. Dzi\u0119ki zrealizowanym dzia\u0142aniom uczestnicy/uczestniczki nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe na konkretnym stanowisku pracy, a w nast\u0119pstwie podejm\u0105 zatrudnienie u wspomnianego lub innego pracodawcy. Ponadto, zostan\u0105 oni obj\u0119ci poradnictwem zawodowym oraz po\u015brednictwem pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIESZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIESZYNIE", "TYTUL": "Stawiamy na dzia\u0142anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1275201.39", "WARTOSC": "1500236.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost kompetencji kluczowych u 252 os. (w tym 151K/101M) z Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, pracuj\u0105cych, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych przez udzia\u0142 w szkoleniu komputerowym i/lub j\u0119zykowym do 31.08.2022 r. GRUPA DOCELOWA: 360 os. (w tym 216 K/144 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, z Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego (w przypadku os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105 one lub zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przepis\u00f3w KC), pracuj\u0105cych, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych. ZADANIA: 1. Szkolenia komputerowe; 2. Szkolenia j\u0119zykowe. WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 215. 2. Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 306. OKRES REALIZACJI: 01.09.2020 r.-31.08.2022 r. MIEJSCE REALIZACJI: obszar Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015al\u0105skie Centrum Kompetencji Kluczowych - Subregion Po\u0142udniowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "606351.75", "WARTOSC": "713355.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci fizycznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144com woj. \u015bl\u0105skiego z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu, spowodowanymi przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego. Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z 3 zada\u0144: 1. Organizacji szkolenia dla kadry medycznej 2. Rehabilitacji uczestnik\u00f3w 3. Prowadzenia dzia\u0142a\u0144 w zakresie edukacji zdrowotnej, \u017cywieniowej oraz psychoedukacji Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Zadaniem nr 1 obj\u0119ci zostan\u0105 pracownicy medyczni zatrudnieni w Beskidzkim Zespole Leczniczo-Rehabilitacyjnym Szpitalu Opieki D\u0142ugoterminowej w Jaworzu (dalej: Szpital), natomiast zadania nr 2 i 3 s\u0105 skierowane do mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bl\u0105skiego. Okres realizacji projektu to I.2020 r. do III.2023 r. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie siedziba Projektodawcy. W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik: -liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 320", "BENEFICJENT": "BESKIDZKI ZESP\u00d3\u0141 LECZNICZO-REHABILITACYJNY SZPITAL OPIEKI D\u0141UGOTERMINOWEJ W JAWORZU", "TYTUL": "\"Wskazujemy najlepsz\u0105 drog\u0119 do sprawno\u015bci\"- rehabilitacja os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1261754.73", "WARTOSC": "1484417.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie wszechstronnego wsparcia u\u0142atwiaj\u0105cego wej\u015bcie na rynek pracy 40 osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z zespo\u0142em Aspergera lub autyzmem. S\u0105 to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z subregionu po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Termin realizacji projektu to 2 lata, od 01-01-2018 do 31-12-2019. Miejsce realizacji projektu: Bielsko-Bia\u0142a, \u017bywiec, + powiaty, Klucze, \u0141azy. Cele projektu: - aktywizacja spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w, - aktywizacja zawodowa uczestnik\u00f3w, - indywidualna \u015bcie\u017cka rozwoju uczestnik\u00f3w, - indywidualna diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w. Zadania projektu: treningi spo\u0142eczne, warsztaty w pracowniach CIS, WTZ, praktyki u pracodawc\u00f3w, treningi spo\u0142eczne, socjalne, zawodowe, kursy zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce, praktyki, zatrudnienie uczestnik\u00f3w. Wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia - 34% uczestnik\u00f3w - zwi\u0119kszenie kwalifikacji 22% uczestnik\u00f3w - poszukuj\u0105cych pracy 12% uczestnik\u00f3w - pracuj\u0105cych po zako\u0144czeni", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY DZIECIOM I OSOBOM DOROS\u0141YM Z ZESPO\u0141EM ASPERGERA ORAZ Z ZABURZENIAMI POKREWNYMI \"AS\"", "TYTUL": "ASPIRACJE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3210450.00", "WARTOSC": "3777000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Projekt stanowi kontynuacj\u0119 projektu Sami Mo\u017cemy-Kompleksowy Programu Integracji Chorych na SM i ich rodzin, poszerzon\u0105 o uczestnik\u00f3w z innymi chorobami neurologicznymi i dzia\u0142ania, kt\u00f3rych potrzeba wynikn\u0119\u0142a z ewaluacji I edycji. Nacelowany na wzmocnienie integracji i zapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu 180 os\u00f3b, w tym 124 kobiet,poprzez model wsparcia chorych oparty na wielotorowym dzia\u0142aniu pozwalaj\u0105cym na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105. Program daje wsparcie nie tylko osobom dotkni\u0119tym nieuleczaln\u0105 chorob\u0105, ale ca\u0142ym rodzinom zagro\u017conym wykluczeniem z powodu choroby najbli\u017cszych. Realizowany w partnerstwie z Miastem Zabrze projekt pozwala na zapewnienie aktywnej integracji nie tylko w zakresie edukacyjno-zawodowym, ale r\u00f3wnie\u017c,albo przede wszystkim zdrowotnym, w tym psychologicznym, i spo\u0142eczno-kulturalnym.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Sami Mo\u017cemy - Kompleksowy Program Integracji chorych i ich rodzin -II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "654387.83", "WARTOSC": "769868.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt w okresie 24 miesi\u0119cy przewiduje wsparcie w postaci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze zawodowym (poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, kursy zawodowe) i spo\u0142ecznym (poradnictwo psycho-spo\u0142eczne). Adresatami wsparcia jest 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z terenu Podbeskidzia tj. powiat\u00f3w m. Bielsko-Bia\u0142a, bielskiego, cieszy\u0144skiego i \u017cywieckiego. W\u015br\u00f3d tych os\u00f3b a\u017c 50% to osoby niepe\u0142nosprawne ze wzgl\u0119du na chorob\u0119 psychiczn\u0105, a 20% to osoby niepe\u0142nosprawne intelektualnie. Wszyscy uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z pomocy dw\u00f3ch asystent\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Przewidziano organizacj\u0119 transportu i zwrot koszt\u00f3w dojazdu, a tak\u017ce pocz\u0119stunek na niekt\u00f3rych zaj\u0119ciach. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminami. Sta\u017cy\u015bci i kursanci otrzymaj\u0105 stypendia. Zak\u0142adamy, \u017ce minimum 70% (tj. 42 osoby) uko\u0144czy wsparcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105. Z tego w okresie do 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie: min. 8 os\u00f3b uzyska zatrudnienie, a min. 20 zanotuje post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej.", "BENEFICJENT": "EDUKACYJNE CENTRUM BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni - pe\u0142nosprawni kompetencjami. Kompleksowy program aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z Podbeskidzia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "538344.78", "WARTOSC": "633346.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j\u0119zykiem obcym (angielskim,niemieckim) u 264 os\u00f3b (w tym 169 kobiet) i kompetencji cyfrowych (ICT) u 20 os\u00f3b (w tym 13K),doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji tj.:os\u00f3b starszych w wieku powy\u017cej 50 r. \u017cycia i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,zamieszkuj\u0105cych i pracuj\u0105cych na obszarach rewitalizowanych Subregionu Po\u0142udniowego Woj.\u015al\u0105skiego w okr.od 01.08.2019r do 30.09.2020r. Wsparciem obejmiemy nast\u0119puj\u0105ce grupy: -57os.(37K,20M) o niskich kwalifikacjach do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie; -84 os.(55K,29M) w wieku 50+; -220 os.(143K,77M) w w wieku 25+. Dla uczestnik\u00f3w zaplanowano 120 godzinne szkolenia z zakr.kompetencji TIK we wszystkich 5 obszarach w ramach DIGCOMP oraz szkolenia j\u0119zykowe zgodne z ESOKJ. Uczestnicy szkole\u0144 przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych,otrzymuj\u0105c w razie zaliczenia uznane certyfikaty.", "BENEFICJENT": "ANGIELSKI DLA CIEBIE! GRA\u017bYNA KOHUT", "TYTUL": "Kompetentni i nowocze\u015bni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "988350.62", "WARTOSC": "1162765.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "CEL I GRUPA DOCELOWA: Wy\u017csza konkurencyjno\u015b\u0107 zawodowa na \u015bl\u0105skim rynku pracy maksymalnie 60 os\u00f3b(min.33 kobiet)pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.\u015bl\u0105skiego w roz.przepis\u00f3w KC \u2013 zagro\u017conych zwolnieniem,przewidzianych do zwolnienia lub zwolnionych z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy(do 6 mcy od daty przyst\u0105pienia do projektu):pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP,przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne,przedsi\u0119biorstw odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej,przedsi\u0119biorstw znajduj\u0105cych si\u0119 w sytuacji kryzysowej,ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracownik\u00f3w lub by\u0142ych pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych sp\u00f3\u0142ek w\u0119glowych z terenu woj. \u015bl\u0105skiego oraz przedsi\u0119biorstw z terenu woj.\u015bl\u0105skiego z nimi powi\u0105zanych (kooperuj\u0105cych)do 30.06.18 ZADANIA:doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z IPD,poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe zako\u0144czone uzyskaniem certyfikatu,sta\u017c, po\u015brednictwo,pracy. G\u0141.WSKA\u0179NIK:Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min.50% UP(min.30 os\u00f3b)", "BENEFICJENT": "EFFEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program rozwoju zawodowego dla os\u00f3b zwolnionych,zagro\u017conych i przewidzianych do zwolnienia w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1562839.31", "WARTOSC": "1838634.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Cel: Popr. syt. na rynku pr. co najm. 378(208K) z 420(231K) os. doros\u0142. zg\u0142asz. z w\u0142asnej inicjat. ch\u0119\u0107 kszta\u0142c. formaln. (podn., uzupe\u0142. kwalif., ich formaln. potw.) i uczestn. z w\u0142asnej inicjatywy w szkol. z kt. min. 108(59K) uzyska kwalif. zaw. i potw. je w formie egz. spraw./czeladnicze, min.270(149K) uzyska tyt. mistrza w zaw. i uprawn. instrukt. prakt. nauki zaw. Gr. docel. jest 420 os.doros\u0142., zg\u0142asz. z w\u0142as. inicjat. ch\u0119\u0107 kszta\u0142c. formaln. (podnosz., uzupe\u0142n. kwalifik., ich formaln. potw.) i uczestn. z w\u0142as. inicjat. w szkol. i kursach. Zad. w p.: Kwalif. kursy zaw.; Form. potw. uzysk. umiej. w odniesi. do kwalif. zaw.; Kursy umo\u017cl. uzysk. i uzupe\u0142n. wiedzy, umiej. i kwalif. zaw. Obszar realizacji projektu wskazany w pkt. B3. Okres realizacji.: 01.05.2017-30.11.2018 Wska\u017aniki: 378 os., kt. uzyska\u0142y kwalif. w ramach pozaszk. form kszta\u0142c.; 420os. uczestn. w pozaszk. formach kszta\u0142c. w progr", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO ALTUM, PROGRAMY SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZE", "TYTUL": "Potwierdzone kwalifikacje zawodowe Twoj\u0105 szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "283905.31", "WARTOSC": "334006.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest zmniejszenie ryzyka powik\u0142a\u0144 chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia oraz utrzymanie b\u0105d\u017a przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bl\u0105skiego b\u0119d\u0105cych uczestnikami kompleksowych dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i rehabilitacyjnych prowadzonych w ramach Programu. Projekt b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Organizacji szkolenia dla kadry medycznej; 2. Kompleksowej rehabilitacja uczestnik\u00f3w - grupy I, II; 3. Dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych - grupy I, II; 4. Grupy wsparcia dla palaczy i os\u00f3b z nadwag\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Zadaniem nr 1 zostan\u0105 obj\u0119ci pracownicy medyczni Szpitala, natomiast pozosta\u0142e zadania s\u0105 skierowane do pacjent\u00f3w oraz ich rodzin (dot. edukacji zdrowotnej). W efekcie realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 40. Okres realizacji projektu: I.2020-XII 2022. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie Szpital.", "BENEFICJENT": "BESKIDZKI ZESP\u00d3\u0141 LECZNICZO-REHABILITACYJNY SZPITAL OPIEKI D\u0141UGOTERMINOWEJ W JAWORZU", "TYTUL": "\"Wskazujemy najlepsz\u0105 drog\u0119 do sprawno\u015bci\"- rehabilitacja os\u00f3b z chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "352935.56", "WARTOSC": "418765.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do 30 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w okresie od 01.12.2018r. do 30.11.2020 r. Projekt skierowany b\u0119dzie do 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (20 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie stworzenia Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144, Indywidualnego Poradnictwa Zawodowego, szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacj\u0119 oraz sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w.W ramach projektu minimum 9 os\u00f3b podejmie zatrudnienie, a 12 podniesie kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE I DYDAKTYCZNE US\u0141UGI OPIEKU\u0143CZE ANETTA STEKLA", "TYTUL": "Paszport kompetencji zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "878127.77", "WARTOSC": "1033091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 11.2019 do 03.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Uparcie do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "879657.77", "WARTOSC": "1034891.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 07.2020 do 11.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825514.16", "WARTOSC": "971193.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie do 29.12.2020 potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w\u015br\u00f3d 50os (30K/20M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, w tym min.25os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (w tym min. 13os.ze znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 lub niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, lub os.z zaburzeniami psychicznymi), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszk.wg. KC na terenie woj. \u015bl\u0105skiego poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia spo\u0142. i zaw. poprzedzonego opracowaniem kompleksowej i indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji zaw dla ka\u017cdego uczestnika, obejmuj\u0105cego: * warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. * szkolenia zaw.wg. potrzeb uczestnik\u00f3w * sta\u017ce zaw. * po\u015brednictwo pracy w tym us\u0142ugi Trenera Pracy. Efekty proj: w odniesieniu do os.niepe\u0142nospr: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 12% w odniesieniu do pozosta\u0142ych grup: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 25% nabycie kwalifik.przez min.36% TYP PROJ:1,4", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja: Integracja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]