{"gmina": "gmina wiejska Poczesna", "ludnosc": 12762, "budzet": {"dochody": "69,22 mln z\u0142", "wydatki": "66,92 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,41 mln z\u0142", "wydatki": "2,39 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "7,95 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "149,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,14 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "63,27 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-02-15", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "139459470.78", "WARTOSC": "241287972.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Odcinek przewidziany do przebudowy rozpoczyna si\u0119 na skrzy\u017cowaniu z DK 1 w miejscowo\u015bci Kolonia Poczesna, a ko\u0144czy na skrzy\u017cowaniu z DK 78 w Zawierciu, w\u0142\u0105cznie z ww. skrzy\u017cowaniem. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci sieci drogowej i popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 drogi w celu uzyskania parametru technicznego no\u015bno\u015bci \u2013 kategorii ruchu KR5 przy dopuszczalnym obci\u0105\u017ceniu osi 115 kN/o\u015b oraz klasy technicznej G, przebudow\u0119 konstrukcji nawierzchni, ujednolicenie szeroko\u015bci drogi, przebudow\u0119 i korekt\u0119 geometrii skrzy\u017cowa\u0144, przebudow\u0119/budow\u0119 chodnik\u00f3w, zjazd\u00f3w, zatok autobusowych, ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, korekt\u0119 geometrii skrzy\u017cowa\u0144, przebudow\u0119 obiekt\u00f3w mostowych, zastosowanie element\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu i budow\u0119 innych element\u00f3w wyposa\u017cenia pasa drogowego. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi miejscowe poszerzenie drogi i przebudowa istniej\u0105cych skrzy\u017cowa\u0144, co usprawni ruch komunikacyjny.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa DW 791 na odcinku od DK1 do DK 78, etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1313.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-06-28", "DOFINANSOWANIE": "7665826.33", "WARTOSC": "11340932.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie kanalizacji sanitarnej w cz\u0119\u015bci miejscowo\u015bci Nierada (st\u0105d etap I w tytule projektu) o zakresie: Kana\u0142 grawitacyjny fi 200 mm PVC \u2013 1 690,50 mb Kana\u0142 grawitacyjny fi 160 mm PVC \u2013 1 805,00 mb (przy\u0142\u0105cza do 1-szej studni) Kana\u0142 t\u0142oczny fi 110 mm PE \u2013 257,00 mb Kana\u0142 t\u0142oczny fi 90 mm PE \u2013 537,00 mb Przepompownia \u015bciek\u00f3w \u2013 2 kpl. Wodoci\u0105g fi 180/16,4 PERC \u2013 252,00 mb Dokumentacja techniczna obejmuje sie\u0107 kanalizacji sanitarnej dla cz\u0119\u015bci miejscowo\u015bci Nierada po\u0142o\u017conej na po\u0142udnie od miejscowo\u015bci Cz\u0119stochowa. Celem projektu jest odprowadzenie \u015bciek\u00f3w z posesji zlokalizowanych w cz\u0119\u015bci miejscowo\u015bci Nierada w ulicach Targowej i Pustej \u2013czyli zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci gminy Poczesna korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych poprzez rozw\u00f3j systemu kanalizacyjnego. Projekt opracowano w oparciu o \u201eKoncepcj\u0119 gospodarki \u015bciekowej gminy Poczesna\u201d", "BENEFICJENT": "GMINA POCZESNA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Nierada etap I.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 600.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4783559.50", "WARTOSC": "7279676.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt dotyczy opracowania systemu budowy i monta\u017cu nadwozi pojazd\u00f3w specjalistycznych. Zastosowane technologie wyciskania szerokich profili aluminiowych oraz kszta\u0142towania \u0142\u0105cznik\u00f3w systemowych pozwol\u0105 wprowadzi\u0107 na rynek ca\u0142kowicie nowy produkt w postaci zabudowy pojazdu stra\u017cackiego wykonanej z paneli aluminiowych. Oczekiwane wyniki projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y prze\u0142om nie tylko na rynku nadwozi specjalnych ale r\u00f3wnie\u017c na rynku przyczep i naczep obejmuj\u0105cym zabudowy z element\u00f3w aluminiowych. Zaproponowane w projekcie rozwi\u0105zanie eliminuje wyst\u0119puj\u0105ce obecnie problemy, takie jak: ograniczona mo\u017cliwo\u015bci recyklingu element\u00f3w nadwozi z tworzyw sztucznych, szkodliwo\u015b\u0107 substancji stosowanych w ich procesie wytw\u00f3rczym oraz d\u0142ugo\u015b\u0107 cyklu produkcyjnego, a tak\u017ce uci\u0105\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zane z procesami \u0142\u0105czenia element\u00f3w. W proponowanym rozwi\u0105zaniu panele monta\u017cowe \u0142\u0105czone b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 specjalnie opracowanych i dedykowanych do kszta\u0142tu paneli \u0142\u0105cznik\u00f3w wykonanych technologi\u0105 obr\u00f3bki plastycznej. Na \u015bwiecie nie ma aktualnie takiego rozwi\u0105zania, w kt\u00f3rym wyciskane panele aluminiowe (zw\u0142aszcza ze stop\u00f3w serii 5xxx) o szeroko\u015bci 600 mm s\u0105 zastosowane do budowy nadwozi pojazd\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SIE\u0106 BADAWCZA \u0141UKASIEWICZ - INSTYTUT OBR\u00d3BKI PLASTYCZNEJ", "TYTUL": "Ultralekkie i wysokowytrzyma\u0142e modu\u0142owe panele konstrukcyjne do zastosowa\u0144 mi\u0119dzy innymi w budowie nadwozi pojazd\u00f3w specjalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 374.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3139463.26", "WARTOSC": "7299966.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa drogi powiatowej DP1056S (ul. Po\u0142udniowa i ul. \u0141\u0105kowa) zlokalizowanej w m. Poczesna w powiecie cz\u0119stochowskim na odcinku 3,099 km od DK-1 do skrzy\u017cowania z ul. Wierzbow\u0105 (km 2+550 \u2013 km 5+649). W ramach projektu zostanie wykonane: poszerzenie jezdni, wykonanie nowej konstrukcji nawierzchni wraz z podbudow\u0105, budowa nowego ronda na skrzy\u017cowaniu ulic \u0141\u0105kowa, Po\u0142udniowa i Chabrowa, wykonanie poboczy, chodnika z kostki betonowej wraz ze zjazdami, wykonanie odwodnienia drogi wraz z przepustami oraz wprowadzenie czytelnego oznakowania pionowego i poziomego. Inwestycja ma na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w drogi.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci Subregionu P\u00f3\u0142nocnego i dost\u0119pu do sieci TEN-T poprzez przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych na ci\u0105gu DK-1 - Poczesna - Mazury - M\u0142ynek - W\u0105sosz - DW 908. Etap I - przebudowa DP 1056S w miejscowo\u015bci Poczesna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 246.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-25", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2956196.20", "WARTOSC": "6548821.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu, b\u0119dzie budowa sieci GPON o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s, kt\u00f3ra obejmie swym zasi\u0119giem, przynajmniej 1920 gospodarstwa domowe. Sie\u0107 zostanie wybudowana na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, w powiecie cz\u0119stochowskim (obszar POPC01_240988). Projekt przyczyni si\u0119 tym samym do realizacji celu dzia\u0142ania 1.1 POPC, jakim jest \"Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\". W chwili obecnej, na obszarze planowanej inwestycji nie ma w praktyce mo\u017cliwo\u015bci korzystania z Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Sytuacja ta zmieni si\u0119 po osi\u0105gni\u0119ciu celu g\u0142\u00f3wnego projektu, co upodobni tereny obj\u0119te inwestycj\u0105 do obszar\u00f3w bardziej rozwini\u0119tych i tym samy spowoduje zmniejszenie r\u00f3\u017cnic terytorialnych w zakresie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu.Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane w 5 etapach. W pierwszym etapie opracowane zostan\u0105 projekty budowlane i wykonawcze oraz uzyskane zostan\u0105 niezb\u0119dnych pozwolenia. Kolejne 4 etapy obejm\u0105 fizyczn\u0105 budow\u0119 poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w sieci. Do najwa\u017cniejszych dzia\u0142a\u0144 zaliczy\u0107 tu nale\u017cy prace zwi\u0105zane z budow\u0105 \u015bwiat\u0142owodowej sieci dystrybucyjnej doziemnej, prace zwi\u0105zane z budow\u0105 \u015bwiat\u0142owodowej sieci dystrybucyjnej napowietrznej, budow\u0119 przy\u0142\u0105czy abonenckich, zakup i instalacj\u0119 element\u00f3w pasywnych oraz sprz\u0119tu aktywnego niezb\u0119dnego do uruchomienia sieci. Budowa sieci powierzona zostanie generalnemu wykonawcy. Wyj\u0105tek stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 pod\u0142\u0105czenia klienckie, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane bezpo\u015brednio przez Spidernet.", "BENEFICJENT": "SPIDERNET SP\u00d3\u0141KA CYWILNA, LESZEK JANIK, S\u0141AWOMIR JANIK", "TYTUL": "Budowa sieci GPON w powiecie cz\u0119stochowskim, przez firm\u0119 SpiderNeT Sp\u00f3\u0142ka Cywilna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "484561.62", "WARTOSC": "570072.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci miejsc opieki dla 20 dzieci i m\u0142odzie\u017cy z terenu Gminy Poczesna poprzez otwarcie i funkcjonowanie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawczej oraz miejsca wsparcia dla os\u00f3b w wieku po zako\u0144czonej aktywno\u015bci zawodowej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem oraz wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez uruchomienie i funkcjonowanie Klubu Seniora dla 25 os\u00f3b do 31.12.2019r. Zaplanowano utworzenie Klubu seniora o \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w ramach plac\u00f3wki wsparcia dziennego wspomagaj\u0105cej rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem oraz wykluczeniem spo\u0142ecznym w procesie wychowania dziecka. \u015awietlica rozwija\u0107 b\u0119dzie dwie kompetencje kluczowe poprzez zaj\u0119cia z j\u0119zyka obcego oraz ko\u0142a naukowo-technicznego. W klubie seniora zapewniona b\u0119dzie profesjonalna opieka dla os\u00f3b starszych po zako\u0144czonym okresie aktywno\u015bci zawodowej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE STACJA ROZWOJU \"S\u0141OWIKOR\"", "TYTUL": "Aktywni seniorzy i zdolna m\u0142odzie\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "395838.87", "WARTOSC": "395838.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWE ALFA SOSNOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla P.P.U.H. ALFA SOSNOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-29", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "333826.45", "WARTOSC": "392737.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby w zakresie stworzenia przestrzeni dla opieki nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 i ich rozwoju a tak\u017ce opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych nieaktywnych zawodowo w wieku 60+. Celem projektu jest : zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci miejsc opieki dla 20 dzieci i m\u0142odzie\u017cy (w tym 12 dziewcz\u0105t) z terenu Gminy Poczesna poprzez funkcjonowanie plac\u00f3wki wsparcia dziennego oraz miejsca wsparcia dla 25 os\u00f3b (w tym 17 kobiet) w wieku senioralnym (60+), zagro\u017conych ub\u00f3stwem oraz wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez uruchomienie i funkcjonowanie Klubu Seniora dla 25 os\u00f3b do 28.02.2021 r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE STACJA ROZWOJU \"S\u0141OWIKOR\"", "TYTUL": "Aktywni seniorzy i zdolna m\u0142odzie\u017c - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-26", "DOFINANSOWANIE": "270106.75", "WARTOSC": "810765.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Projekt polega na zwi\u0119kszeniu potencja\u0142u ratowniczo-ga\u015bniczego w zakresie przeciwdzia\u0142ania i usuwania kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych OSP w Hucie Starej A poprzez zakup nowoczesnego wozu ratowniczo-ga\u015bniczego. Zast\u0105pi on stary, wys\u0142u\u017cony i awaryjny w\u00f3z stra\u017cacki, pochodz\u0105cy z pocz\u0105tku lat 80-tych marki Jelcz. Podniesiony zostanie tym samym poziom bezpiecze\u0144stwa na obszarze obs\u0142ugiwanym przez OSP Huta Stara A, tj. miasta Cz\u0119stochowa i powiatu cz\u0119stochowskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA POCZESNA", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych poprzez zakup wozu bojowego typu \u015bredniego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w miejscowo\u015bci Huta Stara A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "872631.85", "WARTOSC": "1099069.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS cz\u0119stochowskim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS cz\u0119stochowskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1871710.20", "WARTOSC": "2202012.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup sprz\u0119tu i aparatury medycznej, ambulans\u00f3w, \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji dla Stacji Pogotowia Ratunkowego w Cz\u0119stochowie, celem poprawy jako\u015bci, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci pomocy i \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 koronawirusa SARS-CoV-2. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 czerwca do 30 wrze\u015bnia 2020 roku. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu nakierowane s\u0105 na zapobieganie, przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie choroby COVID-19, wywo\u0142anej przez koronawirusa SARS-CoV-2. Ca\u0142kowity koszt projektu to 2 202 012,00 z\u0142, z czego 85% - \u015brodki EFRR; 10% - BP; 5% wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ - STACJA POGOTOWIA RATUNKOWEGO", "TYTUL": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego 2014-2020, 10.1. Infrastruktura Zdrowia - projekt zwi\u0105zany z przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem skutk\u00f3w epidemii COVID-19 w rejonie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1680317.40", "WARTOSC": "1976844.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie i polepszenie jako\u015bci kompleksowego wsparcia 70 os\u00f3b zale\u017cnych i niesamodzielnych, starszych, zw\u0142aszcza z chorob\u0105 Alzheimera i z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz ich rodzin/opiekun\u00f3w w gminach Cz\u0119stochowa, Blachownia, R\u0119dziny, Olsztyn, Poczesna w okresie 01.04.2019 - 31.03.2021. Wsparcie obejmuje opiek\u0119 stacjonarn\u0105 - o\u015brodek wsparcia dziennego oraz opiek\u0119 \u015brodowiskow\u0105 i przerw\u0119 wytchnieniow\u0105 dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad os. niesamodzielnymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 50 os. opiek\u0105 asystenck\u0105 oraz 20 os. w o\u015brodku wsparcia dziennego. Zadaniem projektu jest przeszkolenie 10 asystent\u00f3w osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby niesamodzielnej, czego rezultatem b\u0119dzie zapewnienie profesjonalnego wsparcia asystenckiego i opieku\u0144czego osobom wymagaj\u0105cym wsparcia asystenckiego i opieku\u0144czego w czasie trwania projektu oraz - co bardzo wa\u017cne - po jego zako\u0144czeniu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE YAVA", "TYTUL": "Kalejdoskop. Us\u0142ugi asystentury spo\u0142ecznej i opieku\u0144czej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "1649317.56", "WARTOSC": "1940373.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest realne podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem lub wykluczonych spo\u0142ecznie, niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale chorych, starszych, zale\u017cnych i wymagaj\u0105cych wsparcia na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie minimum 100 os\u00f3b z ww grupy docelowej w okresie od 03.2019 do 08.2021. W ramach Zada\u0144 realizowanych w projekcie zrealizowanych zostanie 43200 godzin wsparcia asystent\u00f3w spo\u0142ecznych i asystent\u00f3w osoby niepe\u0142nosprawnej, w zakresie profesjonalnej asystentury i opieki. Zadaniem w projekcie b\u0119dzie tak\u017ce wyszkolenie 10 asystent\u00f3w oraz co najmniej 20 wolontariuszy, czego rezultatem b\u0119dzie zapewnienie profesjonalnego wsparcia asystenckiego osobom wymagaj\u0105cym wsparcia asystenckiego w czasie trwania projektu \"Jasne, \u017ce pomagam\" oraz - co bardzo wa\u017cne - po jego zako\u0144czeniu.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"JASNE, \u017bE ZMIANA\"", "TYTUL": "Jasne, \u017ce pomagam. Profesjonalna pomoc asystencka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-09", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1722272.65", "WARTOSC": "2026203.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck", "OPIS": "Celem projektu jest Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b z chorob\u0105 nowotworow\u0105 w wieku powy\u017cej 65 lat, poprzez zapewnienie dost\u0119pu do kompleksowej, skoordynowanej, interdyscyplinarnej i zindywidualizowanej opieki dla 140 os\u00f3b (56 M, 84K). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Oddzia\u0142 dzienny 2. D\u0142ugoterminowa opieka \u015brodowiskowa 3. Koordynacja us\u0142ug medycznych wraz z Teleopiek\u0105 4. Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu medycznego i rehabilitacyjnego Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 140 os\u00f3b (56M, 84K) - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie: 38 Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.02.2018 do 30.10.2019, na obszarze miasta Cz\u0119stochowy oraz bezpo\u015brednio z nim s\u0105siaduj\u0105cych gmin: K\u0142obuck, Blachownia, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, Olsztyn, Poczesna, Konopiska.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OPIEKI HOSPICYJNEJ ZIEMI CZ\u0118STOCHOWSKIEJ", "TYTUL": "Pomagamy, wspieramy, dajemy nadziej\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "186320.00", "WARTOSC": "219200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest osi\u0105gni\u0119cie realnej, potwierdzonej badaniem poprawy stanu zdrowia psychicznego 50 os\u00f3b zaburzeniami psychicznymi spowodowanymi u\u017cywaniem alkoholu oraz innych substancji psychoaktywnych poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do profilaktyki, diagnostyki i rehabilitacji leczniczej oraz wsparcie w pozostaniu w zatrudnieniu lub powrocie na rynek pracy co najmniej 40% uczestnik\u00f3w. Realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 z trzech etap\u00f3w: etap I - szkolenia dla kadry medycznej wskazanej w RPZ oraz etap II - kompleksowej rehabilitacji uczestnik\u00f3w programu. Etap II obejmuje zaj\u0119cia indywidualne i grupowe z psychologiem, psychiatr\u0105, doradca zawodowym oraz terapeut\u0105. Uczestnicy obj\u0119ci wsparciem w ramach projektu wezm\u0105 udzia\u0142 tak\u017ce w zaj\u0119ciach edukacyjnych, treningu redukcji stresu,warsztatach asertywno\u015bci i innych wynikaj\u0105cych z indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w. Etap III. Zaj\u0119cia edukacyjne dla rodzin os\u00f3b uzale\u017cnionych.Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 tak\u017ce bliscy i otoczenie uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNA PORADNIA PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNA \"AGATHUM\" MONIKA STRACH", "TYTUL": "Agathum - drugi, trzeci krok w rehabilitacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}], "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "17,61 mln z\u0142", "procent": 26.31, "v_pc": "1379,92 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "156.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "12,60 mln z\u0142", "procent": 71.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,39 mln z\u0142", "procent": 13.57}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "1,64 mln z\u0142", "procent": 9.32}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "528,87 tys z\u0142", "procent": 3.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "260,91 tys z\u0142", "procent": 1.48}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "190,85 tys z\u0142", "procent": 1.08}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "17,52 mln z\u0142", "procent": 26.17, "v_pc": "1372,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "9,47 mln z\u0142", "procent": 54.08}, {"name": "Przedszkola", "v": "4,13 mln z\u0142", "procent": 23.58}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,58 mln z\u0142", "procent": 8.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "965,94 tys z\u0142", "procent": 5.51}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "438,58 tys z\u0142", "procent": 2.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "394,78 tys z\u0142", "procent": 2.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "260,56 tys z\u0142", "procent": 1.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "126,59 tys z\u0142", "procent": 0.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "72,82 tys z\u0142", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "39,20 tys z\u0142", "procent": 0.22}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "28,51 tys z\u0142", "procent": 0.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "9,20 tys z\u0142", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "v": "14,80 mln z\u0142", "procent": 22.12, "v_pc": "1159,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "9,59 mln z\u0142", "procent": 64.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,37 mln z\u0142", "procent": 29.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "481,73 tys z\u0142", "procent": 3.25}, {"name": "NIEZNANY2", "v": "204,02 tys z\u0142", "procent": 1.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "81,44 tys z\u0142", "procent": 0.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "41,93 tys z\u0142", "procent": 0.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "25,75 tys z\u0142", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,42 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "5,12 mln z\u0142", "procent": 7.65, "v_pc": "401,39 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "3,74 mln z\u0142", "procent": 72.98}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "422,34 tys z\u0142", "procent": 8.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "273,65 tys z\u0142", "procent": 5.34}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "261,30 tys z\u0142", "procent": 5.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "247,51 tys z\u0142", "procent": 4.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "179,16 tys z\u0142", "procent": 3.49}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "4,36 mln z\u0142", "procent": 6.51, "v_pc": "341,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "2,68 mln z\u0142", "procent": 61.46}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,14 mln z\u0142", "procent": 26.2}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "289,68 tys z\u0142", "procent": 6.64}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "247,95 tys z\u0142", "procent": 5.68}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,71 mln z\u0142", "procent": 2.55, "v_pc": "133,73 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "587,56 tys z\u0142", "procent": 34.42}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "458,46 tys z\u0142", "procent": 26.86}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "311,27 tys z\u0142", "procent": 18.23}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "193,83 tys z\u0142", "procent": 11.35}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "106,77 tys z\u0142", "procent": 6.25}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "26,77 tys z\u0142", "procent": 1.56}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "20,47 tys z\u0142", "procent": 1.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,85 tys z\u0142", "procent": 0.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "0,73 tys z\u0142", "procent": 0.04}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "1,47 mln z\u0142", "procent": 2.2, "v_pc": "115,45 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "1.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "v": "1,07 mln z\u0142", "procent": 72.65}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "402,02 tys z\u0142", "procent": 27.28}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "0,81 tys z\u0142", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,06 mln z\u0142", "procent": 1.58, "v_pc": "83,24 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "508,59 tys z\u0142", "procent": 47.87}, {"name": "Biblioteki", "v": "435,00 tys z\u0142", "procent": 40.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "118,73 tys z\u0142", "procent": 11.17}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "900,67 tys z\u0142", "procent": 1.34, "v_pc": "70,57 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "66.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "v": "769,63 tys z\u0142", "procent": 85.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "131,04 tys z\u0142", "procent": 14.54}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "650,83 tys z\u0142", "procent": 0.97, "v_pc": "51,00 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "606,77 tys z\u0142", "procent": 93.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "44,06 tys z\u0142", "procent": 6.76}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "608,04 tys z\u0142", "procent": 0.9, "v_pc": "47,64 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "608,04 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "440,20 tys z\u0142", "procent": 0.65, "v_pc": "34,49 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "415,20 tys z\u0142", "procent": 94.32}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "25,00 tys z\u0142", "procent": 5.67}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "366,58 tys z\u0142", "procent": 0.54, "v_pc": "28,72 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "220,40 tys z\u0142", "procent": 60.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "146,18 tys z\u0142", "procent": 39.87}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "139,86 tys z\u0142", "procent": 0.2, "v_pc": "10,96 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "78,73 tys z\u0142", "procent": 56.28}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "40,01 tys z\u0142", "procent": 28.6}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "15,36 tys z\u0142", "procent": 10.98}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "5,76 tys z\u0142", "procent": 4.11}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "96,92 tys z\u0142", "procent": 0.14, "v_pc": "7,59 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "47,56 tys z\u0142", "procent": 49.06}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "46,38 tys z\u0142", "procent": 47.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,64 tys z\u0142", "procent": 2.72}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,35 tys z\u0142", "procent": 0.36}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "58,10 tys z\u0142", "procent": 0.08, "v_pc": "4,55 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "57,10 tys z\u0142", "procent": 98.27}, {"name": "Cmentarze", "v": "1,00 tys z\u0142", "procent": 1.72}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,30 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,30 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}