{"gmina": "gmina wiejska Kruszyna", "ludnosc": 4887, "budzet": {"dochody": "25,86 mln z\u0142", "wydatki": "26,43 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "664,08 tys z\u0142", "wydatki": "661,47 tys z\u0142"}, "dochod_ue": "2,86 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,51 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,78 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-07-10", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "3424937.00", "WARTOSC": "8754662.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej, kanalizacji t\u0142ocznej i przy\u0142\u0105czy wraz z podziemn\u0105 t\u0142oczni\u0105 (przepompowni\u0105) w miejscowo\u015bci Kruszyna. Dokumentacja techniczna oraz decyzja pozwolenie na budow\u0119 obejmuje 3 zlewnie. Jednak\u017ce, w ramach niniejszego projektu zostanie zrealizowany etap I w zakresie zlewni P9. Celem projektu jest zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci gminy Kruszyna korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych poprzez rozw\u00f3j systemu kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Kruszyna \u2013 etap I. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0119kszy si\u0119 liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu kanalizacji. Docelowo nasta?pi ograniczenie presji na s\u00b4rodowisko naturalne poprzez zmniejszenie ilos\u00b4ci s\u00b4cieko\u00b4w nieoczyszczonych wprowadzanych do \u015brodowiska, a takz\u02d9e zwie?kszenie odsetka oczyszczonych s\u00b4cieko\u00b4w komunalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA KRUSZYNA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej i t\u0142ocznej z przy\u0142\u0105czami, przepompowniami \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Kruszyna \u2013 Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 700.82}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2021-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2000000.00", "WARTOSC": "4822134.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci kanalizacji sanitarnej oraz wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Teklin\u00f3w w Gminie Kruszyna (etap I). Projekt obejmuje: Zadanie 1. Roboty budowlane - sie\u0107 kanalizacji sanitarnej: - sie\u0107 grawitacyjna, - przy\u0142\u0105cza kanalizacyjne (do pierwszej studzienki), - kanalizacja t\u0142oczna, - pompownia \u015bciek\u00f3w wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym, - inteligentny system zarz\u0105dzania sieci\u0105 kanalizacji sanitarnej, - odtworzenie nawierzchni dr\u00f3g w ramach pasa prowadzonej sieci kanalizacji sanitarnej; Zadanie 2. Roboty budowlane - sie\u0107 wodoci\u0105gowa: - Sie\u0107 wodoci\u0105gowa na potrzeby przepompowni i przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego. W wyniku realizacji projektu \u015bcieki z gospodarstw domowych b\u0119d\u0105 odprowadzane do mechaniczno-biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w zlokalizowanej w miejscowo\u015bci Widz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA KRUSZYNA", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacyjnej i sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Teklin\u00f3w - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "2486588.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej wraz z przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bci Kruszyna. Dokumentacja techniczna oraz decyzja pozwolenie na budow\u0119 obejmuje 3 zlewnie. Jednak\u017ce, w ramach niniejszego projektu zostanie zrealizowany etap II w zakresie budowy sieci kanalizacji w ulicy Ogrodowej, cz\u0119\u015bci ulic: Cmentarnej i Ko\u015bciuszki oraz w ulicach: Poprzecznej i Polnej i cz\u0119\u015bci ulic: Sobieskiego, Niepodleg\u0142o\u015bci, P\u00f3\u0142nocnej. Od sieci g\u0142\u00f3wnej zaprojektowano kana\u0142y boczne do granic posesji za\u015blepione korkami oraz pod\u0142\u0105czenia na posesje zako\u0144czone betonowymi studniami przy\u0142\u0105czeniowymi.", "BENEFICJENT": "GMINA KRUSZYNA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej i t\u0142ocznej z przy\u0142\u0105czami, przepompowniami \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Kruszyna \u2013 Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "984891.97", "WARTOSC": "1626708.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji obiektu gminnego przedszkola zlokalizowanego w Lgocie Ma\u0142ej przy ul. Szkolnej 1/3. Zakres projektu obejmuje: - ocieplenie (\u015bcian zewn\u0119trznych, dachu, fundament\u00f3w) - wymian\u0119 (okien i drzwi) - modernizacj\u0119 (instalacji c.o. i c.w.u., instalacji o\u015bwietlenia wraz z zasilaniem) - monta\u017c (instalacji wentylacji mechanicznej, nowego \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a w postaci pompy ciep\u0142a, instalacji fotowlotaicznej) Efektem realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119, zmniejszenie emisji CO2, zast\u0105pienie wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 tradycyjnych \u017ar\u00f3d\u0142ami odnawialnymi. W efekcie projekt wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego i popraw\u0119 zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA KRUSZYNA", "TYTUL": "Termomodernizacja i modernizacja budynku przedszkola publicznego przy ul. Szkolnej 1/3 w Lgocie Ma\u0142ej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 201.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "979380.20", "WARTOSC": "1152212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3w.: Zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug ochr.zdr. w tym koordynacji i opieki \u015brodowis., w zakr.chor\u00f3b stanow.szczeg.probl.epidemiol.w woj.\u015bl\u0105skim, p. zakup 11 \u015brodk.trwa\u0142.i 1 licen.oprog.w pow.cz\u0119stoch., w r. 2019. Cele szczeg.i zakres: Zwi\u0119kszenie w Kruszynie- pow.cz\u0119st: 1. Dost\u0119pn. POZ i AOS- a) skr\u00f3c.o 50% czasu oczekiw. na badanie RTG, USG, KTG i zabieg.krioter., w chorob. kostno-stawow,profilak. nowotw. w POZ, AOS ginekol.i pediatrii. b) wzrost o 50% licz.porad domow. POZ z wykon. bada\u0144 USG, holterem i EKG w zakr. profilak. chor\u00f3b uk\u0142.kr\u0105\u017cenia. 2. Jako\u015bci- a) ustanow. lekarza POZ - koordynat. opieki i umo\u017c.: - elektron. wym.inform.medycz. pom.POZ i AOS m.in.o zapis.lekach, wynik.bada\u0144 (RTG,holter,EKG), zakr.leczenia, - efektyw.domow\u0105 opiek\u0119 kardiol./pediatr.i ginekol. b) stworz.infrastr. wysok.jako\u015bci leczenia i diagnos.poprzez zakup: - po 1szt: EKG, holtera, 2x USG (1-przeno\u015b.),KTG, apar.krioter.i bada\u0144 wysi\u0142kow., RTG. - oprogramow.i urz\u0105dz.sieciowe dla koordyn.POZ/AOS", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA LEKARSKA W KRUSZYNIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci opieki w publicznym systemie s\u0142u\u017cby zdrowia najbli\u017cszej pacjentowi drog\u0105 wzmocnienia infrastruktury koordynacji POZ i AOS w przychodni lekarskiej w Kruszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "754095.72", "WARTOSC": "887171.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci edukacji w szko\u0142ach podstawowych i gimnazjalnych jest bardzo wa\u017cna i konieczna do zapewnienia wszechstronnego rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych jest dla szko\u0142y konieczne aby zmniejszy\u0107 dystans w zakresie osi\u0105gni\u0119\u0107 uczni\u00f3w w por\u00f3wnaniu do najlepszych w skali regionu. Grup\u0119 doc. stanowi\u0105 uczniowie, kt\u00f3rzy wymagaj\u0105 wsparcia zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb edukacyjnych, zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy i obejmuje Gimn. i SP w Kruszynie, SP w Lgocie Ma\u0142ej, Gimn. i SP w Widzowie zlokalizowane na terenie gminy wiejskiej Kruszyna.Grupa docelowa do uczniowie ucz\u0105cy si\u0119 i mieszkaj\u0105cy na terenie woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC, stanowi j\u0105 272 uczni\u00f3w, w tym 135 dziewczynek. Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe, dydaktyczno- wyr\u00f3wnawcze rozw. kompetencje kluczowe uczni\u00f3w. Projekt zak\u0142ada okres realizacji 18 miesi\u0119cy i obejmuje okres od 01.10.2016r. do 31.03.2018r.", "BENEFICJENT": "GMINA KRUSZYNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w w zakresie kompetencji kluczowych w Gminie Kruszyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-10-13", "DOFINANSOWANIE": "690709.61", "WARTOSC": "831049.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna", "OPIS": "W ramach modernizacji oprogramowania i sprz\u0119tu zostanie zmodernizowane Elektroniczne Biuro Obs\u0142ugi Interesanta z dost\u0119pem do systemu e-Podatki, Elektroniczne Zarz\u0105dzanie Dokumentacj\u0105 (EZD) zintegrowany z Legislatorem (pe\u0142na integracja z ePUAP), dostosowanie EZD do szyny integracji z Modu\u0142em Podatkowym, Finansowym, Kadr i P\u0142ac oraz zostanie zmodernizowane Bezpieczne Archiwum Elektroniczne (bez digitalizacji). Wdro\u017cone zostan\u0105 modu\u0142y: integracyjny, E-Rada, E-Rejestry, E-podatki, E-Odpady, E-Woda, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 odpowiada\u0142y za wdro\u017cone e-us\u0142ugi. W ramach projektu Gmina stworzy i uruchomi formularze ePUAP z mapowaniem p\u00f3l w systemach dziedzinowych, oprogramowanie do planowania przestrzennego. W ramach projektu zostanie zakupiony sprz\u0119t: macierz kompatybiln\u0105 z serwerami. Do potrzeb tworzonego systemu zmodernizowane zostan\u0105 serwery oraz zakupione zostan\u0105 m.in.: macierz, 15 zestaw\u00f3w komputerowych (dla pracownik\u00f3w), 20 laptop\u00f3w (radni), urz\u0105dzenia wielofunkcyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA KRUSZYNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do cyfrowych us\u0142ug publicznych na terenie Gminy Kruszyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3993747.95", "WARTOSC": "4698527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Dru\u017cyna Powiatu\" realizowany na terenie Powiatu Cz\u0119stochowskiego w okresie 01.01.2016 - 31.12.2017 ma na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu powiatu, wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Obejmuje wsparciem 274 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d os\u00f3b lub rodzin, z opisanych w punkcie B.11 grup. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami na rzecz aktywnej integracji, zatrudnienia pracownik\u00f3w socjalnych realizuj\u0105cych wsp\u00f3lnie z uczestnikami projektu \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno zawodowej oraz realizacji dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych na terenie 4 gmin powiatu cz\u0119stochowskiego. Przewidziane wska\u017aniki to: - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem - min. 28 osoby, - Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu projektu - min. 102 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu - min. 85 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu - min. 28 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Dru\u017cyna Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "268925.00", "WARTOSC": "936645.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna", "OPIS": "Niniejsze przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wdro\u017ceniu na rynek niestosowanej nigdzie na \u015bwiecie technologii produkcji ultralekkich, ognioodpornych (EI120) p\u0142yt warstwowych z rdzeniem z we\u0142ny mineralnej o obni\u017conej g\u0119sto\u015bci. Jest to unikalne rozwi\u0105zanie b\u0119d\u0105ce efektem prac B+R firmy oraz Instytutu Techniki Budowlanej. Przewaga tego rozwi\u0105zania nad powszechnie dot\u0105d technologi\u0105 polega przede wszystkim na znacz\u0105cym obni\u017ceniu (o ok. 30%) masy m2 p\u0142yty, co przek\u0142ada si\u0119 na oszcz\u0119dno\u015bci w monta\u017cu, transporcie oraz budowie obiekt\u00f3w przemys\u0142owych (brak konieczno\u015bci stosowania mocniejszych konstrukcji, wyeliminowanie koszt\u00f3w ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu). .Rozwi\u0105zanie przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do rozwoju innych przedsi\u0119biorstw z regionu z obszaru RIS 'Energetyka',radykalnie podnosz\u0105c efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105, dzi\u0119ki lepszym parametrom przenikalno\u015bci cieplnej p\u0142yt [W/(m2 \u0387 K)] przy ti \u2265 16\u00b0C: 1. Dla \u015bcian zewn\u0119trznych: b\u0119dzie wynosi\u0142 0,20. 2. Dla dach\u00f3w: 0,15.", "BENEFICJENT": "MP-ALAMENTTI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek nowej generacji ultralekkich, ognioodpornych p\u0142yt warstwowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MP-ALAMENTTI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MP-Alamentti Sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "802964.18", "WARTOSC": "944663.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I 19 \u2013 VI 20. Jego celem jest poprawienie jako\u015bci kszta\u0142cenia 217 (102 dz) uczni\u00f3w i 24 nauczycieli (23 k) w S.P. F. Elementarz w Jackowie, Siamoszycach, Podzamczu i Soli Kiczorze poprzez wdro\u017cenie koncepcji Building Learning Power prowadz\u0105cej do wzrostu motywacji, kreatywno\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, podniesienia kompetencji mat., przyr. oraz zminimalizowania trudno\u015bci w uczeniu si\u0119. Cele osi\u0105gniemy poprzez Treningi Skutecznego Uczenia si\u0119, dodatkowe zaj\u0119cia z mat i przyr. Dzieci ze Specjalnymi Potrzebami Edukacyjnymi (SPE) obejmiemy zaj\u0119ciami dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczymi i korekcyjno-kompensacyjnymi. Zorganizowane zostan\u0105 plenery edukacyjne, festiwale nauki i ko\u0142a zainteresowa\u0144. Wszyscy uczniowie obj\u0119ci zostan\u0105 opiek\u0105 psychologiczn\u0105. Dla prawid\u0142owej realizacji wyposa\u017cymy pracownie przyrodnicze i pomoce dyd. do mat. Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie nowo wdra\u017canej koncepcji BLP oraz nowoczesnej metodyki nauczania przedmiot\u00f3w mat\u2013przyr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOLOGICZNA - WYCHOWANIE I SZTUKA \"ELEMENTARZ\"", "TYTUL": "Rozwijanie Potencja\u0142u Uczenia Si\u0119 w Ma\u0142ych Wiejskich Szko\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "881849.58", "WARTOSC": "1037470.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU realizowanego od 01.12.2017 do 30.11.2019 to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min.63(36K/27M) z 70(40K/30M) os\u00f3b z GD tj.os\u00f3b po 30 r.\u017c.,w 100% biernych zawodowo, nale\u017c\u0105cych do grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: -14 os.po 50 r.\u017c.(8K/6M) - 40K - 8 ON (5K/3M) - 48 os.o niskich kwalifikacjach(27K/21M), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie LSR Stowarzyszenia \u201eRazem na wy\u017cyny\" tj.gmin: Mied\u017ano, Kruszyna, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, D\u0105browa Zielona. ZADANIA: IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: >PRODUKTU Liczba obj\u0119tych wsparciem w proj.nale\u017c\u0105cych do ww.grup - liczebno\u015bci jw. >REZULTATU Liczba os.: *pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-min.25(15K/10M) *kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.24(14K/10M) Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-osoby: *po 50 r.\u017c.-min.33% *niepe\u0142nosprawne-min.33% *d\u0142ugotrwale bezrobotne-min.30% *o niskich kwalifikacjach-min.38% *kobiety-min.39% *nienale\u017c\u0105ce do ww. grup-min.43%", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "862757.12", "WARTOSC": "1015008.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie w terminie do 30.04.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia min.54(31K/23M) z 60(34K/26M) os\u00f3b pow.30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.\u015bl\u0105skiego, na obszarze funkcjonalnym LSR \"Razem na wy\u017cyny\" tj.gminy: D\u0105browa Zielona,K\u0142omnice,Kruszyna, Mied\u017ano,Mykan\u00f3w i R\u0119dziny,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia:30(17K/13M)biernych zawodowo i 30 (17K/13M) bezrobotnych,w 100% o niskich kwalifikacjach, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy, tj.: -min.12 os\u00f3b w wieku 50+(7K/5M) -34 K -min.6 ON (3K/3M) -min.12 DBB (5K/7M). ZADANIA:diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP wraz z opracowaniem i weryfikacj\u0105 IPD,poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.40% UP, tj.24 osoby (14K/10M) *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek):min.35% UP, tj.21 os\u00f3b (12K/9M) oraz WSKA\u0179NIK\u00d3W EFEKTYWNO\u015aCI ZATRUDNIENIOWEJ.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT WSPIERANIA KADR I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI MARIUSZ PO\u017bARLIK", "TYTUL": "Wznie\u015b si\u0119 na wy\u017cyny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "872631.85", "WARTOSC": "1099069.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS cz\u0119stochowskim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS cz\u0119stochowskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "7,87 mln z\u0142", "procent": 29.79, "v_pc": "1611,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "4,69 mln z\u0142", "procent": 59.61}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,64 mln z\u0142", "procent": 20.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "571,58 tys z\u0142", "procent": 7.25}, {"name": "Gimnazja", "v": "527,19 tys z\u0142", "procent": 6.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "159,83 tys z\u0142", "procent": 2.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "108,53 tys z\u0142", "procent": 1.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "57,31 tys z\u0142", "procent": 0.72}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "43,40 tys z\u0142", "procent": 0.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "28,99 tys z\u0142", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "22,75 tys z\u0142", "procent": 0.28}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "17,20 tys z\u0142", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rodzina", "v": "5,70 mln z\u0142", "procent": 21.58, "v_pc": "1167,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "3,75 mln z\u0142", "procent": 65.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,71 mln z\u0142", "procent": 29.98}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "228,64 tys z\u0142", "procent": 4.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "12,77 tys z\u0142", "procent": 0.22}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "4,16 tys z\u0142", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,45 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "5,01 mln z\u0142", "procent": 18.94, "v_pc": "1024,35 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "867.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "4,73 mln z\u0142", "procent": 94.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "265,33 tys z\u0142", "procent": 5.3}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "7,21 tys z\u0142", "procent": 0.14}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,35 mln z\u0142", "procent": 8.89, "v_pc": "481,18 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,95 mln z\u0142", "procent": 82.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "199,27 tys z\u0142", "procent": 8.47}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "101,09 tys z\u0142", "procent": 4.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "60,22 tys z\u0142", "procent": 2.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "42,78 tys z\u0142", "procent": 1.81}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,33 mln z\u0142", "procent": 5.03, "v_pc": "272,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "75.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,33 mln z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "1,22 mln z\u0142", "procent": 4.61, "v_pc": "249,78 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "661,47 tys z\u0142", "procent": 54.18}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "296,87 tys z\u0142", "procent": 24.32}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "187,33 tys z\u0142", "procent": 15.34}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "33,65 tys z\u0142", "procent": 2.75}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "28,62 tys z\u0142", "procent": 2.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "8,50 tys z\u0142", "procent": 0.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "3,99 tys z\u0142", "procent": 0.32}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "0,23 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,03 mln z\u0142", "procent": 3.89, "v_pc": "210,63 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "358,93 tys z\u0142", "procent": 34.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "222,26 tys z\u0142", "procent": 21.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "206,95 tys z\u0142", "procent": 20.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "108,63 tys z\u0142", "procent": 10.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "99,62 tys z\u0142", "procent": 9.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "20,74 tys z\u0142", "procent": 2.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "9,19 tys z\u0142", "procent": 0.89}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "1,94 tys z\u0142", "procent": 0.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "1,10 tys z\u0142", "procent": 0.1}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "511,89 tys z\u0142", "procent": 1.93, "v_pc": "104,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "508,89 tys z\u0142", "procent": 99.41}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "3,00 tys z\u0142", "procent": 0.58}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "325,97 tys z\u0142", "procent": 1.23, "v_pc": "66,70 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "23.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "325,97 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "306,33 tys z\u0142", "procent": 1.15, "v_pc": "62,68 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "238.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "306,33 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "286,52 tys z\u0142", "procent": 1.08, "v_pc": "58,63 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "144,60 tys z\u0142", "procent": 50.46}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "v": "111,82 tys z\u0142", "procent": 39.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "30,10 tys z\u0142", "procent": 10.5}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "206,90 tys z\u0142", "procent": 0.78, "v_pc": "42,34 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "96,17 tys z\u0142", "procent": 46.48}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "90,03 tys z\u0142", "procent": 43.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "20,70 tys z\u0142", "procent": 10.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "86,75 tys z\u0142", "procent": 0.32, "v_pc": "17,75 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "74,99 tys z\u0142", "procent": 86.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "11,75 tys z\u0142", "procent": 13.54}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "72,60 tys z\u0142", "procent": 0.27, "v_pc": "14,86 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "68,67 tys z\u0142", "procent": 94.58}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "3,93 tys z\u0142", "procent": 5.41}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "43,89 tys z\u0142", "procent": 0.16, "v_pc": "8,98 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "21,37 tys z\u0142", "procent": 48.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "20,90 tys z\u0142", "procent": 47.61}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,03 tys z\u0142", "procent": 2.34}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,60 tys z\u0142", "procent": 1.36}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "36,62 tys z\u0142", "procent": 0.13, "v_pc": "7,49 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "36,62 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "19,11 tys z\u0142", "procent": 0.07, "v_pc": "3,91 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "14,11 tys z\u0142", "procent": 73.83}, {"name": "Cmentarze", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 26.16}]}, {"name": "Handel", "v": "16,28 tys z\u0142", "procent": 0.06, "v_pc": "3,33 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "293.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "16,28 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,30 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,30 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}