[{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "198280172.23", "WARTOSC": "468025693.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt w ci\u0105gu linii kolejowej nr 1(odc. Cz\u0119stochowa \u2013 Zawiercie od km 229,350 do 273,265). D\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka wynosi 43,915 km. Realizacja Projektu zak\u0142ada przeprowadzenie rozszerzonej rehabilitacji w celu przywr\u00f3cenia pierwotnych parametr\u00f3w techniczno \u2013 eksploatacyjnych i osi\u0105gni\u0119cie pr\u0119dko\u015bci 160 km/h (poci\u0105gi pasa\u017cerskie ) i 120 km/h (towarowe), dopuszczalny nacisk 221 kN/o\u015b. Wykonane zostanie opracowanie projekt\u00f3w budowlanych i wykonawczych dla odcinka Cz\u0119stochowa - Zawiercie z pozyskaniem niezb\u0119dnych decyzji administracyjnych, wykonaniem rob\u00f3t budowlanych, prowadzeniem nadzoru inwestorskiego nad opracowaniem dokumentacji projektowej i robotami budowlanymi oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Wykonane b\u0119d\u0105 prace o charakterze rehabilitacyjnym oraz dodatkowo prace zwi\u0105zane ze spe\u0142nieniem standard\u00f3w interoperacyjno\u015bci. Projekt obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci: \u2022 rehabilitacj\u0119 (wraz z optymalizacj\u0105 w granicach istniej\u0105cych konstrukcji ziemnych) uk\u0142adu torowego z ewentualn\u0105 likwidacj\u0105 zb\u0119dnych grup torowych; \u2022 dostosowanie liczebno\u015bci tor\u00f3w na stacjach do prognozowanych potrzeb przewozowych (zmniejszenie liczby tor\u00f3w); \u2022 optymalizacj\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144 rozjazdowych; \u2022 wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 srk; \u2022 wymian\u0119 sieci trakcyjnej; \u2022 niezb\u0119dne prace na obiektach in\u017cynieryjnych; \u2022 dostosowanie obiekt\u00f3w obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych do potrzeb os\u00f3b o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 1 na odcinku Cz\u0119stochowa\u2013Zawiercie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 606.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "26348573.27", "WARTOSC": "30998321.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cz-wie jako bezrobotni, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej; kobiety; os. z niep. i os. d\u0142ugotrwale bezrobotne; os. o niskich kwalifikacjach; a tak\u017ce nale\u017c\u0105ce do pozosta\u0142ych grup okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w w/w ustawie. Celem projektu jest tak\u017ce przeciwdzia\u0142anie negatywnym skutkom Covid 19 ( dotyczy os\u00f3b wskazanych w pkt. B8 niniejszego wniosku).", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "18031496.08", "WARTOSC": "21394750.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie1270 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 80% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby z kategorii NEET.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Rezultatem realizacji zada\u0144 projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conej efektywno\u015bci zatrudnieniowej - osi\u0105gniecie celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14116494.50", "WARTOSC": "16749519.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie\u00a01 759 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Rezultatem realizacji zada\u0144 projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conej efektywno\u015bci zatrudnieniowej - osi\u0105gniecie celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim (III)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12614460.70", "WARTOSC": "14840542.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b (os.) powy\u017cej 30 roku \u017cycia (r.\u017c.) pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cz-wie jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: os. powy\u017cej 50r.\u017c., os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (bezr.), os. o niskich kwalifikacjach, kobiety(K). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparciem planujemy obj\u0105\u0107 1 091 os. (602K, 489M) zarejestrowanych w PUP w Cz-wie.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie (III)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.86}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "14514979.07", "WARTOSC": "17076445.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Jurajski OWES obejmie swoim zasi\u0119giem Miasto Cz\u0119stochow\u0119, powiaty: cz\u0119stochowski, myszkowski, k\u0142obucki w okresie od 1.08.2018 r. do 30.11.2023 r. Celem dzia\u0142ania b\u0119dzie zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie w\u015br\u00f3d os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez utworzenie stabilnych miejsc pracy, rozw\u00f3j sektora ES, wzmocnienie PES a tak\u017ce stworzenie przyjaznego klimatu dla ES w\u015br\u00f3d JST z Subregionu P\u00f3\u0142nocnego WSL. Wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie : \u2022 Us\u0142ugi szkoleniowe \u2022 Us\u0142ugi doradztwa og\u00f3lnego i biznesowego \u2022 Us\u0142ugi doradztwa specjalistycznego (prawne, marketingowe i ksi\u0119gowo-podatkowo-osobowe) \u2022 Us\u0142ugi animacji lokalnej \u2022 Dotacje na utworzenie miejsc pracy w Przedsi\u0119biorstwach Spo\u0142ecznych \u2022 Tworzenie plan\u00f3w rozwoju PS \u2022 Wdra\u017canie us\u0142ug innowacyjnych w obszarze ES Wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia to min.: \u2022 259 miejsc pracy utworzony w PS \u2022 898 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119te wsparciem \u2022 227 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jurajski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej 2018-2023", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3177443.67", "WARTOSC": "9168410.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest pozyskanie dofinansowania oraz wdro\u017cenie nowej technologii produkcji p\u0142yt betonowych z nadrukiem, kt\u00f3ra jest g\u0142\u00f3wnym celem realizacji przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia. W efekcie wdro\u017cenia za\u0142o\u017ce\u0144 innowacyjnej, na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105, technologii firma KOSTBET zaproponuje na rynku prefabrykat\u00f3w betonowych produkty, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 bezkonkurencyjne w por\u00f3wnaniu z p\u0142ytami betonowymi dost\u0119pnymi w sprzeda\u017cy w kraju i na \u015bwiecie oraz z powod\u00f3w praktycznych b\u0119d\u0105 bardzo silna alternatyw\u0105 w stosunku do np. produkt\u00f3w ceramicznych. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107 kreacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania. Ka\u017cdy z nas b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zaprojektowa\u0107 sobie indywidualn\u0105 elewacje, podjazd przed firm\u0105, domem, czy dekoracj\u0119 wewn\u0105trz budynku. Wykorzystuj\u0105c w\u0142a\u015bciwo\u015bci planowanej do zakupienia aplikacji informatycznej, b\u0119dziemy mogli wskazuj\u0105c w\u0142asne zdj\u0119cie, czy grafik\u0119 okre\u015bli\u0107 z ilu i jakich element\u00f3w ma si\u0119 sk\u0142ada\u0107 oraz z\u0142o\u017cy\u0107 zam\u00f3wienie online. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, i\u017c powsta\u0142e w skutek wdro\u017cenia nowej technologii produkcji p\u0142yty b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 niespotykana na rynku jako\u015bci\u0105 wykonania oraz wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105. Wsparcie \u015brodk\u00f3w z dzia\u0142ania 3.2.2 pozwoli na realizacje zakresu rzeczowego oraz znacz\u0105co wp\u0142ynie na kalkulacje ceny produktu, tak, aby oferta firmy KOSTBET spotka\u0142a si\u0119 z realnym zainteresowaniem. Podsumowuj\u0105c, celem realizacji projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii produkcji p\u0142yt betonowych z nadrukiem, w efekcie czego zrealizowanie przedmiotowego projektu umo\u017cliwi produkcj\u0119 nowych wyrob\u00f3w, nie oferowanych dotychczas na terenie kraju, kt\u00f3re pobudz\u0105 kreatywno\u015b\u0107 ich zastosowania ze wzgl\u0119du na ich potencja\u0142 wizualizacyjny.", "BENEFICJENT": "KOST-BET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii produkcji p\u0142yt betonowych z nadrukiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.43}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-03-02", "DOFINANSOWANIE": "7959100.00", "WARTOSC": "9443100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 1233 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.99}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7551539.36", "WARTOSC": "8960060.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105\u00a01154 osoby zarejestrowane w PUP poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.87}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7063200.00", "WARTOSC": "8309700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cz\u0119stochowie jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety(K). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparciem planujemy obj\u0105\u0107 grup\u0119 743 os\u00f3b (os.) bezrobotnych (bezr.) (409K) zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie (I)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3993747.95", "WARTOSC": "4698527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Dru\u017cyna Powiatu\" realizowany na terenie Powiatu Cz\u0119stochowskiego w okresie 01.01.2016 - 31.12.2017 ma na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu powiatu, wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Obejmuje wsparciem 274 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d os\u00f3b lub rodzin, z opisanych w punkcie B.11 grup. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami na rzecz aktywnej integracji, zatrudnienia pracownik\u00f3w socjalnych realizuj\u0105cych wsp\u00f3lnie z uczestnikami projektu \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno zawodowej oraz realizacji dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych na terenie 4 gmin powiatu cz\u0119stochowskiego. Przewidziane wska\u017aniki to: - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem - min. 28 osoby, - Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu projektu - min. 102 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu - min. 85 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu - min. 28 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Dru\u017cyna Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6512411.95", "WARTOSC": "7661661.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cz\u0119stochowie jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety(K). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparciem planujemy obj\u0105\u0107 grup\u0119 536 os\u00f3b (os.) bezrobotnych (bezr.) w tym 295K zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2133945.00", "WARTOSC": "4749488.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Dzi\u015b, prawie wszystkie produkty w wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie zawieraj\u0105 zakodowane informacje, informacje producenta, identyfikacj\u0119 produkcji, cen\u0119, numery artyku\u0142\u00f3w itp., kt\u00f3re s\u0105 zapisane w kodach kreskowych i kodach 2D. Kody musz\u0105 by\u0107 wolne od b\u0142\u0119d\u00f3w, szybko i niezawodnie skanowane przy kasie w markecie, a tak\u017ce na liniach produkcyjnych i logistycznych. Mimo, \u017ce technologie kod\u00f3w kreskowych s\u0105 znane od wielu lat to nadal ich czytelno\u015b\u0107 stanowi znacz\u0105cy problem. Rezultatem niniejszego projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie nowej technologii produkcji fleksograficznych opakowa\u0144 gi\u0119tkich do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105 znamiennych tym, \u017ce kod kreskowy i kod QR b\u0119dzie gwarantowa\u0142 niezawodn\u0105 identyfikacj\u0119 na dowolnym urz\u0105dzeniu skanuj\u0105cym. Nowe opakowania do \u017cywno\u015bci o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach mikrologistycznych b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 nieosi\u0105galn\u0105 dotychczas mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przenoszenia kod\u00f3w kreskowych i kod\u00f3w QR w kierunku poprzecznym do kierunku druku w standardzie minimum B.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD POLIGRAFICZNY ANDRZEJ PO\u0141A\u0106", "TYTUL": "Wdro\u017cenie opatentowanych technologii i uruchomienie produkcji innowacyjnych na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 opakowa\u0144 do \u017cywno\u015bci o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach logistycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1991459.77", "WARTOSC": "2342893.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Projekt jest pr\u00f3b\u0105 utworzenia na terenie Gminy Miasta Cz\u0119stochowy, w ramach dzia\u0142a\u0144 partnerskich kompleksowego i zorganizowanego systemu wsparcia rodziny jako podstawowej kom\u00f3rki spo\u0142ecznej. Proponowane w ramach projektu dzia\u0142ania przyczynia si\u0119 do podniesienia jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug wsparcia rodziny wg okre\u015blonego standardu, kt\u00f3rych nie uda\u0142oby si\u0119 zrealizowa\u0107 bez wsparcia finansowego z zewn\u0105trz. Potrzeba zastosowania proponowanych rozwi\u0105za\u0144 wynika z diagnozy i wieloletniego do\u015bwiadczenia w pracy z rodzin\u0105 wieloproblemow\u0105, dotkni\u0119t\u0105 problemem wykluczenia spo\u0142ecznego, ub\u00f3stwa, przemocy, niepe\u0142nosprawno\u015bci i innych przyczyn powoduj\u0105cych niewydolno\u015b\u0107 spo\u0142eczno wychowawcz\u0105 i brak prawid\u0142owych wzorc\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie poprzez utworzenie: Poradni dla rodziny oraz wsparcie i rozw\u00f3j form pracy z rodzin\u0105 i asystentury rodzinnej (typ 1.c) Utworzenie Punktu interwencji kryzysowej dla dzieci oraz ujednolicenia standardu funkcjonowania plac\u00f3wek wsparcia dziennego (typ 1.a)", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Wsparcie rodziny - Jasne, \u017ce tak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7293894.67", "WARTOSC": "8581052.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Jurajski OWES obejmie swoim zasi\u0119giem Miasto Cz\u0119stochow\u0119, powiaty: cz\u0119stochowski, myszkowski, k\u0142obucki w okresie od 1.08.2015 r. do 31.07.2018 r. Celem dzia\u0142ania b\u0119dzie zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie w\u015br\u00f3d os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez utworzenie stabilnych miejsc pracy, rozw\u00f3j sektora ES, wzmocnienie PES a tak\u017ce stworzenie przyjaznego klimatu dla ES w\u015br\u00f3d JST z Subregionu P\u00f3\u0142nocnego WSL. Wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie : \u2022 Us\u0142ugi szkoleniowe \u2022 Us\u0142ugi doradztwa og\u00f3lnego i biznesowego \u2022 Us\u0142ugi doradztwa specjalistycznego (prawne, marketingowe i ksi\u0119gowo-podatkowe) \u2022 Us\u0142ugi animacji lokalnej \u2022 Dotacje na utworzenie miejsc pracy w Przedsi\u0119biorstwach Spo\u0142ecznych \u2022 Tworzenie plan\u00f3w rozwoju PS \u2022 Wdra\u017canie us\u0142ug innowacyjnych w obszarze ES Wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia to min.: \u2022 442 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119te wsparciem \u2022 111 PES obj\u0119tych wsparciem \u2022 96 miejsc pracy utworzonych w wyniku wsparcia.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jurajski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6118551.14", "WARTOSC": "7198295.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt skierowany do 115 os(64K/51M) powy\u017cej 30 r.\u017c z subreg.p\u00f3\u0142nocn.woj.\u015bl\u0105skiego (m.Cz\u0119stochowa, pow.cz\u0119stochowski, k\u0142obucki, myszkowski), planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119p. grup: os.bezrob., bierne zawod., zw\u0142aszcza te znajduj. si\u0119 w najtrudn. syt. na r.pr., tj.: os.50+, kobiety, os. z niepe\u0142nospr., os. d\u0142ugotr. bezrob., os. o niskich kwalifik., jak r\u00f3wnie\u017c nale\u017c\u0105cych do pozost. grup, tj.: reemigranci\u2013r\u00f3wnie\u017c repatrianci, imigranci (w tym os. polskiego pochodz), os. ubogie pracuj\u0105ce, os. odchodz. z rolnictwa i ich rodziny, os. zatrudn. na umowach kr\u00f3tkoterm. oraz pracuj\u0105cy w ramach um. cywilno-prawnych, kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. wynagr., o kt\u00f3rym mowa w Wytycznych (\u2026) w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020; z wy\u0142\u0105cz. os. odbywaj.kar\u0119 pozbaw. wolno\u015bci z wyj. os. obj.dozorem elektron; w okresie 1.07.2020-30.06.2022. Projekt zak\u0142ada realiz. kompleks. wsparcia: szkolenia przed rozpocz.DG,dotacj\u0119,wsparcie pomost. podst i przed\u0142u\u017c.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Czas na biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1426138.28", "WARTOSC": "1677809.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 w Centrach Integracji Spo\u0142ecznych 200 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub zagro\u017ceniem spo\u0142ecznym z terenu Miasta Cz\u0119stochowy w okresie 01.04.2016-30.06.2018 r. Zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodowa w 5 pracowniach: r\u0119kodzie\u0142a, krawiectwa, sprz\u0105taj\u0105cej, ogrodniczej oraz cateringowej. Reintegracja zawodowa przyczyni si\u0119 do odbudowy i podtrzymana zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy i b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 poprzez zaj\u0119cia w pracowniach oraz kwalifikacyjne kursy zawodowe. Reintegracja spo\u0142eczna przyczyni si\u0119 do odbudowania i podtrzymania umiej\u0119tno\u015bci uczestniczenia w \u017cyciu w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych w miejscu pracy i \u017cyciu rodzinnym i b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0107 poprzez m.in. zaj\u0119cia z komunikacji, budowania relacji, wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Dodatkowo zaplanowano spotkania edukacyjne, konsultacje z doradca, prawnikiem oraz aktywnym po\u015brednikiem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ FENIKS", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej na terenie Miasta Cz\u0119stochowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3923775.86", "WARTOSC": "4616206.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Celem niniejszego proj. partnerskiego, realizowanego przez podmioty z wszystkich 3 sektor\u00f3w, jest wzrost poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80 os (46K i 34M),os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c, niepracuj\u0105cych, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy grup: (-) osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, (-)kobiety (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka), (-)osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, (-)osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, (-)osoby o niskich kwalifikacjach, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z regionu cz\u0119stochowskiego (m. Cz\u0119stochowa, powiat cz\u0119stochowski, k\u0142obucki, myszkowski), tj. z obszaru, na kt\u00f3rym wdra\u017cana jest strategia RIT Subregionu P\u00f3\u0142nocnego, w okresie od 01.04.2017-31.03.2019 Zakres przewidzianych form wsparcia obejmuje: szkolenia i doradztwo przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci, wsparcie finansowe - dotacja oraz wsparcie pomostowe, szkolenia i doradztwo po za\u0142o\u017ceniu DG.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jasne, \u017ce w\u0142asna firma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2506147.74", "WARTOSC": "2948409.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "CEL,GRUPA DOC.:PODNIESIENIE ZDOLNO\u015aCI DO SAMOZATRUDNIENIA przez50(min.30K)os\u00f3b fiz.powy\u017cej 30r.\u017c.(od dn.30urodzin)planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142.gosp.tj.os.bezrobotne,nieaktywne zawodowo nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup:-os.powy\u017cej 50r.\u017c,kobiety(zw\u0142aszcza powracaj\u0105ce na ryn.pracy po przerwie zw.z ur.dziecka),os.z niepe\u0142nospr.,os.d\u0142ugotr.bezrobotne,os.o niskich kwalif.zamieszkuj\u0105cych w roz.Kod.Cyw.wy\u0142\u0105cznie w Subregionie P\u00f3\u0142nocnym woj.\u015bl\u0105skiego powiaty:cz\u0119stochowski,k\u0142obucki,myszkowski,powiat m.Cz\u0119stochowa(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci)poprzez wsparcie doradcze,szkol.i finans. OKRES:01.05.2017-30.11.2018ZADANIA:Rozmowa rekrutacyjna z doradc\u0105 zaw.(diagnoza indyw.potrzebUP);Doradztwo przed otrzymaniem dotacji;Szkolenie z zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142.gosp;Dotacja;Wsparcie pomostowe.WSKA\u0179NIKI:L.utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych zEFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp:50;L.os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015br.na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp-50", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142asna FIRMA od dzi\u015b!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1228667.52", "WARTOSC": "1445491.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "CEL:Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 100os(60K,40M) 30+, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne lub nieaktywne zawod z powiat\u00f3w W\u015a: cz\u0119stochowski, k\u0142obucki, myszkowski do 07.2018r. GD: Osoby 30+: bezrobotne, nieaktywne zawodowo znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej syt na rynku pracy: 50+;kobiety; OzN; d\u0142ugotrwale bezr; os o niskich kwalif WSKA\u0179NIKI: L. os pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr 45UP(27K,18M); L. os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif po opuszczeniu progr \u201380UP(48K,32M); L.os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem: bezrobotnych (z d\u0142. bzb) -80UP(48K,32M);d\u0142. bezr -50UP(30K,20M); bierni zaw-20UP(12K,8M);OzN min 3UP(2K,1M); 50+ -20UP(12K,8M); o niskich kwalif -85UP(51K,34M); Efektywno\u015b\u0107 zatrudn: dla os\u00f3b 50+ -33%;kobiet-39%;os\u00f3b z niepe\u0142nospr-33%; os\u00f3b o niskich kwalif -38%, d\u0142ugotrwale bezr 30%, pozostali \u201343% DZIA\u0141ANIA:IPD. Poradn zawod, psychologiczne. Po\u015br pracy. Szkolenia. Sta\u017ce Miejsce: Podregion p\u00f3\u0142nocny W\u015a Termin:05.2017-07.2018", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W INNOWACYJNI", "TYTUL": "Lepsza Przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1451271.98", "WARTOSC": "1707378.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na zwalczanie wykluczenia os\u00f3b wymagaj\u0105cych niezw\u0142ocznego wsparcia us\u0142ugami medycznymi poprzez szeroko rozumian\u0105 rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 prowadzon\u0105 poprzez wykwalifikowany personel medyczny. - Zadania w projekcie obejmuj\u0105 kompleksow\u0105 rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 . - Projekt skierowany jest do 646 os\u00f3b (K/M). - Projekt realizowany b\u0119dzie od sierpnia 2018 r do grudnia 2019 r. - Projekt realizowany b\u0119dzie przez Zak\u0142ad Rehabilitacji Leczniczej na terenie Cz\u0119stochowy, ul. \u0141\u00f3dzka 33.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD REHABILITACJI LECZNICZEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 \u017cycia dzi\u0119ki rehabilitacji medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2013636.31", "WARTOSC": "2368983.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt PKDS zak\u0142ada skut., akt. int. spo\u0142. i zaw., poprzez wzrost samodzielno\u015bci oraz zmniejszenie dystansu do zatr. os. z niep. oraz os. z ot. os. z niep. zamieszkuj\u0105cych subregion p\u00f3\u0142n. woj. \u015bl.,w okresie 1.01.2018-31.12.2019r., poprzez uzyskanie kwalifikacji przez 6 ON (3K, 3M), poszukiwanie pracy przez 30 uczest. (16K, 14M) oraz podj\u0119cie zatrudnienia 6 uczest. proj. (3K, 3M). Udzia\u0142 w proj. realizowany b\u0119dzie w oparciu o przygotowan\u0105 przez Psychologa oraz Doradc\u0119 Zawodowego \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, okre\u015blaj\u0105c\u0105 indywidualne potrzeby uczest. oraz nakre\u015blaj\u0105c\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia przy mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z: A. 7 pracowni warsztatowych, B. 1 mieszkania treningowego, Kr\u00f3tkoterminowego Pobytu Interwencyjnego, C. reh. spo\u0142ecznej, D. wsparcia spo\u0142ecznego dla otoczenia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OCZAMI BRATA", "TYTUL": "Pierwszy krok do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1403220.12", "WARTOSC": "1650847.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych u 35% UP i zatrudnienie 25% UP spo\u015br\u00f3d 80 os w tym 10 K i 70M bezdomnych z woj.\u015bl\u0105skiego przebywaj\u0105cych w domach, noclegowniach, schroniskach dla bezdomnych, w ramach kompleksowego programu integracji spo\u0142eczno-zawodowej Strefa B w terminie 1.01.20-31.12.21 \u2013 w zakresie 4 zada\u0144: 1. Strefy Zmian Wizerunku, 2. Strefy Zmian Osobowo\u015bciowych, 3. Strefy Zmian Zadowych, 4. Strefy Zmian Zdrowotnych. W celu realizacji projektu zawi\u0105zano partnerstwo (ngo - biznes) i przewidziano dzia\u0142ania: nabywanie kwalifikacji zawodowych, nabywanie kompetencji kluczowych z wykorzystaniem r\u0119kodzielnictwa w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w przemocy, uzale\u017cnienia, chor\u00f3b psychicznych, warsztaty kreowania wizerunku, kursy informatyczne, po\u015brednictwo pracy, identyfikacja potrzeb, I\u015aR, indywidualne poradnictwo psychologiczne, zawodowe, biznesowe, wypracowanie nowego wygl\u0105du adekwatnego do poszukiwania pracy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WZAJEMNEJ POMOCY \"AGAPE\"", "TYTUL": "Strefa B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1607756.27", "WARTOSC": "1891837.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "CEL: Uzyskanie kwalifikacji/nabycie kompetencji przez 190 os\u00f3b (92K/98M), spo\u015br\u00f3d 240 (117K/123M) pracuj\u0105cych w 50 M\u015aP z subregionu p\u00f3\u0142nocnego WSL(SPWSL), prowadz\u0105cych do zrealizowania cel\u00f3w rozwojowych przez 30 M\u015aP korzystaj\u0105cych z us\u0142ug rozwojowych (UR) finansowanych w proj., do 30.06.2021. GR. DOCELOWA: pracownicy i kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca M\u015aP maj\u0105cych jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 w SPWSL (osoby, kt\u00f3re pracuj\u0105/zamieszk. w SPWSL), z wy\u0142\u0105cz. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci - 240 (117K/123M), w tym 24 osoby 50+(14K/10M) i 70 os\u00f3b o niskich kwalifik. (32K/38M), delegowanych na UR w celu uzyskania kwalifik./nabycia kompetencji. ZAD.: aktywne pozyskiwanie przedsi\u0119biorc\u00f3w, obs\u0142uga um\u00f3w o dofinansowanie UR, kontrola UR. WSKA\u0179NIKI: liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje/naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (190), liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizuj\u0105 sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie (30). OKRES REALIZ.: 1.07.2019-30.06.2021. MIEJSCE REALIZ.: subregion p\u00f3\u0142nocny wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1433906.21", "WARTOSC": "1701360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Proj. Centrum Aktywizacji Zawodowej Os\u00f3b M\u0142odych Niepe\u0142nosprawnych b\u0119dzie realizowany w okresie 01.07.2016 \u2013 31.05.2018, a g\u0142. jego celem jest aktywizacja zaw. tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET, kt\u00f3ra si\u0119 nie szkoli, nie kszta\u0142ci i nie pracuje, \u0142\u0105cznie 96 OMN do 29 roku (46Ki50M) z pow.: zawiercia\u0144skiego (23K25M), cz\u0119stochowskiego oraz m. Cz\u0119stochowy (23K25M). Ucz. Proj. w wi\u0119kszo\u015bci b\u0119d\u0105 os. bierne zaw. 80 OMN (39K41M). Pozosta\u0142e 16 OMN (7Ki9M), b\u0119dzie zrekrutowanych do Proj. maj\u0105c status os. bezrobotnej, w tym 3(1K2M) jako d\u0142ugotrwale (zadanie 1-rekrutacja). W Proj. ka\u017cdy BO zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami poradnictwa zaw. (1920h, \u015br. 20h/ucz.), w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kompetencji i kw. zaw. Ponadto us\u0142ugami w zakresie identyfikacji potrzeb oraz diagnozy mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., a tak\u017ce identyfikacji stopnia oddalenia od rynku pracy oraz przygotowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (960h, \u015br. 10h/ucz.). Wszyscy zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ci kompleksowym i indywid. po\u015brednictwem pracy trener\u00f3w pracy (2880h, \u015br. 30h/ucz.), a 28 ucz. (13K15M) (29%) dodatkowo us\u0142ugami Asystent\u00f3w Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych (2240h wsparcia, \u015br. 80h/ucz) (zadanie 2). Ponadto ka\u017cdy ucz. zostanie obj\u0119ty szkol. zaw. (96 OMN 46Ki50M), a 48 OMN (23K25M) sta\u017cem zaw (Zadanie 3). Zgodnie ze Standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla M\u0142odzie\u017cy w Polsce, wsparcie, kt\u00f3re zostanie zdiagnozowane w IPD ucz., b\u0119dzie kierowane w ci\u0105gu 4 m-c od przyst\u0105pienia do Proj.(szkol.,sta\u017c lub/i oferta pracy) Za obs\u0142ug\u0119 merytoryczn\u0105 Proj. odpowiedzialnych b\u0119dzie 4 trener\u00f3w pracy, 2 AON oraz 2 doradc\u00f3w zaw. Nad realizacj\u0105 Proj. czuwa\u0107 b\u0119dzie Koordynator oraz Asystentka. Biura Proj. b\u0119d\u0105 wynaj\u0119te w Zawierciu, a drugie w Cz\u0119stochowie. Po zako\u0144czeniu realizacji Proj., 20 OMN (21%) (9Ki11M) znajdzie zat. na otwartym rynku pracy, 35 OMN (16K19M) (36%) podniesie swoje kompetencje zaw., a 42 OMN (20K22M) poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 materialn\u0105 i podniesie/zdob\u0119dzie", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ZR\u00d3WNOWAZONEGO ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO KLUCZ", "TYTUL": "Centrum Aktywizacji Zawodowej Os\u00f3b M\u0142odych Niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1529876.38", "WARTOSC": "1799854.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d os\u00f3b z terenu podregionu cz\u0119stochowskiego. Zakres przewidzianych form wsparcia obejmuje: - Szkolenia i doradztwo przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci, - wsparcie finansowe - podstawowa dotacja oraz wsparcie pomostowe - szkolenia i doradztwo po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie przedsi\u0119biorczo\u015bci w podregionie cz\u0119stochowskim poprzez wsparcie samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 28 os (16K i 12M), zamieszkuj\u0105cych w podregionie cz\u0119stochowskim do ko\u0144ca trwania projektu.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u015aWIADOMY BIZNES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1456954.74", "WARTOSC": "1714064.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt BAS zak\u0142ada aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, poprzez zmniejszenie dystansu do zatrudnienia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zamieszkuj\u0105cych subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego, w okresie 1.07.16-30.06.2018r., poprzez podniesienie kwalifikacji 50 uczestnik\u00f3w (K 27, M 23), zmotywowanie do poszukiwania zatrudnienia 35 uczestnik\u00f3w (K19, M16) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 14 uczestnik\u00f3w projektu (K8, M6). Udzia\u0142 w proj. realizowany b\u0119dzie w oparciu o przygotowan\u0105 przez Psychologa oraz Doradc\u0119 Zawodowego \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, okre\u015blaj\u0105c\u0105 indywidualne potrzeby uczestnik\u00f3w oraz nakre\u015blaj\u0105c\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia przy mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z: \u2022 Biura Asystentury Spo\u0142ecznej \u2022 uczestnictwa w grupowych i indywidualnych spotkaniach mobilizuj\u0105cych \u2022 wsparcia Trenera Pracy \u2022 Po\u015brednika Pracy \u2022 udzia\u0142u w szkoleniach podnosz\u0105cych kwalifikacje cyfrowe niezb\u0119dne lub po\u017c\u0105dane na regionalnym rynku pracy \u2022 sta\u017cu podnosz\u0105cego kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WIDZIALNI", "TYTUL": "Biuro Aktywizacji Spo\u0142ecznej. Skuteczna aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "380049.52", "WARTOSC": "447117.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe wsparcie w zakresie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz zawodowych poprzez organizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 mi\u0119kkich, kurs\u00f3w zawodowych oraz sta\u017cy dla 24 os\u00f3b - usamodzilnianch - zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu bezrobocia, sieroctwa i ub\u00f3stwa. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby najbardziej zdeterminowane do podnoszenia swoich umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego 24 os\u00f3b (16 Kobiet, 8 M\u0119\u017cczyzn) usamodzielnianych, w tym m\u0142odziez\u02d9y z os\u00b4rodko\u00b4w wychowawczych, socjoterapii, plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych i rodzin zast\u0119pczych z Miasta Cz\u0119stochowy i Powiatu Cz\u0119stochowskiego poprzez kompleksow\u0105 ofert\u0119 wsparcia w zakresie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142-zawo. do 30.09.2017r", "BENEFICJENT": "POLSKI KOMITET POMOCY SPO\u0141ECZNEJ \u015aL\u0104SKI ZARZ\u0104D WOJEW\u00d3WDZKI W KATOWICACH", "TYTUL": "Menad\u017cer \u017cycia edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1339900.16", "WARTOSC": "1576353.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt zaplanowano od 01.06.2019 r.do 31.05.2021r. w Cz\u0119stochowie i powiecie: cz\u0119st.,myszk.,k\u0142ob (sub. p\u00f3\u0142. woj. \u015bl.). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 35 os\u00f3b doros\u0142ych (18K) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu umiarkowanym, znacznym lub sprz\u0119\u017con\u0105 oraz 12 os\u00f3b z otoczenia ON (10K). Celem projektu jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia wskazanych powy\u017cej os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji. W projekcie zaplanowano opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a nast\u0119pnie realizacj\u0119 wsparcia, w ramach innowacyjnego Studium spo\u0142.-zawod. (seminaria, warsztaty),utworzenie mieszkania wspomagano-treningowego, wsparcie spo\u0142.-zawod.dla otoczenia ON. Wska\u017aniki: - l.os. zagr. ub\u00f3st. lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem -47(28K), - l.os. z niep. obj\u0119tych wsparciem -35(18K), - l.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re: uzyska\u0142y kwalifikacje po programie -21(11K),poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu -12(6K),pracuj\u0105 po opuszczeniu programu -10(5K).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OCZAMI BRATA", "TYTUL": "Studium aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "863125.63", "WARTOSC": "1015441.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Projekt zaplanowano od 01.02.2017r.do 31.11.2018r. w Cz-wie i powiecie cz\u0119st.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 50os\u00f3b doros\u0142ych (40K) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu umiarkowanym lub znacznym, wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia wskazanych powy\u017cej os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji.W projekcie zaplanowano opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a nast\u0119pnie realizacj\u0119 wsparcia w ramach 3 modu\u0142\u00f3w: spo\u0142ecznego, zdrowotnego i zawodowego. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce us\u0142ug\u0119 AOONa \u015bwiadczon\u0105 przez wolontariuszy/ki. W projekcie zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem -50(40K), - l.os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem-50(40K), - l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re: uzyska\u0142y kwalifikacje po programie-22(18K),poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-30(24K),pracuj\u0105 po opuszczeniu programu-9(7K).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HOSPICJUM DAR SERCA", "TYTUL": "Rozwin\u0105\u0107 skrzyd\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1668112.28", "WARTOSC": "1962485.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJ.realizowanego od 01.07.2018 do 31.01.2020: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min.122(68K/54M) z 135(75K/60M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, tj.os. po 30 r.\u017c.(80 bezrobotnych-45K/35M i 55 nieaktywnych zawodowo- 30K/25M),w najtrudniejszej syt.na rynku pracy: -26 po 50 r.\u017c.(15K/11M) -75 kobiet -14 niepe\u0142nosprawnych(8K/6M) -67 d\u0142ugotrwale bezrobotnych(38K/29M) -110 o niskich kwalifikacjach(62K/48M), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu kod.cywilnego 7 powiat\u00f3w woj.\u015bl\u0105skiego: cz\u0119stochowski, myszkowski, k\u0142obucki, lubliniecki, tarnog\u00f3rski, Bytom i Piekary \u015al\u0105skie ZADANIA: identyfikacja potrzeb,opracowanie i monitoring IPD, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce >WSKA\u0179NIKI REZULTATU Liczba os.: *pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.-min.48(27K/21M) *kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu progr.-min.54(30K/24M) Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-os.: *po 50 r.\u017c.-min.33% *niepe\u0142nosprawne-min.33% *d\u0142ugotrwale bezrobotne-min.30% *o niskich kwal.-min.38% *kobiety-min.39% *nienale\u017c\u0105ce do ww.grup-min.43%", "BENEFICJENT": "AL EDUKACJA LENA ANDRZEJEWSKA CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE", "TYTUL": "Wiedza i do\u015bwiadczenie szans\u0105 na zatrudnienie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1037357.05", "WARTOSC": "1220420.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:wzrost potencja\u0142u zatrudnieniowego min.90% z spo\u015br\u00f3d 84[47K,37M]obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b poprzez indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w OKRESIE JEGO REALIZACJI tj.01.07.2017-30.06.2018 GRUPA DOCELOWA: Bierni zawodowo i bezrobotni wieku pow.30 r.\u017c.(od dnia 30ur.): zamieszkuj\u0105cy/ucz\u0105cy si\u0119(wg.KC)w subr.p\u00f3\u0142nocnym woj.\u015bl\u0105skiego-MIEJSCE REALIZ.PROJ., nale\u017c\u0105cy do min 1 spo\u015br\u00f3d nw.grup: 1)d\u0142ugot.bezrobotni:min.49%UP 2)kobiety:min.55%UP 3)z niskimi kwalif..:min.81%UP 4)50+:min.19%UP 5)ON:min9%UP WSK.REZULTATU: L.os\u00f3b po opuszcz.programu -pracuj.,\u0142\u0105cznie z prow.dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek:24K,18M -kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje:38K,30M Odsetek UP,kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3 mies.nast\u0119p.po dniu,w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w proj.spo\u015br\u00f3d GD: 1)30% 2)39% 3)38% 4)33% 5)33% ZADANIA IDENTYFIKACJA AKTUALNEJ SYTUACJI I POTRZEB UP PORADNICTWO ZAWOD.(INDYW.I GRUPOWE ORAZ WSPARCIE PSYCH.) KURSY ZAWOD. PRAKTYKA ZAWOD.-STA\u017bE PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szukasz pracy? Z nami Ci si\u0119 uda!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "691936.69", "WARTOSC": "820997.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2017 r. aktywno\u015bci zawodowej 54 os. (27K) do 29 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych powiat cz\u0119stochowski i miasto Cz\u0119stochowa (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie), stanowi\u0105cych osoby bierne zawodowo i bezrobotne niezarejstrowane w urz\u0119dach pracy oraz zwi\u0119kszenie dla co najmniej 53 z nich (min. liczba ko\u0144cz\u0105cych projekt) mo\u017cliwo\u015bci zatrudnia i trwa\u0142e zatrudnienie min 26 os., poprzez realizacj\u0119 od 01.03.2017 r. do 31.12.2017 r. kompleksowego programu aktywizacji zawodowej w tym: -indywidualne okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej -nabycie kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb UP (organizacja wysokiej jako\u015bci szkole\u0144) -po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowego -sta\u017ce zawod. -dodatki relokacyjne Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -nabycie przez min. 40 UP(74%) po\u017c\u0105danych na rynku pracy certyfikowanych kwalifikacji zawodowych -nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 30 UP (sta\u017ce zawod.) -zatrudnienie min. 26 UP \u00a0", "BENEFICJENT": "INTERAKCJE PAWE\u0141 WOLSKI", "TYTUL": "Kompleksowy program aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z grupy NEET.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1144111.97", "WARTOSC": "1346014.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wsparcie uczestnik\u00f3w/czek projektu w zakresie zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez uzyskanie nowych kwalifikacji kwalifikacji oraz zwi\u0119kszenie do\u015bwiadczenia zawodowego (odbycie sta\u017cu lub subsydiowanego zatrudnienia). Projekt jest skierowany do 30 K/M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia powy\u017cej 30 r. \u017cycia, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia; kobiety; osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby d\u0142ugotrwa\u0142e bezrobotnej; osoby o niskich kwalifikacjach; z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, zamieszkuj\u0105cych na terenach obj\u0119tych Lokalnymi Strategiami Rozwoju realizowanymi przez: LGD Bractwo Ku\u017anic, RLGD Jurajska Ryba, LGD Le\u015bna Kraina G\u00f3rnego \u015al\u0105ska, LGD Per\u0142a Jury, LGD LGD Razem na wy\u017cyny. Dla ka\u017cdego uczestnika/uczestniczki projektu zostanie opracowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, na podstawie kt\u00f3rego zostan\u0105 dobrane pozosta\u0142e formy wsparcia, niezb\u0119dne do poprawy ich sytuacji na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szansa na lepsze zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "862662.45", "WARTOSC": "1014897.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada w okr. 1.03.18-31.07.19: 1.Powstanie bezp\u0142atnej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu w rehab., piel\u0119gn. i wspomag. wraz z kompleksow\u0105 obs\u0142ug\u0105, dedykowanej 75 Pacjentom (K40,M35): -zam. subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego -pow. 65 r.\u017c. -korzystaj\u0105cym ze \u015bwiadcze\u0144 w opiece paliat. i hosp. udzielanej w warunkach ambulatoryjnych -posiadaj\u0105cym status os. wykl. lub zagro\u017conej ub\u00f3st. lub wykl. spo\u0142., w tym os. niesamodzielnej ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, niepe\u0142n. lub stan zdr. -bez mo\u017cliwo\u015bci pozyskania \u015brodk\u00f3w publ. na zakup/wypo\u017c. sprz\u0119tu 2.Obj\u0119cie 90os(K50,M40) b\u0119d\u0105cych opiekunami Pacjent\u00f3w korzystaj\u0105cych z wypo\u017c. wsparciem psychologicznym oraz szkoleniami z opieki nad os. niesamodzieln\u0105 Celem umo\u017cliwienie Pacjentom przebywania w miejscu zamieszkania oraz zapewnienia jak najlepszych warunk\u00f3w opieki domowej. Realizacja proj. b\u0119dzie skutkowa\u0107: -L.8 wspartych w prog. m. \u015bwiad. us\u0142ug zdrow. istniej\u0105cych po zako\u0144. proj. -L.75 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ug. zdrow.w prog.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HOSPICJUM DAR SERCA", "TYTUL": "Bezp\u0142atna wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu medycznego wraz z kompleksow\u0105 obs\u0142ug\u0105 dla Pacjent\u00f3w Poradni Medycyny Paliatywnej powy\u017cej 65 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "860630.65", "WARTOSC": "1012506.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt od 01.09.2019r.do 30.06.2021r. w Cz-wie i powiatach:cz\u0119st.,k\u0142ob. i myszk.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 50os\u00f3b doros\u0142ych (46K) z chorobami onkologicznymi iinnymmi przewlek\u0142ymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w st.lekkim, umiarkowanym lub znacznym, wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia wskazanych powy\u017cej os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji.W projekcie zaplanowano opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a nast\u0119pnie realizacj\u0119 wsparcia w ramach 3 modu\u0142\u00f3w: spo\u0142ecznego, zdrowotnego i zawodowego. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce us\u0142ug\u0119 AOONa \u015bwiadczon\u0105 przez wolontariuszy/ki. W projekcie zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem -50(46K), - l.os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem-50(46K), - l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re: uzyska\u0142y kwalifikacje po pr.-18(17K),poszukuj\u0105 pracy po pr. -12(11K),pracuj\u0105 po pr. -9(8K).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HOSPICJUM DAR SERCA", "TYTUL": "Rozwin\u0105\u0107 skrzyd\u0142a 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "853214.59", "WARTOSC": "1012357.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "CEL OG\u00d3LNY: Adaptacja do potrzeb lokalnego rynku pracy do ko\u0144ca 31.01.2018 50 os\u00f3b /28K i 22M/ z Grupy Docelowej projektu poprzez: identyfikacj\u0119 ich potrzeb (IPD), po\u015brednictwo pracy, wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji/kompetencji zgodnych z potrzebami rynku pracy oraz sta\u017cami zawodowymi potrzebnymi do uzyskania niezb\u0119dnego na rynku pracy do\u015bwiadczenia zawodowego, co pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia bez pracy w tym 100% tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET (co przyczyni si\u0119 w ten spos\u00f3b do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego PO WER). G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Co najmniej 80% uczestnik\u00f3w uko\u0144czy wszystkie formy wsparcia, w tym co najmniej: 100% uzyska kwalifikacje b\u0105d\u017a kompetencje z zakresu szkole\u0144 IT, w tym co najmniej 74% nab\u0119dzie kwalifikacje, co zostanie potwierdzone zewn\u0119trznym egzaminem przeprowadzonym przez Polskie Towarzystwo Informatyczne. GRUPA DOCELOWA: 50 os\u00f3b /K: 28 , M: 22/ z podregionu cz\u0119stochowskiego (zamieszka\u0142e wg Kodeksu Cywilnego), powiaty: m. Cz\u0119stochowa, cz\u0119stochowski, k\u0142obucki, myszkowski, w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. M\u0142odzie\u017c NEET, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1., w tym co najmniej 82% os\u00f3b bed\u0105 stanowi\u0142y osoby bierne zawodowo, do 18% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, w tym co najmniej 7% og\u00f3\u0142u uczestnik\u00f3w \u2013 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, a co najmniej 6% uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: identyfikacja potrzeb (IPD), poradnictwo pracy w ramach kt\u00f3rego tak\u017ce dzia\u0142ania motywacyjne, Trening Umiej\u0119tno\u015bci Psychospo\u0142ecznych - wsparcie psychologiczne, poradnictwo pracy, wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji/kompetencji zgodnych z potrzebami rynku pracy oraz sta\u017ce zawodowe potrzebne do uzyskania niezb\u0119dnego na rynku pracy do\u015bwiadczenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "BUSINESS SCHOOL HANNA POLAK, MARCIN POLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Innowacyjny region cz\u0119stochowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "849946.70", "WARTOSC": "999937.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Stworzenie przez Wnioskodawc\u0119 Centrum Wsparcia Zdrowotnego Os\u00f3b 65+ w Cz\u0119stochowie stanowi\u0105cego form\u0119 wsparcia skierowanego do os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 65 r.\u017c. z terenu podregionu cz\u0119stochowskiego woj. \u015bl\u0105skiego zagro\u017conych hospitalizacj\u0105 (w tym ponown\u0105), kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymaga jeszcze ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 2018-05-01 do 2019-11-30. Grupa docelowa: 80 niesamodzielnych os\u00f3b w wieku 65+ z terenu podregionu cz\u0119stochowskiego woj. \u015bl\u0105skiego zagro\u017conych hospitalizacj\u0105, kt\u00f3re nie wymagaj\u0105 jeszcze pobytu w szpitalu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA LEKARSKA LEGE ARTIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Wsparcia Zdrowotnego Os\u00f3b 65+ w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1384392.96", "WARTOSC": "1628697.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych u 35% UP i zatrudnienie 25% UP spo\u015br\u00f3d 80 os w tym 70 K i 10M korzystaj\u0105cych z PO P\u017b Banku \u017bywno\u015bci w Cz\u0119stochowie, w ramach kompleksowego programu integracji spo\u0142eczno-zawodowej: Akademia Aktywno\u015bci Zawodowej i Zdrowotnej w terminie 01.2020-12.2021 \u2013 w zakresie 4 zada\u0144: 1. Akademia Zmian Wizerunku, 2. Akademia Zmian Osobowo\u015bciowych, 3. Akademia Zmian Zadowych, 4. Akademia Zmian Zdrowotnych. W celu realizacji projektu zawi\u0105zano partnerstwo (ngo - biznes) i przewidziano dzia\u0142ania: nabywanie kwalifikacji zawodowych, nabywanie kompetencji kluczowych z wykorzystaniem psychodietetyki, warsztat\u00f3w kulinarnych, warsztat\u00f3w kreowania wizerunku, kursy informatyczne, po\u015brednictwo pracy, identyfikacja potrzeb, I\u015aR, indywidualne poradnictwo psychologiczne, zawodowe, biznesowe, wypracowanie nowego wygl\u0105du adekwatnego do poszukiwania pracy.", "BENEFICJENT": "BANK \u017bYWNO\u015aCI W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Akademia Aktywno\u015bci Zawodowej i Zdrowotnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1533705.95", "WARTOSC": "1819774.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie od 01.01.2017 do 31.12.2018 aktywno\u015bci zawodowej oraz mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w grupie 144 os.(w tym 89 kobiet i 20 ON) w wieku 18-29 lat b\u0119d\u0105cych bez pracy(w tym 90% bierni zawod.i 10% d\u0142ugotrwale bezrobotni niezarejestrowani w PUP) i jednocze\u015bnie nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET zg.z definicj\u0105 przyj\u0119ta w POWER 2014-2020) zamieszka\u0142ych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim na terenie Podregionu Bytomskiego (50 os.) oraz Podregionu Cz\u0119stochowskiego(94 os.) - w tym \u0142\u0105cznie 40 os. na obszarach wiejskich. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu w odniesieniu do jego uczestnik\u00f3w: ? opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania w obszarze rozwoju zawodowego dla 100% uczestnik\u00f3w projektu, ? nabycie \u0142\u0105cznie przez 100% uczestnik\u00f3w projektu kwalifikacji(70%UP) i kompetencji (30%UP) zawodowych zbie\u017cnych z potrzebami lokalnego rynku pracy ? nabycie przez co najmniej 90% uczestnik\u00f3w projektu kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezbednych na rynku parcy, ? nabycie przez co najmniej 90% uczestnik\u00f3w projektu praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego(sta\u017ce), ? podj\u0119cie zatrudnienia przez 48% og\u00f3\u0142u uczestnik\u00f3w projektu Dzia\u0142ania w projekcie: ? Indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym w celu utworzenia i aktualizacji IPD ? Indywidualne poradnictwo zawodowe, ? Indywidualne poradnictwo psychologiczne ? Indywidualne po\u015brednictwo pracy, ? Warsztaty Kompetencji Spo\u0142eczno Zawodowych ? Szkolenia zawodowe, ? Sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "TOMASZ \u017bUREK INFOS", "TYTUL": "M\u0142odzi-->aktywni-->zatrudnieni na \u015al\u0105skim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "838033.06", "WARTOSC": "985921.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa rehabilitacja lecznicza przez ZOZ w K\u0142obucku do 30.06.2021 550 (co najmniej 330K) mieszka\u0144c\u00f3w/nek powiatu k\u0142obuckiego, lublinieckiego, cz\u0119stochowskiego, Cz\u0119stochowy w wieku od 50 do 59 roku \u017cycia w przypadku kobiet oraz od 50 do 64 roku \u017cycia w przypadku m\u0119\u017cczyzn, aktywnym zawodowo lub deklaruj\u0105cych gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia, z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu, spowodowanymi przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria RPZ. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 wszystkich rodzaj\u00f3w dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w RPZ tj. - szkolenia dla kadry medycznej (20 os\u00f3b) - etap I - kompleksowa rehabilitacja 550 (330K) uczestnik\u00f3w/czek (wraz z edukacj\u0105 zdrowotn\u0105, \u017cywieniow\u0105 oraz psychoedukacj\u0105 wraz z ograniczeniem bariery dojazdu - zwrot koszt\u00f3w dojazdu dla 9% uczestnik\u00f3w) - etap II", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W K\u0141OBUCKU", "TYTUL": "Realizacja w K\u0142obucku Regionalnego Programu rehabilitacji os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego na lata 2019-2022", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "557365.85", "WARTOSC": "655724.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Projekt zaplanowano od 01.10.2019r.do 31.07.2021r. w Cz-wie i powiecie cz\u0119st.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 36os\u00f3b doros\u0142ych (13K) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu umiarkowanym lub znacznym, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia wskazanych powy\u017cej os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji.W projekcie zaplanowano opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a nast\u0119pnie realizacj\u0119 wsparcia w ramach 3 modu\u0142\u00f3w: spo\u0142ecznego, zdrowotnego i zawodowego. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce us\u0142ug\u0119 Trenera/rki pracy. W projekcie zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem -36(13K), - l.os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem-36(13K), - l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re: uzyska\u0142y kwalifikacje po programie-13(5K),poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-9(4K),pracuj\u0105 po opuszczeniu programu-7(3K).", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni-pe\u0142nosprawni w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "723275.63", "WARTOSC": "850912.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do pracownik\u00f3w M\u015aP, z przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne, z przedsi\u0119biorstw odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej lub z przedsi\u0119biorstw znajduj\u0105cych si\u0119 w sytuacji kryzysowej, zagro\u017conych zwolnieniem, przewidzianych do zwoln. lub os\u00f3b zwoln. z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy, zamieszkuj\u0105cych na terenie p\u00f3\u0142nocnego subregionu woj. \u015bl\u0105skiego (m. Cz\u0119stochowa, pow. cz\u0119stochowski, k\u0142obucki, myszkowski). Do proj., kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, poprzez doradztwo zawodowe, poradnictwo psychologiczne, szkolenia i sta\u017ce, mog\u0105 przyst\u0105pi\u0107 K/M w wieku aktywno\u015bci zawodowej (30-64), bez wzgl\u0119du na wykszta\u0142cenie. Okres realizacji 24 m-ce (VIII 2016-VII 2018).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "500987.18", "WARTOSC": "589396.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Projekt zaplanowano od 01.02.2017r.do 31.11.2018r. w Cz-wie i powiecie cz\u0119st.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 36os\u00f3b doros\u0142ych (13K) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu umiarkowanym lub znacznym, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia wskazanych powy\u017cej os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji.W projekcie zaplanowano opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a nast\u0119pnie realizacj\u0119 wsparcia w ramach 3 modu\u0142\u00f3w: spo\u0142ecznego, zdrowotnego i zawodowego. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce us\u0142ug\u0119 Trenera/rki pracy. W projekcie zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem -36(13K), - l.os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem-36(13K), - l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re: uzyska\u0142y kwalifikacje po programie-15(5K),poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-30(11K),pracuj\u0105 po opuszczeniu programu-6(2K).", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z UPO\u015aLEDZENIEM UMYS\u0141OWYM KO\u0141O W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni-pe\u0142nosprawni w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1486163.46", "WARTOSC": "1748427.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt ma na celu uruchomienie na terenie woj. \u015bl\u0105skiego do ko\u0144ca lutego 2017r. dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez 30 os\u00f3b (13K i 17M) powy\u017cej 50 roku \u017cycia, bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo, zamieszka\u0142ych w jednym z 11 \u015bl\u0105skich powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest relatywnie najtrudniejsza, oraz utrzymanie przez nich przedsi\u0119biorstw przez minimum 12 miesi\u0119cy. Projekt trwa\u0107 b\u0119dzie od 01.09.2016r. do 30.04.2018r. Zak\u0142ada realizacj\u0119 takich zada\u0144 jak: rekrutacja do projektu UP, szkolenia i doradztwo przed uruchomieniem dz. gosp., dotacje na uruchomienie dz. gosp., wsparcie pomostowe w formie finansowej i szkoleniowo-doradczej. Wska\u017anikiem produktu jest 30 os\u00f3b (13K i 17M) pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dz. gosp. w programie, a wska\u017anikiem rezultatu jest 30 utworzonych miejsc pracy (13K i 17M) w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dz. gosp. Biuro projektu znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w Katowicach przy ul. Mariackiej 1.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "W\u0142asna firma szans\u0105 na prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "337784.69", "WARTOSC": "397393.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Profilaktyka raka jelita grubego w K\u0142obucku\" jest poprawa do 29.02.2020 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez ZOZ w K\u0142obucku w ramach projektu 450 bada\u0144 kolonoskopowych na terenach b\u0119d\u0105cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. powiatu k\u0142obuckiego i lublinieckiego oraz dodatkowo z terenu s\u0105siaduj\u0105cego powiatu Cz\u0119stochowskiego. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzy\u015bciach i elementach niweluj\u0105cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142ug\u0119 i opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, gdy to zasadne (gdy jest to bariera w udziale w projekcie)", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W K\u0141OBUCKU", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego w K\u0142obucku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "401718.50", "WARTOSC": "472610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci fizycznej i zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w Cz\u0119stochowy i okolic w wieku 40-59 lat dla kobiet i 40-64 lat dla m\u0119\u017cczyzn cierpi\u0105cych na choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia. W projekcie b\u0119d\u0105 realizowane zadania: szkolenie dla kadry medycznej, kompleksowa rehabilitacja dla uczestnik\u00f3w Projektu (wraz z konsultacjami lekarzy, specjalist\u00f3w, badaniami i edukacj\u0105), edukacja dla rodzin uczestnik\u00f3w projektu oraz grupy wsparcia dla palaczy i os\u00f3b z nadwag\u0105/oty\u0142o\u015bci\u0105. W projekcie 290 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS. Przeszkolonych zostanie 2 fizjoterapeut\u00f3w. 144 zakwalifikowanych w badaniach lekarskich os\u00f3b b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kompleksowym wsparciu leczniczym, a tak\u017ce 144 osoby z rodzin uczestnik\u00f3w projektu zostan\u0105 obj\u0119te edukacj\u0105 zdrowotn\u0105. Wsparcie b\u0119dzie realizowane zgodnie z RPZ. Projekt realizowany b\u0119dzie od 02.01.2020 do 30.12.2022 w o\u015brodku - Centrum Aktywnej Rehabilitacji SALVEO w Cz\u0119stochowie ul. Krakowska 61.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWY \"PRIMEX\" MGR IN\u017b. MAREK \u0141YSZCZARZ", "TYTUL": "Rehabilitacja os\u00f3b z problemami kardiologicznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1208408.22", "WARTOSC": "1433801.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Proj. Agencja Zatrudnienia Os\u00f3b M\u0142odych Niepe\u0142nosprawnych b\u0119dzie realizowany w okresie 01.06.18 \u2013 31.05.20, a g\u0142. jego celem jest aktywizacja zaw. 96BO biernych zaw. do 29 r.\u017c. (46K50M), nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie szkol\u0105cych tzw. m\u0142odzie\u017c NEET z pow.: zawiercia\u0144skiego, myszkowskiego, cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, b\u0119dzi\u0144skiego, m. Cz\u0119stochowy, D\u0105browy G\u00f3rniczej i Sosnowca. W Proj. AZ OMN, ka\u017cdy BO zostanie obj\u0119ty us\u0142. poradnictwa zaw. (1920h, \u015br. 20h/BO), w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia komp. i kw. zaw. Ponadto us\u0142. w zakresie okre\u015blenia IPD (960h, \u015br. 10h/BO), w tym: identyfikacji potrzeb, diagnozy mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., a tak\u017ce identyfikacji st. oddalenia od rynku pracy i profilu zaw. Wszyscy zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ci po\u015brednictwem pracy i coachingiem realizowanym przez TZW (PIW EQUAL) (2880h, \u015br. 30h/BO), 30 BO zostanie obj\u0119tych (14K16M) us\u0142. AON (1500h wsparcia \u015br. 50h/BO).Ponadto 30 BO skorzysta z porad psychologa.(120h \u015br.4h/BO) 33 BO zostanie obj\u0119tych szkol. zaw. (16K17M), a 60 BO (29K31M) sta\u017cem zaw. Zgodnie ze Standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla M\u0142odzie\u017cy, wsparcie, b\u0119dzie kierowane w ci\u0105gu 4 mc od przyst\u0105pienia do Proj. 3 BO (1K2M) otrzyma wsparcie w postaci zatr. subsydiowanego w wym. 12 mc. Pracodawca, b\u0119dzie mia\u0142 zwracane koszty zatrudnienia pracownika (do wysoko\u015bci 75% tych koszt\u00f3w, max. 1800 z\u0142/mc). Po tym okresie, pracodawca zatrudni ON na okres min. 3 mc. Za obs\u0142ug\u0119 merytoryczn\u0105 Proj. odpowiedzialnych b\u0119dzie 3 TZW, 3 AON oraz 3 DZ. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji Proj. czuwa\u0107 b\u0119dzie natomiast Koordynator oraz Asystentka. Biura b\u0119d\u0105 wynaj\u0119te w Cz\u0119stochowie, Zawierciu i D\u0105browie G\u00f3rniczej, aby by\u0142y dost\u0119pne dla BO z ka\u017cdego regionu obj\u0119tego wsparciem. Po zako\u0144czeniu Proj.: 20 BO znajdzie zat. na otwartym rynku pracy, 26 BO (12K14M) podniesie swoje komp. zaw., 50 BO (24K26M) poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 mat., 46 BO (22K24M) otrzyma propozycj\u0119 zatr., a 3 BO (1K2M) znajdzie zatr. po zatr. subsydiowanym", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ZR\u00d3WNOWAZONEGO ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO ,,KLUCZ\"", "TYTUL": "Agencja Zatrudnienia Os\u00f3b M\u0142odych Niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-06", "DOFINANSOWANIE": "540844.80", "WARTOSC": "636288.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci fizycznej i zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska (z okolic Cz\u0119stochowy i Bytomia) w wieku 50-59 lat dla kobiet i 50-64 lat dla m\u0119\u017cczyzn cierpi\u0105cych na przewlek\u0142e choroby uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego. W projekcie b\u0119d\u0105 realizowane zadania: szkolenia dla kadry medycznej i kompleksowa rehabilitacja uczestnik\u00f3w Projektu (wraz z konsultacjami lekarza specjalisty i edukacj\u0105 zdrowotn\u0105) W projekcie 366 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS i 360 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w programie. Z nowoczesnych technik rehabilitacji zostanie przeszkolonych 2 lekarzy i 4 fizjoterapeut\u00f3w, 396 os\u00f3b b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kwalifikuj\u0105cych badaniach lekarskich, a 360 zakwalifikowanych os\u00f3b b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kompleksowej rehabilitacji leczniczej wraz z edukacj\u0105 zdrowotn\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.10.2019 do 30.12.2022 w o\u015brodkach w Cz\u0119stochowie, Krakowska 61 i Bytomiu, \u017bo\u0142nierska 36", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWY \"PRIMEX\" MGR IN\u017b. MAREK \u0141YSZCZARZ", "TYTUL": "Rehabilitacja dla aktywnych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-06", "DOFINANSOWANIE": "431321.45", "WARTOSC": "507437.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci fizycznej i zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska (z okolic Cz\u0119stochowy i Bytomia) w wieku 50-59 lat dla kobiet i 50-64 lat dla m\u0119\u017cczyzn cierpi\u0105cych na zapalne choroby uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego. W projekcie b\u0119d\u0105 realizowane zadania: szkolenia dla kadry medycznej i kompleksowa rehabilitacja uczestnik\u00f3w Projektu (wraz z konsultacjami lekarzy specjalist\u00f3w i edukacj\u0105) W projekcie 268 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS i 260 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie. Z nowoczesnych technik rehabilitacji zostanie przeszkolonych 4 lekarzy i 4 fizjoterapeut\u00f3w, 286 os\u00f3b b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kwalifikuj\u0105cych badaniach lekarskich, a 260 zakwalifikowanych os\u00f3b b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kompleksowej rehabilitacji leczniczej wraz z edukacj\u0105 zdrowotn\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.10.2019 do 30.12.2022 w o\u015brodkach w Cz\u0119stochowie, ul. Krakowska 61 i Bytomiu, ul. \u017bo\u0142nierska 36", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWY \"PRIMEX\" MGR IN\u017b. MAREK \u0141YSZCZARZ", "TYTUL": "Skutecznie rehabilitujemy aktywnych zawodowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109486.53", "WARTOSC": "116116.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie kompetencji kluczowych i zawodowych 32 pracownik\u00f3w instytucji o\u015bwiatowych (w tym 2 M) z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego poprzez zagraniczne wizyty studyjne, wymiane do\u015bwiadcze\u0144, obserwacje w 2017 roku. Grupa docelowa b\u0119dzie 32 uczestnik\u00f3w w tym 2 M pracownik\u00f3w z dw\u00f3ch instytucji z terenu wiejskiego (SOS-W w Bogumi\u0142ku oraz PPP-P w Koniecpolu) zajmuj\u0105cych si\u0119 na co dzie\u0144 prac\u0105 terapeutyczn\u0105 z formami pomocy psychologiczno-pedagogicznej z m\u0142odzie\u017c\u0105 wieku od 13 roku \u017cycia realizuj\u0105c swoje zadania. Projekt b\u0119dzie realizowany w miesi\u0105cach stycze\u0144-lipiec 2017 roku. Rezultatem w ramach projektu dla 32 os\u00f3b w tym 2 m\u0119\u017cczyzn nab\u0119d\u0105 kompetencje kluczowe i zawodowe poprzez udzia\u0142 w 1 wizycie studyjnej i job shadowing w ramach g\u0142\u00f3wnego zadania w projekcie. Uczestnicy zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie wprowadzaj\u0105c rozwi\u0105zania innowacyjnych metod i technik w codziennej pracy zawodowej jak r\u00f3wnie\u017c wprowadzaj\u0105c jako\u015bci i nowatorsko\u015b\u0107 pracy nie tylko w swoich plac\u00f3wka ale r\u00f3wnie\u017c na obszarze powiatu cz\u0119stochowskiego. Ponadto poznanie nowych os\u00f3b, nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w mi\u0119dzynarodowych podniesie poczucie w\u0142asnej warto\u015bci uczestnik\u00f3w, prze\u0142amie bariery komunikacyjne oraz podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 kulturow\u0105 i wiedz\u0119 o stylu \u017cycia jak r\u00f3wnie\u017c organizacj\u0119 systemu o\u015bwiaty w Niemczech. Dzi\u0119ki zdobytej wiedzy i obserwacji podczas pobytu za granic\u0105 uczestnicy/czki projektu spotkaj\u0105 si\u0119 w gronie swoich wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w podziel\u0105 si\u0119 swoimi postrze\u017ceniami, do\u015bwiadczeniem oraz dostosuj\u0105 j\u0105 do realiom swojego \u015brodowiska lokalnego.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Wiedza i do\u015bwiadczenie partnera to lepszy rozw\u00f3j na przysz\u0142e pokolenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "367346.96", "WARTOSC": "432172.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Obj\u0119cie wsparciem rodzica i dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 wymagaj\u0105cego d\u0142ugotrwa\u0142ej rehabilitacji, zagro\u017conego ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym 20 dzieci (K 10, M10) oraz 20 rodzic\u00f3w (K16, M4), zamieszka\u0142ych w Subregionie P\u00f3\u0142nocnym woj. \u015bl\u0105skiego, w okresie 01.09.19-30.09.20 poprzez zapewnienie : - kompleksowej rehabilitacji indywidualnie dobranej do potrzeb dziecka \u2013 w tym: fizjoterapii, neurologopedii oraz integracji sensorycznej w postaci bezp\u0142atnych intensywnych tygodni rehabilitacji - indywidualnych szkole\u0144 rodzic\u00f3w w miejscu zamieszkania, w celu podtrzymywania pozytywnego wp\u0142ywu rehabilitacji - wsparcia psychologicznego dla rodzica Celem zapewnienia jak najlepszych efekt\u00f3w reh. dziecka w warunkach ambulatoryjnych i domowych, przy jednoczesnym: - przeciwdzia\u0142aniu wykluczeniu spo\u0142ecznemu rodzin z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - odci\u0105\u017caniu opieki zdrow. z poziomu lecznictwa szpit. na rzecz opieki ambulatoryjnej i \u015brodowiskowej - wzro\u015bcie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug w reg.", "BENEFICJENT": "NEUROSEMPER PIOTR DEPTA RAFA\u0141 KALOTA S.C.", "TYTUL": "Tygodnie intensywnej rehabilitacji - bezp\u0142atne wsparcie dla dzieci i ich rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "344275.72", "WARTOSC": "405030.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt \u201eZ prac\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d zak\u0142ada aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, poprzez zmniejszenie dystansu do zatrudnienia 20 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (K12,M8) zamieszkuj\u0105cych Subregion P\u00f3\u0142nocny Wojew\u00f3dztwa Sl\u0105skiego, w okresie 1.08.19-29.11.2020r., poprzez podniesienie kwalifikacji co najmniej 7 os\u00f3b (K 4, M 3), zmotywowanie do poszukiwania zatrudnienia 5 os.. (K3, M2) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 4 os. (K2, M2). Udzia\u0142 w proj. realizowany b\u0119dzie w oparciu o przygotowan\u0105 przez Psychologa oraz Doradc\u0119 Zawodowego \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, okre\u015blaj\u0105c\u0105 indywidualne potrzeby uczestnika/czki oraz nakre\u015blaj\u0105c\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 udzia\u0142u przy mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z: -wsparcia Coacha -wsparcia Trenera Pracy -wsparcia Asystenta Osobistego Osoby Niepe\u0142nosprawnej - wsparcia T\u0142umacza J. Migowego -udzia\u0142u w szkoleniach podnosz\u0105cych kwalifikacje cyfrowe niezb\u0119dne na rynku pracy oraz w procesie poszukiwania zatrudnienia -sta\u017cu podnosz\u0105cego kwalifikacje zawodowe -Bonu Aktywizuj\u0105cego -zwrot\u00f3w koszt\u00f3w dojazdu", "BENEFICJENT": "FORUM KOMUNIKACJI I MEDIACJI", "TYTUL": "Z prac\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "988350.62", "WARTOSC": "1162765.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "CEL I GRUPA DOCELOWA: Wy\u017csza konkurencyjno\u015b\u0107 zawodowa na \u015bl\u0105skim rynku pracy maksymalnie 60 os\u00f3b(min.33 kobiet)pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.\u015bl\u0105skiego w roz.przepis\u00f3w KC \u2013 zagro\u017conych zwolnieniem,przewidzianych do zwolnienia lub zwolnionych z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy(do 6 mcy od daty przyst\u0105pienia do projektu):pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP,przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne,przedsi\u0119biorstw odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej,przedsi\u0119biorstw znajduj\u0105cych si\u0119 w sytuacji kryzysowej,ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracownik\u00f3w lub by\u0142ych pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych sp\u00f3\u0142ek w\u0119glowych z terenu woj. \u015bl\u0105skiego oraz przedsi\u0119biorstw z terenu woj.\u015bl\u0105skiego z nimi powi\u0105zanych (kooperuj\u0105cych)do 30.06.18 ZADANIA:doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z IPD,poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe zako\u0144czone uzyskaniem certyfikatu,sta\u017c, po\u015brednictwo,pracy. G\u0141.WSKA\u0179NIK:Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min.50% UP(min.30 os\u00f3b)", "BENEFICJENT": "EFFEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program rozwoju zawodowego dla os\u00f3b zwolnionych,zagro\u017conych i przewidzianych do zwolnienia w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "786026.02", "WARTOSC": "924736.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY to aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa do 30.06.2018 r. min.51 os\u00f3b(30K/21M) spo\u015br\u00f3d 60(35K/25M) z GR.DOCELOWEJ os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, b\u0119d\u0105cych w 100% biernymi zawodowo, z kt\u00f3rych: -18 to ON(10K/8M), w tym 7(4K/3M) ON w st.znacznym/umiarkow./ON intelektualnie/z niepe\u0142nosprawn.sprz\u0119\u017conymi lub zaburzeniami psychiczn. -24 os.do\u015bwiadcz.wyklucz.wielokrotnego(14K/10M) -5 os.korzystaj\u0105cych z PO P\u017b(3K/2M) zamieszkuj.wg KC w woj.\u015bl\u0105skim w podregionach cz\u0119stochowskim, bytomskim, sosnowieckim ZAD.: -diagnoza potrzeb-I\u015aR, treningi kompetencyjne -poradnictwo psych., prawne, zawodowe -szkolenia -sta\u017ce -po\u015brednictwo pracy WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Liczba os.po opuszczeniu proj.: -kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje: 40%UP -poszukuj\u0105cych pracy: 24% -pracuj\u0105cych(w tym na w\u0142.rachunek): 17% EFEKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141.-ZATRUD.: -min.56%, w tym efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min.22% -dla ON w st.znacznym, intelektualnie, z niepe\u0142nosprawn. sprz\u0119\u017conymi min.46%, w tym efektywno\u015b\u0107 zatrud.min.12%.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT SZKOLENIOWO - BADAWCZY MERIDIUM ZBIGNIEW MICHALAK", "TYTUL": "Aktywny \u015al\u0105sk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "878127.77", "WARTOSC": "1033091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 11.2019 do 03.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Uparcie do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "879657.77", "WARTOSC": "1034891.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 07.2020 do 11.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "96131.81", "WARTOSC": "113096.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pu do profilaktyki, diagnostyki i rehabilitacji leczniczej u\u0142atwiaj\u0105cej pozostanie w zatrudnieniu i powr\u00f3t do pracy. Projekt skierowany jest do kobiet z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego (w wieku aktywno\u015bci zawodowej), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. W projekcie przewidziano realizacj\u0119 5 zada\u0144 polegaj\u0105cych na zakupie sprz\u0119tu multimedialnego oraz prowadzeniu dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych oraz bada\u0144 mammograficznych i cytologicznych. W wyniku realizacji inwestycji 1000 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.10.2018 r. do 28.09.2020 r. na obszarze Miasta Cz\u0119stochowy oraz powiat\u00f3w cz\u0119stochowskiego, myszkowskiego i k\u0142obuckiego.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM MEDYCZNE \"MEDYK-CENTRUM\" JAN BI\u0143CZYK /\"MEDYK-CENTRUM\" JAN BI\u0143CZYK/", "TYTUL": "Podniesienie \u015bwiadomo\u015bci kobiet w kontek\u015bcie systematycznych bada\u0144 cytologicznych w kierunku wykrywania raka szyjki macicy oraz bada\u0144 mammograficznych w kierunku wykrywania raka piersi na terenie Cz\u0119stochowy i powiat\u00f3w cz\u0119stochowskiego, myszkowskiego i k\u0142obuckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825514.16", "WARTOSC": "971193.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie do 29.12.2020 potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w\u015br\u00f3d 50os (30K/20M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, w tym min.25os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (w tym min. 13os.ze znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 lub niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, lub os.z zaburzeniami psychicznymi), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszk.wg. KC na terenie woj. \u015bl\u0105skiego poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia spo\u0142. i zaw. poprzedzonego opracowaniem kompleksowej i indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji zaw dla ka\u017cdego uczestnika, obejmuj\u0105cego: * warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. * szkolenia zaw.wg. potrzeb uczestnik\u00f3w * sta\u017ce zaw. * po\u015brednictwo pracy w tym us\u0142ugi Trenera Pracy. Efekty proj: w odniesieniu do os.niepe\u0142nospr: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 12% w odniesieniu do pozosta\u0142ych grup: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 25% nabycie kwalifik.przez min.36% TYP PROJ:1,4", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja: Integracja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]