{"gmina": "Starcza", "typ_gminy": "gmina wiejska Starcza", "kod_gus": "012414604162", "kod_gus_powiatu": "012414604000", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "podregion_eurostat": "PL224", "ludnosc": "2'820", "budzet": {"dochody": "14,95 mln z\u0142", "wydatki": "14,89 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10255012.620000001, "dane1": 10065160.229999999, "dane2": 10065160.229999999, "dane3": 189852.39000000246}, {"label": "2017", "dane0": 12058812.69, "dane1": 11805148.129999992, "dane2": 11805148.129999992, "dane3": 253664.56000000797}, {"label": "2018", "dane0": 11899977.969999997, "dane1": 12509541.890000006, "dane2": 11899977.969999997, "dane4": 609563.9200000092}, {"label": "2019", "dane0": 14953002.519999996, "dane1": 14888651.219999999, "dane2": 14888651.219999999, "dane3": 64351.29999999702}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2854098.06, "dane1": 3489468.45}, {"label": "2017", "dane0": 2831966.86, "dane1": 3583481.5700000003}, {"label": "2018", "dane0": 2993132.87, "dane1": 3881329.840000001}, {"label": "2019", "dane0": 3176542.22, "dane1": 3874193.269999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "268,48 tys z\u0142", "wydatki": "384,17 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 87.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.18985239000000245}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.18985239000000245}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.253664560000008}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.253664560000008}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6095639200000093}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6095639200000093}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.06435129999999702}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.06435129999999702}], "dochod_ue": "1,29 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,24 mln z\u0142", "gmina_pc": "1501.8 z\u0142", "powiat": "3,63 mln z\u0142", "powiat_pc": "1286.6 z\u0142", "wojewodztwo": "4,32 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "164,10 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,80 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,49 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3176542.22, "wydatki": 3874193.269999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-09-09", "DATA_START": "2016-08-09", "DOFINANSOWANIE": "1606700.20", "WARTOSC": "2535769.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w Gminie Starcza wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, tj.: - Budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej (bank) w Starczy, - Budynek OSP \u0141ysiec, - Budynek OSP Rudnik Ma\u0142y, - Budynek przedszkola w Starczy. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane roboty budowlane polegaj\u0105ce m.in. na dociepleniu \u015bcian, strop\u00f3w/dach\u00f3w, pod\u0142\u00f3g wymianie okien, bram, drzwi, modernizacji instalacji c.o., c w.u. oraz \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - wynikaj\u0105ce z audyt\u00f3w energetycznych. Zostanie zapewniony nadz\u00f3r inwestorski i promocja projektu. Dodatkowo w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych planuje si\u0119 wykonanie rob\u00f3t budowlano - remontowych.", "BENEFICJENT": "GMINA STARCZA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Starcza z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 569.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-28", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "999090.02", "WARTOSC": "1296965.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 do wytwarzania energii elektrycznej ( panele fotowoltaiczne) na potrzeby gospodarstw domowych u prywatnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy Starcza.", "BENEFICJENT": "GMINA STARCZA", "TYTUL": "Monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gminy Starcza -etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 354.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-05-14", "DOFINANSOWANIE": "750000.00", "WARTOSC": "789473.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 biomasy do wytwarzania energii cieplnej ( kot\u0142y na pellet ) oraz monta\u017cu kot\u0142\u00f3w gazowych na potrzeby gospodarstw domowych u prywatnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy Starcza.", "BENEFICJENT": "GMINA STARCZA", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na terenie Gminy Starcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 265.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "317240.95", "WARTOSC": "373224.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kompetencji kluczowych u min.90%uczni\u00f3w tj.164ucz(72dz,92ch),w tym zniwelowanie deficytu u 30ucz(12dz,18ch) z SPE,w tym 4ucz(4ch) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz podniesienie komp. zawod. 80% nauczycieli tj. 16n-li(15K,1M).Grupa docelowa do uczniowie i n-le ze Szko\u0142y Podstawowej w Starczy tj.182ucz.(81dz,101ch) oraz 20n-li(19K,1M) z gminy wiejskiej Starcza w terminie d0 30.06.2021r. Miejscem realizacji projektu jest Szko\u0142a Podst.w Starczy, w ramach proj.b\u0119d\u0105 realizowane zaj. dodatkowe dla uczni\u00f3w rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe, zaj\u0119cia prowadzone metod\u0105 eksperymentu i zaj\u0119ci specjalistyczne,szkolenia dla n-li doskonal\u0105ce ich kompetencje. a tak\u017ce zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.07.19 r.-30.06.21 r. W wyniku realizacji projektu 164 (72 dz,92ch) uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy oraz 20 (19K, 1M) podniesie swoje kwalifikacje.", "BENEFICJENT": "GMINA STARCZA", "TYTUL": "Z ma\u0142ej szko\u0142y w Wielki \u015bwiat. Podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w Gminie Starcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-25", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2956196.20", "WARTOSC": "6548821.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu, b\u0119dzie budowa sieci GPON o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s, kt\u00f3ra obejmie swym zasi\u0119giem, przynajmniej 1920 gospodarstwa domowe. Sie\u0107 zostanie wybudowana na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, w powiecie cz\u0119stochowskim (obszar POPC01_240988). Projekt przyczyni si\u0119 tym samym do realizacji celu dzia\u0142ania 1.1 POPC, jakim jest \"Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\". W chwili obecnej, na obszarze planowanej inwestycji nie ma w praktyce mo\u017cliwo\u015bci korzystania z Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Sytuacja ta zmieni si\u0119 po osi\u0105gni\u0119ciu celu g\u0142\u00f3wnego projektu, co upodobni tereny obj\u0119te inwestycj\u0105 do obszar\u00f3w bardziej rozwini\u0119tych i tym samy spowoduje zmniejszenie r\u00f3\u017cnic terytorialnych w zakresie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu.Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane w 5 etapach. W pierwszym etapie opracowane zostan\u0105 projekty budowlane i wykonawcze oraz uzyskane zostan\u0105 niezb\u0119dnych pozwolenia. Kolejne 4 etapy obejm\u0105 fizyczn\u0105 budow\u0119 poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w sieci. Do najwa\u017cniejszych dzia\u0142a\u0144 zaliczy\u0107 tu nale\u017cy prace zwi\u0105zane z budow\u0105 \u015bwiat\u0142owodowej sieci dystrybucyjnej doziemnej, prace zwi\u0105zane z budow\u0105 \u015bwiat\u0142owodowej sieci dystrybucyjnej napowietrznej, budow\u0119 przy\u0142\u0105czy abonenckich, zakup i instalacj\u0119 element\u00f3w pasywnych oraz sprz\u0119tu aktywnego niezb\u0119dnego do uruchomienia sieci. Budowa sieci powierzona zostanie generalnemu wykonawcy. Wyj\u0105tek stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 pod\u0142\u0105czenia klienckie, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane bezpo\u015brednio przez Spidernet.", "BENEFICJENT": "SPIDERNET SP\u00d3\u0141KA CYWILNA, LESZEK JANIK, S\u0141AWOMIR JANIK", "TYTUL": "Budowa sieci GPON w powiecie cz\u0119stochowskim, przez firm\u0119 SpiderNeT Sp\u00f3\u0142ka Cywilna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "872631.85", "WARTOSC": "1099069.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS cz\u0119stochowskim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS cz\u0119stochowskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 384171.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 259550.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 203367.71000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 197195.32000000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 189290.17000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 158631.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 135226.82}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 135186.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 131266.7}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 94522.42}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61476.49}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41286.10999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 40521.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30244.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 29899.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27175.14}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22862.699999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 21114.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19344.899999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 17463.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 12629.029999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11759.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11150.33}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6848.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6245.409999999999}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5645.13}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5570.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4753.7}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3871.6600000000003}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3693.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3419.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2752.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2596.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2590.94}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2540.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2348.07}, {"name": "Prace geodezyjno-urz\u0105dzeniowe na potrzeby rolnictwa", "value": 2000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1924.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1600.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1460.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1108.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 897.9}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 40.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 88448.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65981.09}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 47000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 24797.44}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 14949.64}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 1108.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 1025301.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 770165.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 663863.18}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 585957.14}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2224515.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 660260.43}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 148446.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 106372.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 95800.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 28788.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 28458.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19991.32}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10600.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7600.92}, {"name": "Gimnazja", "value": 6558.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6007.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4762.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4117.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3059.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2253.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1594.65}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1153.54}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 760.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 760.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 390.16}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 353.3}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1909845.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1260396.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 746970.6699999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 350134.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 338930.41000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 175283.90999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134448.81999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 123806.15999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 105370.57}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 73939.29000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 62325.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 61351.53}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 48489.65}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42664.89}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 28010.16}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 17224.629999999997}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8576.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4514.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3862.7200000000003}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3300.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 593.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 224.23000000000002}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115937.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19693.57}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20713.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9226.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1567.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1218.43}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 73000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 77415.69}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18225.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1072.08}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 761071.4100000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 562602.0299999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 230844.95000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 158883.99000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 142186.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 108149.23999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 94522.42}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 55997.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55407.30999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32799.42}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28759.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21421.66}, {"name": "Rodzina", "value": 18939.159999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11759.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7605.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6291.25}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 88448.18}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 67089.89}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 47000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24797.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14949.64}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1025301.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 770165.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 663863.18}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 585957.14}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 2991148.0900000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 155194.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 150808.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 40065.659999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21200.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9854.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3059.54}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 760.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 760.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 353.3}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3119553.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1494841.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 350134.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 175283.90999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 107784.01999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 73939.29000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 61351.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51789.65}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51240.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8970.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1873.6}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 115937.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 19693.57}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20713.33}, {"name": "Informatyka", "value": 9226.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1567.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1218.43}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 90000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 73000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 77415.69}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18225.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1072.08}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3874193.269999999, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.02, "v_pc": "1373,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2182103.2100000004, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 1034978.9500000001, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 386096.87000000005, "v": "386,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 142993.24999999997, "v": "142,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73799.04000000001, "v": "73,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 29899.25, "v": "29,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22862.699999999997, "v": "22,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1460.0, "v": "1,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3117871.269999999, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.94, "v_pc": "1105,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2253633.66, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 728830.84, "v": "728,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 126193.26000000001, "v": "126,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.04}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5570.0, "v": "5,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3419.28, "v": "3,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 224.23000000000002, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 277.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2257212.17, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.16, "v_pc": "800,43 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1435772.52, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 384171.36, "v": "384,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 265479.8, "v": "265,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.76}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 131266.7, "v": "131,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.81}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 40521.79, "v": "40,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1880880.7799999996, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.63, "v_pc": "666,98 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1454448.5599999998, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 155295.59, "v": "155,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151685.56999999998, "v": "151,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 116911.06000000001, "v": "116,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2540.0, "v": "2,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1734346.44, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 214.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.64, "v_pc": "615,02 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "480.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 1612367.3900000001, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 501.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117226.23999999999, "v": "117,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2752.81, "v": "2,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Prace geodezyjno-urz\u0105dzeniowe na potrzeby rolnictwa", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 498349.29000000004, "v": "498,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34, "v_pc": "176,72 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 381532.21, "v": "381,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.55}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61476.49, "v": "61,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.33}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 28788.12, "v": "28,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11339.630000000001, "v": "11,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6007.0, "v": "6,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5717.0, "v": "5,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2590.94, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 897.9, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 216886.84000000005, "v": "216,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45, "v_pc": "76,91 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "315.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 209886.84000000005, "v": "209,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.22}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 196897.57, "v": "196,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32, "v_pc": "69,82 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 194643.83000000002, "v": "194,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2253.74, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 184743.44, "v": "184,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24, "v_pc": "65,51 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 105911.84, "v": "105,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 547.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.32}, {"name": "Biblioteki", "value": 73000.0, "v": "73,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5831.6, "v": "5,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 173833.63, "v": "173,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16, "v_pc": "61,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 173580.93, "v": "173,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 252.7, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Informatyka", "value": 146424.63000000003, "v": "146,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.98, "v_pc": "51,92 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "1028.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146424.63000000003, "v": "146,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 121088.69, "v": "121,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "42,94 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91537.55, "v": "91,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.59}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29551.14, "v": "29,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.4}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109550.26000000001, "v": "109,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "38,85 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obrona cywilna", "value": 54488.08, "v": "54,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46586.10999999999, "v": "46,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6128.0, "v": "6,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.59}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2348.07, "v": "2,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 94522.42, "v": "94,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63, "v_pc": "33,52 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "54.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 94522.42, "v": "94,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 83060.03, "v": "83,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "29,45 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 65069.33, "v": "65,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.34}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10500.0, "v": "10,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7490.7, "v": "7,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.01}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 79799.42, "v": "79,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "28,30 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 68114.42, "v": "68,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11685.0, "v": "11,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.64}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 77415.69, "v": "77,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "27,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 77415.69, "v": "77,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37775.380000000005, "v": "37,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "78.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18808.000000000004, "v": "18,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.78}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18334.379999999997, "v": "18,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.53}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 593.0, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 40.0, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,24 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}