{"gmina": "D\u0105browa Zielona", "typ_gminy": "gmina wiejska D\u0105browa Zielona", "kod_gus": "012414604022", "kod_gus_powiatu": "012414604000", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "podregion_eurostat": "PL224", "ludnosc": 3909, "budzet": {"dochody": "19,10 mln z\u0142", "wydatki": "17,36 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14979600.530000001, "dane1": 13306943.400000002, "dane2": 13306943.400000002, "dane3": 1672657.129999999}, {"label": "2017", "dane0": 16058521.030000003, "dane1": 14368859.270000013, "dane2": 14368859.270000013, "dane3": 1689661.7599999905}, {"label": "2018", "dane0": 19073903.550000004, "dane1": 20791744.37, "dane2": 19073903.550000004, "dane4": 1717840.8199999966}, {"label": "2019", "dane0": 19100740.470000003, "dane1": 17357632.52000001, "dane2": 17357632.52000001, "dane3": 1743107.9499999918}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3129136.0600000005, "dane1": 3982133.4400000004}, {"label": "2017", "dane0": 3345565.92, "dane1": 3871088.1899999995}, {"label": "2018", "dane0": 3221311.2399999998, "dane1": 4397389.6}, {"label": "2019", "dane0": 3305300.63, "dane1": 5000164.719999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "479,69 tys z\u0142", "wydatki": "506,65 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 33.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 62.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.672657129999999}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.672657129999999}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6896617599999904}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6896617599999904}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7178408199999966}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7178408199999966}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7431079499999917}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7431079499999917}], "dochod_ue": "2,37 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,01 mln z\u0142", "gmina_pc": "1025.6 z\u0142", "powiat": "5,03 mln z\u0142", "powiat_pc": "1286.6 z\u0142", "wojewodztwo": "5,98 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "295,27 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,09 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,73 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3305300.63, "wydatki": 5000164.719999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-05", "DOFINANSOWANIE": "1033540.12", "WARTOSC": "1355110.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona", "OPIS": "Przedmiotem projektu o charakterze parasolowym jest monta\u017c 78 indywidualnych mikroinstalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 227 kWp, produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby gospodarstwach domowych, znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy D\u0105browa Zielona. W ramach projektu przewiduje si\u0119 monta\u017c 908 sztuk paneli fotowoltaicznych polikrystalicznych o mocy 250 Wp ka\u017cdy, dzia\u0142aj\u0105cych w systemie on-grid, tj. pod\u0142\u0105czonych do krajowego systemu elektroenergetycznego. Instalacje b\u0119d\u0105 wykonane na konstrukcjach sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z poziomych i pionowych profili no\u015bnych oraz element\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105cych, przymocowanych do pod\u0142o\u017ca i dach\u00f3w budynk\u00f3w mieszkalnych za pomoc\u0105 specjalnych wkr\u0119t\u00f3w. Mikroinstalacje fotowoltaiczne wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c w odpowiedni\u0105 instalacj\u0119 odgromow\u0105, przepi\u0119ciow\u0105 oraz urz\u0105dzenia pomiarowe i kontrolne. Celem przedmiotowego projektu jest wzrost produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz poprawa jako\u015bci powietrza poprzez redukcj\u0119 emisji CO2 i py\u0142u zawieszonego PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA ZIELONA", "TYTUL": "S\u0142oneczna D\u0105browa Zielona", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 264.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-08", "DOFINANSOWANIE": "536207.31", "WARTOSC": "649711.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na kompleksowej wymianie opraw o\u015bwietleniowych zamontowanych w systemie o\u015bwietleniowym dr\u00f3g i ulic na terenie gminy D\u0105browa Zielona. Zasi\u0119g terytorialny projektu obejmie \u0142\u0105cznie 18 miejscowo\u015bci (wsi i przysi\u00f3\u0142k\u00f3w) w obr\u0119bie gminy oraz obszary graniczne gmin s\u0105siaduj\u0105cych (ponadlokalny zasi\u0119g projektu). Przewiduje si\u0119 wymian\u0119 wszystkich zainstalowanych obecnie opraw o\u015bwietleniowych, bez wzgl\u0119du na ich wiek i stan techniczny. Istniej\u0105ce oprawy wyposa\u017cone s\u0105 w wy\u0142adowcze \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a o r\u00f3\u017cnym stopniu zu\u017cycia w tym rt\u0119ciowe, charakteryzuj\u0105 si\u0119 niezadowalaj\u0105cym poziomem zu\u017cycia energii, generuj\u0105 zwi\u0119kszone koszty zar\u00f3wno eksploatacji jak i koszty degradacji \u015brodowiska. Wymianie b\u0119d\u0105 podlega\u0107 \u0142\u0105cznie 663 oprawy. Po demonta\u017cu opraw istniej\u0105cych zostan\u0105 w ich miejsce zainstalowane oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami LED (o parametrach zgodnych z norm\u0105 PN-EN 13201) na dotychczasowych wysi\u0119gnikach. Projekt cechuje si\u0119 wysok\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105, ekologiczn\u0105 i technologiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA ZIELONA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy D\u0105browa Zielona", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-01-25", "DOFINANSOWANIE": "388931.07", "WARTOSC": "560156.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 5 mikroinstalacji fotowoltaicznych dzia\u0142aj\u0105cych w systemie on-grid, jako instalacje prosumenckie o mocach jednostkowych od 5,775 kWp do 40,15 kWp i \u0142\u0105cznej mocy 120,30 kWp. Instalacje zlokalizowane b\u0119d\u0105 na poni\u017cszych budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy D\u0105browa Zielona: \u2022 Hydrofornia Olbrachcice, \u2022 Gminne Przedszkole oddzia\u0142 w Soborzycach, \u2022 Hydrofornia Soborzyce, \u2022 Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w D\u0105browa Zielona, \u2022 Obiekt Wielofunkcyjny ORLIK 2012 D\u0105browa Zielona Energia elektryczna produkowana przez instalacje b\u0119dzie wykorzystywana wy\u0142\u0105cznie w celu zaspokojenia potrzeb w\u0142asnych powy\u017cej wymienionych obiekt\u00f3w. Rzeczowa realizacja projektu zosta\u0142a rozpocz\u0119ta w od dn.05-04-2018r. od podpisania umowy zakupu i monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych na czterech z po\u015br\u00f3d pi\u0119ciu obiekt\u00f3w, a zako\u0144czenie projektu planowane jest na 31-07-2020r.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA ZIELONA", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji fotowoltaicznych na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie D\u0105browa Zielona: Hydrofornia Olbrachcice, Hydrofornia Soborzyce, Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w D\u0105browa Zielona, Gminne Przedszkole Soborzyce, Obiekt Wielofunkcyjny ORLIK 2012 D\u0105browa Zielona", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "366543.37", "WARTOSC": "431227.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym w projekcie jest, podniesienie wiedzy, wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach uczni\u00f3w w por\u00f3wnaniu do najlepszych w skali regionu. Miejscem realizacji projektu jest Szko\u0142a Podstawowa w Olbrachcicach oraz Szko\u0142a Podstawowa i Gimnazjum w D\u0105browie Zielonej. Grupa docelowa to uczniowie i nauczyciele ucz\u0105cy si\u0119, pracuj\u0105cy i mieszkaj\u0105cy na terenie woj. \u015bl\u0105skiego w wiejskiej gminie D\u0105browa Zielona. Stanowi j\u0105 256 uczni\u00f3w w tym 130 dziewczynek i 126 ch\u0142opc\u00f3w oraz 25 nauczycieli w tym 22 kobiet z Szko\u0142y Podstawowej w Olbrachcicach oraz Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum w D\u0105browie Zielonej. Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane od pa\u017adziernika 2017 do maja 2019.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA ZIELONA", "TYTUL": "Wszystko w g\u0142owie, czyli wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego Gminy D\u0105browa Zielona", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-06", "DOFINANSOWANIE": "363979.41", "WARTOSC": "449911.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup, monta\u017c i uruchomienie 5 mikroinstalacji fotowoltaicznych dzia\u0142aj\u0105cych w systemie on-grid, o mocach jednostkowych od 3,30 kWp do 34,925 kWp i \u0142\u0105cznej mocy nie mniejszej ni\u017c 86,075 kWp. Instalacje zlokalizowane b\u0119d\u0105 na poni\u017cszych budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy D\u0105browa Zielona: \u2022 Gminne Przedszkole w D\u0105browie Zielonej, \u2022 Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego \u201eSenior-Wigor\u201d w D\u0105browie Zielonej, \u2022 Szko\u0142a podstawowa w Olbrachcicach, \u2022 Urz\u0105d Gminy w D\u0105browie Zielonej, \u2022 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w D\u0105browie Zielonej - obecnie Szko\u0142a Podstawowa w D\u0105browie Zielonej, Energia elektryczna produkowana przez instalacje b\u0119dzie wykorzystywana wy\u0142\u0105cznie w celu zaspokojenia potrzeb w\u0142asnych powy\u017cej wymienionych obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Planowany termin realizacji projektu to 06-10-2015 - 31.12.2018", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA ZIELONA", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji fotowoltaicznych na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie D\u0105browa Zielona", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "337654.59", "WARTOSC": "397240.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona", "OPIS": "Cel projektu: utworzenie dod. miejsc wych. przedszkolnego, podniesienie jako\u015bci eduk. przedszkolnej, rozszerzenie oferty p-la o dod. zaj\u0119cia, wsparcie os\u00f3b niepe\u0142nospr. Grup\u0119 docelow\u0105 -100 dzieci (41dz/59ch) i 9 n-li (9K) z GP w Gminie D\u0105browa Ziel. Zad: utworzenie 15 dodatkowych miejsc wych. przedszkolnego, wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy przedszkola o 1godz. (30min. rano, 30 min.popo\u0142udniu) dla 35 dz oraz dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne.Wsparcie skutkuje zwi\u0119ksz. l. miejsc przedszk.w stosunku do danych z poprzednich lat z 85 do 100 miejs Wska\u017aniki: L. miejsc wych. przedszkolnego dofinansowanych w programie, l. dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj. zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, liczba dzieci obj\u0119tych wyd\u0142u\u017conymi godz. czasu pracy przedszkola, l. n-li kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje dzi\u0119ki szkoleniom. Okres od 01.09.2018 r. do 31.08. 2019 r. Miejsce:Gminne Przedszkole w D\u0105browie Zielonej. OWP przygotowa\u0142o diagnoz a org. prowadz. ja zatwierdzi\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA ZIELONA", "TYTUL": "Smyki zdobywaj\u0105 \u015bwiat od najm\u0142odszych lat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226575.71", "WARTOSC": "266559.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia poprzez utworzenie oddzia\u0142u \u017c\u0142obka w Olbrachcicach i utrzymanie funkcjonowania 12 nowych miejsc opieki nad dzieckiem do lat 3 na terenie gminy D\u0105browa Zielona z wykorzystaniem istniej\u0105cej bazy lokalowej po wykonaniu odpowiednich prac adaptacyjnych pomieszcze\u0144 na potrzeby dzieci do lat 3 obejmuj\u0105cych, adaptacj\u0119 sali, dostosowanie i wyposa\u017cenie kuchni, dostosowanie \u0142azienki. W efekcie realizacja projektu u\u0142atwi powr\u00f3t na rynek pracy 12 osobom. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach zadania b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3(12 os\u00f3b). W ramach projektu utworzonych zostanie 12 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3lat Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w programie -12 w tym 6 os. pozostaj\u0105cych bez pracy lub poszukuj\u0105cych prac\u0119 oraz 6 os. , kt\u00f3re powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz. dziecka. Realizacja: 01-07-2019r. do 31.08.2021r.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA ZIELONA", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwe dzieci aktywnych zawodowo rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3993747.95", "WARTOSC": "4698527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Dru\u017cyna Powiatu\" realizowany na terenie Powiatu Cz\u0119stochowskiego w okresie 01.01.2016 - 31.12.2017 ma na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu powiatu, wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Obejmuje wsparciem 274 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d os\u00f3b lub rodzin, z opisanych w punkcie B.11 grup. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami na rzecz aktywnej integracji, zatrudnienia pracownik\u00f3w socjalnych realizuj\u0105cych wsp\u00f3lnie z uczestnikami projektu \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno zawodowej oraz realizacji dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych na terenie 4 gmin powiatu cz\u0119stochowskiego. Przewidziane wska\u017aniki to: - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem - min. 28 osoby, - Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu projektu - min. 102 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu - min. 85 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu - min. 28 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Dru\u017cyna Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "881849.58", "WARTOSC": "1037470.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU realizowanego od 01.12.2017 do 30.11.2019 to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min.63(36K/27M) z 70(40K/30M) os\u00f3b z GD tj.os\u00f3b po 30 r.\u017c.,w 100% biernych zawodowo, nale\u017c\u0105cych do grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: -14 os.po 50 r.\u017c.(8K/6M) - 40K - 8 ON (5K/3M) - 48 os.o niskich kwalifikacjach(27K/21M), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie LSR Stowarzyszenia \u201eRazem na wy\u017cyny\" tj.gmin: Mied\u017ano, Kruszyna, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, D\u0105browa Zielona. ZADANIA: IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: >PRODUKTU Liczba obj\u0119tych wsparciem w proj.nale\u017c\u0105cych do ww.grup - liczebno\u015bci jw. >REZULTATU Liczba os.: *pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-min.25(15K/10M) *kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.24(14K/10M) Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-osoby: *po 50 r.\u017c.-min.33% *niepe\u0142nosprawne-min.33% *d\u0142ugotrwale bezrobotne-min.30% *o niskich kwalifikacjach-min.38% *kobiety-min.39% *nienale\u017c\u0105ce do ww. grup-min.43%", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "862757.12", "WARTOSC": "1015008.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie w terminie do 30.04.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia min.54(31K/23M) z 60(34K/26M) os\u00f3b pow.30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.\u015bl\u0105skiego, na obszarze funkcjonalnym LSR \"Razem na wy\u017cyny\" tj.gminy: D\u0105browa Zielona,K\u0142omnice,Kruszyna, Mied\u017ano,Mykan\u00f3w i R\u0119dziny,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia:30(17K/13M)biernych zawodowo i 30 (17K/13M) bezrobotnych,w 100% o niskich kwalifikacjach, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy, tj.: -min.12 os\u00f3b w wieku 50+(7K/5M) -34 K -min.6 ON (3K/3M) -min.12 DBB (5K/7M). ZADANIA:diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP wraz z opracowaniem i weryfikacj\u0105 IPD,poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.40% UP, tj.24 osoby (14K/10M) *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek):min.35% UP, tj.21 os\u00f3b (12K/9M) oraz WSKA\u0179NIK\u00d3W EFEKTYWNO\u015aCI ZATRUDNIENIOWEJ.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT WSPIERANIA KADR I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI MARIUSZ PO\u017bARLIK", "TYTUL": "Wznie\u015b si\u0119 na wy\u017cyny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "378412.03", "WARTOSC": "445190.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 25 os. (15k,10M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad RLGD Jurajska Ryba, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-31.08.2020r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Samodzielni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-12-07", "DOFINANSOWANIE": "26142.51", "WARTOSC": "196700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych z obszaru dzia\u0142ania KM PSP w Cz\u0119stochowie poprzez zakup samochodu po\u017carniczego dla OSP funkcjonuj\u0105cych w ramach Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego z terenu Gminy D\u0105browa Zielona. Pojazd wyposa\u017cony b\u0119dzie w specjalistyczny nowoczesny sprz\u0119t ratowniczo-ga\u015bniczy wykorzystywany do usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w nag\u0142ego wyst\u0105pienia zjawisk katastrofalnych oraz minimalizowanie zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z kl\u0119skami \u017cywio\u0142owymi. Realizacja zadania przyczyni si\u0119 do zapewnienia obywatelom jak najwy\u017cszego poziomu bezpiecze\u0144stwa poprzez ochron\u0119 przed zagro\u017ceniami wywo\u0142anymi, m.in. katastrofami naturalnymi. Pojazd doposa\u017cy jednostk\u0119 OSP w D\u0105browie Zielonej, kt\u00f3ra wyposa\u017cona jest w wyeksploatowane wozy bojowe.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA ZIELONA", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u ratowniczego jednostek OSP Gminy D\u0105browa Zielona poprzez zakup samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego dla potrzeb OSP w D\u0105browie Zielonej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1871710.20", "WARTOSC": "2202012.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup sprz\u0119tu i aparatury medycznej, ambulans\u00f3w, \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji dla Stacji Pogotowia Ratunkowego w Cz\u0119stochowie, celem poprawy jako\u015bci, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci pomocy i \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 koronawirusa SARS-CoV-2. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 czerwca do 30 wrze\u015bnia 2020 roku. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu nakierowane s\u0105 na zapobieganie, przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie choroby COVID-19, wywo\u0142anej przez koronawirusa SARS-CoV-2. Ca\u0142kowity koszt projektu to 2 202 012,00 z\u0142, z czego 85% - \u015brodki EFRR; 10% - BP; 5% wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ - STACJA POGOTOWIA RATUNKOWEGO", "TYTUL": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego 2014-2020, 10.1. Infrastruktura Zdrowia - projekt zwi\u0105zany z przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem skutk\u00f3w epidemii COVID-19 w rejonie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2530791.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 969370.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 120260.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 101162.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 99432.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 97976.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 55413.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 49147.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 30155.22}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 11145.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10708.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5360.81}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1525.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 927.16}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 590.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 560.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 81.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2090754.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1510200.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 758814.6}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 397936.7700000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 263004.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 221011.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 86602.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 79246.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 75157.42000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 68834.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68343.72}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 66117.45999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51390.579999999994}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 41543.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 40400.72}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 39946.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25466.94}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 19602.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19350.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15938.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10800.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5734.42}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5533.969999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4867.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 902.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 750.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 160.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 514100.6600000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 467728.97000000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 465110.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 417844.75}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 351819.82}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 201914.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 191804.87}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 123504.93999999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 122912.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 122665.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 82711.04000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 81723.89999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 78728.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 71246.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 46956.57}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32823.48999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29944.94}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 28553.28}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 28032.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27546.86}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27332.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23637.71}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 22663.48}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 20828.55}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20417.02}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19397.02}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17926.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14948.889999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13413.820000000002}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10820.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 10335.68}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 9691.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9297.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8044.76}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8040.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7415.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6903.639999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6166.98}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 5878.65}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4847.92}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3490.46}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3166.26}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2959.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2731.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2155.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1249.58}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 859.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 267.3}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 158.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.04}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 348862.83}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 35424.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34816.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 27454.37}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11890.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 659042.4099999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 382314.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43749.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 220223.39}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 169618.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8220.36}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 393500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 312269.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 87027.54}, {"name": "Biblioteki", "value": 70000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 55275.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3750.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3068.41}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 77107.70999999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 34688.49}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15400.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 875.08}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 110658.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 44251.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10260.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 201058.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 526.17}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 2030.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 7109.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 6122.51}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3620421.88}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 205213.15000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 146792.81}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 143390.13}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 50000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10708.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 81.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3294262.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1537729.8499999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 716611.06}, {"name": "Rodzina", "value": 239417.91}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 68832.87999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 48981.18}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15938.1}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10800.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10401.269999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4434.97}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 902.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 906131.2000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 739010.9700000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 504933.12}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 453729.5999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 444720.59}, {"name": "Rodzina", "value": 130839.56999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 123504.93999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 122912.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 107270.48999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 82711.04000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 64882.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57813.67}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21666.600000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7142.6900000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5447.92}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 348862.83}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46706.89}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35424.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 27454.37}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 702791.9099999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 382314.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 220223.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 177838.71999999997}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 463500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 399296.79}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55275.35}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8750.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3068.41}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 92508.38}, {"name": "Rodzina", "value": 34688.49}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 875.08}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154910.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10260.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 201058.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 526.17}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2030.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7109.4}, {"name": "Rodzina", "value": 6122.51}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5000164.719999998, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.8, "v_pc": "1279,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3032093.3399999994, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 1177680.7, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 284486.21, "v": "284,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 198750.22, "v": "198,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 95899.81, "v": "95,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 87027.54, "v": "87,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54189.840000000004, "v": "54,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27546.86, "v": "27,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 23093.18, "v": "23,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19397.02, "v": "19,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4031490.3600000003, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.22, "v_pc": "1031,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "20.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2577642.3, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1051618.2699999998, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.08}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 201781.00000000006, "v": "201,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 186599.47, "v": "186,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7415.04, "v": "7,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6166.98, "v": "6,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 267.3, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1082.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2203659.27, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.69, "v_pc": "563,74 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1933406.2699999998, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 110252.5, "v": "110,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108740.84999999999, "v": "108,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.93}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27621.94, "v": "27,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23637.71, "v": "23,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1715329.67, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.88, "v_pc": "438,82 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 828660.77, "v": "828,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 506654.1, "v": "506,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186397.47999999998, "v": "186,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.86}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 71246.6, "v": "71,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.15}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 44956.89, "v": "44,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 28553.28, "v": "28,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.66}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 28032.0, "v": "28,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 20828.55, "v": "20,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1375553.8099999998, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.92, "v_pc": "351,89 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 750347.2499999999, "v": "750,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 255359.55, "v": "255,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.56}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 97976.68000000001, "v": "97,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85632.02999999998, "v": "85,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.22}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 55413.8, "v": "55,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.02}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 49147.24, "v": "49,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 43692.22, "v": "43,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29944.94, "v": "29,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 280.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8040.1, "v": "8,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1059573.37, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.1, "v_pc": "271,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1031031.24, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 309.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.3}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 22663.48, "v": "22,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 5878.65, "v": "5,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 525748.6399999999, "v": "525,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02, "v_pc": "134,50 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "46.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 403351.16, "v": "403,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.71}, {"name": "Biblioteki", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52397.48, "v": "52,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.96}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 513634.47, "v": "513,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95, "v_pc": "131,40 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "24.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 268112.77, "v": "268,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 237476.94, "v": "237,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.23}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8044.76, "v": "8,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 201058.99, "v": "201,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15, "v_pc": "51,43 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 201058.99, "v": "201,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 152107.14, "v": "152,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87, "v_pc": "38,91 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 148357.14, "v": "148,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.53}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3750.0, "v": "3,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.46}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 150366.57, "v": "150,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "38,47 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "107.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 150366.57, "v": "150,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 123504.93999999999, "v": "123,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71, "v_pc": "31,60 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 123504.93999999999, "v": "123,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 106947.26999999999, "v": "106,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "27,36 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 66075.35, "v": "66,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.78}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 40271.92, "v": "40,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 353.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.56}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 84982.73999999999, "v": "84,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "21,74 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66306.56999999999, "v": "66,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.02}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 18676.17, "v": "18,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.97}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "12,79 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41543.96000000001, "v": "41,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "10,63 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20493.000000000004, "v": "20,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.32}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20033.559999999998, "v": "20,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.22}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 859.0, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 158.4, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21666.600000000002, "v": "21,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,54 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20417.02, "v": "20,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.23}, {"name": "Cmentarze", "value": 1249.58, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}