{"gmina": "Jan\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Jan\u00f3w", "kod_gus": "012414604032", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 5959, "budzet": {"dochody": "37,71 mln z\u0142", "wydatki": "33,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 33.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20735378.350000005, "dane1": 19201055.93999999, "dane2": 19201055.93999999, "dane3": 1534322.410000015}, {"label": "2017", "dane0": 24243795.58000001, "dane1": 25022022.009999994, "dane2": 24243795.58000001, "dane4": 778226.4299999848}, {"label": "2018", "dane0": 23714402.270000007, "dane1": 26637926.58000001, "dane2": 23714402.270000007, "dane4": 2923524.3100000024}, {"label": "2019", "dane0": 28234186.64, "dane1": 26544967.070000004, "dane2": 26544967.070000004, "dane3": 1689219.5699999966}, {"label": "2020", "dane0": 37710298.49999999, "dane1": 33852498.039999984, "dane2": 33852498.039999984, "dane3": 3857800.4600000083}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4677472.409999999, "dane1": 6722960.8199999975}, {"label": "2017", "dane0": 5095727.21, "dane1": 9782924.130000003}, {"label": "2018", "dane0": 5119841.87, "dane1": 8724454.14}, {"label": "2019", "dane0": 5445553.43, "dane1": 8572851.410000002}, {"label": "2020", "dane0": 5918893.84, "dane1": 8880080.270000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "929,89 tys z\u0142", "wydatki": "1,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 77.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 59.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.534322410000015}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.534322410000015}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7782264299999848}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7782264299999848}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9235243100000026}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9235243100000026}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6892195699999966}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6892195699999966}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.8578004600000084}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.8578004600000084}], "dochod_ue": "2,85 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,12 mln z\u0142", "gmina_pc": "1698.3 z\u0142", "powiat": "7,67 mln z\u0142", "powiat_pc": "1286.6 z\u0142", "wojewodztwo": "9,12 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "156,98 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,21 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,00 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5918893.84, "wydatki": 8880080.270000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-02-16", "DATA_START": "2017-03-06", "DOFINANSOWANIE": "2164769.09", "WARTOSC": "2887141.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa nowego przedszkola w Z\u0142otym Potoku. W ramach wybudowanego obiektu powstanie dwuoddzia\u0142owa plac\u00f3wka dla dzieci 5-6 letnich (grupa 25 osobowa obecnie ucz\u0119szczaj\u0105ca do przedszkola) i dzieci 3-4 letnich (nowo utworzona 25 osobowa grupa dzieci nie obj\u0119tych dot\u0105d edukacj\u0105 przedszkoln\u0105). Zakres prac przewidzianych w projekcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie: prace budowlane obiektu, placu zabaw, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia oraz zakup tablicy informacyjno-promocyjnej. Zaplanowana do realizacji inwestycja ma na celu wzrost upowszechnienia edukacji przedszkolnej i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci w wieku 3-4 lat. Utworzenie 25 nowych miejsc w przedszkolu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia deficytu w dost\u0119pie do plac\u00f3wek wychowania przedszkolnego na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 22.11.2016 r. do 16.02.2018 r.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "Utworzenie nowej grupy przedszkolnej dla dzieci 3 i 4 letnich dzi\u0119ki budowie przedszkola w Z\u0142otym Potoku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 363.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1980683.98", "WARTOSC": "2965460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez Gmin\u0119 Jan\u00f3w w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d jest zaprojektowanie i budowa kanalizacji sanitarnej wraz z pompowniami na terenie miejscowo\u015bci Czepurka oraz pod\u0142\u0105czenie jej do przewodu t\u0142ocznego prowadzonego w m. Piasek mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Piasek i \u015amiertny D\u0105b. W ramach prac zostanie r\u00f3wnie\u017c przebudowana istniej\u0105ca przepompownia w miejscowo\u015bci Piasek. Celem projektu jest: zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci Gminy Jak\u00f3w korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych poprzez rozw\u00f3j systemu kanalizacji sanitarnej na terenie Aglomeracji Jan\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "Budowa kanalizacji w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci gminy Jan\u00f3w - etap I: budowa sieci grawitacyjnej, t\u0142ocznej, przepompowni i si\u0119gaczy w miejscowo\u015bci Czepurka wraz z przebudow\u0105 przepompowni w miejscowo\u015bci Piasek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 332.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1196741.86", "WARTOSC": "1445460.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa, przebudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144 budynku dawnego Wiejskiego Domu Towarowego dla potrzeb Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych w Janowie wraz z zakupem wyposa\u017cenia i zagospodarowaniem terenu. Obiekt zostanie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Centrum b\u0119dzie miejscem spotka\u0144, zdobywania wiedzy oraz aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (w tym: dzieci, m\u0142odzie\u017c, rodziny, osoby bezrobotne, niepe\u0142nosprawne, czy seniorzy). Sp\u00f3jne i wielowymiarowe podej\u015bcie przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszania dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym socjalnych, edukacyjnych, opieku\u0144czych i doradczych, warunkuj\u0105cych prawid\u0142owe funkcjonowanie spo\u0142ecze\u0144stwa. Inwestycja wynika z Gminnego Programu rewitalizacji Gminy Jan\u00f3w na lata 2017-2023 i zosta\u0142a uj\u0119ta na li\u015bcie projekt\u00f3w podstawowych.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa i adaptacja zdegradowanego budynku przy ul. Plac Grunwaldzki 9 w Janowie na cele spo\u0142eczne wraz z zakupem wyposa\u017cenia i zagospodarowaniem przyleg\u0142ego otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "995453.34", "WARTOSC": "1305344.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 do wytwarzania energii elektrycznej ( panele fotowoltaiczne) na potrzeby gospodarstw domowych u prywatnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy Jan\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych oraz na obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Jan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-02-04", "DOFINANSOWANIE": "830716.78", "WARTOSC": "1322442.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja pomieszcze\u0144 w szkole na pracowni\u0119 do nauki zawodu technolog \u017cywno\u015bci i us\u0142ug gastronomicznych w Zespole Szk\u00f3\u0142 im W\u0142. Szafera w Z\u0142otym Potoku w tym: adaptacj\u0119 pomieszczenia na pracowni\u0119 gastronomiczn\u0105, pracowni\u0119 obs\u0142ugi klienta i pracowni\u0119 planowania \u017cywienia i produkcji gastronomicznej wraz z doposa\u017ceniem jej w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne i dostosowanie tych pomieszcze\u0144 do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Nowoczesna baza dydaktyczna - miar\u0105 sukcesu zawodowego - modernizacja bazy dydaktycznej kszta\u0142cenia zawodowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Z\u0142otym Potoku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "432562.66", "WARTOSC": "508897.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Projekt skier.jest do 30 uczni\u00f3w (20K) i 6 nauczycieli (5K) z Zesp.Szk\u00f3\u0142 im. W\u0142.Szafera w Z\u0142otym Potoku prowadz.kszta\u0142.zawod.i obejmuj.dzia\u0142.realiz.w okr. 01.09.2016\u201330.09.2017 ukierunk.na: -podnosz.umiej\u0119t.i kompet.zawod.przez ucz.kszta\u0142c.si\u0119 w kier.:technik \u017cyw.i us\u0142ug gastron.\u201321ucz., tech.hotel.\u20134ucz. i tech.organiz.reklamy\u20135ucz. poprzez udzia\u0142 w sta\u017c.zawod.(zad.5), dodatk.zaj.spec.oraz kurs.i szkol.(zad.4), -moderniz.bazy dydakt.-doposa\u017c.4 pracow.n.zawodu (zad.2), -wzrost wiedzy ucz.w zakr.indywid.potrzeb rozwoj.i edukac,plan.\u015bcie\u017cki kariery zawod.-reali.prog.doradz.edukac.-zawod. (zad.1), -doskonal.umiej\u0119t.i kompet.zawod.6 naucz.-udzia\u0142 w szkol.doskonal.(zad.3), -popraw\u0119 konkur.pow.cz\u0119stochow.w zakr.kszta\u0142c.zawod.-wzrost atrakc.ofert.edukac.szko\u0142.(zad.1-5). Dzi\u0119ki realiz.pr.zwi\u0119ksz.liczb\u0119: -szk\u00f3\u0142 k.zawod.wykorzyst.doposa\u017c.zakup.dzi\u0119ki EFS \u2013 1 -naucz.zawod.,kt\u00f3r.uzysk.kwalifik.lub nabyli kompet.po opusz.prog.-6os. -ucz.szk\u00f3\u0142 k.zawod.uczest.w sta\u017c.zawod.-30os", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. W\u0142adys\u0142awa Szaflera w Z\u0142otym Potoku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400832.80", "WARTOSC": "471568.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Projekt skier.jest do 24 uczni\u00f3w (17 K) i 6 nauczycieli (6 K) z Zesp.Szk\u00f3\u0142 im. W\u0142.Szafera w Z\u0142otym Potoku prowadz.kszta\u0142.zawod.i obejmuj.dzia\u0142.realiz.w okr. 01.09.2018\u201330.09.2019 ukierunk.na: -podnosz.umiej\u0119t.i kompet.zawod.przez ucz.kszta\u0142c.si\u0119 w kier.:technik \u017cyw.i us\u0142ug gastron.\u201318ucz., architektury krajobrazu.\u20136 ucz. poprzez udzia\u0142 w sta\u017c.zawod.(zad.5), dodatk.zaj.spec.oraz kurs.i szkol.(zad.4), -moderniz.bazy dydakt.-doposa\u017c.4 pracow.n.zawodu (zad.2), -wzrost wiedzy ucz.w zakr.indywid.potrzeb rozwoj.i edukac,plan.\u015bcie\u017cki kariery zawod.-reali.prog.doradz.edukac.-zawod. (zad.1), -doskonal.umiej\u0119t.i kompet.zawod.6 naucz (6K).-udzia\u0142 w szkol.doskonal.(zad.3), -popraw\u0119 konkur.pow.cz\u0119stochow.w zakr.kszta\u0142c.zawod.-wzrost atrakc.ofert.edukac.szko\u0142.(zad.1-5). Dzi\u0119ki realiz.pr.zwi\u0119ksz.liczb\u0119: -szk\u00f3\u0142 k.zawod.wykorzyst.doposa\u017c.zakup.dzi\u0119ki EFS \u2013 1 -naucz.zawod.,kt\u00f3r.uzysk.kwalifik.lub nabyli kompet.po opusz.prog.-6os. -ucz.szk\u00f3\u0142 k.zawod.uczest.w sta\u017c.zawod.-24os", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Lepsza jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia-wi\u0119ksza szansa na rynku pracy uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. W\u0142adys\u0142awa Szafera w Z\u0142otym Potoku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-06-09", "DOFINANSOWANIE": "335658.99", "WARTOSC": "988980.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest kompleksowa wymiana nieefektywnego ekologicznie indywidualnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz instalacji centralnego ogrzewania w budynku szko\u0142y podstawowej w Janowie. W ramach projektu wymieniona zostanie kot\u0142ownia oraz ca\u0142a instalacja centralnego ogrzewania. Zamontowane zostan\u0105 dwa kot\u0142y grzewcze do spalania biomasy \u2013 pellet. Zakres prac przewidzianych w projekcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie: wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wraz z pozosta\u0142ymi elementami systemu grzewczego, wymian\u0119 instalacji elektrycznej w kot\u0142owni, zakup i monta\u017c schodo\u0142azu oraz zakup tablicy informacyjno-promocyjnej. Pracom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie nadz\u00f3r inwestorski. Zaplanowana do realizacji inwestycja ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w infrastrukturze sektora publicznego poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105cego paliwo grzewcze o zwi\u0119kszonej sprawno\u015bci ekologicznej - biomasa. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 44,44%. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 26.06.2018r. do 31.10.2018r.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "Kompleksowa wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz instalacji centralnego ogrzewania w budynku szko\u0142y podstawowej w Janowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "244271.37", "WARTOSC": "244271.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"KABEX-PLUS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Kabex Plus Sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-10", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "235500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia drogowego na terenie gminy Jan\u00f3w. Projekt obejmuje wymian\u0119 238 szt. opraw o\u015bwietleniowych wyposa\u017conych w wysokopr\u0119\u017cne lampy, na nowe energooszcz\u0119dne typu LED. B\u0119d\u0105 to nowe oprawy LED wykonane w drugiej klasie ochronno\u015bci, wyposa\u017cone w autonomiczne, programowalne z poziomu szafy SO uk\u0142ady redukcji moc W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wykonane roboty budowlane oraz zapewniona zostanie promocja projektu", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Jan\u00f3w w oparciu o wydajn\u0105 energetycznie technologi\u0119 LED", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-16", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "167552.00", "WARTOSC": "197120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest udost\u0119pnienie wysokiej jako\u015bci miejsc edukacji przedszkolnej, poprzez utworzenie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi, na terenie gminy Jan\u00f3w w okr. 01.09.2017-16.02.2019. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym 3-4 lata oraz 1 nauczyciel wychowania przedszkolnego. Zadania proj. obejmuj\u0105: zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych, wysokiej jako\u015bci bie\u017c\u0105c\u0105 opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w tym pokrycie koszt\u00f3w, podniesienie kwalifikacji nauczycieli, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych wspomagaj\u0105cych edukacj\u0119 dzieci. Efektem realizacji Projektu we wsi Z\u0142oty Potok w gminie Jan\u00f3w, b\u0119dzie 25 nowo utworzonych miejsc opieki przedszkolnej, 50 dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami, a tak\u017ce 1 nauczycieli, kt\u00f3rzy zostanie obj\u0119ty wsparciem w proj. i podniesie swoje kwalifikacje i kompetencje po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 wychowania przedszkolnego w gminie Jan\u00f3w-utworzenie 25 nowych miejsc w Z\u0142otym Potoku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "143413.20", "WARTOSC": "391996.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i uruchomienie innowacyjnych linii technologicznych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia procesu technologii druku ekosolwentowego i druku sublimacyjnego. Obie linie charakteryzuj\u0105 si\u0119 pod wzgl\u0119dem procesowym znacz\u0105co ulepszonymi parametrami technicznymi w stosunku do u\u017cywanych dotychczas oraz najnowocze\u015bniejszym oprogramowaniem, co nie tylko poprawia jako\u015b\u0107 wytwarzanych produkt\u00f3w, ale tak\u017ce umo\u017cliwia Wnioskodawcy rozszerzy\u0107 asortyment oferowanych wyrob\u00f3w o innowacyjne produkty takie jak: flagi dwustronne wykonane z tkaniny do druku dwustronnego z blockoutem oraz \u015bcianki wystawiennicze metalowe \u0142\u0105czone z tkanin\u0105. Uruchomienie linii umo\u017cliwi wytwarzanie i sprzeda\u017c nowych produkt\u00f3w oraz dotychczas oferowanych o znacznie podwy\u017cszonej jako\u015bci. Zakres prac w ramach realizacji projektu zwi\u0105zany jest bezpo\u015brednio z zakupem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 ostatecznie na linie technologiczne.", "BENEFICJENT": "RYSZARD LAMPA \" NADRUK NA TKANINACH\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci znacz\u0105co ulepszonej techniki druku sublimacyjnego i ekosolwentowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3993747.95", "WARTOSC": "4698527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Dru\u017cyna Powiatu\" realizowany na terenie Powiatu Cz\u0119stochowskiego w okresie 01.01.2016 - 31.12.2017 ma na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu powiatu, wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Obejmuje wsparciem 274 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d os\u00f3b lub rodzin, z opisanych w punkcie B.11 grup. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami na rzecz aktywnej integracji, zatrudnienia pracownik\u00f3w socjalnych realizuj\u0105cych wsp\u00f3lnie z uczestnikami projektu \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno zawodowej oraz realizacji dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych na terenie 4 gmin powiatu cz\u0119stochowskiego. Przewidziane wska\u017aniki to: - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem - min. 28 osoby, - Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu projektu - min. 102 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu - min. 85 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu - min. 28 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Dru\u017cyna Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2017-06-16", "DOFINANSOWANIE": "74468.93", "WARTOSC": "774182.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup \u015bredniego wozu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego na potrzeby jednostki OSP \u017buraw, wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Krajowego Systemu Ratowniczo \u2013 Ga\u015bniczego (KSRG) w celu wzmocnienia potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych na obszarze zar\u00f3wno gminy Jan\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c obszarze dzia\u0142alno\u015bci Komendy Miejskiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Cz\u0119stochowie (KM PSP) obejmuj\u0105ce swoim dzia\u0142aniem operacyjnym miasto Cz\u0119stochowa oraz powiat cz\u0119stochowski. B\u0119dzie to fabrycznie nowy pojazd spe\u0142niaj\u0105cy wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz\u0105cych pojazd\u00f3w uprzywilejowanych. Przeznaczony b\u0119dzie do minimalizacji skutk\u00f3w zjawisk kryzysowych takich jak powodzie, lokalne podtopienia, po\u017cary, udro\u017cniania dr\u00f3g (zar\u00f3wno gminnych, powiatowych, wojew\u00f3dzkich jak i krajowych) z powalonych drzew i innych zg\u0142osze\u0144, przekazanych przez Stanowisko Kierowania KM PSP. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 5 maja 2017 do 20 grudnia 2017 r.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "Zakup stra\u017cackiego samochodu bojowego typu \u015bredniego dla OSP \u017buraw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "378412.03", "WARTOSC": "445190.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 25 os. (15k,10M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad RLGD Jurajska Ryba, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-31.08.2020r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Samodzielni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1871710.20", "WARTOSC": "2202012.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup sprz\u0119tu i aparatury medycznej, ambulans\u00f3w, \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji dla Stacji Pogotowia Ratunkowego w Cz\u0119stochowie, celem poprawy jako\u015bci, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci pomocy i \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 koronawirusa SARS-CoV-2. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 czerwca do 30 wrze\u015bnia 2020 roku. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu nakierowane s\u0105 na zapobieganie, przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie choroby COVID-19, wywo\u0142anej przez koronawirusa SARS-CoV-2. Ca\u0142kowity koszt projektu to 2 202 012,00 z\u0142, z czego 85% - \u015brodki EFRR; 10% - BP; 5% wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ - STACJA POGOTOWIA RATUNKOWEGO", "TYTUL": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego 2014-2020, 10.1. Infrastruktura Zdrowia - projekt zwi\u0105zany z przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem skutk\u00f3w epidemii COVID-19 w rejonie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1064015.1400000001}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1018310.87}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 316557.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 254152.58000000002}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 252062.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 167329.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 61033.22}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 47000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 44000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 21665.06}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1035865.6100000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 717261.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 571937.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 375316.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 335186.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 260354.17000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 172310.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 163985.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 120982.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 106235.65000000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101858.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81223.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 76252.11}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69846.93000000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52440.07}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 51291.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49637.37}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 37883.100000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35119.65}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 30090.010000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 19978.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 19458.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18840.48}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18239.58}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17231.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17202.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14813.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14582.720000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13694.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12944.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12563.68}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12131.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11737.27}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 10728.13}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9984.86}, {"name": "Cmentarze", "value": 8499.369999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6193.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5854.49}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4952.43}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2530.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1298.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1241.85}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 645.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 511.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 329.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 202.08}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 310093.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 250300.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 173729.62}, {"name": "Muzea", "value": 136000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 106068.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16962.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 31475.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5251458.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1717772.83}, {"name": "Przedszkola", "value": 896706.8700000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 375439.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 315112.92}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 305947.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 257177.44}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 209487.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 208627.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 132898.90999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 125862.57}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 85969.03000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 58900.159999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 55010.01}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 49227.619999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 48578.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47522.82000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 29620.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20921.22}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10411.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 9987.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5423.22}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3030.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1261.23}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1916933.95}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1090812.97}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 200000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 963773.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 594758.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 45121.15}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5056.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 943.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114796.58}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 37122.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6924.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6036454.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1998924.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 279080.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 214979.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 177546.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 133645.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 107779.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 56708.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 46100.23}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 39200.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16331.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14515.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11025.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 4718.02}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4078.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4064.83}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3072.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2796.46}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 740.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 560.0}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 286.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 268525.35}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 210594.19}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2082326.0100000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 385222.06}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 252062.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 181803.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 152914.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 130764.66}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 61033.22}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1632185.5899999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1251085.3800000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 575058.2799999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 260354.17000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 228486.63999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 215124.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 164289.47999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 81442.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 76252.11}, {"name": "Rodzina", "value": 63434.65000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39181.100000000006}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35448.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28178.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25730.67}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12131.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 10728.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6937.6}, {"name": "Turystyka", "value": 3566.2}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 696393.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 173729.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 106068.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16962.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 31475.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7001623.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2191943.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 508338.6}, {"name": "Rodzina", "value": 286826.35000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 85969.03000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 58040.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 49227.619999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20921.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11672.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7792.27}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2116933.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1090812.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1008895.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 594758.12}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5056.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 943.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114796.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37122.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6924.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8250359.65}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 359660.41000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 304994.92999999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 187083.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39200.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11311.25}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 268525.35}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 210594.19}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8880080.270000003, "v": "8,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.23, "v_pc": "1490,20 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6247801.340000002, "v": "6,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 1049042.7500000002, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 348647.55, "v": "348,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 331030.14, "v": "331,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 325907.56, "v": "325,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 277886.27, "v": "277,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 169408.36000000002, "v": "169,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 64972.229999999996, "v": "64,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52440.07, "v": "52,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12944.0, "v": "12,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8600620.65, "v": "8,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.4, "v_pc": "1443,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6103272.890000001, "v": "6,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2227010.79, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 247130.41, "v": "247,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18840.48, "v": "18,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 202.08, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5298532.660000001, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 200.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.65, "v_pc": "889,16 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "49.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3323311.75, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 965.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1132093.23, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 601972.27, "v": "601,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 226342.28999999998, "v": "226,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14813.12, "v": "14,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2954085.7700000005, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.72, "v_pc": "495,74 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2097168.4200000004, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.99}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 376534.73999999993, "v": "376,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 187531.52000000002, "v": "187,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 140445.29, "v": "140,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87077.28, "v": "87,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49637.37, "v": "49,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15691.15, "v": "15,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2374155.18, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.01, "v_pc": "398,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1324369.3100000003, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.78}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1018310.87, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 7408.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.89}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 31475.0, "v": "31,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 923.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1822856.42, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 4107.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.38, "v_pc": "305,90 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "49.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "207.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1822856.42, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 4107.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1028458.21, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03, "v_pc": "172,59 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "57.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 459459.5700000001, "v": "459,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.67}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 142818.22999999998, "v": "142,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.88}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 134290.74, "v": "134,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.05}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 120342.68, "v": "120,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.7}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101858.97, "v": "101,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 56708.9, "v": "56,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11737.27, "v": "11,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1241.85, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 916392.6300000001, "v": "916,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7, "v_pc": "153,78 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "36.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 340183.00999999995, "v": "340,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 250300.0, "v": "250,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145909.62000000002, "v": "145,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.92}, {"name": "Muzea", "value": 136000.0, "v": "136,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.84}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 44000.0, "v": "44,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.8}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 479119.54, "v": "479,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41, "v_pc": "80,40 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "205.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 268525.35, "v": "268,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.04}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 210594.19, "v": "210,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.95}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 416352.43999999994, "v": "416,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "69,87 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 252062.96, "v": "252,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159337.05, "v": "159,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4952.43, "v": "4,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 277369.86, "v": "277,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "46,55 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 221193.56, "v": "221,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.74}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 51291.61, "v": "51,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4373.01, "v": "4,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 511.68, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 239982.37, "v": "239,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "40,27 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 181023.77, "v": "181,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 747.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58958.6, "v": "58,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.56}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 173729.62, "v": "173,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "29,15 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "56.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 173729.62, "v": "173,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 136461.38, "v": "136,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "22,90 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "86.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 124138.38000000002, "v": "124,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12323.0, "v": "12,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.03}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 93488.95999999999, "v": "93,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "15,69 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 90129.65999999999, "v": "90,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3359.3, "v": "3,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.59}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 75776.92, "v": "75,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1306.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,72 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "75.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 67277.55, "v": "67,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 4227.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.78}, {"name": "Cmentarze", "value": 8499.369999999999, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.21}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 63003.23, "v": "63,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,57 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "50.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 61742.0, "v": "61,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1261.23, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 10728.13, "v": "10,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,80 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 10728.13, "v": "10,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6937.6, "v": "6,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,16 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6937.6, "v": "6,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3566.2, "v": "3,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,60 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3566.2, "v": "3,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "295.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}