{"gmina": "Lel\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Lel\u00f3w", "kod_gus": "012414604092", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 4941, "budzet": {"dochody": "28,50 mln z\u0142", "wydatki": "26,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19794781.520000014, "dane1": 19359805.08, "dane2": 19359805.08, "dane3": 434976.44000001624}, {"label": "2017", "dane0": 21366453.68, "dane1": 21134485.16999998, "dane2": 21134485.16999998, "dane3": 231968.51000002027}, {"label": "2018", "dane0": 24922120.140000004, "dane1": 24947095.580000017, "dane2": 24922120.140000004, "dane4": 24975.440000012517}, {"label": "2019", "dane0": 27809137.260000005, "dane1": 29118412.820000008, "dane2": 27809137.260000005, "dane4": 1309275.5600000024}, {"label": "2020", "dane0": 28497177.69000001, "dane1": 26156908.17000002, "dane2": 26156908.17000002, "dane3": 2340269.5199999884}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4263824.8100000005, "dane1": 5739406.340000002}, {"label": "2017", "dane0": 4345863.24, "dane1": 5825964.590000001}, {"label": "2018", "dane0": 4209949.1, "dane1": 5949177.240000001}, {"label": "2019", "dane0": 4169918.02, "dane1": 6178343.319999998}, {"label": "2020", "dane0": 4281094.51, "dane1": 6502744.419999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,06 mln z\u0142", "wydatki": "1,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 58.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 53.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.43497644000001623}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.43497644000001623}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.23196851000002028}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.23196851000002028}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.024975440000012516}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.024975440000012516}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3092755600000023}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3092755600000023}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3402695199999886}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3402695199999886}], "dochod_ue": "1,15 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "1648.6 z\u0142", "powiat": "6,36 mln z\u0142", "powiat_pc": "1286.6 z\u0142", "wojewodztwo": "7,56 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "114,71 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,82 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,08 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4281094.51, "wydatki": 6502744.419999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-12-19", "DOFINANSOWANIE": "1483951.99", "WARTOSC": "2929491.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa, termomodernizacja i zmiana sposobu u\u017cytkowania budynku gospodarczego (g\u0142\u00f3wnego i pomocniczego) w celu jego adaptacji na warsztaty szkolne dla Szko\u0142y Specjalnej Przysposabiaj\u0105cej do Pracy w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym w Bogumi\u0142ku. W budynku o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 453,38 m2, powstanie 5 pracowni specjalistycznych: - pracownia r\u0119kodzie\u0142a artystycznego, - pracownia krawiecko-dziewiarska, - pracownia techniczna (ceramika, stolarstwo, metaloplastyka), - pracownia ogrodnicza z sal\u0105 dydaktyczn\u0105, magazynem \u015brodk\u00f3w chemicznych i pom. gospodarczym, - pracownia kucharz ma\u0142ej gastronomii z szatni\u0105 fartuchow\u0105, magazynem produkt\u00f3w, obieralni\u0105, magazynem jaj i pom. gospodarczym. Ponadto w zaadaptowanym budynku znajd\u0105 si\u0119 szatnia, pok\u00f3j instruktor\u00f3w, korytarze, toalety przystosowane dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakres projektu przewiduje tak\u017ce zakup i monta\u017c niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia wszystkich pracowni i pomieszcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "\u201eR\u00f3wne szanse \u2013 lepszy start\u201d \u2013 nowoczesna baza dydaktyczna do praktycznej nauki zawodu dla uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 w Szkole Specjalnej Przysposabiaj\u0105cej do Pracy w Bogumi\u0142ku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 300.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2015-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1376469.54", "WARTOSC": "2087967.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja czterech po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 budynk\u00f3w Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Lelowie polegaj\u0105ca na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z wymian\u0105 stolarki drzwiowej i okiennej, wymiana grzejnik\u00f3w wraz z zaworami termostatycznymi i wymian\u0105 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Inwestycja ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu i ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w regionie. Nast\u0105pi poprawa warunk\u00f3w termicznych, stanu technicznego budynk\u00f3w, ich wizerunku oraz estetyki otoczenia.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Lelowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 278.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2017-07-27", "DOFINANSOWANIE": "1010168.23", "WARTOSC": "1436436.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku internatu Specjalnego O\u015brodka Szkolno\u2013Wychowawczego im. Jana Brzechwy w Bogumi\u0142ku. SOSW w Bogumi\u0142ku w gminie Lel\u00f3w jest o\u015bwiatow\u0105 samorz\u0105dow\u0105 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 Powiatu Cz\u0119stochowskiego dla uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 w stopniu lekkim, umiarkowanym oraz znacznym, kt\u00f3rzy kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w niej na poziomie podstawowym, gimnazjalnym oraz szko\u0142y przysposabiaj\u0105cej do pracy. Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane: \u2022 Wykonanie termomodernizacji \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem grafitowym gr. 8 cm oraz dachu i stropodachu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 tward\u0105 gr. 7 cm lub styropap\u0105 gr. 8 cm. \u2022 Wymian\u0119 stolarki okiennej oraz \u015blusarki/stolarki drzwiowej. \u2022 Wymian\u0119 grzejnik\u00f3w wraz z zaworami termostatycznymi i zaworami zasilaj\u0105cymi i powrotnymi. \u2022 Wymian\u0119 istniej\u0105cego o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. \u2022 Remont schod\u00f3w zewn\u0119trznych oraz wykonanie zadasze\u0144 nad wej\u015bciami do budynku. \u2022 Wykonanie izolacji przeciwwilgociowej budynku.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja internatu Specjalnego O\u015brodka Szkolno \u2013 Wychowawczego w Bogumi\u0142ku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-28", "DOFINANSOWANIE": "928772.41", "WARTOSC": "1189037.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie 22 instalacji OZE, w tym: 12 szt. instalacji fotowoltaicznych w 10 obiektach o \u0142\u0105cz. mocy 193,48kWp oraz instalacji 10 szt. powietrznych pomp ciep\u0142a typu powietrze-powietrze w 3 budynkach o \u0142\u0105cz. mocy nie mniej ni\u017c 54,5kW, na terenie gminy Lel\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wykorzystania ma\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zlokalizowanych blisko odbiorcy, zmniejszaj\u0105cych straty przesy\u0142owe oraz zapewniaj\u0105cych efekt ekologiczny poprzez wzrost udzia\u0142u OZE w konsumpcji (energetyka rozproszona), a przez to zapewniaj\u0105cych dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 energii i zwi\u0119kszaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo energetyczne regionu przy wykorzystaniu naturalnych uwarunkowa\u0144 i lokalnych potencja\u0142\u00f3w. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wielko\u015bci produkcji energii elektrycznej i cieplnej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, podniesienie jako\u015bci i poziomu \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Projekt planowany jest do realizacji w 2020r.", "BENEFICJENT": "GMINA LEL\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez budow\u0119 instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Lel\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 187.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "922134.74", "WARTOSC": "1297538.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace remontowe zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105 istniej\u0105cego budynku Urz\u0119du Gminy Lel\u00f3w, zlokalizowanego w miejscowo\u015bci Lel\u00f3w na dzia\u0142kach nr 515/24, 518/1, 517/9. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na dociepleniu budynku, wymian\u0119 obr\u00f3bek blacharskich, napraw\u0119 \u015bcian attykowych i komin\u00f3w wentylacyjnych, napraw\u0119 pokrycia dachu, wymian\u0119 instalacji odwadniaj\u0105cej dach, wymian\u0119 instalacji odgromowej, wykonanie pionowej izolacji przeciwwilgociowej \u015bcian zewn\u0119trznych, wymian\u0119 zewn\u0119trznego o\u015bwietlenia u\u017cytkowego, kolorystk\u0119 elewacji, wymian\u0119 wewn\u0119trznej instalacji c.o., a tak\u017ce odwodnienie cz\u0119\u015bci budynku przy parkingu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej budynku Urz\u0119du Gminy \u2013 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, co wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza dzi\u0119ki redukacji zanieczyszcze\u0144, w tym CO2 oraz PM10", "BENEFICJENT": "GMINA LEL\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy Lel\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "692464.27", "WARTOSC": "814663.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie, we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno - gospodarczym jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Szkole Specjalnej Przysposabiaj\u0105cej do Pracy w Bogumi\u0142ku, ukierunkowane na popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia 20 jej uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (7K/13M) i dostosowanie kszta\u0142cenia do regionalnego rynku pracy, poprzez doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych, realizacj\u0119 szkole\u0144/kurs\u00f3w dla 10 n-li (8K/2M) SSPP w Bogumi\u0142ku oraz poprzez organizacj\u0119 dla jej uczni\u00f3w: doradztwa edukacyjno-zawodowego, praktyk zawodowych, dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz szkole\u0144 w zakresie: ogrodnictwa, gastronomii, r\u0119kodzielnictwa, krawiectwa i dziewiarstwa,techniki i stolarstwa,obs\u0142ugi komputera/internetu, w terminie od 01.05.2018 r. do 31.08.2020 r.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: Szko\u0142a Specjalna Przysposabiaj\u0105ca do Pracy w Bogumi\u0142ku, jej uczniowie (7K/13M) oraz 10 n-li (8K/2M) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe.Wszyscy uczniowie s\u0105 uczniami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami intelektualnymi (w wieku do 24 lat).", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "\"R\u00f3wne szanse \u2013 lepszy start\u201d - warsztaty, zaj\u0119cia dodatkowe i kursy dla uczni\u00f3w Szko\u0142y Specjalnej Przysposabiaj\u0105cej do Pracy w Specjalnym O\u015brodku Szkolno \u2013 Wychowawczym im. Jana Brzechwy w Bogumi\u0142ku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "493847.13", "WARTOSC": "627174.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na termomodernizacji budynku szko\u0142y podstawowej w Drochlinie, w Gminie Lel\u00f3w, b\u0119d\u0105cego budynkiem u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 stanu technicznego obiektu, redukcj\u0119 emisji CO2 oraz PM10, racjonalizacj\u0119 zu\u017cycia energii co przyczyni si\u0119 m.in. do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego, ograniczenia koszt\u00f3w ogrzewania i utrzymania obiektu oraz poprawy \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142eczno\u015bci lokalnej korzystaj\u0105cej z obiektu w zakresie dzia\u0142a\u0144 niskoemisyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA LEL\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja SP w Drochlinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-08-14", "DOFINANSOWANIE": "406436.50", "WARTOSC": "651928.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na termomodernizacji budynku \u015bwietlicy wiejskiej w Podlesie, w Gminie Lel\u00f3w, b\u0119d\u0105cego budynkiem u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 stanu technicznego obiektu, redukcj\u0119 emisji CO2 oraz PM10, racjonalizacj\u0119 zu\u017cycia energii co przyczyni si\u0119 m.in. do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego, ograniczenia koszt\u00f3w ogrzewania i utrzymania obiektu oraz poprawy \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142eczno\u015bci lokalnej korzystaj\u0105cej z obiektu w zakresie dzia\u0142a\u0144 niskoemisyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA LEL\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja \u015bwietlicy wiejskiej w Podlesiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3993747.95", "WARTOSC": "4698527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Dru\u017cyna Powiatu\" realizowany na terenie Powiatu Cz\u0119stochowskiego w okresie 01.01.2016 - 31.12.2017 ma na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu powiatu, wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Obejmuje wsparciem 274 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d os\u00f3b lub rodzin, z opisanych w punkcie B.11 grup. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami na rzecz aktywnej integracji, zatrudnienia pracownik\u00f3w socjalnych realizuj\u0105cych wsp\u00f3lnie z uczestnikami projektu \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno zawodowej oraz realizacji dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych na terenie 4 gmin powiatu cz\u0119stochowskiego. Przewidziane wska\u017aniki to: - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem - min. 28 osoby, - Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu projektu - min. 102 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu - min. 85 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu - min. 28 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Dru\u017cyna Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5379543.29", "WARTOSC": "6357488.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych u 4370 os\u00f3b stanowi\u0105cych ok. 1,2 % populacji gmin obj\u0119tych projektem. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych,rekrutacj\u0119, w tym ocen\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb szkoleniowych, realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych, utworzenie 41 PIAP oraz stworzenie ponadregionalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy 70 Lider\u00f3w Cyfrowych. Plan dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oparty zosta\u0142 na przeprowadzonych diagnozach lokalnych 41 gmin wojew\u00f3dztw \u015bwi\u0119tokrzyskiego i \u015bl\u0105skiego. Trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych rezultat\u00f3w zostanie zapewniona poprzez sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy 70 lokalnych Lider\u00f3w Cyfrowych wspieranych przez najwi\u0119ksz\u0105 organizacj\u0119 skautow\u0105 w Polsce. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d 4370 os\u00f3b, z kt\u00f3rych min., 5 % stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne.Dzi\u0119ki zastosowaniu kompetencyjnego modelu szkolenia \u0107wiczone umiej\u0119tno\u015bci b\u0119d\u0105 wykorzystywane w codziennych czynno\u015bciach takich jak za\u0142atwianie spraw urz\u0119dowych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego na poziomie gminy i wojew\u00f3dztwa wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych drog\u0105 elektroniczn\u0105, poprawi si\u0119 tak\u017ce komunikacja na linii klient \u2013 urz\u0105d. Wzmocnienie kompetencji cyfrowych, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d grup wiekowych 44+ pozwoli na podniesienie efektywno\u015bci oraz skr\u00f3cenie czasu za\u0142atwiania podstawowych spraw, takich jak prowadzenie konta w banku,za\u0142o\u017cenie profili na platformie ePUAP, korzystanie z komunikator\u00f3w i medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych,robienie bezpiecznych zakup\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107, czy tworzenia w\u0142asnych tre\u015bci w postaci bloga, strony WWW, prostego sklepu internetowego. Dope\u0142nieniem realizacji projektu jest stworzenie sieci lokalnych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu PIAP, w ka\u017cdej z gmin obj\u0119tych projektem, umiejscowionych w gminnych bibliotekach, szko\u0142ach lub urz\u0119dach. PIAP dost\u0119pne b\u0119d\u0105 dla ka\u017cdej osoby, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z Internetu, w granicach obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Projekt potrwa 36miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Lataj\u0105ca Akademia Edukacji Cyfrowej - podnoszenie kompetencji cyfrowych os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "378412.03", "WARTOSC": "445190.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 25 os. (15k,10M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad RLGD Jurajska Ryba, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-31.08.2020r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Samodzielni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1327840.6900000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 330000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 292537.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 242000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 54669.16}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 42000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 35167.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21005.32}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19280.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5367.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 914477.81}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 68048.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52754.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 38646.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26555.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 23412.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 16500.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 14231.79}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13500.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 10999.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10650.57}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3500.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 952091.8500000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 758901.8700000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 355927.52999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 354864.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 323341.24}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 204613.57}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 203510.85}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 173261.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 133353.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 126262.75000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 117989.60999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 112379.62999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 106920.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67064.53}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 61012.990000000005}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 53570.909999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50628.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 45694.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 39630.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20906.88}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20433.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20134.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17835.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 15824.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15262.84}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14940.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14543.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14209.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12384.84}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11741.43}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7517.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7463.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7365.330000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6429.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6075.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5373.57}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5361.08}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5087.18}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4955.04}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4579.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4113.66}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2186.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2067.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1998.62}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1827.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1528.52}, {"name": "Cmentarze", "value": 1400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1040.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 973.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 91.75}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2599291.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1750982.6799999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 501608.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 397977.62}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 309854.95000000007}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 284888.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 174659.58000000002}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 168073.15}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 165345.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 157751.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 117830.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86530.06999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 82573.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 55442.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 54773.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 53314.51000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 46478.700000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34635.630000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24510.2}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 20346.760000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19297.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 17568.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16861.91}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10089.03}, {"name": "Gimnazja", "value": 8656.980000000001}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5571.9400000000005}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 3080.4900000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1432.5}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1400.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 957.33}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4466954.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2071282.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 157297.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 154753.13}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 139589.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 133440.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 66591.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 51055.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48730.6}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38500.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 37949.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 26195.63}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21960.41}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17754.91}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2721.31}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2430.45}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1322.1}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1201.67}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1106.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 948.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 933.43}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 894.37}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 143.19}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 54.39}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 854833.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 757183.78}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 206436.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 432466.64}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 258073.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 257557.86}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 38404.86}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 219820.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 243363.71}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114710.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3320.91}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1696052.1700000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 572000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35167.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 34280.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5367.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 804880.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 146507.46}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 69713.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52754.99}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 36912.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26555.01}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16500.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 14231.79}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11070.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10650.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3500.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1398963.8900000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 847403.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 449301.0399999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 444797.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 434959.4}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 217136.91999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 173261.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 156294.22999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 105027.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 76837.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 72151.70999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 66207.86}, {"name": "Handel", "value": 28494.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19235.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6401.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2186.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1998.62}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3626008.8400000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1846687.7899999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 563323.4400000001}, {"name": "Rodzina", "value": 415344.4100000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 309854.95000000007}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 210492.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56527.090000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40207.57000000001}, {"name": "Handel", "value": 29507.78}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24510.2}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20346.760000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16861.91}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6674.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4037.82}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1400.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6694311.679999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 284910.00000000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 195373.37}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 188693.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40380.229999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17754.91}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2721.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1160.97}, {"name": "Handel", "value": 200.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 143.19}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 854833.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 757183.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 206436.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 432466.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 258073.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 257557.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 38404.86}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 219820.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 243363.71}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114710.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3320.91}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7214683.429999998, "v": "7,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.58, "v_pc": "1460,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4497992.6, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2261204.8699999996, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.34}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 215089.86000000002, "v": "215,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 213441.21, "v": "213,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20433.6, "v": "20,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6429.54, "v": "6,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 91.75, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6502744.419999997, "v": "6,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.86, "v_pc": "1316,08 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4566172.159999999, "v": "4,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 654067.24, "v": "654,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 398216.62, "v": "398,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 390847.27999999997, "v": "390,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 218496.68000000002, "v": "218,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 150922.11, "v": "150,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54729.979999999996, "v": "54,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 39630.05, "v": "39,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21005.32, "v": "21,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 8656.980000000001, "v": "8,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2911516.659999999, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.13, "v_pc": "589,26 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1157391.46, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 3497.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.75}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1034665.5700000001, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.53}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 293904.74, "v": "293,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 243259.78, "v": "243,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 157906.35, "v": "157,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.42}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 17606.719999999998, "v": "17,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4955.04, "v": "4,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1827.0, "v": "1,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2502012.7699999986, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.56, "v_pc": "506,38 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2118455.1499999994, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148722.87999999998, "v": "148,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 137553.66, "v": "137,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62138.740000000005, "v": "62,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13817.34, "v": "13,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2097911.21, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02, "v_pc": "424,59 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "53.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 831610.65, "v": "831,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9404.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 449539.35000000003, "v": "449,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.42}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 323341.24, "v": "323,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.41}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 186682.38000000003, "v": "186,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.89}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 158271.05000000002, "v": "158,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 81134.71, "v": "81,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 51055.3, "v": "51,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14209.53, "v": "14,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2067.0, "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 589.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1493699.8399999999, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.71, "v_pc": "302,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "72.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1416573.77, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 245.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.83}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 57517.75, "v": "57,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 665.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13500.0, "v": "13,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4579.8, "v": "4,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1528.52, "v": "1,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1262517.25, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.82, "v_pc": "255,52 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "6.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 923498.72, "v": "923,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.14}, {"name": "Biblioteki", "value": 242000.0, "v": "242,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97018.53, "v": "97,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.68}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 490145.89, "v": "490,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87, "v_pc": "99,20 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 426693.44, "v": "426,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.05}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 33511.79, "v": "33,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.83}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14940.66, "v": "14,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 485837.3200000001, "v": "485,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85, "v_pc": "98,33 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "426.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 485837.3200000001, "v": "485,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 384710.51999999996, "v": "384,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.47, "v_pc": "77,86 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "46.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 379623.33999999997, "v": "379,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.67}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5087.18, "v": "5,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.32}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 243363.71, "v": "243,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "49,25 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "112.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 243363.71, "v": "243,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 161545.54, "v": "161,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "32,69 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "78.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 103692.79999999999, "v": "103,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 35167.4, "v": "35,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22685.34, "v": "22,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.04}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 135780.28000000003, "v": "135,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "27,48 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 100375.18000000001, "v": "100,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.92}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 35405.1, "v": "35,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 88586.42000000001, "v": "88,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,93 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "49.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 39064.700000000004, "v": "39,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.09}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 37949.78, "v": "37,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.77}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5571.9400000000005, "v": "5,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.28}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65247.84, "v": "65,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,21 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 64207.84, "v": "64,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1040.0, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}]}, {"name": "Handel", "value": 58203.18, "v": "58,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,78 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "1510.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1298.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58203.18, "v": "58,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37766.89, "v": "37,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,64 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "59.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26696.89, "v": "26,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11070.0, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 29.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20635.0, "v": "20,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,18 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19235.0, "v": "19,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.21}, {"name": "Cmentarze", "value": 1400.0, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.78}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}