{"gmina": "gmina wiejska R\u0119dziny", "kod_gus": "012414604000", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "podregion_eurostat": "PL224", "ludnosc": 10055, "budzet": {"dochody": "45,18 mln z\u0142", "wydatki": "53,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,29 mln z\u0142", "wydatki": "1,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 28.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5937987099999934}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5937987099999934}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5307305099999755}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5307305099999755}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3247103800000026}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3247103800000026}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -8.315973150000021}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -8.315973150000021}], "dochod_ue": "1,87 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "33,89 mln z\u0142", "gmina_pc": "3370.8 z\u0142", "powiat": "12,94 mln z\u0142", "powiat_pc": "1286.6 z\u0142", "wojewodztwo": "15,39 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "566,35 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,26 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12066946.86", "WARTOSC": "28642784.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem Projektu pn. \u201eOpracowanie innowacyjnych materia\u0142\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych funkcjonalno\u015b\u0107 opon samochodowych\u201d realizowanego przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Synthos S.A. (nale\u017c\u0105c\u0105 do Grupy Kapita\u0142owej Synthos) jest opracowanie innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu \u2013 wysokojako\u015bciowej wysokodyspersyjnej krzemionki str\u0105conej o niedost\u0119pnych w przypadku obecnie dost\u0119pnych krzemionek wysokodyspersyjnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. W wyniku realizacji Projektu, do oferty Grupy wdro\u017cona zostanie innowacja produktowa, kt\u00f3rej wykorzystanie w produkcji opon pozwoli na polepszenie ich parametr\u00f3w ekologicznych oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bci bezpiecze\u0144stwa (zmniejszenie oporu toczenia, skr\u00f3cenie drogi hamowania, zwi\u0119kszenie przyczepno\u015bci na mokrej nawierzchni, ograniczenie emisji ciep\u0142a). Produkt b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0142 wysokim poziomem innowacyjno\u015bci (w skali \u015bwiata) oraz szeregiem cech zapewniaj\u0105cych Sp\u00f3\u0142ce przewag\u0119 nad potencjaln\u0105 konkurencj\u0105 (m.in. wielko\u015b\u0107 cz\u0105steczek do 15 nm, kszta\u0142t cz\u0105steczek, produkt w formie mikropere\u0142ek, bardziej rozbudowana i rozga\u0142\u0119ziona struktura na poziomie agregat\u00f3w i aglomerat\u00f3w poprawiaj\u0105ca dyspersyjno\u015b\u0107 w mieszance gumowej, mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania w innych ni\u017c bie\u017cnik elementach opony). W celu opracowania innowacji konieczne b\u0119dzie opracowanie i przetestowanie procesu technologicznego umo\u017cliwiaj\u0105cego osi\u0105gni\u0119cie po\u017c\u0105danych cech poprzez modyfikacj\u0119 co najmniej nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w technologii: temperatura str\u0105cania, koncentracja substancji str\u0105conej, rodzaj substancji zakwaszaj\u0105cej, spos\u00f3b i szybko\u015b\u0107 dozowania substancji zakwaszaj\u0105cej, dodatek substancji obni\u017caj\u0105cej napi\u0119cie powierzchniowe, spos\u00f3b mieszania i parametry suszenia. Przeznaczenie pom. publ. art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "SYNTHOS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych materia\u0142\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych funkcjonalno\u015b\u0107 opon samochodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1200.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-03-29", "DOFINANSOWANIE": "3999443.69", "WARTOSC": "19371996.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie zlokalizowane w ca\u0142o\u015bci w granicach Aglomeracji R\u0119dziny. Projekt polega na: - budowie kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej oraz przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bciach: Ko\u015bcielec (w ulicach: \u017babia, Kr\u00f3tka, Ogrodowa i Wiatrakowa) i Rudniki (w ulicach: Ogrodowa, Szkolna, Pocztowa i przej\u015bcie pod lini\u0105 kolejow\u0105); - budowie biologiczno-mechanicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Karolina 27 o przepustowo\u015bci 2000 m3/d. W wyniku realizacji inwestycji zwi\u0119kszy si\u0119 udzia\u0142 ludno\u015bci gminy R\u0119dziny korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do ograniczenia ilos\u0301ci zanieczyszczen\u0301 przedostaja\u0328cych sie\u0328 do wo\u0301d i gleby na terenie obje\u0328tym przedmiotowa\u0328 inwestycja\u0328, a w konsekwencji do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego i rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami w Ko\u015bcielcu i Rudnikach \u2013 etap I oraz budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Karolina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 397.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-01-31", "DOFINANSOWANIE": "3647843.00", "WARTOSC": "6307440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 4 nowych niskoemisyjnych (hybrydowych) autobus\u00f3w na potrzeby Gminy R\u0119dziny. Nowy tabor zast\u0105pi 4 przestarza\u0142e autobusy wykorzystywane do \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych w zakresie transportu zbiorowego pomi\u0119dzy gmin\u0105 R\u0119dziny a miastem Cz\u0119stochowa. W ramach inwestycji zapewniona zostanie promocja projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci transportu publicznego dla pasa\u017cer\u00f3w poprzez popraw\u0119 jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug przez Gminny Zak\u0142ad Komunikacyjny w R\u0119dzinach. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) Zapewnienie odpowiedniego standardu us\u0142ug komunikacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cego realizacje? celo\u00b4w publicznych, gospodarczych i bytowych, 2) Rozw\u00f3j systemu komunikacyjnego obs\u0142uguj\u0105cego aktywizuj\u0105ce si\u0119 gospodarczo i spo\u0142ecznie tereny gminy, 3) Kszta\u0142towanie uk\u0142adu komunikacyjnego w oparciu o systemy proekologiczne oraz przyje?te w perspektywie kierunki rozwoju zagospodarowania przestrzennego.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j niskoemisyjnego transportu publicznego w Gminie R\u0119dziny poprzez zakup nowych autobus\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 362.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2018-02-27", "DOFINANSOWANIE": "2961403.56", "WARTOSC": "6963852.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Projekt polega na budowie kanalizacji sanitarnej: grawitacyjnej, t\u0142ocznej wraz z przepompowniami \u015bciek\u00f3w w gminie R\u0119dziny, na odcinku Marianka R\u0119dzi\u0144ska-Wodnica-Rudniki. W wyniku realizacji inwestycji zwi\u0119kszy si\u0119 udzia\u0142 ludno\u015bci gminy R\u0119dziny korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do ograniczenia ilos\u00b4ci zanieczyszczen\u00b4 przedostaja?cych sie? do wo\u00b4d i gleby na terenie obje?tym przedmiotowa? inwestycja?, a w konsekwencji do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego i rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami do posesji na odcinku Marianka R\u0119dzi\u0144ska-Wodnica-Rudniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 294.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2500000.00", "WARTOSC": "3217016.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego w ramach zaprojektuj i wybuduj jest opracowanie kompleksowej dokumentacji projektowej, wykonanie rob\u00f3t budowlano-monta\u017cowych w zakresie rozbudowy, przebudowy i zmiany sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cego budynku Szko\u0142y Podstawowej w R\u0119dzinach, budowy placu zabaw wraz z przebudow\u0105 istniej\u0105cych sieci i instalacji w zakresie niezb\u0119dnym do funkcjonowania obiektu Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego. Dodatkowo w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie zakupione wyposa\u017cenie do nowych pomieszcze\u0144. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie utworzona nowa grupa przedszkolna dla dzieci w wieku 3 i 4 lat dotychczas nieobj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Rozbudowa budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego nr 1 przy ul. Szkolnej 7 w R\u0119dzinach wraz z zakupem wyposa\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-18", "DOFINANSOWANIE": "1683033.47", "WARTOSC": "2879900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Projekt realizowany w formule \"zaprojektuj i wybuduj\" polega na zaprojektowaniu i wykonaniu rob\u00f3t budowlanych dot. rozbudowy, przebudowy i adaptacji zdegradowanego budynku przy ul. Wolno\u015bci 126 w R\u0119dzinach wraz z zagospodarowaniem otoczenia i zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. W wyniku realizacji inwestycji powstanie budynek s\u0142u\u017c\u0105cy aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 R\u0119dziny, poprzez stworzenie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych, a Beneficjent b\u0119dzie posiada\u0142 baz\u0119 infrastrukturaln\u0105 do realizacji projekt\u00f3w EFS.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Rozbudowa, przebudowa i adaptacja zdegradowanego budynku przy ul. Wolno\u015bci 126 w R\u0119dzinach wraz z zakupem wyposa\u017cenia i zagospodarowaniem otoczenia na potrzeby Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "999915.04", "WARTOSC": "2776235.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie zlokalizowane w ca\u0142o\u015bci w granicach Aglomeracji R\u0119dziny. Projekt polega na budowie kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej i t\u0142ocznej wraz z przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w oraz przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bci Rudniki w Gminie R\u0119dziny (przy ul. Stalowej i Le\u015bnej oraz bocznej od ul. Warszawskiej). \u015acieki z ulic sp\u0142ywa\u0107 b\u0119d\u0105 systemem grawitacyjnym do projektowanej przepompowni \u015bciek\u00f3w na ul. Le\u015bnej, a nast\u0119pnie kana\u0142em t\u0142ocznym do istniej\u0105cej kanalizacji sanitarnej zlokalizowanej w drodze powiatowej ul. Stalowej. W wyniku realizacji inwestycji zwi\u0119kszy si\u0119 udzia\u0142 ludno\u015bci gminy R\u0119dziny korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do ograniczenia ilos\u00b4ci zanieczyszczen\u00b4 przedostaja?cych sie? do wo\u00b4d i gleby na terenie obje?tym przedmiotowa? inwestycja?, a w konsekwencji do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego i rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami do posesji w Rudnikach ul. Stalowa i ul. Le\u015bna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "644600.51", "WARTOSC": "758353.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 3 szko\u0142ach z obszaru Gminy wiejskiej R\u0119dziny poprzez wzrost poziomu kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie nauki j\u0119z. obcych, nauk matematyczno \u2013przyrodniczych i TIK oraz postawy kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej u 284 uczni\u00f3w [140K/144M] oraz wsparcia 22 uczni\u00f3w [5K/17M] o specjalnych pogrzebach edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych, podniesienie kwalifikacji 38 [37K/1M] nauczycieli w zakresie kreowania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i przygotowania do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz doposa\u017cenie pracowni szkolnych w okresie od 01.10.2017 do 31.08.2019. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gminy wielskiej R\u0118DZINY. Zadania w projekcie: - realizacja wsparcia dla uczni\u00f3w w zakresie zaj\u0119\u0107 dodatkowych i pozaszkolnych - realizacja wsparcia szkoleniowego dla nauczycieli - doposa\u017cenie pracowni szkolnych.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Kompetencje przysz\u0142o\u015bci - rozw\u00f3j szk\u00f3\u0142 w Gminie R\u0119dziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "482800.00", "WARTOSC": "624253.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Projekt realizowany w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", polega na monta\u017cu 46 kpl. instalacji solarnych (kolektor\u00f3w s\u0142onecznych) dla odbiorc\u00f3w indywidualnych na terenie Gminy R\u0119dziny - na potrzeby ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych. Zakres inwestycji obejmuje: opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej oraz wykonanie rob\u00f3t budowlano-instalacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Dostawa i monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych na terenie Gminy R\u0119dziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-03-31", "DOFINANSOWANIE": "417092.53", "WARTOSC": "538259.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy R\u0119dziny poprzez wymian\u0119 istniej\u0105cych (267 szt.) opraw o\u015bwietleniowych na oprawy LED wraz z niezb\u0119dnymi pracami towarzysz\u0105cymi. Projekt b\u0119dzie realizowany w miejscowo\u015bciach: Ko\u015bcielec, Rudniki, R\u0119dziny, Konin i Marianka R\u0119dzi\u0144ska. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w Gminie R\u0119dziny w wyniku wymiany opraw o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne \u2013 LED. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, w tym CO2, a w konsekwencji na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza atmosferycznego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i wzrost jako\u015bci transportu publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego w Gminie R\u0119dziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-05", "DOFINANSOWANIE": "399937.50", "WARTOSC": "1012500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem projektu jest unowocze\u015bnienie i zautomatyzowanie procesu produkcji podpodeszwy. Firma planuje zakup trzech nowoczesnych urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 zrewolucjonizowa\u0107 wytwarzanie produktu.", "BENEFICJENT": "\"FAMA BIS\" JOLANTA RADZIEJEWSKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego procesu produkcji podpodeszwy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "323216.32", "WARTOSC": "393526.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy R\u0119dziny poprzez wymian\u0119 istniej\u0105cych (229 szt.) opraw o\u015bwietleniowych na oprawy LED wraz z niezb\u0119dnymi pracami towarzysz\u0105cymi zapewniaj\u0105cymi poprawne dzia\u0142anie o\u015bwietlenia oraz ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny istniej\u0105cej infrastruktury (w tym: wymiana wysi\u0119gnik\u00f3w, zasilania). Inwestycja zostanie zrealizowana w miejscowo\u015bciach: Ko\u015bcielec, Madalin, Rudniki, R\u0119dziny oraz Konin. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w gminie R\u0119dziny w wyniku wymiany opraw o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne (LED), a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zanieczyszczenia powietrza oraz poprawa jako\u015bci i zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci transportu publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy R\u0119dziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "316009.81", "WARTOSC": "371776.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem jest utworzenie 25 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 95 uczestnik\u00f3w z Przedszkola w R\u0119dzinach, w tym z opiniami o potrzebie terapii logopedycznej 48 dz. 22K, 26M. Zadania: utworzenie 25 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 70, Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 25. Okres realizacja projektu: od 1.09.2018 r. do 31.08. 2019 r. Miejsce: Przedszkole Publiczne w R\u0119dzinach. Warto\u015b\u0107 projektu 382.632.50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Przedszkole marze\u0144 w Gminie R\u0119dziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "280855.93", "WARTOSC": "330418.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Gm.R\u0119dziny-podmiot zarz\u0105dzaj\u0105cy i prowadz\u0105cy jednostki kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dzia\u0142aj\u0105cy na terenie gminy,wskaza\u0142a i\u017c uczniowie ucz\u0119szczaj\u0105cy do 2-\u00f3ch szk\u00f3\u0142: ZSP w Rudnikach i ZSP w Ko\u015bcielcu wykazuj\u0105 szereg problem\u00f3w w zakresie umiej\u0119tno\u015bci postaw,kt\u00f3re s\u0105 uznawane za niezb\u0119dne w efektywnym funkcjonowaniu na rynku pracy. Nauczyciele wykazuj\u0105 zw.z tym deficyty w zakresie wdra\u017cania nowych metod edukacyjnych kompetencji kluczowych,przydatnych na r.pracy.Zadania:1.Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycieli -szkolenia doskonal\u0105ce nauczycieli;2.Zaj\u0119cia dla dzieci. Grupa docelowa:122dz,128ch z Gm.R\u0119dziny oraz 19 n-li(18K,1M)ucz\u0105cych w szko\u0142ach.Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach podstawowych z wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego poprzez obj\u0119cie w okresie 01.09.2018-31.08.2019r. 250 uczni\u00f3w (122dz/128ch) kompleksowym programem wsparcia w zakresie nowoczesnych metod edukacyjnych. Wska\u017aniki zosta\u0142y opisane w pkt.E.Proj.realizuje typy:I,II,IV.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Nowy wymiar edukacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "251196.25", "WARTOSC": "295525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kompetencji kluczowych u min.79%uczni\u00f3w tj.170ucz(81dz,89ch),w tym zniwelowanie deficytu u 16ucz(6dz,10ch) z SPE oraz podniesienie komp. zawod.85% nauczycieli tj.17n-li(16K,1M).Grupa docelowa do uczniowie i n-le z Zespo\u0141U Szkolno-Przedszkolnego nr 1 w Gminie R\u0119dziny tj.170ucz.(81dz,89ch) oraz 17nli(16K,1M) z gminy wiejskiej R\u0119dziny w terminie 01.09.2020r.-30.06.2021.Miejscem realizacji projektu jest ZSP nr 1 w R\u0119dzinach, w ramach proj.b\u0119d\u0105 realizowane zaj. dodatkowe dla uczni\u00f3w rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe, zaj\u0119cia prowadzone metod\u0105 eksperymentu i zaj\u0119cia specjalistyczne,szkolenia dla n-li doskonal\u0105ce ich kompetencje,a tak\u017ce zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce do prowadzenia zaj\u0119\u0107.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.09.2020r.-30.06.2021. W wyniku realizacji projektu 145 (69dz,76ch) uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy oraz 15 nauczycieli (14K,1M) podniesie swoje kwalifikacje.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Edukacja jutra w Zespole Szkolno-Przedszkolnym nr 1 w Gminie R\u0119dziny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FABRYKA NARZ\u0118DZI MEDYCZNYCH CHIRMED MARCIN DYNER", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Fabryki Narz\u0119dzi Medycznych CHIRMED MARCIN DYNER. Projekt umo\u017cliwi kontynuacje dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, oraz zapewni utrzymanie zatrudnienia pracownik\u00f3w na obecnym poziomie. \u015arodki obrotowe pozwol\u0105 na kontynuacj\u0119 prac B+R w ramach mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w M-ERA.NET Call 2019 i M-ERA.NET Call 2020. Prace badawcze prowadzone we w\u0142asnym oddziale badawczym pozwol\u0105 na udoskonalenie technologiczne produkcji. Bie\u017c\u0105ca produkcja narz\u0119dzi i wyrob\u00f3w medycznych zapewnia nieprzerwan\u0105 prac\u0119 g\u0142\u00f3wnych odbiorc\u00f3w tj. klinik i szpitali specjalistycznych na terenie ca\u0142ego kraju, co w obecnej sytuacji pandemii jest szczeg\u00f3lnie wa\u017cne. Odbiorc\u0105 wyrob\u00f3w s\u0105 kraje UE, oraz klienci na rynkach ca\u0142ego \u015bwiata .Produkcja w 90% to dostawy do kraj\u00f3w UE oraz eksport.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-10-13", "DOFINANSOWANIE": "238789.80", "WARTOSC": "341140.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy R\u0119dziny poprzez wymian\u0119 istniej\u0105cych (215 szt.) opraw o\u015bwietleniowych na oprawy LED wraz z niezb\u0119dnymi pracami towarzysz\u0105cymi zapewniaj\u0105cymi poprawne dzia\u0142anie o\u015bwietlenia oraz ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny istniej\u0105cej infrastruktury (w tym: wymiana wysi\u0119gnik\u00f3w, zasilania). Inwestycja zostanie zrealizowana w miejscowo\u015bciach: Ko\u015bcielec, Rudniki, R\u0119dziny, Konin oraz Marianka R\u0119dzi\u0144ska. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w gminie R\u0119dziny w wyniku modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego, a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zanieczyszczenia powietrza oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa w transporcie publicznym.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie R\u0119dziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-28", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "162000.00", "WARTOSC": "405000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Projekt polega na zmianie procesu produkcyjnego akcesori\u00f3w obuwniczych, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe b\u0119dzie r\u00f3wnocze\u015bnie wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w, a tak\u017ce nast\u0105pi istotny wzrost wydajno\u015bci produkcji oraz poziom jej jako\u015bci", "BENEFICJENT": "\"FAMA BIS\" JERZY RADZIEJEWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowoczesnych metod produkcji akcesori\u00f3w obuwniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "881849.58", "WARTOSC": "1037470.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU realizowanego od 01.12.2017 do 30.11.2019 to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min.63(36K/27M) z 70(40K/30M) os\u00f3b z GD tj.os\u00f3b po 30 r.\u017c.,w 100% biernych zawodowo, nale\u017c\u0105cych do grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: -14 os.po 50 r.\u017c.(8K/6M) - 40K - 8 ON (5K/3M) - 48 os.o niskich kwalifikacjach(27K/21M), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie LSR Stowarzyszenia \u201eRazem na wy\u017cyny\" tj.gmin: Mied\u017ano, Kruszyna, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, D\u0105browa Zielona. ZADANIA: IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: >PRODUKTU Liczba obj\u0119tych wsparciem w proj.nale\u017c\u0105cych do ww.grup - liczebno\u015bci jw. >REZULTATU Liczba os.: *pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-min.25(15K/10M) *kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.24(14K/10M) Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-osoby: *po 50 r.\u017c.-min.33% *niepe\u0142nosprawne-min.33% *d\u0142ugotrwale bezrobotne-min.30% *o niskich kwalifikacjach-min.38% *kobiety-min.39% *nienale\u017c\u0105ce do ww. grup-min.43%", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "862757.12", "WARTOSC": "1015008.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie w terminie do 30.04.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia min.54(31K/23M) z 60(34K/26M) os\u00f3b pow.30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.\u015bl\u0105skiego, na obszarze funkcjonalnym LSR \"Razem na wy\u017cyny\" tj.gminy: D\u0105browa Zielona,K\u0142omnice,Kruszyna, Mied\u017ano,Mykan\u00f3w i R\u0119dziny,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia:30(17K/13M)biernych zawodowo i 30 (17K/13M) bezrobotnych,w 100% o niskich kwalifikacjach, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy, tj.: -min.12 os\u00f3b w wieku 50+(7K/5M) -34 K -min.6 ON (3K/3M) -min.12 DBB (5K/7M). ZADANIA:diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP wraz z opracowaniem i weryfikacj\u0105 IPD,poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.40% UP, tj.24 osoby (14K/10M) *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek):min.35% UP, tj.21 os\u00f3b (12K/9M) oraz WSKA\u0179NIK\u00d3W EFEKTYWNO\u015aCI ZATRUDNIENIOWEJ.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT WSPIERANIA KADR I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI MARIUSZ PO\u017bARLIK", "TYTUL": "Wznie\u015b si\u0119 na wy\u017cyny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "140731.66", "WARTOSC": "383700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Wdro\u017cenie do 31.12.2017 roku nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 Technologii Informacyjno \u2013 Komunikacyjnych w procesach biznesowych zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 Przedsi\u0119biorstwa ma zapewni\u0107 wi\u0119ksz\u0105 efektywno\u015b\u0107 proces\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. Projekt zak\u0142ada: \u2022 Zakup oprogramowania do projektowania i aktualizacja ju\u017c posiadanego \u2022 Zakup oprogramowania do tworzenia technologii \u2022 Zakup oprogramowania do symulacji wtrysku \u2022 Zakup Drukarki 3D \u2022 Zakup Plotera formatu A1 \u2022 Zakup sprz\u0119tu komputerowego dla nowego projektanta \u2022 Wdro\u017cenie pracownik\u00f3w poprzez szkolenia do korzystania z nowego oprogramowania i sprz\u0119tu Powy\u017csze dzia\u0142ania w projekcie prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na redukcj\u0119 koszt\u00f3w, a z drugiej strony zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci nast\u0119puj\u0105cych proces\u00f3w biznesowych przedsi\u0119biorstwa: - projektowanie - analiza in\u017cynierska - kosztorysowanie - prototypowanie i testowanie - zam\u00f3wienia - przygotowanie produk. - kontrola jako\u015bci produkcji.", "BENEFICJENT": "RYSZARD URBA\u0143SKI PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE \"MAG-RY\u015a'", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 Technologii Informacyjno \u2013 Komunikacyjnych w procesach biznesowych przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.99}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-08-05", "DOFINANSOWANIE": "135879.30", "WARTOSC": "798270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Projekt polega na zakupie samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Rudnikach w gminie R\u0119dziny (jednostce b\u0119d\u0105cej cz\u0142onkiem KSRG - Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapobieganie zagro\u017ceniom i ograniczenie ich skutk\u00f3w poprzez zakup samochodu ratowniczoga\u015bniczego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Rudnikach. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zmniejszenie istniej\u0105cego problemu, kt\u00f3rym jest ryzyko zwi\u0105zane z wyst\u0105pieniem niekorzystnych zdarze\u0144 zwi\u0105zanych z klimatem, np. erozj\u0105, po\u017carami, powodziami, burzami, suszami, itp, jak r\u00f3wnie\u017c ich negatywnych skutk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA R\u0118DZINY", "TYTUL": "Zakup samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Rudnikach - Gmina R\u0119dziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "123600.00", "WARTOSC": "206000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt obejmuje dzia\u0142ania nakierowane na promocj\u0119 marki produktowej CHIRMED na rynku mi\u0119dzynarodowym, co przyczyni si\u0119 do wzrostu poziomu umi\u0119dzynarodowienia tego innowacyjnego przedsi\u0119biorstwa. Przedmiotem projektu jest promocja na rynku mi\u0119dzynarodowym marki produktu eksportowego CHIRMED, kt\u00f3rym s\u0105 specjalistyczne narz\u0119dzia chirurgiczne. Zakres projektu obejmuje udzia\u0142 CHIRMED w targach i misjach gospodarczych. Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie finansowa\u0107 dzia\u0142ania ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych do czasu uzyskania p\u0142atno\u015bci po\u015brednich i ko\u0144cowej", "BENEFICJENT": "FABRYKA NARZ\u0118DZI MEDYCZNYCH CHIRMED MARCIN DYNER", "TYTUL": "Promocja i internacjonalizacja marki produktowej CHIRMED na arenie mi\u0119dzynarodowej bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "88410.00", "WARTOSC": "242113.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie nowoczesnego, zintegrowanego systemu typu ERP o charakterystyce B2E. Realizacja projektu skutkowa\u0107 b\u0119dzie wprowadzeniem innowacji procesowej \u2013 scalenie i udoskonalenie procesu produkcyjnego, organizacyjnej \u2013 zmiana organizacji pracy pracownik\u00f3w oraz obj\u0119cie ich niezb\u0119dnymi szkoleniami, a tak\u017ce marketingowej polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu niestosowanej dotychczas formy reklamy do naszego przedsi\u0119biorstwa. W wyniku implementacji przedsi\u0119wzi\u0119cia rozwiniemy dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105, zyskamy nowe rynki zbytu, wzbogacimy zasoby techniczne o \u015brodki trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne, zwi\u0119kszymy zatrudnienie i przychody, a tak\u017ce moce produkcyjne. Wszystkie wy\u017cej wymienione czynniki budowa\u0107 b\u0119d\u0105 nowoczesny wizerunek firmy i wp\u0142yn\u0105 na jako\u015b\u0107 naszych produkt\u00f3w, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy.", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ KONOPSKI PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"INFACT\"", "TYTUL": "Implementacja nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologii informacyjno-komunikacyjnych sposobem na usprawnienie kluczowych proces\u00f3w biznesowych w przedsi\u0119biorstwie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1680317.40", "WARTOSC": "1976844.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie i polepszenie jako\u015bci kompleksowego wsparcia 70 os\u00f3b zale\u017cnych i niesamodzielnych, starszych, zw\u0142aszcza z chorob\u0105 Alzheimera i z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz ich rodzin/opiekun\u00f3w w gminach Cz\u0119stochowa, Blachownia, R\u0119dziny, Olsztyn, Poczesna w okresie 01.04.2019 - 31.03.2021. Wsparcie obejmuje opiek\u0119 stacjonarn\u0105 - o\u015brodek wsparcia dziennego oraz opiek\u0119 \u015brodowiskow\u0105 i przerw\u0119 wytchnieniow\u0105 dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad os. niesamodzielnymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 50 os. opiek\u0105 asystenck\u0105 oraz 20 os. w o\u015brodku wsparcia dziennego. Zadaniem projektu jest przeszkolenie 10 asystent\u00f3w osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby niesamodzielnej, czego rezultatem b\u0119dzie zapewnienie profesjonalnego wsparcia asystenckiego i opieku\u0144czego osobom wymagaj\u0105cym wsparcia asystenckiego i opieku\u0144czego w czasie trwania projektu oraz - co bardzo wa\u017cne - po jego zako\u0144czeniu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE YAVA", "TYTUL": "Kalejdoskop. Us\u0142ugi asystentury spo\u0142ecznej i opieku\u0144czej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-09", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1722272.65", "WARTOSC": "2026203.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck", "OPIS": "Celem projektu jest Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b z chorob\u0105 nowotworow\u0105 w wieku powy\u017cej 65 lat, poprzez zapewnienie dost\u0119pu do kompleksowej, skoordynowanej, interdyscyplinarnej i zindywidualizowanej opieki dla 140 os\u00f3b (56 M, 84K). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Oddzia\u0142 dzienny 2. D\u0142ugoterminowa opieka \u015brodowiskowa 3. Koordynacja us\u0142ug medycznych wraz z Teleopiek\u0105 4. Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu medycznego i rehabilitacyjnego Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 140 os\u00f3b (56M, 84K) - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie: 38 Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.02.2018 do 30.10.2019, na obszarze miasta Cz\u0119stochowy oraz bezpo\u015brednio z nim s\u0105siaduj\u0105cych gmin: K\u0142obuck, Blachownia, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, Olsztyn, Poczesna, Konopiska.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OPIEKI HOSPICYJNEJ ZIEMI CZ\u0118STOCHOWSKIEJ", "TYTUL": "Pomagamy, wspieramy, dajemy nadziej\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "872631.85", "WARTOSC": "1099069.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS cz\u0119stochowskim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS cz\u0119stochowskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-15", "DOFINANSOWANIE": "797612.78", "WARTOSC": "962399.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3w.: Zwi\u0119ksz.jako\u015bci i dost\u0119p.us\u0142ug ochr.zdrowia w tym koord.i opieki \u015brodowis.,w zakr.chor\u00f3b stanow.szczeg.probl.epidemiol.w woj.\u015bl\u0105skim, p. zakup 47 \u015brodk.trwa\u0142.i 3 licen.oprog.w R\u0119dzinach, w r.2019. Cele szczeg.i zakres: Zwi\u0119ksz.w POZ i AOS w Cz\u0119stoch. i pow.cz\u0119stoch.: 1. Dost\u0119pn.POZ i AOS, p.: a) skr\u00f3c.o 50% czasu oczekiw. na bad.,wynik i konsult.RTG w zw.z chorob.kr\u0119gos\u0142., ko\u015bci i staw\u00f3w b) wzrost o 50% licz.porad domow. POZ z wykon. bad.holterem i EKG w zakr. profilakt.chor.uk\u0142.kr\u0105\u017cenia 2. Jako\u015bci: a) ustanow. lekarza POZ - koordynat.opieki i umo\u017c.: -elektron. wym.inform.medycznych pom.POZ i AOS: zapis.lekach, wynik.bada\u0144 (USG,RTG,holter), zakr.leczenia, -zapis.na wizyt\u0119 w AOS z prow.zdalnego konsult.specjalis., -efektyw.opiece w domu w tym bad.kardiolog.i profilak.nowotw.p\u0142uc i uk\u0142.kr\u0105\u017cenia, -syst.inform.-pozw.na elek.wymian\u0119 dokum. b) stworz.infrastr. wysok.jako\u015bci leczenia i diagnos.p.zakup m.in.: -ucyfrow.RTG -2xUSG -2xEEG -EMG -2xEKG -2xholter -sys.urz\u0105dz.informatycz.", "BENEFICJENT": "APD AGATA I PAWE\u0141 DYDO\u0143 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci opieki w tym \u015brodowiskowej, w Niepublicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w pow.cz\u0119stochowskim w R\u0119dzinach, K\u0142omnicach, Rudnikach i Cz\u0119stochowie, drog\u0105 doposa\u017cenia plac\u00f3wek i wzmocnienia koordynacji POZ i AOS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "186320.00", "WARTOSC": "219200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest osi\u0105gni\u0119cie realnej, potwierdzonej badaniem poprawy stanu zdrowia psychicznego 50 os\u00f3b zaburzeniami psychicznymi spowodowanymi u\u017cywaniem alkoholu oraz innych substancji psychoaktywnych poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do profilaktyki, diagnostyki i rehabilitacji leczniczej oraz wsparcie w pozostaniu w zatrudnieniu lub powrocie na rynek pracy co najmniej 40% uczestnik\u00f3w. Realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 z trzech etap\u00f3w: etap I - szkolenia dla kadry medycznej wskazanej w RPZ oraz etap II - kompleksowej rehabilitacji uczestnik\u00f3w programu. Etap II obejmuje zaj\u0119cia indywidualne i grupowe z psychologiem, psychiatr\u0105, doradca zawodowym oraz terapeut\u0105. Uczestnicy obj\u0119ci wsparciem w ramach projektu wezm\u0105 udzia\u0142 tak\u017ce w zaj\u0119ciach edukacyjnych, treningu redukcji stresu,warsztatach asertywno\u015bci i innych wynikaj\u0105cych z indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w. Etap III. Zaj\u0119cia edukacyjne dla rodzin os\u00f3b uzale\u017cnionych.Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 tak\u017ce bliscy i otoczenie uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNA PORADNIA PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNA \"AGATHUM\" MONIKA STRACH", "TYTUL": "Agathum - drugi, trzeci krok w rehabilitacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7709792.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3202515.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 395698.96}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 341631.31}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 286255.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 220759.41}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 154700.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 122305.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 108594.46}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 81772.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 55324.16}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 50665.74}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 37199.78}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32193.62}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27573.42}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20100.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20100.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19237.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15095.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14826.16}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11851.27}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7792.82}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4406.45}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1339.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1209.9}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 743.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1206030.47}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 993016.6100000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 833874.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 726441.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 579868.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 380357.74}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 290362.93}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 251258.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 243541.49}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 158812.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 114008.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 108891.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 104604.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89910.10000000002}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 74575.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 63928.97}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 62690.32}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 45641.75}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 44796.09}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 38567.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36017.94}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33684.94}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 29299.170000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 25322.079999999998}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 22402.45}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20273.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19685.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18300.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 17999.13}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15955.310000000003}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11498.529999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9974.93}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9118.47}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6933.900000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6702.4}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5904.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5520.339999999999}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 4832.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4768.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3581.29}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3026.97}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1837.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1500.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1484.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1104.12}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 998.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 900.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 689.14}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 552.46}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11662126.32}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 256857.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 181505.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 175296.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 72395.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 44135.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37330.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24032.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 11070.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 909566.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 304564.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47529.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1612803.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 53746.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8387.55}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1570000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 560000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 250000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 195000.0}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 60000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 50000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 14460.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6446206.909999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 2425293.1599999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1920841.41}, {"name": "Gimnazja", "value": 1389276.4599999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 626258.8300000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 496460.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 313538.58999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 196225.09999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174241.97}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 173370.49999999997}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 125526.18}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 125380.56999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 90192.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 78278.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 76510.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 53893.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45101.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29381.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18041.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14526.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13332.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11189.399999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7398.41}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7319.009999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4328.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2051.0}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 1168.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 516.52}, {"name": "Cmentarze", "value": 298.88}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65983.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11208.16}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148043.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 98809.98999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6884.58}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 192928.44}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126815.23999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 126699.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7977.06}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32350.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11253940.000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 759346.9400000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 469675.80000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 177180.08}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 122305.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56437.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 51409.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11851.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1339.3}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2195076.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1752377.0899999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 845479.12}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 581705.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 385545.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 291847.11}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 163312.0}, {"name": "Rodzina", "value": 128221.80000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 114008.74}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 105602.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 88463.48}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 39035.33}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20273.57}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10289.269999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9807.609999999999}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11662126.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 438362.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 175296.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 72395.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 44135.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37330.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36070.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 24032.97}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 909566.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 304564.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 47529.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1612803.83}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 53746.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8387.55}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1570000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 815000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 250000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14460.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10674978.229999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2300714.6700000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 751785.0100000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 496460.36}, {"name": "Rodzina", "value": 222880.30000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 173370.49999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 139906.87}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45101.69}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29381.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16968.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13630.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1168.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 65983.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 11208.16}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 242114.65999999997}, {"name": "Informatyka", "value": 4739.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6079.59}, {"name": "Informatyka", "value": 804.99}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 192928.44}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 253514.62999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7977.06}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32350.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}]}, "children": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1431.6525012431628, "v": "14,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 121.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.9, "v_pc": "1431,65 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "1251.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "703.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1425.0825330681255, "v": "14,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 121.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.268926902038786, "v": "63,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.3010412729985082, "v": "3,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1384.1707538538042, "v": "13,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.01, "v_pc": "1384,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 770.8084276479364, "v": "7,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 358.4626066633516, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 154.49947687717554, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42.63166285430134, "v": "428,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 34.5036399801094, "v": "346,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9.03950870213824, "v": "90,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 6.788363003480854, "v": "68,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.234740924912979, "v": "62,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.2023272003978118, "v": "12,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1154.1563500745901, "v": "11,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.69, "v_pc": "1154,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 777.3188025857784, "v": "7,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 328.8031864743908, "v": "3,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39.692278468423666, "v": "399,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.455105917454002, "v": "44,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.8356071606166084, "v": "38,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.051369467926404774, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 441.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 330.5195295872699, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.21, "v_pc": "330,52 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 264.0552839383391, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.19769666832422, "v": "233,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21.593304823470906, "v": "217,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.53}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.528943809050222, "v": "166,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.14430034808553, "v": "51,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 275.86579811039286, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.18, "v_pc": "275,87 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 137.25951964196915, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 99.00810641471904, "v": "995,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.41272103431129, "v": "185,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7.416723023371456, "v": "74,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5.6260308304326205, "v": "56,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 4.539209348582794, "v": "45,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.64}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2.913890601690701, "v": "29,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.6895972153157633, "v": "6,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 202.60004276479364, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8, "v_pc": "202,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 156.2888294380905, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.14}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 46.31121332670313, "v": "465,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.85}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 196.97933565390352, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7, "v_pc": "196,98 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82.37817503729487, "v": "828,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.82}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 39.40839582297365, "v": "396,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24.988388861263054, "v": "251,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 22.62176131277971, "v": "227,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12.48395624067628, "v": "125,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 8.13254400795624, "v": "81,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.582092491297862, "v": "36,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.7422595723520633, "v": "27,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5319542516161114, "v": "5,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.10980805569368472, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 86.0470740924913, "v": "865,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61, "v_pc": "86,05 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 57.48375236200895, "v": "578,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 19.393336648433614, "v": "195,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.53}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 6.5638985579313776, "v": "66,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6115564395822974, "v": "16,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.9945300845350572, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 67.21442665340628, "v": "675,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "67,21 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 62.0590810542019, "v": "624,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.33}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 5.1553455992043755, "v": "51,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.66}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 62.35241272998507, "v": "626,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "62,35 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 35.59693784186971, "v": "357,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 26.457115862754854, "v": "266,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.29835902536051717, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58.441666832421674, "v": "587,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09, "v_pc": "58,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 53.303946295375425, "v": "535,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.699630034808553, "v": "37,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.33}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1.4380905022376926, "v": "14,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19.18731377424167, "v": "192,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 520.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "19,19 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19.18731377424167, "v": "192,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 520.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19.151877672799603, "v": "192,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "19,15 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19.151877672799603, "v": "192,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15.08746295375435, "v": "151,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,09 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.988208851317752, "v": "150,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.34}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.09925410243659871, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}]}, {"name": "Informatyka", "value": 8.228265539532572, "v": "82,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15, "v_pc": "8,23 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "128.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.228265539532572, "v": "82,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.708870213823967, "v": "67,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,71 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.2759174540029834, "v": "32,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.209084037792143, "v": "32,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.83}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20397812033814022, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.019890601690701143, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.3310283441074096, "v": "23,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,33 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.2327667826951765, "v": "22,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.78}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.09826156141223272, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.21}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.029835902536051714, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.029835902536051714, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}