{"gmina": "Przyr\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Przyr\u00f3w", "kod_gus": "012414604142", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 3833, "budzet": {"dochody": "22,06 mln z\u0142", "wydatki": "19,56 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12733987.409999998, "dane1": 11953775.02, "dane2": 11953775.02, "dane3": 780212.3899999987}, {"label": "2017", "dane0": 16179457.350000003, "dane1": 15754724.449999996, "dane2": 15754724.449999996, "dane3": 424732.9000000078}, {"label": "2018", "dane0": 17203399.849999994, "dane1": 18723251.96000001, "dane2": 17203399.849999994, "dane4": 1519852.1100000143}, {"label": "2019", "dane0": 18054913.899999995, "dane1": 18190852.12000001, "dane2": 18054913.899999995, "dane4": 135938.2200000137}, {"label": "2020", "dane0": 22064962.669999998, "dane1": 19562182.1, "dane2": 19562182.1, "dane3": 2502780.5699999966}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2893449.1, "dane1": 3751922.379999999}, {"label": "2017", "dane0": 2884376.7399999998, "dane1": 4018291.7700000014}, {"label": "2018", "dane0": 3012783.1, "dane1": 4571338.099999998}, {"label": "2019", "dane0": 3116104.27, "dane1": 4677416.53}, {"label": "2020", "dane0": 3576089.5500000003, "dane1": 5209078.300000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "489,24 tys z\u0142", "wydatki": "552,19 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 79.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7802123899999988}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7802123899999988}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4247329000000078}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4247329000000078}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5198521100000144}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5198521100000144}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1359382200000137}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1359382200000137}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5027805699999965}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5027805699999965}], "dochod_ue": "3,54 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,11 mln z\u0142", "gmina_pc": "1072.2 z\u0142", "powiat": "4,93 mln z\u0142", "powiat_pc": "1286.6 z\u0142", "wojewodztwo": "5,87 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "236,87 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,15 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,79 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3576089.5500000003, "wydatki": 5209078.300000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-08-16", "DATA_START": "2015-12-09", "DOFINANSOWANIE": "1014550.41", "WARTOSC": "1835953.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej, kanalizacji t\u0142ocznej, przy\u0142\u0105czy oraz przepompowni \u015bciek\u00f3w dla miejscowo\u015bci Staropole w gminie Przyr\u00f3w. Celem projektu jest zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci gminy Przyr\u00f3w korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych poprzez rozw\u00f3j systemu kanalizacji sanitarnej na terenie gminy. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0119kszy si\u0119 liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu kanalizacji. Docelowo nasta?pi ograniczenie presji na s\u00b4rodowisko naturalne poprzez zmniejszenie ilo\u015bci s\u00b4cieko\u00b4w nieoczyszczonych wprowadzanych do \u015brodowiska, a tak\u017ce zwie?kszenie odsetka oczyszczonych s\u00b4cieko\u00b4w komunalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYR\u00d3W", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami i przepompowniami dla miejscowo\u015bci Staropole gmina Przyr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 264.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "968211.20", "WARTOSC": "1306938.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystywania OZE do produkcji energii w Budynkach U\u017cyteczno\u015bci Publicznej (BUP) oraz w budynkach mieszkalnych. Planuje si\u0119 wykonanie 41 szt instalacji system\u00f3w wykorzystuj\u0105cych OZE (panele PV, kolektory s\u0142oneczne, pompy ciep\u0142a c.w.u, kot\u0142y na biomas\u0119) w budynkach mieszkalnych (39 szt), w BUP (2 szt) Dod. zdolno\u015b\u0107 wyt. e.elekt. - 0,15266 MWe Dod. zdolno\u015b\u0107 wyt. e.ciep. - 0,07973 MWt Prod. e.elektrycznej 148,58390 MWh. Prod. e.cieplnej 78,02300 MWh. Spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 136,96050 t CO2/rok. Stopie\u0144 redukcji PM10 - 0,16790 t/rok Cele szczeg\u00f3\u0142owe to m.in: podwy\u017cszenie standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie \u2013 wzrost konkurencyjno\u015bci regionu poprzez popraw\u0119 jako\u015bci powietrza, obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej i cieplnej w budynkach obj\u0119tych Projektem, zwi\u0119kszenie lokalnej produkcji energii z OZE. Grupa docelowa mieszka\u0144cy Gminy Przyr\u00f3w. Projekt obejmuje monta\u017c instalacji OZE i zarz\u0105dzanie i nadz\u00f3r.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYR\u00d3W", "TYTUL": "OZE w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej i budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Przyr\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 252.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "686859.50", "WARTOSC": "895302.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystywania OZE do produkcji energii w Budynkach U\u017cyteczno\u015bci Publicznej (BUP) oraz w budynkach mieszkalnych. Planuje si\u0119 wykonanie 32 szt instalacji system\u00f3w wykorzystuj\u0105cych OZE (panele PV, kolektory s\u0142oneczne, kot\u0142y na biomas\u0119) w budynkach mieszkalnych (31 szt), w BUP (1 szt) Dod. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania e. elekt. z OZE - 0,11152 MWe. Dod. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania e. ciep.z OZE - 0,08094 MWt. Produkcja e. elekt. - 107,19410 MWh. Produkcja e. ciepl. - 86,91100 MWh. Spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 99,43102 t CO2/rok. Stopie\u0144 redukcji PM10 - 0,18255 t/rok Cele szczeg\u00f3\u0142owe to m.in: podwy\u017cszenie standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie \u2013 wzrost konkurencyjno\u015bci regionu poprzez popraw\u0119 jako\u015bci powietrza, obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej i cieplnej w budynkach obj\u0119tych Projektem, zwi\u0119kszenie lokalnej produkcji energii z OZE. Grupa docelowa mieszka\u0144cy Gminy Przyr\u00f3w. Projekt obejmuje monta\u017c instalacji OZE i zarz\u0105dzanie i nadz\u00f3r.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYR\u00d3W", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Przyr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "489368.80", "WARTOSC": "708145.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystywania OZE do produkcji energii w Budynkach U\u017cyteczno\u015bci Publicznej (BUP). Planuje si\u0119 wykonanie 7 szt instalacji system\u00f3w wykorzystuj\u0105cych OZE - panele PV w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,09044 MWe. Produkcja energii elektrycznej z instalacji OZE na poziomie 88,79460 MWh. Spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 69,34858 t CO2/rok. Stopie\u0144 redukcji PM10 - 0,00346 t/rok Cele szczeg\u00f3\u0142owe to m.in: podwy\u017cszenie standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie \u2013 wzrost konkurencyjno\u015bci regionu poprzez popraw\u0119 jako\u015bci powietrza, obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej w budynkach obj\u0119tych Projektem, zwi\u0119kszenie lokalnej produkcji energii z OZE. Grupa docelowa mieszka\u0144cy Gminy Przyr\u00f3w. Projekt obejmuje monta\u017c instalacji OZE i zarz\u0105dzanie i nadz\u00f3r.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYR\u00d3W", "TYTUL": "Czysta energia w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Przyr\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "228461.77", "WARTOSC": "268778.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "CEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w SP im. Adama Mickiewicza w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Przyrowie umo\u017cliwiaj\u0105ca zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez wzrost ich kompetencji oraz wdro\u017cenie przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szko\u0142y GRUPA: 151uczni\u00f3w(K79) i 6n-li(K5) odpowiednio ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w SP w Przyrowie ZADANIA: Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119: -zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych oraz rozszerzaj\u0105cych podstaw\u0119 programow\u0105, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 prowadzonych metod\u0105 eksperymentu -zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla uczni\u00f3w z SPE oraz -podniesienie kompetencji/kwalifikacji zawodowych nauczycieli -wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych EFEKTY: Nabycie przez uczni\u00f3w i n-li po\u017c\u0105danych kompetencji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w SP w Przyrowie OKRES REALIZACJI:01.05.2020-30.06.2021 MIEJSCE:SP im. Adama Mickiewicza w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Przyrowie", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYR\u00d3W", "TYTUL": "One, two, three - liczysz Ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "108686.10", "WARTOSC": "127866.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to: wzrost poziomu kszta\u0142cenia 35 uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 z obszaru wiejskiego prowadzonych przez stowarzyszenie poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej plac\u00f3wek o dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w kl. IV - VIII rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe na rynku pracy, uzdolnienia i zainteresowania. Tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na innowacyjnych metodach oraz szkolenia dla nauczycieli. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie uzdolnieni i pragn\u0105cy rozwija\u0107 swoje zainteresowania oraz maj\u0105cy trudno\u015bci w spe\u0142nieniu wymaga\u0144 edukacyjnych ze szk\u00f3\u0142 w Zalesicach i w Woli Mokrzeskiej jak r\u00f3wnie\u017c 14 nauczycieli z tych szk\u00f3\u0142. Zadania dotycz\u0105 organizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych i szkole\u0144. Dwie szko\u0142y b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0142y doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Dwie szko\u0142y pozyskaj\u0105 narz\u0119dzia TIK i b\u0119d\u0105 je wykorzystywa\u0142y do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2019 r. do 31.07.2020 r. Miejsce realizacji to niepubliczne szko\u0142y w Zalesicach i w Woli Mokrzeskiej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU GMINY PRZYR\u00d3W", "TYTUL": "Dobra szko\u0142a. Lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3993747.95", "WARTOSC": "4698527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Dru\u017cyna Powiatu\" realizowany na terenie Powiatu Cz\u0119stochowskiego w okresie 01.01.2016 - 31.12.2017 ma na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu powiatu, wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Obejmuje wsparciem 274 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d os\u00f3b lub rodzin, z opisanych w punkcie B.11 grup. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami na rzecz aktywnej integracji, zatrudnienia pracownik\u00f3w socjalnych realizuj\u0105cych wsp\u00f3lnie z uczestnikami projektu \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno zawodowej oraz realizacji dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych na terenie 4 gmin powiatu cz\u0119stochowskiego. Przewidziane wska\u017aniki to: - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem - min. 28 osoby, - Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu projektu - min. 102 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu - min. 85 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu - min. 28 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Dru\u017cyna Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "378412.03", "WARTOSC": "445190.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 25 os. (15k,10M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad RLGD Jurajska Ryba, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-31.08.2020r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Samodzielni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "1649317.56", "WARTOSC": "1940373.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest realne podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem lub wykluczonych spo\u0142ecznie, niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale chorych, starszych, zale\u017cnych i wymagaj\u0105cych wsparcia na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie minimum 100 os\u00f3b z ww grupy docelowej w okresie od 03.2019 do 08.2021. W ramach Zada\u0144 realizowanych w projekcie zrealizowanych zostanie 43200 godzin wsparcia asystent\u00f3w spo\u0142ecznych i asystent\u00f3w osoby niepe\u0142nosprawnej, w zakresie profesjonalnej asystentury i opieki. Zadaniem w projekcie b\u0119dzie tak\u017ce wyszkolenie 10 asystent\u00f3w oraz co najmniej 20 wolontariuszy, czego rezultatem b\u0119dzie zapewnienie profesjonalnego wsparcia asystenckiego osobom wymagaj\u0105cym wsparcia asystenckiego w czasie trwania projektu \"Jasne, \u017ce pomagam\" oraz - co bardzo wa\u017cne - po jego zako\u0144czeniu.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"JASNE, \u017bE ZMIANA\"", "TYTUL": "Jasne, \u017ce pomagam. Profesjonalna pomoc asystencka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 507581.72000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 494118.22000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 480427.35}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 440126.62000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 253529.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 217450.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 99833.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89480.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 79215.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 77509.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 76499.33}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 57403.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 57198.549999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 50621.700000000004}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 29872.97}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 27876.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 23475.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 20208.41}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18645.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 17551.73}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16709.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15681.38}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14698.45}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11104.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9655.86}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 9000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8651.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7275.65}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6642.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6576.63}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6515.81}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4920.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 4305.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3894.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3145.86}, {"name": "Cmentarze", "value": 2450.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2379.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1200.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 1198.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 798.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 476.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 300.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 67.22}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 284200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2133362.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1298457.4499999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 489372.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 323135.91000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 103163.17000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 102940.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 55769.43}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53413.869999999995}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 51008.520000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 44609.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 23032.41}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20309.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19413.16}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18337.19}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 17941.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15322.09}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15175.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5820.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5500.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3799.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1685.2899999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1514.15}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 771198.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 109008.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22839.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2999.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2153.12}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3326207.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1048045.21}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 231809.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 174239.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 122442.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 118220.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 108505.79}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 55131.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 51637.52}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24598.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 22996.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7471.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5500.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4554.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2465.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2076.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1896.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 900.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 180.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 893430.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 204955.99}, {"name": "Biblioteki", "value": 195000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 174845.8}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 64000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 48416.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28590.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 28251.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9653.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5715.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 65799.46}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 29630.250000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1891.21}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 207238.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21601.340000000004}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1662965.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 189859.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 516747.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 239496.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 296140.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 52837.3}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 953031.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 915692.62}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 503072.9}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 290050.19999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 225800.12999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109295.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 99833.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 68517.11}, {"name": "Rodzina", "value": 67224.06000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17322.71}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4692.63}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2450.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1476.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 284200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2731027.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1337103.76}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 442767.10000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 179609.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 44609.43}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 17941.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15322.09}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15175.02}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9619.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5500.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2722.77}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1685.2899999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 774198.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 131848.59}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2153.12}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4492472.890000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 516712.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 138313.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 123342.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24598.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12971.939999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2465.89}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1126345.5999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 399955.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 64000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28590.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28251.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18715.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 65799.46}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29630.250000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1891.21}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 207238.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21601.340000000004}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1852824.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 756243.8400000001}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 296140.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 52837.3}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5209078.300000002, "v": "5,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.62, "v_pc": "1359,01 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3889778.6100000003, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 765897.61, "v": "765,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 174845.8, "v": "174,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 108740.09, "v": "108,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 108387.07, "v": "108,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 79586.48, "v": "79,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46000.0, "v": "46,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33128.490000000005, "v": "33,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1514.15, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4739306.4, "v": "4,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.22, "v_pc": "1236,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "21.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3398267.4, "v": "3,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1168760.1099999999, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 144398.27, "v": "144,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16709.4, "v": "16,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11104.0, "v": "11,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 67.22, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4080913.3400000003, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 218.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.86, "v_pc": "1064,68 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2558563.61, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 8062.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.69}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 552191.15, "v": "552,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 536575.12, "v": "536,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 326459.58999999997, "v": "326,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.99}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 57403.53, "v": "57,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 28251.0, "v": "28,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 17164.34, "v": "17,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 4305.0, "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1963518.6599999995, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.03, "v_pc": "512,27 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1739484.0699999994, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.59}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 142650.40999999997, "v": "142,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 29964.98, "v": "29,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25519.38, "v": "25,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19323.19, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.98}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6576.63, "v": "6,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1185280.0899999996, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.05, "v_pc": "309,23 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 404247.81, "v": "404,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.1}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 231809.0, "v": "231,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.55}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 174239.02, "v": "174,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 112216.45000000001, "v": "112,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.46}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89480.62, "v": "89,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 55131.2, "v": "55,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 51637.52, "v": "51,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50337.09, "v": "50,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15681.38, "v": "15,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 860656.88, "v": "860,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39, "v_pc": "224,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "79.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 780198.78, "v": "780,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 71562.69000000002, "v": "71,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.31}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6515.81, "v": "6,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2379.6, "v": "2,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 576972.97, "v": "576,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94, "v_pc": "150,53 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "51.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 290842.0, "v": "290,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 276281.37, "v": "276,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8651.6, "v": "8,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 1198.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 417278.7, "v": "417,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13, "v_pc": "108,86 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "54.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 204955.99, "v": "204,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.11}, {"name": "Biblioteki", "value": 195000.0, "v": "195,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17322.71, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.15}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 176930.91999999998, "v": "176,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "46,16 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 122134.45, "v": "122,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.02}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 27876.47, "v": "27,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22000.0, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.43}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4920.0, "v": "4,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.78}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 107486.5, "v": "107,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "28,04 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 107486.5, "v": "107,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 68000.0, "v": "68,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "17,74 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 68000.0, "v": "68,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 65799.46, "v": "65,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,17 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 65799.46, "v": "65,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53067.65, "v": "53,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 52269.65, "v": "52,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 798.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39685.0, "v": "39,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,35 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35410.0, "v": "35,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.22}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4275.0, "v": "4,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.77}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14957.23, "v": "14,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,90 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7771.94, "v": "7,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5500.0, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.77}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1685.2899999999997, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.26}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2450.0, "v": "2,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,64 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 2450.0, "v": "2,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 220.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,21 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "296.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 220.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}