{"gmina": "Olsztyn", "typ_gminy": "gmina wiejska Olsztyn", "kod_gus": "012414604122", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 7814, "budzet": {"dochody": "44,33 mln z\u0142", "wydatki": "39,99 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30467466.550000004, "dane1": 27319145.640000015, "dane2": 27319145.640000015, "dane3": 3148320.909999989}, {"label": "2017", "dane0": 32783751.78000001, "dane1": 31235391.600000005, "dane2": 31235391.600000005, "dane3": 1548360.1800000034}, {"label": "2018", "dane0": 39549760.610000014, "dane1": 45098997.53000004, "dane2": 39549760.610000014, "dane4": 5549236.920000024}, {"label": "2019", "dane0": 42567884.55000001, "dane1": 39815587.35999999, "dane2": 39815587.35999999, "dane3": 2752297.19000002}, {"label": "2020", "dane0": 44329683.16999998, "dane1": 39990613.77000002, "dane2": 39990613.77000002, "dane3": 4339069.399999961}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7319860.74, "dane1": 9671212.779999997}, {"label": "2017", "dane0": 7414645.739999999, "dane1": 8773200.800000004}, {"label": "2018", "dane0": 7569621.6899999995, "dane1": 10110009.800000003}, {"label": "2019", "dane0": 7969570.04, "dane1": 10137925.11}, {"label": "2020", "dane0": 7941719.68, "dane1": 10610156.879999993}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,06 mln z\u0142", "wydatki": "1,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 89.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.148320909999989}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.148320909999989}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5483601800000035}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5483601800000035}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.549236920000024}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.549236920000024}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.75229719000002}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.75229719000002}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.339069399999961}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.339069399999961}], "dochod_ue": "112,84 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,03 mln z\u0142", "gmina_pc": "2691.3 z\u0142", "powiat": "10,05 mln z\u0142", "powiat_pc": "1286.6 z\u0142", "wojewodztwo": "11,96 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "112,84 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,08 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7941719.68, "wydatki": 10610156.879999993}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "7761202.00", "WARTOSC": "11796594.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w zabytku Ruiny zamku (z baszt\u0105) z XIV wieku, wraz z terenami przyleg\u0142ymi o powierzchni oko\u0142o 16 ha. Celem projektu jest zwi\u0119kszanie atrakcyjno\u015bci oraz przeznaczenie obiektu na cele kulturalne \u2013 zabytek obj\u0119ty dzia\u0142aniami projektu b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci przeznaczony na cele kulturalne. Podstawowe dzia\u0142ania projektu to: - prace konserwatorskie w tym budowlane oraz wykonanie niezb\u0119dnych bada\u0144 naukowych - ratowniczych, obejmuj\u0105ce Baszt\u0119 Studzienn\u0105 oraz pomieszczenia w obr\u0119bie jaskini Zamkowej Dolnej (wprowadzenie komunikacji i odtworzenie dawnych poziom\u00f3w u\u017cytkowych dla cel\u00f3w udost\u0119pnienia ich zwiedzaj\u0105cym) - prace konserwatorskie w tym budowlane oraz wykonanie niezb\u0119dnych bada\u0144 naukowych - ratowniczych, obejmuj\u0105ce Zamek G\u00f3rny, polegaj\u0105ce na zabezpieczeniu obiektu w formie trwa\u0142ej ruiny - organizacja ruchu odwiedzaj\u0105cych w obr\u0119bie Wzg\u00f3rza Zamkowego - urz\u0105dzenie ci\u0105gu pieszego, dostosowanego do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSP\u00d3LNOTY GRUNTOWEJ WSI OLSZTYN", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci Zamku Olsztyn poprzez wykonanie niezb\u0119dnych prac konserwatorskich i restauratorskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 993.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2021-01-02", "DOFINANSOWANIE": "6412204.38", "WARTOSC": "8969279.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Inwestycja polega na budowie trasy rowerowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci: 10,233 km w ci\u0105gu Regionalnej Trasy Rowerowej (RTR) na odcinku Zr\u0119bice, Krasawa - Gmina Olsztyn; Suliszowice, Jarosz\u00f3w - Gmina \u017barki. Zakres projektu obejmuje zadania: I. Gmina Olsztyn (5,618 km): 1. Rzeczowa realizacja projektu w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", w tym: a) Opracowanie dokumentacji projektowej; b) Roboty budowlane dot. \u015bcie\u017cki rowerowej; II. Gmina \u017barki (4,615 km): 1. Rzeczowa realizacja projektu w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", w tym: a) Opracowanie dokumentacji projektowej, b) Roboty budowlane dot. \u015bcie\u017cki rowerowej; 2. Roboty budowlane (na podstawie opracowanej dokumentacji projektowej). W ramach projektu zostan\u0105 wykonane trzy Miejsca Odpoczynku Rowerzysty i przebudowa dr\u00f3g gminnych i powiatowej (koszt niekwalifikowany). W celu zapewnienia prawid\u0142owej realizacji projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "Budowa trasy rowerowej w ci\u0105gu Regionalnej Trasy Rowerowej (RTR) na odcinku Zr\u0119bice, Krasawa \u2013 Gmina Olsztyn; Suliszowice, Jarosz\u00f3w \u2013 Gmina \u017barki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 393.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-06", "DOFINANSOWANIE": "2438660.04", "WARTOSC": "3706911.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Przymi\u0142owice w gminie Olsztyn. W ramach inwestycji zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski, nadz\u00f3r archeologiczny oraz promocja projektu. Cel projektu: Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u ludno\u015bci gminy Olsztyn korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych poprzez rozw\u00f3j systemu kanalizacji sanitarnej. Projekt obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci: Przymi\u0142owice, w wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0119kszy si\u0119 liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu kanalizacji. Docelowo nasta?pi ograniczenie presji na s\u00b4rodowisko naturalne poprzez zmniejszenie ilos\u00b4ci s\u00b4cieko\u00b4w nieoczyszczonych wprowadzanych do \u015brodowiska, a takz\u02d9e zwie?kszenie odsetka oczyszczonych s\u00b4cieko\u00b4w komunalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w Przymi\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 312.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-14", "DOFINANSOWANIE": "973984.26", "WARTOSC": "2301900.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu kompleksowej termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, w powiecie cz\u0119stochowskim na terenie gminy Olsztyn: 1. Budynek ochotniczej stra\u017cy po\u017carnej w Zr\u0119bicach, 2. Budynek ochotniczej stra\u017cy po\u017carnej w Przymi\u0142owicach. W ramach projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski i promocja. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w gminie Olsztyn w wyniku termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zanieczyszczenia powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Olsztyn - budynki OSP w Zr\u0119bicach i Przymi\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "794496.86", "WARTOSC": "1059963.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Wnioskodawca w sytuacji kryzysu COVID-19 rozszerza profil dzia\u0142alno\u015bci o us\u0142ugi budowlane wprowadzaj\u0105c na rynek nowy produkt w skali firmy celem utrzymania miejsc pracy. W ramach projektu planowany: - jest zakup maszyn budowlanych i urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do prawid\u0142owej realizacji zlece\u0144 us\u0142ug budowlanych zwi\u0105zanych z pracami ziemnymi i us\u0142ug brukarskich. Drugim celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez znacz\u0105ce udoskonalenie procesu produkcji us\u0142ugi gastronomicznej i hotelowej. Planowany cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wprowadzenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesu produkcyjnego: - zakup nowoczesnego i oszcz\u0119dnego pieca konwekcyjno-parowego 10 p\u00f3\u0142kowego, zautomatyzowanego, wydajnego, -udoskonalenie us\u0142ugi hotelowej poprzez wprowadzenie dezynfekcji pokoi i pomieszcze\u0144 za pomoc\u0105 generator\u00f3w ozonu dostosowuj\u0105c si\u0119 do warunk\u00f3w rynkowych, - zakup altan ogrodowych placu zabaw celem uatrakcyjnienia infrastruktury zewn\u0119trznej.", "BENEFICJENT": "KACZOR ANETA F.H.U.VIKA ANETA KACZOR", "TYTUL": "Rozszerzenie profilu dzia\u0142alno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie nowego produktu - us\u0142ug budowlanych celem utrzymania obecnego stanu zatrudnienia. Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w bran\u017cy turystycznej dotkni\u0119tej kryzysem zdrowia publicznego COVID-19 poprzez wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 w procesie wytw\u00f3rczym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "788442.68", "WARTOSC": "1919840.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie budynku Szko\u0142y Podstawowej w Turowie o nowy oddzia\u0142 przedszkolny wraz z zagospodarowaniem terenu oraz zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. Obiekt b\u0119dzie zawiera\u0142 dwie sale przedszkolne, hol wej\u015bciowy z szatni\u0105 oraz pomieszczenia towarzysz\u0105ce takie jak sto\u0142\u00f3wka, pomieszczenia higieniczno- sanitarne, pok\u00f3j nauczycielski, magazyn oraz pomieszczenia techniczne. Budynek skomunikowany zewn\u0119trznym \u0142\u0105cznikiem z budynkiem szko\u0142y. Przedszkole przeznaczone dla 2x20 dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "Rozbudowa budynku Szko\u0142y Podstawowej w Turowie o oddzia\u0142 przedszkolny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "773381.43", "WARTOSC": "945986.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt polega na budowie instalacji fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej na potrzeby budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Olsztyn, tj.: \u2022 Urz\u0105d Gminy w Olsztyn, \u2022 Gminny O\u015brodek Sportu i Rekreacji w Olsztynie, \u2022 Gminne Przedszkole w Olsztynie, \u2022 Szko\u0142a Podstawowa w Biskupicach, \u2022 Szko\u0142a Podstawowa w Olsztynie przy ul. Kuhna, \u2022 Szko\u0142a Podstawowa w Kusi\u0119tach, \u2022 Szko\u0142a Podstawowa w Olsztynie przy ul. Zielonej, \u2022 Szko\u0142a Podstawowa w Turowie, \u2022 Szko\u0142a Podstawowa w Zr\u0119bicach, Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje: dostaw\u0119 i monta\u017c okre\u015blonej liczby instalacji fotowoltaicznych: 9 kpl. w powy\u017cszych budynkach oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci energetycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "OZE w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Olsztyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-25", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2956196.20", "WARTOSC": "6548821.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu, b\u0119dzie budowa sieci GPON o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s, kt\u00f3ra obejmie swym zasi\u0119giem, przynajmniej 1920 gospodarstwa domowe. Sie\u0107 zostanie wybudowana na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, w powiecie cz\u0119stochowskim (obszar POPC01_240988). Projekt przyczyni si\u0119 tym samym do realizacji celu dzia\u0142ania 1.1 POPC, jakim jest \"Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\". W chwili obecnej, na obszarze planowanej inwestycji nie ma w praktyce mo\u017cliwo\u015bci korzystania z Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Sytuacja ta zmieni si\u0119 po osi\u0105gni\u0119ciu celu g\u0142\u00f3wnego projektu, co upodobni tereny obj\u0119te inwestycj\u0105 do obszar\u00f3w bardziej rozwini\u0119tych i tym samy spowoduje zmniejszenie r\u00f3\u017cnic terytorialnych w zakresie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu.Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane w 5 etapach. W pierwszym etapie opracowane zostan\u0105 projekty budowlane i wykonawcze oraz uzyskane zostan\u0105 niezb\u0119dnych pozwolenia. Kolejne 4 etapy obejm\u0105 fizyczn\u0105 budow\u0119 poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w sieci. Do najwa\u017cniejszych dzia\u0142a\u0144 zaliczy\u0107 tu nale\u017cy prace zwi\u0105zane z budow\u0105 \u015bwiat\u0142owodowej sieci dystrybucyjnej doziemnej, prace zwi\u0105zane z budow\u0105 \u015bwiat\u0142owodowej sieci dystrybucyjnej napowietrznej, budow\u0119 przy\u0142\u0105czy abonenckich, zakup i instalacj\u0119 element\u00f3w pasywnych oraz sprz\u0119tu aktywnego niezb\u0119dnego do uruchomienia sieci. Budowa sieci powierzona zostanie generalnemu wykonawcy. Wyj\u0105tek stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 pod\u0142\u0105czenia klienckie, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane bezpo\u015brednio przez Spidernet.", "BENEFICJENT": "SPIDERNET SP\u00d3\u0141KA CYWILNA, LESZEK JANIK, S\u0141AWOMIR JANIK", "TYTUL": "Budowa sieci GPON w powiecie cz\u0119stochowskim, przez firm\u0119 SpiderNeT Sp\u00f3\u0142ka Cywilna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2017-12-20", "DOFINANSOWANIE": "499974.51", "WARTOSC": "747053.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Zr\u0119bicach o nowy oddzia\u0142 przedszkolny dla 3-4 latk\u00f3w wraz z zagospodarowaniem terenu oraz zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie utworzona nowa grupa przedszkolna dla dzieci w wieku 3 i 4 lat dotychczas nieobj\u0119tych edukacj\u0105 przedszkoln\u0105, jak r\u00f3wnie\u017c podniesie si\u0119 standard i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug wychowania przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "Rozbudowa oddzia\u0142u przedszkolnego w Zr\u0119bicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "403319.49", "WARTOSC": "403319.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ALOJZY SZCZERBA ALEXPOL", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ALEX-POL ALOJZY SZCZERBA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "286051.50", "WARTOSC": "1005266.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie i komercjalizacja innowacji procesowej i nietechnologicznej w przedsi\u0119biorstwie. Inwestycja obejmuje zakup cyfrowego systemu poligraficznego oraz zakup automatycznej maszyny do zszywania ni\u0107mi blok\u00f3w ksi\u0105\u017cek. Urz\u0105dzenia te pozwol\u0105 na ulepszenie efekt\u00f3w produkcji. Zmiana procesu technologicznego wp\u0142ynie na obni\u017cenie koszt\u00f3w, popraw\u0119 jako\u015bci i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci produkcyjnych nowych oraz ulepszonych produkt\u00f3w, co umo\u017cliwi wzmocnienie poziomu konkurencyjno\u015bci firmy na rynku regionalnym oraz krajowym, wprowadzaj\u0105c firm\u0119 na \u015bcie\u017ck\u0119 trwa\u0142ego rozwoju dzi\u0119ki zastosowanym dzia\u0142aniom organizacyjnym i marketingowym. Dokonanie zasadniczych zmian procesu produkcyjnego poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych pozwoli na wykonywanie druk\u00f3w w szerszym zakresie z zachowaniem najwy\u017cszych standard\u00f3w jako\u015bci, walor\u00f3w estetycznych, trwa\u0142o\u015bci i \u0142atwo\u015bci otwierania materia\u0142\u00f3w drukowanych oraz umo\u017cliwi dywersyfikacj\u0119 oferty produktowej.", "BENEFICJENT": "FIRMA POLIGRAFICZNO-INTROLIGATORSKA \"UDZIA\u0141OWIEC\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w procesie produkcji wyrob\u00f3w poligraficzno \u2013 introligatorskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2015-09-21", "DOFINANSOWANIE": "260956.80", "WARTOSC": "307008.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Systemu Informacji Przestrzennej wraz z geoportalem w Gminie Olsztyn, kt\u00f3ry b\u0119dzie dostosowany do struktury organizacyjnej Urz\u0119du i b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 e-us\u0142ugi dotycz\u0105ce zada\u0144 gminy, o kt\u00f3rych mowa w Dyrektywie INSPIRE. W ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: -dostawa niezb\u0119dnego sprz\u0119tu komputerowego i infrastruktury sieciowej wraz z koniecznym oprogramowaniem -dostawa licencji i wdro\u017cenie Systemu Informacji Przestrzennej wraz z geoportalem -cyfryzacja zasob\u00f3w planistycznych, geodezyjnych i kartograficznych wraz z udost\u0119pnieniem online -szkolenia u\u017cytkownik\u00f3w i administrator\u00f3w w zakresie wdro\u017conych rozwi\u0105za\u0144 Systemu Informacji Przestrzennej i geoportalu. W ramach projektu zostanie zapewniona promocja projektu. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi poprawa dost\u0119pno\u015bci do e-us\u0142ug publicznych dla obywateli, przedsi\u0119biorc\u00f3w i turyst\u00f3w, m.in. z zakresu planowania przestrzennego, gospodarowania nieruchomo\u015bciami, gminnych ewidencji.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pu do e-us\u0142ug publicznych w gminie Olsztyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-04-16", "DOFINANSOWANIE": "258652.15", "WARTOSC": "1050000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt polega na zakupie \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego na potrzeby Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej (OSP) w Olsztynie w Gminie Olsztyn (jednostce b\u0119d\u0105cej cz\u0142onkiem KSRG - Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapobieganie zagro\u017ceniom (np. po\u017carom, powodzi\u0105) i ograniczenie ich skutk\u00f3w poprzez zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego na potrzeby OSP w Olsztynie. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zmniejszenie istniej\u0105cego problemu, kt\u00f3rym jest ryzyko zwi\u0105zane z wyst\u0105pieniem powy\u017cszych zjawisk, jak r\u00f3wnie\u017c ich negatywnych skutk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "Zakup samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego dla OSP w Olsztynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "219819.10", "WARTOSC": "582540.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie nowatorskiej aplikacji do zam\u00f3wie\u0144 w gastronomii. System wyr\u00f3\u017cnia\u0107 ma nowatorski kana\u0142 sprzeda\u017cy \u2013 b\u0119dzie to mobilny system dla gastronomii przeznaczony dla relacji na linii klient ko\u0144cowy-lokal gastronomiczny. Dodatkowo aplikacja umo\u017cliwia\u0142a b\u0119dzie wprowadzenie przez u\u017cytkownika listy ulubionych restauracji, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y informowa\u0107 np. o nowo\u015bciach w menu, promocjach, czy innych ciekawych wydarzeniach. Projekt obejmuje ca\u0142y zakres prac zwi\u0105zany ze stworzeniem systemu, co obejmuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, zlecenie wykonania aplikacji mobilnych, a tak\u017ce prac\u0119 w\u0142asnych programist\u00f3w nad stworzeniem ca\u0142ego systemu B2C. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu oszacowana zosta\u0142a na 582 540.52 pln, z czego dofinansowanie 219 819,10 pln.", "BENEFICJENT": "GRUPA ABS ADRIAN SADOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu B2C rewolucjonizuj\u0105cego proces zam\u00f3wie\u0144 w bran\u017cy gastronomicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "205520.00", "WARTOSC": "315500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Projekt dotyczy zakupu us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu przez jednostk\u0119 naukow\u0105 technologii otrzymywania zeolit\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie tania oraz przyjazna dla \u015brodowiska naturalnego. Technologia b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 jako \u017ar\u00f3d\u0142o metakaolinitu odpady powydobywcze zalegaj\u0105ce na ha\u0142dach zlokalizowanych w pobli\u017cu kopalni w\u0119gla kamiennego. Technologia wypracowana dzi\u0119ki przeprowadzeniu bada\u0144, b\u0119dzie stanowi\u0107 innowacyjny know-how i umo\u017cliwi okre\u015blenie skali inwestycji zwi\u0105zanych z finalnym wdro\u017ceniem wynik\u00f3w bada\u0144 do produkcji wieloseryjnej w postaci produktu finalnego jakim b\u0119d\u0105 zeolity. Zakres projektu: 1. Badanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych odpad\u00f3w powydobywczych z g\u00f3rnictwa w\u0119gla kamiennego (domielonych do okre\u015blonych frakcji i po kalcynacji w dw\u00f3ch temperaturach). 2. Opracowanie parametr\u00f3w prowadzenia procesu syntezy zeolit\u00f3w pod k\u0105tem uzyskania odpowiedniej wydajno\u015bci procesu. 3. Okre\u015blenie w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych otrzymanych zeolit\u00f3w. 4. Badania weryfikacyjne opracowanych zeolit\u00f3w prowadzone z wykorzystaniem ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w. 5. Badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci zmodyfikowanych zeolit\u00f3w. Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja procesowa- technologia syntetyzowania zeolit\u00f3w z materia\u0142\u00f3w antropogenicznych i innowacja produktowa: zeolity o znacz\u0105co poprawionych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach fizykochemicznych, umo\u017cliwiaj\u0105cych szersze ni\u017c dotychczas zastosowanie materia\u0142\u00f3w tego typu. W wyniku realizacji projektu zostanie opracowana technologia otrzymywania zeolit\u00f3w w postaci ostatecznej formy gotowej do komercjalizacji.", "BENEFICJENT": "EKOLOGIA, PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106, INNOWACJE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii wytwarzania zeolit\u00f3w z materia\u0142\u00f3w antropogenicznych pochodz\u0105cych z wydobycia w\u0119gla kamiennego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-11-27", "DOFINANSOWANIE": "151810.00", "WARTOSC": "178600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana opraw o\u015bwietleniowych w ilo\u015bci 27 szt. na obszarze gminy Olsztyn w formule zaprojektuj i wybuduj. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie wykonana dokumentacja projektowa, przeprowadzone prace budowlano-instalacyjne, zapewniony nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (w tym: CO2). Zadanie umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa i komfortu pasa\u017cer\u00f3w transportu publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego w Gminie Olsztyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3993747.95", "WARTOSC": "4698527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Dru\u017cyna Powiatu\" realizowany na terenie Powiatu Cz\u0119stochowskiego w okresie 01.01.2016 - 31.12.2017 ma na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu powiatu, wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Obejmuje wsparciem 274 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d os\u00f3b lub rodzin, z opisanych w punkcie B.11 grup. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami na rzecz aktywnej integracji, zatrudnienia pracownik\u00f3w socjalnych realizuj\u0105cych wsp\u00f3lnie z uczestnikami projektu \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno zawodowej oraz realizacji dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych na terenie 4 gmin powiatu cz\u0119stochowskiego. Przewidziane wska\u017aniki to: - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem - min. 28 osoby, - Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu projektu - min. 102 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu - min. 85 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu - min. 28 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Dru\u017cyna Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "131208.00", "WARTOSC": "131208.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA POLIGRAFICZNO-INTROLIGATORSKA \"UDZIA\u0141OWIEC\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA FIRMY POLIGRAFICZNO-INTROLIGATORSKIEJ \"UDZIA\u0141OWIEC\" SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "91083.83", "WARTOSC": "107157.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Proj.realizowany w okresie 01.09.2018-31.08.2019 w gm. Olsztyn(woj.\u015bl\u0105skie).Gr.docelowa ze SP w Zr\u0119bicach:40 dzieci z oddzia\u0142u przedszkolnego.ZADANIA:1 Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 40 dzieci 2. Zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego o 25 wraz z zapewnieniem bie\u017c\u0105cego funkcjonowania. Projekt b\u0119dzie kontynuacj\u0105 projektu \"Rozbudowa oddzia\u0142u przedszkolnego w Zr\u0119bicach\" w ramach RPSL.12.01.02-IZ.01-24-082/16,gdzie w wyniku jego realizacji powstanie 1 dodatkowa grupa przedszkolna dla dzieci w wieku 3-4 lat(dotychczas nie obj\u0119tych edukacj\u0105 przedszkoln\u0105).Celem g\u0142.proj.jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Olsztyn,poprzez stworzenie dodatkowej grupy dla dzieci w wieku przedszkolnym oraz jej utrzymanie przez okres 12 m-cy.WSKA\u0179NIKI:opis w punkcie E wniosku.Problemy i potrzeby zosta\u0142y zdefiniowane na podstawie przeprowadzonej indywidualnej analizy potrzeb OWP. Diagnozy zosta\u0142y przeprowadzone przez OWP i potwierdzone przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "A ja? Te\u017c chc\u0119 do przedszkola!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "1649317.56", "WARTOSC": "1940373.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest realne podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem lub wykluczonych spo\u0142ecznie, niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale chorych, starszych, zale\u017cnych i wymagaj\u0105cych wsparcia na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie minimum 100 os\u00f3b z ww grupy docelowej w okresie od 03.2019 do 08.2021. W ramach Zada\u0144 realizowanych w projekcie zrealizowanych zostanie 43200 godzin wsparcia asystent\u00f3w spo\u0142ecznych i asystent\u00f3w osoby niepe\u0142nosprawnej, w zakresie profesjonalnej asystentury i opieki. Zadaniem w projekcie b\u0119dzie tak\u017ce wyszkolenie 10 asystent\u00f3w oraz co najmniej 20 wolontariuszy, czego rezultatem b\u0119dzie zapewnienie profesjonalnego wsparcia asystenckiego osobom wymagaj\u0105cym wsparcia asystenckiego w czasie trwania projektu \"Jasne, \u017ce pomagam\" oraz - co bardzo wa\u017cne - po jego zako\u0144czeniu.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"JASNE, \u017bE ZMIANA\"", "TYTUL": "Jasne, \u017ce pomagam. Profesjonalna pomoc asystencka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1680317.40", "WARTOSC": "1976844.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie i polepszenie jako\u015bci kompleksowego wsparcia 70 os\u00f3b zale\u017cnych i niesamodzielnych, starszych, zw\u0142aszcza z chorob\u0105 Alzheimera i z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz ich rodzin/opiekun\u00f3w w gminach Cz\u0119stochowa, Blachownia, R\u0119dziny, Olsztyn, Poczesna w okresie 01.04.2019 - 31.03.2021. Wsparcie obejmuje opiek\u0119 stacjonarn\u0105 - o\u015brodek wsparcia dziennego oraz opiek\u0119 \u015brodowiskow\u0105 i przerw\u0119 wytchnieniow\u0105 dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad os. niesamodzielnymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 50 os. opiek\u0105 asystenck\u0105 oraz 20 os. w o\u015brodku wsparcia dziennego. Zadaniem projektu jest przeszkolenie 10 asystent\u00f3w osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby niesamodzielnej, czego rezultatem b\u0119dzie zapewnienie profesjonalnego wsparcia asystenckiego i opieku\u0144czego osobom wymagaj\u0105cym wsparcia asystenckiego i opieku\u0144czego w czasie trwania projektu oraz - co bardzo wa\u017cne - po jego zako\u0144czeniu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE YAVA", "TYTUL": "Kalejdoskop. Us\u0142ugi asystentury spo\u0142ecznej i opieku\u0144czej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-09", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1722272.65", "WARTOSC": "2026203.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck", "OPIS": "Celem projektu jest Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b z chorob\u0105 nowotworow\u0105 w wieku powy\u017cej 65 lat, poprzez zapewnienie dost\u0119pu do kompleksowej, skoordynowanej, interdyscyplinarnej i zindywidualizowanej opieki dla 140 os\u00f3b (56 M, 84K). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Oddzia\u0142 dzienny 2. D\u0142ugoterminowa opieka \u015brodowiskowa 3. Koordynacja us\u0142ug medycznych wraz z Teleopiek\u0105 4. Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu medycznego i rehabilitacyjnego Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 140 os\u00f3b (56M, 84K) - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie: 38 Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.02.2018 do 30.10.2019, na obszarze miasta Cz\u0119stochowy oraz bezpo\u015brednio z nim s\u0105siaduj\u0105cych gmin: K\u0142obuck, Blachownia, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, Olsztyn, Poczesna, Konopiska.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OPIEKI HOSPICYJNEJ ZIEMI CZ\u0118STOCHOWSKIEJ", "TYTUL": "Pomagamy, wspieramy, dajemy nadziej\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "872631.85", "WARTOSC": "1099069.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS cz\u0119stochowskim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS cz\u0119stochowskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "968451.02", "WARTOSC": "1459807.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej i innowacyjno\u015bci firmy do 31.08.2021 r. poprzez realizacj\u0119 prac B+R oraz komercjalizacj\u0119 ich wynik\u00f3w kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie typoszereg pompy ciep\u0142a typu bezpo\u015brednie odparowanie/woda z innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi. Zakres prac: Badania przemys\u0142owe w zakresie technologii wytwarzania oraz dzia\u0142ania pompy ciep\u0142a typu bezpo\u015brednie parowanie/woda z innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami Prace rozwojowe w zakr. opracow. prototypu pompy oraz potwierdzenia jej ostatecznych parametr\u00f3w. Zg\u0142osz. patent\u00f3w/wzor\u00f3w u\u017cytk. Upowszech. wynik\u00f3w bada\u0144 Efekty: wdro\u017cenie na rynek typoszeregu innowacyjnych pompy ciep\u0142a, min. 1 zg\u0142osz. patentowe/wz\u00f3r u\u017cytk, wzrost sprzeda\u017cy, wzrost konkurencyjno\u015bci firmy, wej\u015bcie na nowe rynki zagran.; transfer wiedzy i technologii w wyniku intensyf wsp\u00f3\u0142pr z jedn B+R.", "BENEFICJENT": "ECOSTRUS-DAMFROST MAGDALENA P\u0118DZIWIATR", "TYTUL": "Opracowanie prototypu nowej generacji pomp ciep\u0142a typu bezpo\u015brednie odparowanie/woda z innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2382636.3499999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1461217.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 900638.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 720392.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 709921.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 485800.54}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 416089.17000000004}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 351043.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 301254.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 270561.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 247179.41999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 142558.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 121661.7}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 101572.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 96264.45999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 68789.65}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 62147.76}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 60648.81}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 50019.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 33094.719999999994}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31087.56}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 28456.45}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 27796.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27414.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22831.9}, {"name": "Cmentarze", "value": 21422.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 21229.39}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16510.63}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15416.88}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14217.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13051.59}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12345.26}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10660.27}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 9170.43}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8809.48}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8180.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6836.8099999999995}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6512.96}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 6050.75}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5122.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4561.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3154.95}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2897.08}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2500.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1917.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.99}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 802.2199999999999}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 731.99}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 501.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 458.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 212.71}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1222419.14}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 310000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 189238.44999999998}, {"name": "Biblioteki", "value": 170000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58759.98}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 54000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5785179.76}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2553478.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 952025.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 374902.73}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 353307.12999999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 331065.43000000005}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 309911.1099999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 283051.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 259537.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 129316.84999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 68621.98999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65876.33}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 62253.46000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 44741.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43803.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40697.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22706.75}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18147.86}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5650.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3467.33}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 955.0100000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 514.28}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1165687.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 768418.98}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 456989.53}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 380919.46}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 156401.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106918.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 89446.25}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 89418.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 51000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 42599.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 400000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8776571.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2842886.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 318900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 316468.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 167521.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 163156.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 130408.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 44365.53}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 40250.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29447.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21550.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20825.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19993.76}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18336.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10900.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 8171.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7400.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4419.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2747.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 817.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 770.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 750.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 133648.14}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 112840.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2499430.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2302283.9899999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1442442.9900000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 786878.73}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 416089.17000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 366043.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 359672.67}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 356396.17}, {"name": "Turystyka", "value": 230240.57}, {"name": "Rodzina", "value": 121936.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 96764.45999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 85687.87999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 83569.76000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 76257.36}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 51973.67}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 28456.45}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9714.880000000003}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2500.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 501.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1222419.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 504000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99928.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58759.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 43500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 36138.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 35671.6}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7801293.780000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2682795.81}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 402017.43999999994}, {"name": "Rodzina", "value": 365594.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 283051.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 68621.98999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40697.54}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22706.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19102.870000000003}, {"name": "Turystyka", "value": 14800.369999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5650.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3200.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2879.9300000000003}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1703008.01}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 811017.98}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 456989.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 184336.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 89446.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 51000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 18000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 400000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11938357.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 406890.52999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 299385.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 205104.27}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37618.64}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 750.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 133648.14}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 112840.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 12425889.020000003, "v": "12,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.07, "v_pc": "1590,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8851170.540000001, "v": "8,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3135518.4599999995, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 367265.00999999995, "v": "367,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 27796.74, "v": "27,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1474.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27414.93, "v": "27,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16510.63, "v": "16,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 212.71, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10610156.879999993, "v": "10,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.53, "v_pc": "1357,84 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7703299.569999998, "v": "7,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 1243570.45, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 453287.2299999999, "v": "453,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 410313.37, "v": "410,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 407541.1000000001, "v": "407,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128670.79999999999, "v": "128,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 125129.03, "v": "125,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 68789.65, "v": "68,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 55998.33, "v": "56,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10660.27, "v": "10,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2897.08, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5828057.179999999, "v": "5,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.57, "v_pc": "745,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "31.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3548323.789999999, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.88}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1327191.64, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.77}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 565571.54, "v": "565,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 6067.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.7}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 380919.46, "v": "380,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.53}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 6050.75, "v": "6,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3710917.260000001, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.27, "v_pc": "474,91 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3266147.6900000013, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 176330.50999999998, "v": "176,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 135829.80999999997, "v": "135,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 60648.81, "v": "60,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52638.45, "v": "52,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19321.99, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2609241.9800000004, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.52, "v_pc": "333,92 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1529839.73, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 575218.54, "v": "575,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 443725.71, "v": "443,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 458.0, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 650.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1061076.03, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65, "v_pc": "135,79 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 376909.79, "v": "376,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 270561.04, "v": "270,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.49}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 163156.65, "v": "163,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.37}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 130408.01, "v": "130,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73735.16, "v": "73,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31087.56, "v": "31,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14217.82, "v": "14,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 950461.8600000001, "v": "950,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37, "v_pc": "121,64 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "112.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 887148.8600000001, "v": "887,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.33}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 58190.36, "v": "58,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.12}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5122.64, "v": "5,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 374.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 800774.0499999999, "v": "800,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0, "v_pc": "102,48 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "31.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 685845.6599999999, "v": "685,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114928.39, "v": "114,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.35}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 583137.2900000002, "v": "583,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45, "v_pc": "74,63 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 331743.67000000004, "v": "331,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 170000.0, "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63238.67, "v": "63,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.84}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 18154.95, "v": "18,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 505535.42000000004, "v": "505,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "64,70 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 505535.42000000004, "v": "505,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 263040.94, "v": "263,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65, "v_pc": "33,66 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 263040.94, "v": "263,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 162971.21, "v": "162,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "20,86 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 153971.21, "v": "153,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8500.0, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.21}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 133648.14, "v": "133,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,10 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 133648.14, "v": "133,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 89219.76000000001, "v": "89,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,42 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "77.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 67797.76000000001, "v": "67,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.98}, {"name": "Cmentarze", "value": 21422.0, "v": "21,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 229.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 85687.87999999999, "v": "85,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,97 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83770.48, "v": "83,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.76}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1917.4, "v": "1,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 69067.75, "v": "69,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 66578.53, "v": "66,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1687.0, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 802.2199999999999, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3108.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 51973.67, "v": "51,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,65 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "100.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "511.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51973.67, "v": "51,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 28456.45, "v": "28,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,64 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 28456.45, "v": "28,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18300.0, "v": "18,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,34 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10900.0, "v": "10,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7400.0, "v": "7,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.43}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,32 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 501.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 501.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}