{"gmina": "Kamienica Polska", "typ_gminy": "gmina wiejska Kamienica Polska", "kod_gus": "012414604042", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 5621, "budzet": {"dochody": "29,87 mln z\u0142", "wydatki": "29,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19038175.29000001, "dane1": 17629366.7, "dane2": 17629366.7, "dane3": 1408808.590000011}, {"label": "2017", "dane0": 19653873.490000006, "dane1": 18608054.799999997, "dane2": 18608054.799999997, "dane3": 1045818.6900000088}, {"label": "2018", "dane0": 19968251.770000003, "dane1": 20454980.469999995, "dane2": 19968251.770000003, "dane4": 486728.6999999918}, {"label": "2019", "dane0": 22880495.06000001, "dane1": 25457888.380000003, "dane2": 22880495.06000001, "dane4": 2577393.319999993}, {"label": "2020", "dane0": 29867407.63, "dane1": 29020340.599999987, "dane2": 29020340.599999987, "dane3": 847067.0300000124}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4170212.6500000004, "dane1": 5726914.219999998}, {"label": "2017", "dane0": 4185789.04, "dane1": 5427687.980000003}, {"label": "2018", "dane0": 4215964.16, "dane1": 6003597.490000001}, {"label": "2019", "dane0": 4333646.45, "dane1": 6356134.92}, {"label": "2020", "dane0": 4344401.789999999, "dane1": 6465694.720000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "895,20 tys z\u0142", "wydatki": "1,83 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 136.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4088085900000111}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4088085900000111}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0458186900000088}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0458186900000088}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4867286999999918}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4867286999999918}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.577393319999993}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.577393319999993}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8470670300000124}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8470670300000124}], "dochod_ue": "5,52 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "14,41 mln z\u0142", "gmina_pc": "2563.7 z\u0142", "powiat": "7,23 mln z\u0142", "powiat_pc": "1286.6 z\u0142", "wojewodztwo": "8,60 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "104,04 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,97 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "41,25 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4344401.789999999, "wydatki": 6465694.720000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-04-18", "DOFINANSOWANIE": "7262994.45", "WARTOSC": "14830393.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest w Gminie Kamienica Polska, na terenie Subregionu P\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Projekt obejmuje prace inwestycyjne w zakresie: - budowy sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci: Wanaty (cz\u0119\u015b\u0107) ul. Warszawska, ul. Osi\u0144ska, ul. Klonowa; Zawisna oraz Kolonia Klepaczka (cz\u0119\u015b\u0107) ul. Polna, ul. Zielona, - przebudowy (wymiany) sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci: Kamienica Polska ul. Magazynowa, Zawada ul. Botaniczna, Osiny ul. Cz\u0119stochowska, - przebudowy Stacji Uzdatniania Wody (SUW) w miejscowo\u015bci Rudnik Wielki wraz z budow\u0105 zbiornika retencyjnego o pojemno\u015bci 200 m3.", "BENEFICJENT": "GMINA KAMIENICA POLSKA", "TYTUL": "Rozbudowa kanalizacji sanitarnej w Gminie Kamienica Polska w miejscowo\u015bci Wanaty, Zawisna i Kolonia Klepaczka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1292.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1620915.39", "WARTOSC": "2252021.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego centrum obr\u00f3bczego CF-4 przeznaczonego do wykonywania kompletnej obr\u00f3bki na poci\u0119tym profilu PVC. Innowacyjne centrum obr\u00f3bcze b\u0119dzie dedykowane dla bran\u017cy stolarki otworowej i przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydajno\u015bci i dok\u0142adno\u015bci obr\u00f3bki profili. Projekt polega na opracowaniu prototypu systemu z\u0142o\u017conego maszyny CF-4, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych kluczowych innowacyjnych element\u00f3w: - technologia HEPP- wysokowydajna obr\u00f3bka r\u00f3wnoleg\u0142a profili, opieraj\u0105ca si\u0119 na zespole suport\u00f3w narz\u0119dziowych wykonuj\u0105cych wszystkie wymagane rodzaje obr\u00f3bki na profilu r\u00f3wnolegle w bardzo kr\u00f3tkim czasie. - system centrowania, bazowania i wymiarowania profili od wirtualnej osi \u015brodkowej MACS- zapewniaj\u0105cy bardzo wysok\u0105 dok\u0142adno\u015b\u0107 wykonywanych operacji. - modu\u0142 IFR - dwupoziomowy zintegrowany podajnik i odbiornik oraz stref\u0105 obr\u00f3bcz\u0105 znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 za podajnikiem Kluczowe wyzwanie badawcze: Wyzwaniem badawczym jest zbudowanie wysokowydajnego centrum obr\u00f3bczego CF-4 o zminimalizowanych wymiarach gabarytowych zapewniaj\u0105cego znacz\u0105co zwi\u0119kszon\u0105 wydajno\u015b\u0107 i dok\u0142adno\u015b\u0107 obr\u00f3bki w stosunku do obecnego stanu techniki. Zaletami centrum obr\u00f3bczego CF-4 b\u0119d\u0105: -skr\u00f3cenie czasu obr\u00f3bki, -wzrost wydajno\u015bci procesu, -wykonywanie kilku operacji w jednym czasie, -wysoka dok\u0142adno\u015b\u0107 obr\u00f3bki, -zminimalizowane wymiary gabarytowe. art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "PREZ-MET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego centrum obr\u00f3bczego CF-4 przeznaczonego do wykonywania kompletnej obr\u00f3bki na poci\u0119tym profilu PVC.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 288.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-25", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "926100.00", "WARTOSC": "3254580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie i komercjalizacja innowacji produktowej, procesowej oraz nietechnologicznej w przedsi\u0119biorstwie. Inwestycja obejmuje zakup pionowego centrum frezarskiego CNC z oprzyrz\u0105dowaniem oraz tokarki CNC z oprzyrz\u0105dowaniem, co w po\u0142\u0105czeniu z maszynami i urz\u0105dzeniami obecnie ju\u017c u\u017cytkowanymi przez firm\u0119 oraz zakupem ekologicznej linii do malowania proszkowego pozwoli na wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym. Realizacja projektu pozwoli na dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy w celu wprowadzenia nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w dot\u0105d niewytwarzanych w firmie w postaci opraw o\u015bwietleniowych.", "BENEFICJENT": "METAL TEAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie produkcji innowacyjnej oprawy o\u015bwietleniowej w technologii LED z alternatywnym zastosowaniem diod high power i midd power", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "901017.49", "WARTOSC": "2770628.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na zakupie systemu innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych, pozwalaj\u0105cych na usprawnienie procesu produkcji (innowacja), wprowadzeniu nowych rodzaj\u00f3w produkt\u00f3w (innowacja), jak r\u00f3wnie\u017c poprawie konkurencyjno\u015bci firmy (poprawa wydajno\u015bci i jako\u015bci realizowanych dzia\u0142a\u0144). W szczeg\u00f3lno\u015bci projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 zakup nowoczesnych i innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 (przecinarka wodno-plazmowa wraz z wann\u0105 odszlamiaj\u0105c\u0105, wycinarka laserowa), wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie innowacyjnego procesu produkcyjnego polegaj\u0105cego na przyspieszeniu produkcji wieloseryjnej i mo\u017cliwo\u015bci op\u0142acalnej, zindywidualizowanej pod k\u0105tem potrzeb klient\u00f3w, produkcji ma\u0142oseryjnej (w tym nowe, innowacyjne produkty). Zakupione w wyniku realizacji projektu urz\u0105dzenia pozwol\u0105 wyeliminowa\u0107 z procesu produkcyjnego czasoch\u0142onne i kosztowne wykrojniki, s\u0142u\u017c\u0105ce do wycinania metalowych element\u00f3w o potrzebnych kszta\u0142tach. Projekt przewiduje zatrudnienie dw\u00f3ch os\u00f3b do obs\u0142ugi nowych urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \" FR\u0104CZEK \" EKSPORT - IMPORT PAWE\u0141 FR\u0104CZEK", "TYTUL": "Zakup przecinarki wodno-plazmowej wraz z wann\u0105 z systemem odszlamiania i wycinarki laserowej w celu innowacji procesu produkcyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "768465.00", "WARTOSC": "1710649.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy produkcji urz\u0105dzenia do zgrzewania profili z tworzywa sztucznego dedykowanego bran\u017cy stolarki otworowej. Wskazane urz\u0105dzenie, a tak\u017ce spos\u00f3b zgrzewania profili z tworzywa sztucznego s\u0105 przedmiotem wynalazku, do kt\u00f3rego wy\u0142\u0105czne prawa posiada Wnioskodawca. Opatentowana technologia b\u0119dzie wdra\u017cana przez PREZ-MET na zasadzie pierwszego wdro\u017cenia. Celem projektu jest budowanie przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 przewagi konkurencyjnej na rynku polskim oraz rynkach zagranicznych poprzez realizacj\u0119 inwestycji polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu nowej technologii oraz uruchomieniu na jej podstawie produkcji urz\u0105dzenia zgrzewaj\u0105cego. Realizacja projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 z nabyciem niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad dedykowanej procesowi produkcyjnemu linii produkcyjnej. Projekt promuje pionierskie rozwi\u0105zania dla budownictwa energooszcz\u0119dnego w bran\u017cy produkcji stolarki otworowej oraz stanowi istotny impuls dla rozwoju krajowej inteligentnej specjalizacji.", "BENEFICJENT": "PREZ-MET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii produkcji celem zaoferowania na rynku innowacyjnego urz\u0105dzenia do zgrzewania profili z tworzywa sztucznego dla producent\u00f3w stolarki otworowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-14", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "644000.00", "WARTOSC": "1980300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska", "OPIS": "Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci zaawansowanych technologicznie urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych do kt\u00f3rych nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105: mikser masarski 130 z systemem za\u0142adunku, miesza\u0142ka \u0142opatkowa z systemem za\u0142adunku, nadziewarka pr\u00f3\u017cniowa, blanszownik, autoklaw natryskowy-przelotowy, zestaw transportowych w\u00f3zk\u00f3w do sterylizacji, urz\u0105dzenie do przedmuchu opakowa\u0144 produkcyjnych, kostkownica warzyw i surowc\u00f3w miesnych. Stworz\u0105 one unikatowy ci\u0105g technologiczny do kompleksowego wytwarzania mi\u0119snych wyrob\u00f3w kulistych. Wdra\u017cane rozwi\u0105zanie produkcyjne, z zastosowaniem projektowanej sekwencji maszyn i urz\u0105dze\u0144, jest procesem niestosowanym dotychczas przez podmioty bran\u017cowo konkurencyjne.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-PRODUKCYJNE\"YABRA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa pozycji konkurencyjnej firmy poprzez wdro\u017cenie zasadniczych zmian w procesie produkcji wyrob\u00f3w kulistych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-25", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2956196.20", "WARTOSC": "6548821.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu, b\u0119dzie budowa sieci GPON o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s, kt\u00f3ra obejmie swym zasi\u0119giem, przynajmniej 1920 gospodarstwa domowe. Sie\u0107 zostanie wybudowana na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, w powiecie cz\u0119stochowskim (obszar POPC01_240988). Projekt przyczyni si\u0119 tym samym do realizacji celu dzia\u0142ania 1.1 POPC, jakim jest \"Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\". W chwili obecnej, na obszarze planowanej inwestycji nie ma w praktyce mo\u017cliwo\u015bci korzystania z Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Sytuacja ta zmieni si\u0119 po osi\u0105gni\u0119ciu celu g\u0142\u00f3wnego projektu, co upodobni tereny obj\u0119te inwestycj\u0105 do obszar\u00f3w bardziej rozwini\u0119tych i tym samy spowoduje zmniejszenie r\u00f3\u017cnic terytorialnych w zakresie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu.Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane w 5 etapach. W pierwszym etapie opracowane zostan\u0105 projekty budowlane i wykonawcze oraz uzyskane zostan\u0105 niezb\u0119dnych pozwolenia. Kolejne 4 etapy obejm\u0105 fizyczn\u0105 budow\u0119 poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w sieci. Do najwa\u017cniejszych dzia\u0142a\u0144 zaliczy\u0107 tu nale\u017cy prace zwi\u0105zane z budow\u0105 \u015bwiat\u0142owodowej sieci dystrybucyjnej doziemnej, prace zwi\u0105zane z budow\u0105 \u015bwiat\u0142owodowej sieci dystrybucyjnej napowietrznej, budow\u0119 przy\u0142\u0105czy abonenckich, zakup i instalacj\u0119 element\u00f3w pasywnych oraz sprz\u0119tu aktywnego niezb\u0119dnego do uruchomienia sieci. Budowa sieci powierzona zostanie generalnemu wykonawcy. Wyj\u0105tek stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 pod\u0142\u0105czenia klienckie, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane bezpo\u015brednio przez Spidernet.", "BENEFICJENT": "SPIDERNET SP\u00d3\u0141KA CYWILNA, LESZEK JANIK, S\u0141AWOMIR JANIK", "TYTUL": "Budowa sieci GPON w powiecie cz\u0119stochowskim, przez firm\u0119 SpiderNeT Sp\u00f3\u0142ka Cywilna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "406945.00", "WARTOSC": "1706748.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie nowoczesnej linii technologicznej wzbogacaj\u0105cej ju\u017c istniej\u0105cy park maszynowy Wnioskodawcy w celu wyprodukowania i wprowadzenia na rynek mi\u0119dzynarodowy innowacyjnego wagowego podajnika wibracyjnego z wbudowanym mikrodozownikiem. W ramach zada\u0144 zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu przewidziano: 1. Zakup oprogramowania komputerowego do projektowania; 2. Zakup oprogramowania komputerowego do zarz\u0105dzania produkcj\u0105; 3. Zakup kabiny \u015brutowniczej; 4. Zakup kabino-suszarki lakierniczej; 5. Zakup suwnicy; 6. Zakup spr\u0119\u017carkowni; 7. Zakup spawarek.", "BENEFICJENT": "\"EKOPOL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie innowacji technologicznej w postaci wagowego podajnika wibracyjnego z wbudowanym mikrodozownikiem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "309175.00", "WARTOSC": "778640.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez automatyzacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych realizowanych w przedsi\u0119biorstwie, dzi\u0119ki wykorzystaniu TIK. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zautomatyzowa\u0107 procesy zarz\u0105dcze, operacyjne i pomocnicze w oparciu o najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania informacyjno-komunikacyjne, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi ich optymalizacja i automatyzacja. W ramach projektu zostanie wdro\u017cony zintegrowany system klasy ERP oraz elektroniczny obieg dokument\u00f3w. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na zintegrowaniu poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci biznesowej w jeden zsynchronizowany system informatyczny pe\u0142nej elektronicznej wymiany i analizy informacji przy zastosowaniu innowacyjnych technologii. Inwestycja obj\u0119ta projektem wpisuje si\u0119 w model dzia\u0142ania: B2B, B2E. Zakres projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych warto\u015bci niematerialnych i prawnych, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, us\u0142ug oraz szkole\u0144 z obs\u0142ugi systemu informatycznego.", "BENEFICJENT": "PREZ-MET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Automatyzacja i optymalizacja proces\u00f3w w firmie poprzez wdro\u017cenie zintegrowanego i nowoczesnego systemu ERP.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "295955.31", "WARTOSC": "295955.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "METAL TEAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wsparcie Metal Team Sp. z o.o. Sp.K. w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y wskutek epidemii COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"EKOPOL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy - Ekopol Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 248020.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 59954.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 45025.59}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 42887.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 30037.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2917805.29}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2967888.95}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1814216.74}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 555807.4499999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 423707.30999999994}, {"name": "Przedszkola", "value": 418593.33999999997}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 405800.49000000005}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 178689.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 159675.02000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 115993.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99861.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 91040.58}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 65383.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60980.62}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 44358.490000000005}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 43820.46}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 43115.7}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 39514.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38879.770000000004}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 38438.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35161.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33136.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24973.86}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23865.57}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 17200.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16367.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14142.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13059.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12663.31}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 10514.33}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9999.9}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7705.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6338.88}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 4421.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3980.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3945.21}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3783.3599999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3734.01}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2999.97}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2743.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2568.3900000000003}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2358.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1353.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1272.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1200.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1126.02}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 956.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 928.74}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3343683.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2274538.9299999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 1352072.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 396097.49}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 388709.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 302127.05}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 201422.68000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 178614.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149826.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 63594.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 61197.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 53626.950000000004}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 40880.759999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29621.949999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25772.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 23971.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 21293.56}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 17797.68}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 15724.119999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14237.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1164.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 900.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 116.00999999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5178429.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1705060.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 182340.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 165516.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 141518.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 112800.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 60834.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 43900.2}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 25800.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12181.25}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9140.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7070.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3026.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1800.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1775.78}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1019.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 120.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 104038.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 200846.52}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 50000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 420000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 176000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 155000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 54000.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 248020.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 59954.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 45025.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 42887.06}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30037.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2917805.29}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2967888.95}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2248593.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1001942.5599999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 662674.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 268389.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 162674.99000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 127676.49000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 103821.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 91040.58}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 78656.40000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 73055.18}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44358.490000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 32423.300000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2743.98}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1200.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1126.02}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5155446.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2864671.0300000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 366979.41}, {"name": "Rodzina", "value": 261978.99999999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 165319.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 61197.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25772.82}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21293.56}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17797.68}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15401.24}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 900.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 231.3}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7065829.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 248351.37}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 195698.69999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 143480.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7070.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1800.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1775.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 866.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 104038.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 200846.52}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 596000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 155000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7400863.670000001, "v": "7,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.5, "v_pc": "1316,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5214390.07, "v": "5,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1897817.2000000002, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 239700.96, "v": "239,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24973.86, "v": "24,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23865.57, "v": "23,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 116.00999999999999, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6465694.720000001, "v": "6,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.27, "v_pc": "1150,27 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "44.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3932907.37, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 1891453.95, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 420665.88, "v": "420,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 115993.01, "v": "115,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 64522.74, "v": "64,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38879.770000000004, "v": "38,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1272.0, "v": "1,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6166369.070000001, "v": "6,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.24, "v_pc": "1097,02 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "1004.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "569.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6133714.470000001, "v": "6,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30295.820000000003, "v": "30,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2358.78, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3774863.47, "v": "3,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.0, "v_pc": "671,56 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2937410.38, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.81}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 431825.12, "v": "431,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 217790.56000000003, "v": "217,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 125859.9, "v": "125,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33136.32, "v": "33,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17295.54, "v": "17,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11545.65, "v": "11,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2563804.8, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.83, "v_pc": "456,11 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "23.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1829940.86, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 136.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.37}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 450826.0800000001, "v": "450,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150818.63, "v": "150,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.88}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 61705.0, "v": "61,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 10514.33, "v": "10,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.41}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9999.9, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 690354.6, "v": "690,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37, "v_pc": "122,82 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 364127.07, "v": "364,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.74}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 141518.9, "v": "141,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 87720.66, "v": "87,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.7}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 44664.11999999999, "v": "44,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.46}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28036.809999999998, "v": "28,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12663.31, "v": "12,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9140.2, "v": "9,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1353.0, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1130.53, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 658156.1699999999, "v": "658,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26, "v_pc": "117,09 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 482156.17, "v": "482,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.25}, {"name": "Biblioteki", "value": 176000.0, "v": "176,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.74}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 319720.31, "v": "319,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1, "v_pc": "56,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 230019.94, "v": "230,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68078.15, "v": "68,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.29}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 17200.33, "v": "17,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.37}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 4421.89, "v": "4,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 301708.28, "v": "301,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03, "v_pc": "53,68 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "64.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 236325.2, "v": "236,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 65383.08, "v": "65,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.67}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 200846.52, "v": "200,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "35,73 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 200846.52, "v": "200,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 195517.81000000003, "v": "195,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "34,78 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "76.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 192517.84000000003, "v": "192,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.46}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2999.97, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 251.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 141653.58, "v": "141,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "25,20 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 98159.14000000001, "v": "98,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.29}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 39514.44, "v": "39,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3980.0, "v": "3,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 91940.58, "v": "91,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "16,36 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 91940.58, "v": "91,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43945.22, "v": "43,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,82 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 42781.22, "v": "42,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.35}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1164.0, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2901.8, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,52 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2901.8, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,21 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "319.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}