{"gmina": "gmina wiejska Konopiska", "ludnosc": 10755, "budzet": {"dochody": "51,40 mln z\u0142", "wydatki": "51,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,45 mln z\u0142", "wydatki": "2,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 129.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 53.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5037483400000187}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5037483400000187}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0065922199999764}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0065922199999764}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.137836}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.137836}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.12469141000001133}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.12469141000001133}], "dochod_ue": "1,64 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,35 mln z\u0142", "gmina_pc": "590.8 z\u0142", "powiat": "13,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "1286.6 z\u0142", "wojewodztwo": "16,46 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "669,19 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "401,01 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "294,89 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-03-10", "DOFINANSOWANIE": "1183732.40", "WARTOSC": "1463130.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt Gminy Konopiska polega\u0142 b\u0119dzie na przeprowadzeniu kompleksowych prac termomodernizacyjnych w budynkach: Szko\u0142y Podstawowej przy Zespole Szk\u00f3\u0142 im. H. Sienkiewicza w Konopiskach, sali gimnastycznej wraz z \u0142\u0105cznikiem. Prace dotycz\u0105ce budynku Szko\u0142y Podstawowej, sali gimnastycznej i \u0142\u0105cznika, w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y: - wymian\u0119 termoizolacji budynk\u00f3w wraz ze zmian\u0105 kolorystyki, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - ocieplenie stropodachu, - wymian\u0119 instalacji centralnego ogrzewania (bez \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a), - wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED, - zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii tj.ogniw fotowoltaicznych, - opracowanie dokumentacji niezb\u0119dnej do przeprowadzenia projektu, - zatrudnienie inspektor\u00f3w nadzoru i inspektora zast\u0119pczego, - promocj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPISKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Konopiskach ( Szko\u0142a Podstawowa wraz z sal\u0105 gimnastyczn\u0105 i \u0142\u0105cznikiem)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-25", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2956196.20", "WARTOSC": "6548821.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu, b\u0119dzie budowa sieci GPON o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s, kt\u00f3ra obejmie swym zasi\u0119giem, przynajmniej 1920 gospodarstwa domowe. Sie\u0107 zostanie wybudowana na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, w powiecie cz\u0119stochowskim (obszar POPC01_240988). Projekt przyczyni si\u0119 tym samym do realizacji celu dzia\u0142ania 1.1 POPC, jakim jest \"Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\". W chwili obecnej, na obszarze planowanej inwestycji nie ma w praktyce mo\u017cliwo\u015bci korzystania z Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Sytuacja ta zmieni si\u0119 po osi\u0105gni\u0119ciu celu g\u0142\u00f3wnego projektu, co upodobni tereny obj\u0119te inwestycj\u0105 do obszar\u00f3w bardziej rozwini\u0119tych i tym samy spowoduje zmniejszenie r\u00f3\u017cnic terytorialnych w zakresie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu.Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane w 5 etapach. W pierwszym etapie opracowane zostan\u0105 projekty budowlane i wykonawcze oraz uzyskane zostan\u0105 niezb\u0119dnych pozwolenia. Kolejne 4 etapy obejm\u0105 fizyczn\u0105 budow\u0119 poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w sieci. Do najwa\u017cniejszych dzia\u0142a\u0144 zaliczy\u0107 tu nale\u017cy prace zwi\u0105zane z budow\u0105 \u015bwiat\u0142owodowej sieci dystrybucyjnej doziemnej, prace zwi\u0105zane z budow\u0105 \u015bwiat\u0142owodowej sieci dystrybucyjnej napowietrznej, budow\u0119 przy\u0142\u0105czy abonenckich, zakup i instalacj\u0119 element\u00f3w pasywnych oraz sprz\u0119tu aktywnego niezb\u0119dnego do uruchomienia sieci. Budowa sieci powierzona zostanie generalnemu wykonawcy. Wyj\u0105tek stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 pod\u0142\u0105czenia klienckie, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane bezpo\u015brednio przez Spidernet.", "BENEFICJENT": "SPIDERNET SP\u00d3\u0141KA CYWILNA, LESZEK JANIK, S\u0141AWOMIR JANIK", "TYTUL": "Budowa sieci GPON w powiecie cz\u0119stochowskim, przez firm\u0119 SpiderNeT Sp\u00f3\u0142ka Cywilna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "626741.29", "WARTOSC": "898140.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie badanie magazynu energii elektrycznej pochodz\u0105cej z dowolnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii (z elektrowni konwencjonalnych i niekonwencjonalnych - alternatywnych, wszelkie nadwy\u017cki energii elektrycznej w budynkach oraz urz\u0105dzeniach dowolnie zainstalowanych).", "BENEFICJENT": "ENERGIA OZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Badania nad nowoczesnym, zapasowym \u017ar\u00f3d\u0142em energii elektrycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "478322.62", "WARTOSC": "562732.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwie?kszenie doste?pu do wychowania przedszkolnego na terenie Powiatu cz\u0119stochowskiego Gminy Konopiska poprzez stworzenie 20 miejsc w Przedszkolu prowadzonym przez Gmin\u0119 oraz poprawa jakos\u00b4ci wychowania przedszkolnego dzie?ki zaje?ciom dodatkowym wyro\u00b4wnuja?cym szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyto\u00b4w, zakup pomocy dydakt. oraz wyd\u0142u\u017cenie godz. pracy przedszkola. Zaje?cia realizowane be?da? z uwzgle?dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz moz\u02d9liwos\u00b4ci psychofizycznych dzieci. Grupa docelowa projektu to 20 nowych oso\u00b4b (8K, 12M) oraz 118 os (50K,68M)) juz\u02d9 ucze?szczaja?cych dzieci w wieku od 3 do 6 lat z terenu gminy oraz nauczyciel z placo\u00b4wki 1 os (1Ki 0M). W ramach projektu zaplanowano zaje?cia: specjalistyczne, stymuluja?ce rozwo\u00b4j psychoruchowy, korekcyjno-kompensacyjne, rozwijaja?ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne. Projekt realizowany be?dzie w okresie od 1.03.2019 r. do 31.08.2020 r..", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPISKA", "TYTUL": "Kolorowe przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-04", "DOFINANSOWANIE": "426812.68", "WARTOSC": "502232.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: \u2022 wykonanie rob\u00f3t remontowo - budowlanych (w tym: modernizacyjnych, instalacyjnych) maj\u0105cych na celu zagospodarowanie pomieszcze\u0144 poradni po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznej, \u2022 zakup i dostaw\u0119 niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia (\u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych), w tym sprz\u0119tu medycznego na potrzeby \u015bwiadczenia specjalistycznych us\u0142ug medycznych w ramach opieki nad matk\u0105 z dzieckiem. W ramach inwestycji zostanie zapewniony nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015b\u0107 systemu ochrony zdrowia poprzez podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych przez Samodzielny Publiczny ZOZ Gminny O\u015brodek Zdrowia w Konopiskach poprzez przeprowadzenie niezb\u0119dnych prac remontowo \u2013 budowlanych oraz zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ GMINNY O\u015aRODEK ZDROWIA W KONOPISKACH", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci us\u0142ug medycznych poprzez zapewnienie opieki koordynowanej nad matk\u0105 i dzieckiem w SP ZOZ GOZ w Konopiskach w wyniku przeprowadzenia prac remontowo \u2013 budowlanych i zakupu sprz\u0119tu medycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "383153.85", "WARTOSC": "450769.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska", "OPIS": "Projekt \u201eW drodze do sukcesu\u201d realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Konopiska w okresie od 01.04.2018-31.12.2020 i ma na celu wzrost zdolno\u015bci do os\u00f3b z terenu gminy Konopiska wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Obejmuje wsparciem 35 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d os\u00f3b lub rodzin, z opisanych w punkcie B.11 grup. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami na rzecz aktywnej integracji, zatrudnienia pracownika socjalnego realizuj\u0105cego wsp\u00f3lnie z uczestnikami projektu \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno zawodowej. Przewidziane wska\u017aniki: - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wparciem- min. 4 osoby (2 kobiety(k), 2 m\u0119\u017cczyzn (m)), - Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje po opuszczeniu projektu \u2013 min. 13 os\u00f3b (8k, 5m), - Liczba uczestnik\u00f3w poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu \u2013 min. 10 os\u00f3b (6k,4m), - Liczba uczestnik\u00f3w pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu \u2013 min. 8 os\u00f3b (4k, 4m).", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPISKA", "TYTUL": "W drodze do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-26", "DOFINANSOWANIE": "217801.65", "WARTOSC": "458332.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska", "OPIS": "Projekt dotyczy poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego im. Jana Paw\u0142a II w miejscowo\u015bci Kopalnia w Gminie Konopiska. Zakres projektu dotyczy docieplenia stropodachu oraz wymiany okien i drzwi zewn\u0119trznych. Ponadto w ramach projektu zmodernizowana zostanie instalacja c.o. a tak\u017ce wymienione zostanie \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a dla c.o. i c.w.u.", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPISKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej (Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Kopalni)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3993747.95", "WARTOSC": "4698527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Dru\u017cyna Powiatu\" realizowany na terenie Powiatu Cz\u0119stochowskiego w okresie 01.01.2016 - 31.12.2017 ma na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu powiatu, wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Obejmuje wsparciem 274 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d os\u00f3b lub rodzin, z opisanych w punkcie B.11 grup. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami na rzecz aktywnej integracji, zatrudnienia pracownik\u00f3w socjalnych realizuj\u0105cych wsp\u00f3lnie z uczestnikami projektu \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno zawodowej oraz realizacji dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych na terenie 4 gmin powiatu cz\u0119stochowskiego. Przewidziane wska\u017aniki to: - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem - min. 28 osoby, - Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu projektu - min. 102 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu - min. 85 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu - min. 28 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Dru\u017cyna Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "182356.71", "WARTOSC": "214537.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska", "OPIS": "Projekt ma na celu wzrost dost\u0119pno\u015bci wsparcia rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i ich otoczenia w wychowaniu i opiece nad dzie\u0107mi. W ramach projektu zwi\u0119kszona zostanie liczba miejsc w Plac\u00f3wce Wsparcia Dziennego Promyk i rozszerzona jej oferta. Oferowane zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 rozwija\u0107 kompetencje porozumiewania si\u0119 w j\u0119zyku ojczystym, porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, kompetencje matematyczne i podstawowe kompetencje naukowo \u2013 techniczne, kompetencje spo\u0142eczne i obywatelskie oraz \u015bwiadomo\u015b\u0107 i ekspresje kulturaln\u0105. Wska\u017anikami b\u0119dzie liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym i liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 24 miesi\u0119cy (III/2018-II/2020) na terenie gminy Konopiska (woj. \u015bl\u0105skie).", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPISKA", "TYTUL": "Poszerzamy horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.95}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2016-06-29", "DOFINANSOWANIE": "135820.32", "WARTOSC": "747840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska", "OPIS": "Projekt polega na zakupie samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w R\u0119kszowicach w gminie Konopiska. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapobieganie zagro\u017ceniom i ograniczenie ich skutk\u00f3w poprzez zakup samochodu ratowniczoga\u015bniczego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w R\u0119kszowicach. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zmniejszenie istniej\u0105cego problemu, kt\u00f3rym jest ryzyko zwi\u0105zane z wyst\u0105pieniem niekorzystnych zdarze\u0144 zwi\u0105zanych z klimatem, np. erozj\u0105, po\u017carami, powodziami, burzami, suszami, itp, jak r\u00f3wnie\u017c ich negatywnych skutk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPISKA", "TYTUL": "Zakup samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w R\u0119kszowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "134300.00", "WARTOSC": "158000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od IX 2018 do IX 2020 r. w Szkole Podstawowej im. T. Ko\u015bciuszki w R\u0119kszowicach.Skierowany jest do 42 ucz. (20 K, 22 M), 15 naucz. (11K,4M).W ramach projektu zorganizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia z surdopedagogiem, dyd.\u2013wyr. z matematyki i j\u0119z. angielskiego, logopedyczne, korekcyjno-kompensacyjne, rozwijaj\u0105ce uzdolnienia oraz indywidualne konsultacje psychologiczne. Doposa\u017cone zostan\u0105 pracowanie przedmiotowe: matem, komput., j\u0119z. ang. oraz zakupiony sprz\u0119t TIK i specjalistyczny wspieraj\u0105cy uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach, natomiast nauczyciele wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach i studiach podyplomowych podnosz\u0105cych ich umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem oraz kszta\u0142cenia uczni\u00f3w ze spec. potrzebami edukacyjnymi. Zadania w projekcie wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w szkole diagnozy potrzeb uczni\u00f3w, nauczycieli i posiadanej bazy dydaktycznej, zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy Zarz\u0105dzeniem W\u00f3jta Gminy Konopiska z dn. 12.12.2017r.", "BENEFICJENT": "GMINA KONOPISKA", "TYTUL": "Wiem i potrafi\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "3924770.28", "WARTOSC": "8232145.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na wdro\u017cenie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnej tzw. smart grid. Zastosowanie inteligentnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na budow\u0119 efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym systemu energetycznego, gwarantuj\u0105cego optymalizacj\u0119 i racjonalizacj\u0119 dostaw energii i ograniczenie strat sieciowych, o zwi\u0119kszonych mo\u017cliwo\u015bciach przy\u0142\u0105czeniowych, w tym w zakresie OZE. W ostatecznym rozrachunku za\u015b planowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do wzrostu bezpiecze\u0144stwa energetycznego obszaru obj\u0119tego projektem oraz jako\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego i poprawy stanu technicznego stacji to: - wdro\u017cenie technologii inteligentnych sieci \u201esmart grid\u201d; - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144, w tym mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia OZE.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego i \u0142\u00f3dzkiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-09", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1722272.65", "WARTOSC": "2026203.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck", "OPIS": "Celem projektu jest Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b z chorob\u0105 nowotworow\u0105 w wieku powy\u017cej 65 lat, poprzez zapewnienie dost\u0119pu do kompleksowej, skoordynowanej, interdyscyplinarnej i zindywidualizowanej opieki dla 140 os\u00f3b (56 M, 84K). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Oddzia\u0142 dzienny 2. D\u0142ugoterminowa opieka \u015brodowiskowa 3. Koordynacja us\u0142ug medycznych wraz z Teleopiek\u0105 4. Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu medycznego i rehabilitacyjnego Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 140 os\u00f3b (56M, 84K) - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie: 38 Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.02.2018 do 30.10.2019, na obszarze miasta Cz\u0119stochowy oraz bezpo\u015brednio z nim s\u0105siaduj\u0105cych gmin: K\u0142obuck, Blachownia, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, Olsztyn, Poczesna, Konopiska.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OPIEKI HOSPICYJNEJ ZIEMI CZ\u0118STOCHOWSKIEJ", "TYTUL": "Pomagamy, wspieramy, dajemy nadziej\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "872631.85", "WARTOSC": "1099069.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS cz\u0119stochowskim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS cz\u0119stochowskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "186320.00", "WARTOSC": "219200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest osi\u0105gni\u0119cie realnej, potwierdzonej badaniem poprawy stanu zdrowia psychicznego 50 os\u00f3b zaburzeniami psychicznymi spowodowanymi u\u017cywaniem alkoholu oraz innych substancji psychoaktywnych poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do profilaktyki, diagnostyki i rehabilitacji leczniczej oraz wsparcie w pozostaniu w zatrudnieniu lub powrocie na rynek pracy co najmniej 40% uczestnik\u00f3w. Realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 z trzech etap\u00f3w: etap I - szkolenia dla kadry medycznej wskazanej w RPZ oraz etap II - kompleksowej rehabilitacji uczestnik\u00f3w programu. Etap II obejmuje zaj\u0119cia indywidualne i grupowe z psychologiem, psychiatr\u0105, doradca zawodowym oraz terapeut\u0105. Uczestnicy obj\u0119ci wsparciem w ramach projektu wezm\u0105 udzia\u0142 tak\u017ce w zaj\u0119ciach edukacyjnych, treningu redukcji stresu,warsztatach asertywno\u015bci i innych wynikaj\u0105cych z indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w. Etap III. Zaj\u0119cia edukacyjne dla rodzin os\u00f3b uzale\u017cnionych.Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 tak\u017ce bliscy i otoczenie uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNA PORADNIA PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNA \"AGATHUM\" MONIKA STRACH", "TYTUL": "Agathum - drugi, trzeci krok w rehabilitacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1871.6759125987917, "v": "20,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1871,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1216.068882380288, "v": "13,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 320.6668526266853, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 122.0704490934449, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 75.85841283124128, "v": "815,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 55.57177126917712, "v": "597,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44.813470013947004, "v": "481,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 15.387061831706184, "v": "165,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12.300831241283124, "v": "132,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.894169223616922, "v": "74,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1799163179916319, "v": "12,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.864095769409577, "v": "9,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1204.9877247791726, "v": "12,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1204,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 777.6814318921432, "v": "8,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 369.79533519293346, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50.8630878661088, "v": "547,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.067286843328684, "v": "32,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.426980009298001, "v": "26,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1.1157601115760112, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.037842863784286376, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 438.73684239888416, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "438,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "60.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 226.60452998605297, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 117.23072524407252, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 94.90158716875871, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 310.0000595072061, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "310,00 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "46.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 241.3185811250582, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23.673207810320783, "v": "254,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.05511947931195, "v": "204,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.106631334263135, "v": "173,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9.846519758251976, "v": "105,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 293.04820920502095, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "293,05 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 200.62812459321245, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 129.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 35.85090469549047, "v": "385,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 28.7762519758252, "v": "309,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18.0203840074384, "v": "193,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 612.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4.880241748024175, "v": "52,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.977207810320781, "v": "42,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.8236020455602046, "v": "8,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.09149232914923291, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 207.83078289167833, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "207,83 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88.17609019060903, "v": "948,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34.21693537889354, "v": "368,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 24.726278940027896, "v": "265,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17.93232078103208, "v": "192,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.074976290097629, "v": "162,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14.191646675964668, "v": "152,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10.395611343561134, "v": "111,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.046039051603905, "v": "22,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.070884239888424, "v": "11,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 183.0958112505811, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "183,10 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 138.80874012087398, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 33.10064621106462, "v": "356,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11.186424918642492, "v": "120,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 74.33385681078568, "v": "799,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "74,33 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 60.14845188284519, "v": "646,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 14.185404927940493, "v": "152,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49.423671780567176, "v": "531,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "49,42 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 45.32326917712691, "v": "487,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4.10040260344026, "v": "44,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45.294849837284985, "v": "487,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "45,29 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 26.324767085076708, "v": "283,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18.458692701069268, "v": "198,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5113900511390052, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 34.13559739655974, "v": "367,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "34,14 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 34.13559739655974, "v": "367,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16.081789865178987, "v": "172,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,08 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14.738550441655043, "v": "158,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7612180381218038, "v": "8,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.46490004649000466, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.1171213389121339, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15.90449279404928, "v": "171,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,90 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.186609019060903, "v": "152,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.7178837749883775, "v": "18,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.469920966992097, "v": "112,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,47 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "39.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.160948396094839, "v": "55,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.073733147373315, "v": "54,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20734542073454207, "v": "2,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.02789400278940028, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.888270571827057, "v": "63,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 282.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,89 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.8443663412366345, "v": "62,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 291.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.04390423059042306, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5.842029753602975, "v": "62,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,84 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.9525337052533707, "v": "42,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1.540037192003719, "v": "16,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.34945885634588564, "v": "3,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.6194328219432822, "v": "6,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,62 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6194328219432822, "v": "6,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.05076708507670851, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.05076708507670851, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}