{"gmina": "K\u0142omnice", "typ_gminy": "gmina wiejska K\u0142omnice", "kod_gus": "012414604052", "kod_gus_powiatu": "012414604000", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "podregion_eurostat": "PL224", "ludnosc": 13638, "budzet": {"dochody": "60,12 mln z\u0142", "wydatki": "56,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 45877428.51000001, "dane1": 43288150.720000036, "dane2": 43288150.720000036, "dane3": 2589277.7899999768}, {"label": "2017", "dane0": 48832227.480000004, "dane1": 49493231.67999998, "dane2": 48832227.480000004, "dane4": 661004.1999999732}, {"label": "2018", "dane0": 56343251.88000004, "dane1": 62182816.04999997, "dane2": 56343251.88000004, "dane4": 5839564.169999927}, {"label": "2019", "dane0": 60118575.45999999, "dane1": 56702513.41000003, "dane2": 56702513.41000003, "dane3": 3416062.0499999598}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12081705.35, "dane1": 16096261.010000004}, {"label": "2017", "dane0": 10854418.75, "dane1": 16956403.25}, {"label": "2018", "dane0": 11431414.25, "dane1": 17908094.69}, {"label": "2019", "dane0": 12335223.25, "dane1": 20145047.329999994}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,42 mln z\u0142", "wydatki": "1,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 54.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 55.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5892777899999766}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5892777899999766}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6610041999999732}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6610041999999732}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.839564169999927}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.839564169999927}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.41606204999996}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.41606204999996}], "dochod_ue": "2,59 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "29,95 mln z\u0142", "gmina_pc": "2196.1 z\u0142", "powiat": "17,55 mln z\u0142", "powiat_pc": "1286.6 z\u0142", "wojewodztwo": "20,87 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "402,12 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,81 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12335223.25, "wydatki": 20145047.329999994}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-11-03", "DOFINANSOWANIE": "7373842.70", "WARTOSC": "10851208.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest prototyp kompleksowej linii technologicznej do produkcji kie\u0142k\u00f3w warzywnych o podwy\u017cszonej jako\u015bci dostosowanej do oczekiwa\u0144 odbiorc\u00f3w przemys\u0142owych. Celem projektu jest eliminacja lub istotne ograniczenie zjawisk wyst\u0119puj\u0105cych w standardowej technologii produkcji, kt\u00f3re uniemo\u017cliwiaj\u0105 pe\u0142ne zaspokojenie wymaga\u0144 klient\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym zadaniem b\u0119dzie przeprowadzenie zaplanowanych prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3re koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na pog\u0142\u0119bianiu specyficznej wiedzy oraz wypracowaniu mo\u017cliwo\u015bci praktycznego wprowadzenia zmian w obszarach maj\u0105cych istotny wp\u0142yw na zidentyfikowane czynniki zaburzaj\u0105ce cykl produkcyjny: zmienno\u015b\u0107 w procesie wzrostu kie\u0142k\u00f3w w warunkach produkcji masowej, ryzyko mikrobiologiczne oraz chwilowe, trudne do przewidzenia i kontroli skoki zapotrzebowania na energi\u0119. Badaniami obj\u0119te b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zjawisko wytwarzania ciep\u0142a w czasie biologicznego procesu kie\u0142kowania nasion i mo\u017cliwo\u015b\u0107 jego wykorzystania w kolejnych cyklach uruchamianego procesu produkcyjnego wzrostu kie\u0142k\u00f3w oraz uwzgl\u0119dnienie w og\u00f3lnym bilansie zapotrzebowania na energi\u0119. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w momencie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych, efektem kt\u00f3rych b\u0119dzie zbudowanie prototypu kompleksowej linii technologicznej, kt\u00f3ra w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y bez zak\u0142\u00f3ce\u0144 pozwoli na produkcj\u0119 kie\u0142k\u00f3w warzywnych o powtarzalnej jako\u015bci, polepszonej jako\u015bci mikrobiologicznej wykorzystuj\u0105cej odzyskane ciep\u0142o technologiczne. W rezultacie zastosowania innowacyjnej technologii wnioskodawca chce osi\u0105gn\u0105\u0107 istotn\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci produktu w postaci ujednolicenia parametr\u00f3w kie\u0142k\u00f3w warzywnych, poprawy jako\u015bci mikrobiologicznej po czasie transportu do klienta oraz popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci linii technologicznej, kt\u00f3ra pozwoli na zachowanie ci\u0105g\u0142o\u015bci procesu produkcyjnego, od", "BENEFICJENT": "UNIFLORA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowa energooszcz\u0119dna linia pilota\u017cowa do produkcji kie\u0142k\u00f3w warzywnych o podwy\u017cszonych parametrach jako\u015bciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 540.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-22", "DOFINANSOWANIE": "6628578.45", "WARTOSC": "11377800.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie kanalizacji na terenie miejscowo\u015bci Adam\u00f3w i Rzerz\u0119czyce w Gminie K\u0142omnice. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach wi\u0105zki projekt\u00f3w \"Gospodarka wodno-\u015bciekowa\" RIT Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj. \u015al\u0105skiego. Wykonane zostanie: - sie\u0107 kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 9 196,37 mb kana\u0142\u00f3w oraz kana\u0142\u00f3w t\u0142ocznych - przepompownie \u015bciek\u00f3w 4 szt. - sie\u0107 wodoci\u0105gowa do hydrant\u00f3w PE i 745,43 mb. - hydranty p.po\u017c: 7 szt. W wyniku realizacji projektu do kanalizacji pod\u0142\u0105czonych zostanie 50 budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141OMNICE", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Rzerz\u0119czyce, Adam\u00f3w - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 486.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6402118.76", "WARTOSC": "11959793.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest prototyp kompleksowej linii technologicznej do produkcji kie\u0142k\u00f3w s\u0142onecznika o podwy\u017cszonych parametrach jako\u015bciowych pakowanych w opakowania jednostkowe/detaliczne w skali przemys\u0142owej w postaci \u015bwie\u017cej przygotowanych do bezpo\u015bredniego spo\u017cycia oraz liofilizowane o przed\u0142u\u017conym terminie do spo\u017cycia w postaci dodatk\u00f3w do jogurt\u00f3w i przypraw. Celem projektu jest rozszerzenie wyst\u0119puj\u0105cych w standardowej technologii produkcji proces\u00f3w, o rozwi\u0105zania, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zaspokojenie oczekiwa\u0144 klient\u00f3w w aspekcie dost\u0119pno\u015bci nowych produkt\u00f3w na rynku jak i rosn\u0105cej potrzeby w zakresie dost\u0119pno\u015bci \u017cywno\u015bci funkcjonalnej o podwy\u017cszonych parametrach jako\u015bciowych. G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie zaplanowanych prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3re koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na pog\u0142\u0119bianiu specyficznej wiedzy oraz wypracowaniu mo\u017cliwo\u015bci praktycznego wprowadzenia zmian w obszarach technologii produkcji. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w momencie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych, efektem kt\u00f3rych b\u0119dzie zbudowanie prototypu kompleksowej linii technologicznej, kt\u00f3ra w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y bez zak\u0142\u00f3ce\u0144 pozwoli na stabiln\u0105 i wystandaryzowan\u0105 produkcj\u0119 \u015bwie\u017cych kie\u0142k\u00f3w s\u0142onecznika o podwy\u017cszonych parametrach jako\u015bciowych oraz produkcje kie\u0142k\u00f3w liofilizowanych. W rezultacie zastosowania innowacyjnej technologii Wnioskodawca chce osi\u0105gn\u0105\u0107 istotn\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci produktu dotychczas oferowanego konsumentom oraz wprowadzenie nowego produktu poprzez wprowadzenie trwa\u0142ego i kontrolowanego dodania cech jako\u015bciowych i u\u017cytkowych, w tym prozdrowotnych. Rezultatem projektu b\u0119dzie zatem innowacja produktowa oraz procesowa.", "BENEFICJENT": "UNIFLORA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Linia pilota\u017cowa do produkcji kie\u0142k\u00f3w s\u0142onecznika o podwy\u017cszonych parametrach jako\u015bciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 469.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-26", "DOFINANSOWANIE": "3134089.81", "WARTOSC": "3687164.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice", "OPIS": "Inwestycja obejmuje rewitalizacj\u0119 placu w centrum K\u0142omnic polegaj\u0105c\u0105 na przebudowie zdegradowanego miejsca po\u0142o\u017conego w centralnym punkcie miejscowo\u015bci, w pobli\u017cu g\u0142\u00f3wnej ulicy K\u0142omnic oraz Domu Kultury. Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje wykonanie: - prac architektonicznych; - instalacji energetycznych, o\u015bwietlenia i monitoringu; - instalacji sanitarnych. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie zapewniony nadz\u00f3r inwestorski. Celem projektu jest: integracja i aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 gospodarcza ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej rewitalizowany obszar Gminy K\u0142omnice poprzez zagospodarowanie zdegradowanej przestrzeni publicznej tzw. Pasternika w K\u0142omnicach. Projekt umo\u017cliwi stworzenie warunk\u00f3w maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie programu aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym niwelacj\u0119 zidentyfikowanych problem\u00f3w na zdegradowanym obszarze oraz przyczyni si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem grupy docelowej w ramach projekt\u00f3w komplementarnych realizowanych z EFS.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141OMNICE", "TYTUL": "Zagospodarowanie zdewastowanej przestrzeni publicznej w centrum K\u0142omnic \u2013 tzw. \u201ePasternik\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 229.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1508300.92", "WARTOSC": "1774471.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice", "OPIS": "Wy\u017cej wymieniony projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy K\u0142omnice w okresie od 01.01.2017 do 31.12.2018. Celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do skutecznej reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b wykluczonych oraz zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym a tak\u017ce zagro\u017conych ub\u00f3stwem. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 64 os\u00f3b w tym 38 m\u0119\u017cczyzn i 26 kobiet spo\u015br\u00f3d wy\u017cej wymienionych grup. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami na rzecz aktywnej integracji a tak\u017ce przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 reintegracyjnych zar\u00f3wno w aspekcie zawodowym jak i spo\u0142ecznym w tym warsztat remontowo-brukarski, warsztat porz\u0105dkowy z elementami ogrodnictwa, warsztat stolarski, warsztat opieki nad zwierz\u0119tami z prowadzeniem hotelu dla zwierz\u0105t, kursy zawodowe i sta\u017ce. Przewidziane wska\u017aniki : Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje- min.26, Liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy - min.16, Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych - min.11.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ PROMOCJI I ROZWOJU SO\u0141ECTWA KARCZEWICE", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w K\u0142omnicach-szans\u0105 na skuteczn\u0105 reintegracje spo\u0142eczno-zawodow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-28", "DATA_START": "2018-08-08", "DOFINANSOWANIE": "968184.77", "WARTOSC": "1378620.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej termomodernizacji 3 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej: O\u015brodek zdrowia w K\u0142omnicach, Budynek ZG-2 w K\u0142omnicach, Przychodnia lekarska w Garnku. Na roboty termomodernizacyjne sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: Ocieplenie \u015bcian, ocieplenie stropodachu, wymiana stolarki okiennej, ocieplenie stropu nad piwnic\u0105, wymiana drzwi zewn\u0119trznych, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych, monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105, kocio\u0142 na pelet, przebudowa systemu grzewczego: modernizacja kot\u0142owni z wymian\u0105 kot\u0142\u00f3w 2 x gaz, Projekt obejmuje instalacj\u0119 122szt. paneli fotowoltaicznych [polikrystalicznych 280 Wp] na 3 budynkach: O\u015brodek zdrowia w K\u0142omnicach -78 paneli o mocy 21,84 kWp Budynek ZG-2 w K\u0142omnicach -26 paneli o mocy 7,28 kWp Przychodnia lekarska w Garnku -18 paneli o mocy 5,04 kWp Instalacja b\u0119dzie wykonana w opcji on-grid bez akumulator\u00f3w. W projekcie wyst\u0105pi\u0105 koszty: PFU, audyt\u00f3w, promocja projektu, nadz\u00f3r budowlany, przygotowanie SIWZ, przygotowanie analizy finansowo ekonomicznej", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141OMNICE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie K\u0142omnice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "466584.12", "WARTOSC": "548922.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci miejsc wsparcia 25 senior\u00f3w oraz opieki dla 20 dzieci i m\u0142odzie\u017cy z terenu Gminy K\u0142omnice zagro\u017conych ub\u00f3stwem oraz wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez uruchomienie i funkcjonowanie Klubu Seniora oraz \u015bwietlicy \u015brodowiskowej do 31.01.2020r. Zaplanowano utworzenie Klubu seniora o \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w ramach plac\u00f3wki wsparcia dziennego wspomagaj\u0105cej rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem oraz wykluczeniem spo\u0142ecznym w procesie wychowania dziecka. \u015awietlica rozwija\u0107 b\u0119dzie dwie kompetencje kluczowe poprzez zaj\u0119cia z j\u0119zyka obcego oraz ko\u0142a naukowo-technicznego. W klubie seniora zapewniona b\u0119dzie profesjonalna opieka dla os\u00f3b starszych po zako\u0144czonym okresie aktywno\u015bci zawodowej.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141OMNICE", "TYTUL": "radosna m\u0142odzie\u017c, szcz\u0119\u015bliwi seniorzy z terenu Gminy K\u0142omnice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "437802.87", "WARTOSC": "515062.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy K\u0142omnice w okresie 1.08.2017-31.07.2019. G\u0142ownym celem projektu jest wzmocnienie jako\u015bci i podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej kierowanej do uczni\u00f3w i uczennic w 4 szko\u0142ach podstawowych: w K\u0142omnicach, Witkowicach, Garnku i Skrzydlowie poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 i ukierunkowanie na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i uczennic. Projekt obejmuje cykl zaj\u0119\u0107 dostosowanych do zdiagnozowanych potrzeb uczni\u00f3w i uczennic z ka\u017cdej z plac\u00f3wek oraz przygotowanie i wyposa\u017cenie 3 nowych pracowni w Witkowicach, Garnku i Skrzydlowie.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141OMNICE", "TYTUL": "Podstawowa sprawa - wiedza!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "314781.56", "WARTOSC": "370331.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby w zakresie stworzenia przestrzeni dla opieki nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 i ich rozwoju a tak\u017ce opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych nieaktywnych zawodowo w wieku 60+. celem projektu jest : Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci miejsc wsparcia dla 20 senior\u00f3w w tym 12 kobiet oraz opieki dla 20 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w tym 10 dziewcz\u0105t z terenu Gminy K\u0142omnice zagro\u017conych ub\u00f3stwem oraz wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez uruchomienie i funkcjonowanie Klubu Seniora oraz Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego do 30.06.2022 r.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141OMNICE", "TYTUL": "Aktywne, radosne Konary i okolice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3993747.95", "WARTOSC": "4698527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Dru\u017cyna Powiatu\" realizowany na terenie Powiatu Cz\u0119stochowskiego w okresie 01.01.2016 - 31.12.2017 ma na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu powiatu, wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Obejmuje wsparciem 274 uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d os\u00f3b lub rodzin, z opisanych w punkcie B.11 grup. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142aniami na rzecz aktywnej integracji, zatrudnienia pracownik\u00f3w socjalnych realizuj\u0105cych wsp\u00f3lnie z uczestnikami projektu \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno zawodowej oraz realizacji dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych na terenie 4 gmin powiatu cz\u0119stochowskiego. Przewidziane wska\u017aniki to: - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem - min. 28 osoby, - Liczba uczestnik\u00f3w, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu projektu - min. 102 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu - min. 85 os\u00f3b, - Liczba uczestnik\u00f3w pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu - min. 28 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0118STOCHOWSKI", "TYTUL": "Dru\u017cyna Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "881849.58", "WARTOSC": "1037470.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU realizowanego od 01.12.2017 do 30.11.2019 to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min.63(36K/27M) z 70(40K/30M) os\u00f3b z GD tj.os\u00f3b po 30 r.\u017c.,w 100% biernych zawodowo, nale\u017c\u0105cych do grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: -14 os.po 50 r.\u017c.(8K/6M) - 40K - 8 ON (5K/3M) - 48 os.o niskich kwalifikacjach(27K/21M), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie LSR Stowarzyszenia \u201eRazem na wy\u017cyny\" tj.gmin: Mied\u017ano, Kruszyna, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, D\u0105browa Zielona. ZADANIA: IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: >PRODUKTU Liczba obj\u0119tych wsparciem w proj.nale\u017c\u0105cych do ww.grup - liczebno\u015bci jw. >REZULTATU Liczba os.: *pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-min.25(15K/10M) *kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.24(14K/10M) Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-osoby: *po 50 r.\u017c.-min.33% *niepe\u0142nosprawne-min.33% *d\u0142ugotrwale bezrobotne-min.30% *o niskich kwalifikacjach-min.38% *kobiety-min.39% *nienale\u017c\u0105ce do ww. grup-min.43%", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "862757.12", "WARTOSC": "1015008.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie w terminie do 30.04.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia min.54(31K/23M) z 60(34K/26M) os\u00f3b pow.30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.\u015bl\u0105skiego, na obszarze funkcjonalnym LSR \"Razem na wy\u017cyny\" tj.gminy: D\u0105browa Zielona,K\u0142omnice,Kruszyna, Mied\u017ano,Mykan\u00f3w i R\u0119dziny,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia:30(17K/13M)biernych zawodowo i 30 (17K/13M) bezrobotnych,w 100% o niskich kwalifikacjach, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy, tj.: -min.12 os\u00f3b w wieku 50+(7K/5M) -34 K -min.6 ON (3K/3M) -min.12 DBB (5K/7M). ZADANIA:diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP wraz z opracowaniem i weryfikacj\u0105 IPD,poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.40% UP, tj.24 osoby (14K/10M) *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek):min.35% UP, tj.21 os\u00f3b (12K/9M) oraz WSKA\u0179NIK\u00d3W EFEKTYWNO\u015aCI ZATRUDNIENIOWEJ.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT WSPIERANIA KADR I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI MARIUSZ PO\u017bARLIK", "TYTUL": "Wznie\u015b si\u0119 na wy\u017cyny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"Z\u0141OMSTAL\" G.J. KOZA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorcy w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi powsta\u0142ymi w skutek epidemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1871710.20", "WARTOSC": "2202012.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup sprz\u0119tu i aparatury medycznej, ambulans\u00f3w, \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji dla Stacji Pogotowia Ratunkowego w Cz\u0119stochowie, celem poprawy jako\u015bci, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci pomocy i \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 koronawirusa SARS-CoV-2. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 czerwca do 30 wrze\u015bnia 2020 roku. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu nakierowane s\u0105 na zapobieganie, przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie choroby COVID-19, wywo\u0142anej przez koronawirusa SARS-CoV-2. Ca\u0142kowity koszt projektu to 2 202 012,00 z\u0142, z czego 85% - \u015brodki EFRR; 10% - BP; 5% wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ - STACJA POGOTOWIA RATUNKOWEGO", "TYTUL": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego 2014-2020, 10.1. Infrastruktura Zdrowia - projekt zwi\u0105zany z przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem skutk\u00f3w epidemii COVID-19 w rejonie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-09", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1722272.65", "WARTOSC": "2026203.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck", "OPIS": "Celem projektu jest Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b z chorob\u0105 nowotworow\u0105 w wieku powy\u017cej 65 lat, poprzez zapewnienie dost\u0119pu do kompleksowej, skoordynowanej, interdyscyplinarnej i zindywidualizowanej opieki dla 140 os\u00f3b (56 M, 84K). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Oddzia\u0142 dzienny 2. D\u0142ugoterminowa opieka \u015brodowiskowa 3. Koordynacja us\u0142ug medycznych wraz z Teleopiek\u0105 4. Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu medycznego i rehabilitacyjnego Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 140 os\u00f3b (56M, 84K) - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie: 38 Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.02.2018 do 30.10.2019, na obszarze miasta Cz\u0119stochowy oraz bezpo\u015brednio z nim s\u0105siaduj\u0105cych gmin: K\u0142obuck, Blachownia, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, Olsztyn, Poczesna, Konopiska.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OPIEKI HOSPICYJNEJ ZIEMI CZ\u0118STOCHOWSKIEJ", "TYTUL": "Pomagamy, wspieramy, dajemy nadziej\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-15", "DOFINANSOWANIE": "797612.78", "WARTOSC": "962399.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3w.: Zwi\u0119ksz.jako\u015bci i dost\u0119p.us\u0142ug ochr.zdrowia w tym koord.i opieki \u015brodowis.,w zakr.chor\u00f3b stanow.szczeg.probl.epidemiol.w woj.\u015bl\u0105skim, p. zakup 47 \u015brodk.trwa\u0142.i 3 licen.oprog.w R\u0119dzinach, w r.2019. Cele szczeg.i zakres: Zwi\u0119ksz.w POZ i AOS w Cz\u0119stoch. i pow.cz\u0119stoch.: 1. Dost\u0119pn.POZ i AOS, p.: a) skr\u00f3c.o 50% czasu oczekiw. na bad.,wynik i konsult.RTG w zw.z chorob.kr\u0119gos\u0142., ko\u015bci i staw\u00f3w b) wzrost o 50% licz.porad domow. POZ z wykon. bad.holterem i EKG w zakr. profilakt.chor.uk\u0142.kr\u0105\u017cenia 2. Jako\u015bci: a) ustanow. lekarza POZ - koordynat.opieki i umo\u017c.: -elektron. wym.inform.medycznych pom.POZ i AOS: zapis.lekach, wynik.bada\u0144 (USG,RTG,holter), zakr.leczenia, -zapis.na wizyt\u0119 w AOS z prow.zdalnego konsult.specjalis., -efektyw.opiece w domu w tym bad.kardiolog.i profilak.nowotw.p\u0142uc i uk\u0142.kr\u0105\u017cenia, -syst.inform.-pozw.na elek.wymian\u0119 dokum. b) stworz.infrastr. wysok.jako\u015bci leczenia i diagnos.p.zakup m.in.: -ucyfrow.RTG -2xUSG -2xEEG -EMG -2xEKG -2xholter -sys.urz\u0105dz.informatycz.", "BENEFICJENT": "APD AGATA I PAWE\u0141 DYDO\u0143 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci opieki w tym \u015brodowiskowej, w Niepublicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w pow.cz\u0119stochowskim w R\u0119dzinach, K\u0142omnicach, Rudnikach i Cz\u0119stochowie, drog\u0105 doposa\u017cenia plac\u00f3wek i wzmocnienia koordynacji POZ i AOS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9246962.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4344708.78}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 510096.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 441190.47}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 433838.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 135692.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 123270.14}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 96501.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 78190.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 51860.07}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50823.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 49249.63}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47248.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46920.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 45963.27}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 36700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36350.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35421.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19564.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10105.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10090.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9448.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5978.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4796.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2830.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1491.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 620.63}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 609.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 596.74}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 423.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 96.26}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9437723.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2759748.5099999993}, {"name": "Przedszkola", "value": 1745023.2499999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 1369469.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1038532.5800000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1002850.8799999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 835250.4}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 630658.2399999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 598322.81}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 534222.5900000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 427875.72000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 410448.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 183721.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 167583.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 90762.21}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 74435.14}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 67801.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 65823.51999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 56600.829999999994}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 54432.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51057.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41087.369999999995}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 30779.88}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 25665.160000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 20738.899999999998}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14961.56}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14462.449999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11376.35}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9114.480000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3505.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2873.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1853798.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1432094.1899999997}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1337741.0000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1157382.6700000002}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 813696.6}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 810282.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 645169.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 622191.48}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 597500.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 442738.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 423703.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 261028.88}, {"name": "Gimnazja", "value": 153877.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 140684.31}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 120992.01999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 87948.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 83666.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 82297.76000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 81204.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 80273.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 75598.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69820.62}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69597.28}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 65846.52}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 63485.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 62513.71000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 58425.48}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 40377.740000000005}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 38007.729999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 37811.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35884.56}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 34093.48}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 32441.6}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 31463.829999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31238.739999999998}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29224.91}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 28479.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27233.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18022.15}, {"name": "Cmentarze", "value": 17570.54}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 16482.36}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 16000.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 12981.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11364.14}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10820.29}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6539.53}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6398.700000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5819.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4524.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1298.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 755.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 742.06}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 250.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1974175.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 373411.98}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 229416.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 227652.85}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 161350.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 141404.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 84794.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 84569.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46776.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 43671.02}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 39945.38}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 200000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 40000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 905000.0}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 520200.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 438000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 101820.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 99998.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9444.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 683228.7}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164870.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4387.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232863.09}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14956.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20344.539999999997}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14032862.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 750573.5900000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 668902.2899999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 243480.43}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87281.20999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 73050.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10105.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5978.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5405.56}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15403032.230000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3382849.7999999993}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 923790.4500000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 709412.4400000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 598322.81}, {"name": "Rodzina", "value": 542297.8399999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56600.829999999994}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 54432.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30779.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28711.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21154.309999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9114.480000000001}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 8430.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7977.400000000001}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3545021.4499999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3099576.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1753706.6199999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1070212.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 856525.3600000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 731473.5499999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 261028.88}, {"name": "Rodzina", "value": 247859.55000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 201333.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 111914.67000000001}, {"name": "Handel", "value": 76976.59999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 75598.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57722.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 55382.06}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31238.739999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13188.23}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 626.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1974175.56}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 313985.83999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 278152.48000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 246145.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 197498.98}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 173358.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 141404.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46776.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 43671.02}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 200000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 40000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1351000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 520200.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 101820.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99998.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9444.91}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 683228.7}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 101889.15999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 67368.84}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 135462.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97400.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9075.190000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5881.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14604.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5740.2699999999995}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20145047.329999994, "v": "20,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.52, "v_pc": "1477,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11392612.740000002, "v": "11,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 2246917.16, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15}, {"name": "Gimnazja", "value": 1572596.6700000002, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1207868.5300000003, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1164768.9500000002, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1133765.46, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 670834.75, "v": "670,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 353494.62, "v": "353,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 205176.86, "v": "205,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 87948.94, "v": "87,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 73178.09, "v": "73,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35884.56, "v": "35,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 14823019.520000007, "v": "14,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.14, "v_pc": "1086,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9378102.830000002, "v": "9,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4817670.749999999, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 488097.47000000003, "v": "488,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 63485.24, "v": "63,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 58425.48, "v": "58,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 16482.36, "v": "16,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 755.39, "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4624259.590000001, "v": "4,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.15, "v_pc": "339,07 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "41.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3532792.109999999, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.39}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 548519.41, "v": "548,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 195412.98, "v": "195,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 146512.79, "v": "146,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119817.51, "v": "119,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 81204.79, "v": "81,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4442700.18, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.83, "v_pc": "325,76 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "207.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3947370.9000000004, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 370798.7, "v": "370,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.34}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 106508.43000000001, "v": "106,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18022.15, "v": "18,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3685592.3199999994, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.49, "v_pc": "270,24 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 995498.8999999999, "v": "995,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 936966.74, "v": "936,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.42}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 520200.0, "v": "520,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.11}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 510839.05, "v": "510,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 427002.22, "v": "427,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.58}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 106429.51, "v": "106,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 96501.5, "v": "96,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69597.28, "v": "69,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 22133.239999999998, "v": "22,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 423.88, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3398883.22, "v": "3,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99, "v_pc": "249,22 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1853798.94, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1037935.51, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 385899.09, "v": "385,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.35}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 88808.08, "v": "88,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 32441.6, "v": "32,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1408722.56, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48, "v_pc": "103,29 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 905000.0, "v": "905,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.24}, {"name": "Biblioteki", "value": 438000.0, "v": "438,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49722.56, "v": "49,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.13}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1026733.4099999998, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81, "v_pc": "75,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 767965.48, "v": "767,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.79}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 124794.66, "v": "124,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.15}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 120992.01999999999, "v": "120,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.78}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 12981.25, "v": "12,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 716842.76, "v": "716,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "52,56 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 664982.6900000001, "v": "664,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 51860.07, "v": "51,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.23}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 683228.7, "v": "683,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2, "v_pc": "50,10 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "7.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 683228.7, "v": "683,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 579829.42, "v": "579,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02, "v_pc": "42,52 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 579829.42, "v": "579,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 505470.51, "v": "505,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "37,06 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 272174.53, "v": "272,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 174036.86000000002, "v": "174,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.43}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 59259.119999999995, "v": "59,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.72}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 231817.07, "v": "231,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "17,00 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 197727.75999999998, "v": "197,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.29}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29224.91, "v": "29,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1361.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4864.400000000001, "v": "4,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 119269.69, "v": "119,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "8,75 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 119269.69, "v": "119,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 114950.03, "v": "114,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "8,43 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 57351.979999999996, "v": "57,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.89}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 54475.05, "v": "54,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2873.0, "v": "2,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 250.0, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 109814.05999999998, "v": "109,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 249.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,05 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 92243.51999999999, "v": "92,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.99}, {"name": "Cmentarze", "value": 17570.54, "v": "17,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 387.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.0}]}, {"name": "Handel", "value": 76976.59999999999, "v": "76,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "5,64 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "565.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "371.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76976.59999999999, "v": "76,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 9056.44, "v": "9,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,66 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9056.44, "v": "9,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}