{"gmina": "Mykan\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Mykan\u00f3w", "kod_gus": "012414604112", "kod_gus_powiatu": "012414604000", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "podregion_eurostat": "PL224", "ludnosc": 15012, "budzet": {"dochody": "69,55 mln z\u0142", "wydatki": "67,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 52623574.919999994, "dane1": 54322280.48, "dane2": 52623574.919999994, "dane4": 1698705.5600000024}, {"label": "2017", "dane0": 57106086.52000003, "dane1": 59955283.23000003, "dane2": 57106086.52000003, "dane4": 2849196.7099999934}, {"label": "2018", "dane0": 67108655.470000006, "dane1": 72633555.39999995, "dane2": 67108655.470000006, "dane4": 5524899.92999994}, {"label": "2019", "dane0": 69546422.73000002, "dane1": 67202441.18999997, "dane2": 67202441.18999997, "dane3": 2343981.5400000513}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12895785.41, "dane1": 24522792.37}, {"label": "2017", "dane0": 12797231.850000001, "dane1": 25090466.11}, {"label": "2018", "dane0": 14973392.17, "dane1": 27765901.329999994}, {"label": "2019", "dane0": 15962962.159999998, "dane1": 28967707.860000014}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,76 mln z\u0142", "wydatki": "2,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6987055600000023}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6987055600000023}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.8491967099999935}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.8491967099999935}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.52489992999994}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.52489992999994}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.343981540000051}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.343981540000051}], "dochod_ue": "321,47 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "23,92 mln z\u0142", "gmina_pc": "1593.1 z\u0142", "powiat": "19,31 mln z\u0142", "powiat_pc": "1286.6 z\u0142", "wojewodztwo": "22,98 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "84,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,77 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 15962962.159999998, "wydatki": 28967707.860000014}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "8500000.00", "WARTOSC": "23235930.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w", "OPIS": "Projektu ma na celu zapewnienie odprowadzenia \u015bciek\u00f3w sanitarnych z budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych w miejscowo\u015bci Kolonia Wierzchowisko, le\u017c\u0105cej na terenie Aglomeracji Mykan\u00f3w . W wyniku jego realizacji do sieci odprowadzane \u015bcieki komunalne z 84 gospodarstw. W ramach projektu rozbudowana r\u00f3wnie\u017c zostanie Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Rybna.", "BENEFICJENT": "GMINA MYKAN\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego subregionu P\u00f3\u0142nocnego poprzez budow\u0119 sieci kanalizacyjnej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w obr\u0119bie uj\u0119cia wody \"Wierzchowisko\" w Gminie Mykan\u00f3w -etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 566.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6665628.76", "WARTOSC": "10810435.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Rezultatem projektu b\u0119dzie technologia produkcji wkr\u0119t\u00f3w bimetalowych samogwintuj\u0105cych i samowierc\u0105cych z trzonem i \u0142bem ze stali nierdzewnej oraz z wiert\u0142em ze stali w\u0119glowej, wykorzystywanych w procesie wywiercenia otworu pilotowego oraz jego nagwintowania w twardym metalu. Otrzymane w rezultacie realizacji prac B+R zaplanowanych w projekcie wkr\u0119ty bimetalowe, b\u0119d\u0105 po\u0142\u0105czeniem dw\u00f3ch korzystnych cech element\u00f3w z\u0142\u0105cznych, tj. wysokiej twardo\u015bci ko\u0144c\u00f3wki samowierc\u0105cej wykonanej ze stali w\u0119glowej, umo\u017cliwiaj\u0105cej wkr\u0119cenie wkr\u0119ta w odpowiednio twardy materia\u0142 oraz odporno\u015bci na korozj\u0119 trzonu wkr\u0119ta, wykonanego ze stali nierdzewnej. Wkr\u0119ty bimetalowe znajd\u0105 zastosowanie g\u0142\u00f3wnie na zewn\u0105trz - w metalowych pokryciach dach\u00f3w, ok\u0142adzinach metalowych, ramach okiennych, a tak\u017ce wewn\u0105trz do mocowa\u0144 w chemicznie agresywnych \u015brodowiskach, takich jak baseny oraz niekt\u00f3re zak\u0142ady przemys\u0142owe. Wkr\u0119ty te znajd\u0105 tak\u017ce zastosowanie w monta\u017cu maszyn i urz\u0105dze\u0144 przeznaczonych dla bran\u017cy spo\u017cywczej, gdzie po\u017c\u0105dane s\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci antykorozyjne. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane zapotrzebowanie rynku w zakresie bimetalowych wkr\u0119t\u00f3w samowierc\u0105cych i samogwintuj\u0105cych o podwy\u017cszonych parametrach wytrzyma\u0142o\u015bciowych i technologicznych, oferowanych w konkurencyjnych cenach. Wdro\u017cenie do produkcji wkr\u0119t\u00f3w bimetalowych pozwoli na rozszerzenie oferty oraz wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy nie tylko na rynku polskim, ale r\u00f3wnie\u017c mi\u0119dzynarodowym. Opracowane rozwi\u0105zania zostan\u0105 zweryfikowane w oparciu o badania partii demonstracyjnej wyrob\u00f3w wyprodukowanych na linii pilota\u017cowej.", "BENEFICJENT": "WKR\u0118T-MET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji innowacyjnych samowierc\u0105cych wkr\u0119t\u00f3w bimetalowych ze stali nierdzewnej i stali w\u0119glowej do specjalistycznych zastosowa\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 444.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7826429.43", "WARTOSC": "9830981.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii i uruchomienie produkcji szerokiego asortymentu drut\u00f3w oraz element\u00f3w z\u0142\u0105cznych ze stali typu TRIP. Rezultatem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie ci\u0105garskim innowacyjnej technologii dwuetapowej obr\u00f3bki cieplnej drut\u00f3w, zapewniaj\u0105cej otrzymanie wielofazowej struktury typu TRIP (Transformation Induced Plasticity) oraz uruchomienie produkcji nowej generacji drut\u00f3w o znacz\u0105co wy\u017cszych w\u0142asno\u015bciach wytrzyma\u0142o\u015bciowych i odpowiednio wysokich w\u0142asno\u015bciach plastycznych. Drugim obszarem rezultat\u00f3w projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w zak\u0142adzie produkuj\u0105cym elementy z\u0142\u0105czne, innowacyjnej technologii oraz uruchomienie produkcji element\u00f3w z\u0142\u0105cznych z wst\u0119pnie umocnionych drut\u00f3w ze stali typu TRIP. Technologia ta pozwoli na uzyskanie produktu finalnego w postaci typoszeregu wyrob\u00f3w z\u0142\u0105cznych stosowanych w budownictwie, spe\u0142niaj\u0105cych wymagania stawiane produktom w klasie w\u0142asno\u015bci 8.8 bez przeprowadzana dodatkowej obr\u00f3bki cieplnej na drodze hartowania i odpuszczania oraz operacji wyka\u0144czaj\u0105cych na drodze prostowania. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w projektu b\u0119dzie wymaga\u0142o przeprowadzenia szeregu prac: - okre\u015blenia i optymalizacji parametr\u00f3w dwustopniowej obr\u00f3bki cieplnej typu TRIP drut\u00f3w w zakresie \u015brednic poni\u017cej 5,5 mm, - okre\u015blenia w\u0142asno\u015bci wytrzyma\u0142o\u015bciowych i zawarto\u015bci austenitu szcz\u0105tkowego w drutach o strukturze typu TRIP w funkcji parametr\u00f3w dwustopniowej obr\u00f3bki cieplnej, - okre\u015blenia i optymalizacji technologii plastycznego kszta\u0142towania (kucia, walcowania) wytypowanych element\u00f3w z\u0142\u0105cznych, - okre\u015blenia w\u0142asno\u015bci (wst\u0119pnego umocnienia oraz plastyczno\u015bci) drut\u00f3w ze stali typu TRIP pozwalaj\u0105cych na uzyskanie", "BENEFICJENT": "PPHU \u201eKLIMAS\u201d PAWE\u0141 KLIMAS", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii i uruchomienie produkcji szerokiego asortymentu drut\u00f3w oraz element\u00f3w z\u0142\u0105cznych ze stali z efektem TRIP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-09-09", "DOFINANSOWANIE": "1893744.26", "WARTOSC": "3293872.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada termomodernizacj\u0119 6 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Mykan\u00f3w. W tym budynk\u00f3w OSP w Czarnym Lesie, Borownie, Lubojnie, Starym Broniszewie, Starym Cykarzewie i \u015awietlicy Wiejskiej w Kokawie. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz zmniejszenie ich negatywnego wp\u0142ywu na stan powietrza na terenie gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA MYKAN\u00d3W", "TYTUL": "Zmniejszenie emisji CO2 poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej subregionu P\u00f3\u0142nocnego - Gmina Mykan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-07", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "2036896.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada: 1. Budow\u0119 105 instalacji lamp hybrydowych (sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z systemu ma\u0142ej elektrowni wiatrowej wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cej z dwoma panelami fotowoltaicznymi ) na terenie Gminy Mykan\u00f3w oraz 2.Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Mykanowie Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Borownie Szko\u0142a Podstawowa w Starym Broniszewie Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Lubojnie Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Wierzchowisku Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Czarnym Lesie", "BENEFICJENT": "GMINA MYKAN\u00d3W", "TYTUL": "Budowa infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Gminy Mykan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "505400.00", "WARTOSC": "1776120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3ry nast\u0105pi dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii w obszarze zaawansowanej obr\u00f3bki metali. Projekt obejmuje zakup dw\u00f3ch nowoczesnych w pe\u0142ni zautomatyzowanych i zrobotyzowanych linii produkcyjnych wraz ze zintegrowanym systemem pomiarowym umo\u017cliwiaj\u0105cym automatyczn\u0105 korekt\u0119 wymiar\u00f3w. Jego wynikiem b\u0119dzie poszerzenie oferty produktowej Wnioskodawcy oraz wzrost innowacyjno\u015bci w przedsi\u0119biorstwie. Innowacja produktowa i procesowa s\u0105 nieznane i niestosowane dot\u0105d w kraju (produktowa) oraz stosowane w skali \u015bwiata kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata (procesowa). Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach inteligentnych specjalizacji wskazanych w Regionalnej Strategii Innowacji Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego na lata 2013-2020 - m. in. w obszarze Przemys\u0142y wschodz\u0105ce - Tworzywa metaliczne - podobszar - technologie obr\u00f3bki metali i nak\u0142adania pow\u0142ok na metale.", "BENEFICJENT": "HEMAR FAMILY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowoczesnej technologi szans\u0105 poprawy konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na arenie mi\u0119dzynarodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "356816.16", "WARTOSC": "356816.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HEMAR FAMILY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zapewnienie p\u0142ynno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252946.18", "WARTOSC": "297583.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie szereg zaj\u0119\u0107 umo\u017cliwiaj\u0105cych rozw\u00f3j mo\u017cliwo\u015bci edukacyjnych i wychowawczych uczni\u00f3w/uczennic (u/u) maj\u0105cych na celu wsparcie i poszerzenie umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, zdobywania umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kompetencji kluczowych u/u niezb\u0119dnych na rynku pracy tj. przedsi\u0119biorczo\u015bci, kompetencji matematycznych, nauk przyrodniczych, naukowo-technicznych, j\u0119zykowych oraz kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej. W zaj\u0119ciach b\u0119d\u0105 uczest. uczniowie i uczennice klas I-VIII Szko\u0142y Podstawowej im. WBK w Starym Kocinie. Prowadzone b\u0119d\u0105 metod\u0105 eksperymentu, z wykorz. Terapii Integracji Sensorycznej dla u/u o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Prowadz. zaj\u0119cia to ko\u0142a zainteresowa\u0144, zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze. Metody dydaktyczne i pomoce metodyczne pozwol\u0105 na rozwijanie kreatywno\u015bci, logicznego my\u015blenia, innowacyjno\u015bci, pracy w zespole oraz umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie w r\u00f3\u017cnych sytuacjach \u017cyciowych. Projekt realizowany w okresie od 01.07.2020r. do 30.06.2022r.", "BENEFICJENT": "GMINA MYKAN\u00d3W", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja drog\u0105 do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "881849.58", "WARTOSC": "1037470.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU realizowanego od 01.12.2017 do 30.11.2019 to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min.63(36K/27M) z 70(40K/30M) os\u00f3b z GD tj.os\u00f3b po 30 r.\u017c.,w 100% biernych zawodowo, nale\u017c\u0105cych do grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: -14 os.po 50 r.\u017c.(8K/6M) - 40K - 8 ON (5K/3M) - 48 os.o niskich kwalifikacjach(27K/21M), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie LSR Stowarzyszenia \u201eRazem na wy\u017cyny\" tj.gmin: Mied\u017ano, Kruszyna, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, D\u0105browa Zielona. ZADANIA: IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: >PRODUKTU Liczba obj\u0119tych wsparciem w proj.nale\u017c\u0105cych do ww.grup - liczebno\u015bci jw. >REZULTATU Liczba os.: *pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-min.25(15K/10M) *kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.24(14K/10M) Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-osoby: *po 50 r.\u017c.-min.33% *niepe\u0142nosprawne-min.33% *d\u0142ugotrwale bezrobotne-min.30% *o niskich kwalifikacjach-min.38% *kobiety-min.39% *nienale\u017c\u0105ce do ww. grup-min.43%", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "862757.12", "WARTOSC": "1015008.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie w terminie do 30.04.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia min.54(31K/23M) z 60(34K/26M) os\u00f3b pow.30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.\u015bl\u0105skiego, na obszarze funkcjonalnym LSR \"Razem na wy\u017cyny\" tj.gminy: D\u0105browa Zielona,K\u0142omnice,Kruszyna, Mied\u017ano,Mykan\u00f3w i R\u0119dziny,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia:30(17K/13M)biernych zawodowo i 30 (17K/13M) bezrobotnych,w 100% o niskich kwalifikacjach, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy, tj.: -min.12 os\u00f3b w wieku 50+(7K/5M) -34 K -min.6 ON (3K/3M) -min.12 DBB (5K/7M). ZADANIA:diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP wraz z opracowaniem i weryfikacj\u0105 IPD,poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.40% UP, tj.24 osoby (14K/10M) *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek):min.35% UP, tj.21 os\u00f3b (12K/9M) oraz WSKA\u0179NIK\u00d3W EFEKTYWNO\u015aCI ZATRUDNIENIOWEJ.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT WSPIERANIA KADR I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI MARIUSZ PO\u017bARLIK", "TYTUL": "Wznie\u015b si\u0119 na wy\u017cyny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "233180.82", "WARTOSC": "274330.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest otwarcie si\u0119 uczni\u00f3w na rozw\u00f3j w\u0142asny poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobywania wiedzy w spos\u00f3b wykorzystuj\u0105cy najnowocze\u015bniejsze techniki i metody nauczania. Dotyczy\u0107 b\u0119dzie uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. Jana Kochanowskiego w Czarnym Lesie, z uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, kt\u00f3rych w naszej szkole jest wielu. Zamierzamy rozwin\u0105\u0107 u naszych uczni\u00f3w kompetencje matematyczno - przyrodnicze poprzez stworzenie najpierw laboratorium chemiczno - przyrodniczego umo\u017cliwiaj\u0105cego prowadzenie zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu. Chcemy r\u00f3wnie\u017c pozyska\u0107 pomoce dydaktyczne do organizacji zaj\u0119\u0107 z matematyki z wykorzystaniem tablet\u00f3w z odpowiednimi aplikacjami. W naszej szkole na dobrym poziomie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 uczniowie w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, dlatego po pozyskaniu odpowiednich pomocy dydaktycznych, uczniowie b\u0119d\u0105 mogli rozwija\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci r\u00f3wnie\u017c w zakresie i tej kompetencji kluczowej. Wspomniane zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 na terenie szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "GMINA MYKAN\u00d3W", "TYTUL": "Otwarty umys\u0142", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1871710.20", "WARTOSC": "2202012.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup sprz\u0119tu i aparatury medycznej, ambulans\u00f3w, \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji dla Stacji Pogotowia Ratunkowego w Cz\u0119stochowie, celem poprawy jako\u015bci, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci pomocy i \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 koronawirusa SARS-CoV-2. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 czerwca do 30 wrze\u015bnia 2020 roku. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu nakierowane s\u0105 na zapobieganie, przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie choroby COVID-19, wywo\u0142anej przez koronawirusa SARS-CoV-2. Ca\u0142kowity koszt projektu to 2 202 012,00 z\u0142, z czego 85% - \u015brodki EFRR; 10% - BP; 5% wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ - STACJA POGOTOWIA RATUNKOWEGO", "TYTUL": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego 2014-2020, 10.1. Infrastruktura Zdrowia - projekt zwi\u0105zany z przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem skutk\u00f3w epidemii COVID-19 w rejonie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-09", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1722272.65", "WARTOSC": "2026203.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck", "OPIS": "Celem projektu jest Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b z chorob\u0105 nowotworow\u0105 w wieku powy\u017cej 65 lat, poprzez zapewnienie dost\u0119pu do kompleksowej, skoordynowanej, interdyscyplinarnej i zindywidualizowanej opieki dla 140 os\u00f3b (56 M, 84K). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Oddzia\u0142 dzienny 2. D\u0142ugoterminowa opieka \u015brodowiskowa 3. Koordynacja us\u0142ug medycznych wraz z Teleopiek\u0105 4. Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu medycznego i rehabilitacyjnego Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 140 os\u00f3b (56M, 84K) - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie: 38 Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.02.2018 do 30.10.2019, na obszarze miasta Cz\u0119stochowy oraz bezpo\u015brednio z nim s\u0105siaduj\u0105cych gmin: K\u0142obuck, Blachownia, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, Olsztyn, Poczesna, Konopiska.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OPIEKI HOSPICYJNEJ ZIEMI CZ\u0118STOCHOWSKIEJ", "TYTUL": "Pomagamy, wspieramy, dajemy nadziej\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "872631.85", "WARTOSC": "1099069.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS cz\u0119stochowskim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS cz\u0119stochowskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2311725.62}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2130178.1799999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 936344.8499999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 749896.36}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 734556.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 610960.6499999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 482090.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 409147.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 375335.28}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 329229.75999999995}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 215348.77}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 161953.77}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 160289.85}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 141607.91999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 129640.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 102662.90000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 99330.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 71530.44}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 70615.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 67597.4}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 62447.22}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 60518.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 52446.51}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 44399.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 42857.07}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 32291.19}, {"name": "Gimnazja", "value": 30175.41}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23042.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20160.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19391.45}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19255.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18301.190000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13839.890000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13163.3}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 7380.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7082.530000000001}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6973.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6720.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6669.52}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 5781.49}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 5000.76}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4830.21}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2996.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2395.29}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2127.06}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1883.9}, {"name": "Cmentarze", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 277.16}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.16}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 878090.26}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 513453.96}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 362925.15}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 285973.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 261567.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 197011.56}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 177000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 88560.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 42314.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20593.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18681.73}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 14339.82}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7995.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12796257.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3571599.5500000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 3353426.650000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 2817746.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1053166.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 596886.5299999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 493946.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 452949.89999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 279261.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 249762.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 219683.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 205468.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 151810.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 121862.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 81172.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 67954.04000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 45516.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39405.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21299.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 20190.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19528.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18292.710000000003}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15340.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11864.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7771.21}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3528.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3072.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1147.72}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 975.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1265258.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5494.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78506.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13107490.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4735842.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 597600.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 576343.77}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 510444.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 322196.68}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 222497.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 193200.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 134024.28}, {"name": "Gimnazja", "value": 126633.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 113188.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 60113.16}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 35100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34092.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32804.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31611.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20815.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3662.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2480.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2336.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1787.3}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1456.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1300.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1253.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 780.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 924327.08}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 927000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 800804.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 738366.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 347271.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 198555.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 196268.36}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 191000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7148.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90610.2}, {"name": "Gimnazja", "value": 59593.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 42032.17}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4215639.599999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3131533.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 862851.7399999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 774227.4199999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 408056.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 346032.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 283948.31999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 220134.15999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 160289.85}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 153020.27}, {"name": "Rodzina", "value": 108413.14}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 83679.93}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 45899.66}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5781.49}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 5000.76}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4522.35}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 277.16}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1137947.1}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 877971.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 237565.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 202665.87}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 177000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 128115.06}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 88560.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18681.73}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21133246.819999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3848491.840000001}, {"name": "Rodzina", "value": 686309.3799999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 620391.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 229881.27}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 68929.04000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40893.65}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21884.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21299.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20190.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15340.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11864.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7165.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1265258.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 5494.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 78506.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18440932.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 983756.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 935504.9400000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 222497.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 215748.77000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 70550.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32804.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2709.0299999999997}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 924327.08}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2288414.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 927000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 191000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 192236.19999999998}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28967707.860000014, "v": "28,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.1, "v_pc": "1929,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16527163.0, "v": "16,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 4634964.45, "v": "4,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 3034150.1199999996, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1408878.78, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 995929.6200000001, "v": "995,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 749896.36, "v": "749,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 625878.17, "v": "625,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 428621.5400000001, "v": "428,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349118.93, "v": "349,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 109811.77, "v": "109,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 52446.51, "v": "52,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 50848.61, "v": "50,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 19235655.3, "v": "19,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.62, "v_pc": "1281,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13282343.499999998, "v": "13,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5243628.64, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 637005.0, "v": "637,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 71530.44, "v": "71,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1147.72, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 277.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4927092.349999999, "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.33, "v_pc": "328,21 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4203376.090000001, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 220348.77, "v": "220,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.47}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 212591.44999999998, "v": "212,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 209248.49, "v": "209,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 81527.55, "v": "81,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3601688.82, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.35, "v_pc": "239,92 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2336899.1799999997, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 679102.3200000001, "v": "679,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 335989.92000000004, "v": "335,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.32}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 70615.25, "v": "70,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.96}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 62447.22, "v": "62,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 61974.03, "v": "61,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 46665.9, "v": "46,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7995.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3197623.3800000004, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.75, "v_pc": "213,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1778711.96, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1016315.08, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.78}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 362925.15, "v": "362,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.34}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 32291.19, "v": "32,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 7380.0, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1888095.9500000004, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8, "v_pc": "125,77 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 510444.03, "v": "510,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 322196.68, "v": "322,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 310927.60000000003, "v": "310,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 293724.77999999997, "v": "293,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.55}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 161953.77, "v": "161,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 131012.06, "v": "131,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 113188.5, "v": "113,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.99}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 42857.07, "v": "42,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1791.46, "v": "1,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1297133.2200000002, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93, "v_pc": "86,41 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1074508.6300000001, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 222624.59000000003, "v": "222,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.16}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1233856.65, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 117.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83, "v_pc": "82,19 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 561096.5, "v": "561,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 431.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.47}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 439446.0399999999, "v": "439,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.61}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 233314.11, "v": "233,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.9}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 929327.84, "v": "929,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38, "v_pc": "61,91 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 929327.84, "v": "929,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 503781.49, "v": "503,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "33,56 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 394082.06, "v": "394,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.22}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 90443.9, "v": "90,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.95}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19255.53, "v": "19,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 418818.19999999995, "v": "418,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "27,90 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 402014.98999999993, "v": "402,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.98}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6973.0, "v": "6,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4830.21, "v": "4,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 337289.85, "v": "337,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "22,47 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 337289.85, "v": "337,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 222497.0, "v": "222,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "14,82 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 222497.0, "v": "222,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 174608.97, "v": "174,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "11,63 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 157551.44, "v": "157,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8057.530000000001, "v": "8,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.61}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 115965.99999999999, "v": "115,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,72 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 57106.0, "v": "57,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 55788.00000000001, "v": "55,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3072.0, "v": "3,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 84000.0, "v": "84,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12, "v_pc": "5,60 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84000.0, "v": "84,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 61239.66, "v": "61,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,08 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 59739.66, "v": "59,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.55}, {"name": "Cmentarze", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5781.49, "v": "5,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,39 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 5781.49, "v": "5,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 277.16, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 277.16, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}