[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "169166067.38", "WARTOSC": "326192408.23", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Projekt obejmuje prace o charakterze rehabilitacyjnym na nast\u0119puj\u0105cych odcinkach linii kolejowych: \u2022 Linia kolejowa nr 153, na odcinku: Toszek P\u00f3\u0142noc \u2013 Rudziniec Gliwicki od km 0,300 do km 19,318, to jest o d\u0142ugo\u015bci 19,018 km; odcinek o znaczeniu pa\u0144stwowym, dwutorowy, zelektryfikowany, obj\u0119ty mi\u0119dzynarodowymi umowami AGC i AGTC. W wybranym wariancie rehabilitacja linii 153 obejmuje tor 1 (obecnie nieprzejezdny), natomiast tor 2 b\u0119dzie podlega\u0107 punktowej naprawie. \u2022 Linia kolejowa nr 199, na odcinku: Rudziniec Gliwicki \u2013 K\u0119dzierzyn Ko\u017ale KKA od km 49,100 do km 61,600, to jest o d\u0142ugo\u015bci 12,500 km; odcinek o znaczeniu pa\u0144stwowym, jednotorowy, zelektryfikowany. \u2022 Linia kolejowa nr 681, linia kolejowa na odcinku: Nowa Wie\u015b \u2013 Stare Ko\u017ale od km 0,000 do km 3,390, to jest o d\u0142ugo\u015bci 3,390 km; odcinek o znaczeniu pa\u0144stwowym, jednotorowy, zelektryfikowany. \u2022 Linia kolejowa nr 682, na odcinku: Nowa Wie\u015b - K\u0119dzierzyn Ko\u017ale KKB od km 0,000 do km 2,500, to jest o d\u0142ugo\u015bci 2,500 km; linia o znaczeniu lokalnym, zelektryfikowana, jednotorowa. \u2022 Linia kolejowa nr 872, na odcinku: Nowa Wie\u015b \u2013 K\u0119dzierzyn Ko\u017ale KKC od km 61,600 do km 63,000, to jest o d\u0142ugo\u015bci 1,400 km; odcinek o znaczeniu lokalnym, zelektryfikowany, jednotorowy. W ramach projektu zostanie wykonane: \u2022 opracowanie projekt\u00f3w budowlanych i wykonawczych wraz z pozyskaniem decyzji administracyjnych; \u2022 roboty budowlane, \u2022 opracowanie dokumentacji powykonawczej, \u2022 opracowanie i uzyskanie kompletu dokument\u00f3w zwi\u0105zanych z procesem certyfikacji i dopuszczeniem do eksploatacji podsystem\u00f3w strukturalnych, \u2022 umowy przy\u0142\u0105czeniowe, \u2022 nadz\u00f3r inwestorski, \u2022 dzia\u0142ania informacyjne i promuj\u0105ce projekt.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na liniach kolejowych nr 153,199, 681, 682, oraz 872 na odcinku Toszek P\u00f3\u0142noc - Rudziniec Gliwicki - Stare Ko\u017ale", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 590.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11175810.57", "WARTOSC": "13260335.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie i Powiecie Gliwickim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 735 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Gliwice do 29 roku \u017cycia, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET).W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w odpowiednich aktach prawnych.", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GLIWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Gliwice i Powiecie Gliwickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2014-07-31", "DOFINANSOWANIE": "4004619.59", "WARTOSC": "13825438.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 i uporz\u0105dkowanie o\u015bwietlenia wzd\u0142u\u017c najwa\u017cniejszych osi urbanistycznych miasta, tzn. na osi ulicy Zwyci\u0119stwa oraz osi Politechniki \u015al\u0105skiej biegn\u0105cej ulicami: Strzody, Wyszy\u0144skiego, pl. Pi\u0142sudskiego. R\u00f3wnolegle prowadzone b\u0119d\u0105 prace dotycz\u0105ce o\u015bwietlenia tzw. dr\u00f3g promienistych, kt\u00f3re s\u0105 drogami wjazdowymi i wyjazdowymi z Gliwic tj. ulic Dworcowej, Tarnog\u00f3rskiej, Daszy\u0144skiego i Rybnickiej. W ramach planowanych dzia\u0142a\u0144 wymieniane b\u0119d\u0105 oprawy o\u015bwietleniowe wraz ze s\u0142upami, kable zasilaj\u0105ce oraz szafy o\u015bwietleniowe. Ponadto w projekcie zaplanowano wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych sodowych na oprawy LED na wybranych ulicach. Realizacja projektu ma na celu zast\u0105pienie obecnego o\u015bwietlenia, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 wysokim zu\u017cyciem energii i wysokimi kosztami napraw, o\u015bwietleniem energooszcz\u0119dnym. Efektem dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie spadek zu\u017cycia energii o 55,6%, a co za tym idzie - spadek emisji CO2 do powietrza o 710,33 t/rok.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Eko-\u015awiat\u0142o w Gliwicach - Modernizacja i budowa o\u015bwietlenia ulicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8784613.77", "WARTOSC": "10334839.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Gliwicach jako bezrobotni, zgodnie ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z wymienionych grup: powy\u017cej 50 roku \u017cycia i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach a tak\u017ce nale\u017c\u0105ce do pozosta\u0142ych grup okre\u015blonych w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\u201d . W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GLIWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Gliwicach (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8453762.30", "WARTOSC": "10030567.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie i Powiecie Gliwickim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie\u00a0865 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Gliwice do 29 roku \u017cycia, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. Bezrobotni aktywni) i profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GLIWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Gliwice i Powiecie Gliwickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3110127.05", "WARTOSC": "3658973.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Projekt partnerski \u201eNowy start w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107\u201d kierowany jest do ok. 200 uczestnik\u00f3w/-czek (142 Kobiety,58 M\u0119\u017cczyzn) projektu z terenu powiatu gliwickiego - os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym m.in d\u0142ugotrwale bezrobotnych, bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo, niepe\u0142nosprawnych poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe, trenerskie, warsztatowe, edukacyjne, \u015brodowiskowe, zdrowotne w okresie 1.01.2016 \u2013 31.12.2017. Dzia\u0142ania projektowe koncentrowa\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie wszystkich gmin powiatu w tym: w ramach um\u00f3w partnerskich dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 przez lokalne OPS na terenie gmin: Knur\u00f3w, Giera\u0142towice, So\u015bnicowice, Rudziniec, Pilchowice za\u015b na terenie ca\u0142ego Powiatu z uwzgl\u0119dnieniem gmin Toszek, Wielowie\u015b, Pyskowice dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 samodzielnie przez Powiat/PCPR Gliwice. Projekt tworzy innowacyjn\u0105 ofert\u0119 maj\u0105c\u0105 na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia jego uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "Nowy start w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6867838.20", "WARTOSC": "8079809.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Gliwicach jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GLIWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Gliwicach (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.08}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "16903715.18", "WARTOSC": "19886723.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada prowadzenie Regionalnego O\u015brodka Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0 na terenie subregionu centralno-po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Celem ROWES 2.0 jest wzmocnienie i ekonomizacja sektora ekonomii spo\u0142ecznej (ES) na terenie woj. \u015bl\u0105skiego w okresie od 1.09.2018 do 31.12.2023 r. ROWES 2.0 \u015bwiadczy\u0142 b\u0119dzie us\u0142ugi animacyjne, inkubacyjne, doradcze, edukacyjne, biznesowe na rzecz rozwoju PES, wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, w tym poprzez udzielanie dotacji na tworzenie miejsc pracy w nowych PS i wsparcie ju\u017c funkcjonuj\u0105cych PS w zakresie tworzenia dodatkowych miejsc pracy. ROWES 2.0 obejmie wsparciem min.1008 os. (608K, 400M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i min.255 PES, dodatkowo podmioty sektora publicznego i prywatnego. Przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawodowej min.255 os. (155K,100M) spo\u015br\u00f3d zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wskazanych w definicji PS oraz utworzenia min.291 miejsc pracy w PS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Regionalny O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.33}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-03-02", "DOFINANSOWANIE": "4167100.00", "WARTOSC": "4944100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Gliwice i Powiecie Gliwickim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 522 osoby zarejestrowanych w PUP Gliwice poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) i profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GLIWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Gliwice i Powiecie Gliwickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.0}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3626125.50", "WARTOSC": "4302474.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29\u00a0roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie i Powiecie Gliwickim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 437 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Gliwice do 29\u00a0roku \u017cycia, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) \u00a0i profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.\u00a0", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GLIWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Gliwice i Powiecie Gliwickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.18}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2780718.00", "WARTOSC": "3271432.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Gliwicach jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GLIWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Gliwicach (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.34}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2713100.00", "WARTOSC": "3191900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Gliwicach jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GLIWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Gliwicach (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "7630666.74", "WARTOSC": "8977254.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada prowadzenie Regionalnego O\u015brodka Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi w zakresie: doradztwa, szkole\u0144 i us\u0142ug biznesowych na rzecz rozwoju PES, udzielanie dotacji na zak\u0142adanie PS i wsparcie ju\u017c funkcjonuj\u0105cych w zakresie tworzenia dodatkowych miejsc pracy, animacji \u015brodowiska lokalnych i rozwoju inicjatyw organizacji obywatelskich, wyszukiwanie, promowanie i wdra\u017canie d\u0142ugookresowych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania PES. ROWES obejmie wsparciem min.496 os. (276K, 220M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i min.125 PES, dodatkowo: podmioty sektora publicznego i prywatnego. Przyczyni si\u0119 do: aktywizacji zawodowej min.99 os. (55K,44M) spo\u015br\u00f3d zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i utworzenia min.107 miejsc pracy w PS. Obszar dzia\u0142ania ROWES obejmuje subregion centralno-po\u0142udniowy woj. \u015bl. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost liczby i stabilno\u015bci miejsc pracy w sektorze ekonomii spo\u0142. na obszarze centralnopo\u0142udniowy woj. \u015bl. w okresie 01.09.2015-31.08.2018 B.3.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SPO\u0141ECZNEGO ROZWOJU", "TYTUL": "Regionalny O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1804386.80", "WARTOSC": "2122808.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci, efektywnych us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych dla 60 os\u00f3b/40 kobiet wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gliwic i powiatu gliwickiego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada skoordynowan\u0105, kompleksow\u0105 i logicznie sp\u00f3jn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia - od diagnozy med. po\u0142\u0105czonej ze spotkaniami z psychologiem \u2013 zad. 1, poprzez zapewnienie rehabilitacji i opieki specjalistycznej w zakresie niedost\u0119pnym w NFZ oraz opieki med. nad os. niesamodzielnymi w zast\u0119pstwie cz\u0142onk\u00f3w rodzin w dziennych formach \u2013 zad. 2-4, a\u017c po nowe formy opieki med. \u2013 innowacyjna terapia odle\u017cyn - zad. 5. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie miasta Gliwice i powiatu gliwickiego, w okresie od 01.08.2018 r. do 31.07.2020 r.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK POD WEZWANIEM \u015aW.J\u00d3ZEFA W GLIWICACH", "TYTUL": "KPRON - Kompleksowy Program Rehabilitacji Os\u00f3b Niesamodzielnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1774611.30", "WARTOSC": "2087778.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich/opieku\u0144czych poprzez utworzenie 20 nowych miejsc \u015bwiadczenia niestacjonarnych us\u0142ug opieku\u0144czych i zdrowotnych, kt\u00f3rych trwa\u0142o\u015b\u0107 zostanie zachowana przez wymagany okres, na terenie miasta Gliwice i powiatu gliwickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Projekt realizowany w okresie od 01.01.2021 do 31.12.2022 r. Dzia\u0142ania projektu w ramach 3 typu projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu - dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich i specjalistycznych i uzupe\u0142niaj\u0105co w zakresie us\u0142ug zdrowotnych. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 20; 2. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 82 osoby. 3. Utworzenie 1 Lokalnego Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"PROSPO\u0141ECZNA\"", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w Gliwicach i powiecie gliwickim II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "849530.85", "WARTOSC": "999448.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie akt. zaw.i spo\u0142 u 56 niepe\u0142nospr. UP ze znacznym i umiarkowanym st. niepe\u0142nospr i 4 UP z otoczenia tych os\u00f3b z M. i Pow.Gliwice do 31.08.2018 Proj realiz b\u0119dzie od 1.05.2016 w G-cach dla zamieszk M. i Powiat G-ce niepe\u0142nospr gr doc 56UP(w tym 30K)oraz otocz.tych os\u00f3b 4UP(w tym 3K).Planuje sie wykorz pozytyw zwalidow.produktu innowac modelu pracy \u201eZATRUDN. WSPOMAG. OS PO 45 R.\u017b-WIEK GOR\u0104CEGO ZIEMNIAKA\u201d,oraz wsp\u00f3\u0142pr trzysektorow\u0105,wielop\u0142.-socjaln\u0105,doradcz\u0105,terapeut,szkolen,coach,wspom przez trener\u00f3w pracy proj co przyczyni si\u0119 do zdobycia kwalif.przez wszystkich UP,uaktywn tych os na rynku pracy i zmniejszenia wykl.spo\u0142ecz. Na ka\u017cdym etapie realiz. proj. Partnerzy b\u0119d\u0105 stos zasad\u0119 r\u00f3wn szans w tym p\u0142ci,m.in poprzez niwelow stereotyp podej\u015bcia w wyb.szkol. K i M(m\u0119skie/damskie) Dzi\u0119ki udz. w proj 15UP w tym 9K podejmie prac\u0119, wspart\u0105 trenerem pracy,wszyscy UP b\u0119d\u0105 poszuk. pracy po zak programu, co przyczyni si\u0119 do i wp\u0142. na realiz.celu szczeg. proj.", "BENEFICJENT": "DOLUK-\u015aWIERCZEK MIRELLA MDS CENTRUM WSPARCIA BIZNESOWEGO", "TYTUL": "Gliwicki pakON II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2620423.35", "WARTOSC": "3082851.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze", "OPIS": "Projekt skierowano do 120 os\u00f3b, w tym 84K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w szczeg\u00f3lno\u015bci z ogniskowym i wieloogniskowym uszkodzeniem o\u015brodkowego uk\u0142adu nerwowego oferuj\u0105c us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne \u015bwiadczone w spos\u00f3b skoordynowany, dostosowany do indywidualnych potrzeb, w formie us\u0142ug zgodnych z Ewidence Based Medicine niedost\u0119pnych,b\u0105d\u017a trudno dost\u0119pnych w NFZ,do kt\u00f3rych zalicza si\u0119 diagnostyk\u0119,specjalistyczne konsultacje lekarskie,terapie i rehabilitacj\u0119,zapewnienie miejsc pobytu dziennego. Realizowany b\u0119dzie w partnerstwie stowarzyszenia os\u00f3b chorych i dzia\u0142aj\u0105cego w jego imieniu centrum rehabilitacyjnego oraz przychodni podstawowej opieki medycznej. Wszystkie dzia\u0142ania s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji jego cel\u00f3w,oparte o Evidence Based Medicine i opracowane w logiczn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107.Projekt realizowany na terenie Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego od 01.05.2020 do 30.04.2022", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Skoordynowane Us\u0142ugi w Subregionie Centralnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-15", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "812301.31", "WARTOSC": "963812.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie dziennego domu opieki medycznej, kt\u00f3ry zostanie wyodr\u0119biony ze struktur organizacyjnych sp\u00f3\u0142ki REVITAMED funkcjonuj\u0105cej od 15 lat jako podmiot leczniczy na terenie miasta Zabrze. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b niesamodzielnych i ich rodzin poprzez usprawnienie powrotu pacjent\u00f3w do zdrowia dzi\u0119ki stymulacji proces\u00f3w poznawczych i stymulacji ruchowej, a tak\u017ce edukacji rodzin w zakresie efektywnej opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105, co umo\u017cliwi samodzielne funkcjonowanie pacjenta oraz rozpocz\u0119cie lub utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej rodzin. Projekt skierowany jest do os\u00f3b przebywaj\u0105cych na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, g\u0142\u00f3wnie z obszaru: Zabrza, Gliwic, Bytomia i Rudy \u015al\u0105skiej, kt\u00f3rych stan zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, kompleksowych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz edukacji zdrowotnej.\u00a0Co najmniej 75% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby powy\u017cej 65 roku \u017cycia. W ramach realizacji projektu zrealizowane zostan\u0105 3 g\u0142\u00f3wne zadania: 1.Zadania zwi\u0105zane z wyposa\u017ceniem pomieszcze\u0144 przeznaczonych do prowadzenia dziennego domu opieki medycznej. 2.Prowadzenie dziennego domu opieki medycznej. 3.Dzia\u0142ania edukacyjne. \u00a0 G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: -wsparcie podmiotu leczniczego, z kt\u00f3rego struktur zostanie utworzony DDOM, -utworzenie 13 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, -uko\u0144czenie leczenia d\u0105\u017c\u0105cego do uzyskania sprawno\u015bci przez co najmniej 78 pacjent\u00f3w w okresie realizacji projektu, -zadowolenie co najmniej 85% pacjent\u00f3w i ich rodzin z utworzenia i funkcjonowania DDOM, -nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w opiece nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105 przez rodziny pacjent\u00f3w uczestnicz\u0105cych w projekcie, co umo\u017cliwi im rozpocz\u0119cie lub utrzymanie aktywnego \u017cycia zawodowego. \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "REVITAMED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie dziennego domu opieki medycznej na terenie miasta Zabrze w celu poprawy jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b niesamodzielnych poprzez ich powr\u00f3t do sprawnego funkcjonowania oraz umo\u017cliwienie rodzinom prowadzenia aktywnego \u017cycia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1143449.17", "WARTOSC": "1345234.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest podtrzymanie i wzmocnienie samodzielno\u015bci 100 os\u00f3b 60+, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (60 K i 40 M) zamieszkuj\u0105cych Zabrze i okolice poprzez zapewnienie systemowego wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na wiek i realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: - Dzienny Dom Pobytu - pomocy s\u0105siedzkiej - czynno\u015bci wspomagaj\u0105cych wzajemn\u0105 wewn\u0105trzpokoleniow\u0105 pomoc w postaci wolontariatu, w czasie trwania projektu z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug po zako\u0144czeniu jego realizacji.", "BENEFICJENT": "FORUM ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH DZIA\u0141AJ\u0104CYCH NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH, CHORYCH I ICH RODZIN POD NAZW\u0104 \"RAZEM\"", "TYTUL": "Razem na Bytomskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3254758.68", "WARTOSC": "3829127.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu samozatrudnienia.Celem g\u0142\u00f3wnym Proj. jest aktywizacja zawodowa i przybli\u017cenie do rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo po 30 roku \u017cycia (min. 32K) znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach, kobiet) z obszaru subregionu centralnego, prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia ich szans na tym rynku i uzyskania przez nich samozatrudnienia do ko\u0144ca 07/2019. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 01.09.2017-31.08.2019 (24 miesi\u0105ce). W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 procesu rekrutacji i identyfikacj\u0119 potrzeb UP na tym etapie przez doradc\u0119 zawodowego, wsparcia merytorycznego przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci (szkolenia, doradztwo), a tak\u017ce przyznanie i wyp\u0142at\u0119 dotacji w formie: - wsparcia finans. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, - wsparcia pomost. podstawowego i przed\u0142u\u017conego. W ramach wsparcia pomostowego za\u0142o\u017cono te\u017c doradztwo specjalistyczne dla UP", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU LOKALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SPNT z biznesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3210450.00", "WARTOSC": "3777000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Projekt stanowi kontynuacj\u0119 projektu Sami Mo\u017cemy-Kompleksowy Programu Integracji Chorych na SM i ich rodzin, poszerzon\u0105 o uczestnik\u00f3w z innymi chorobami neurologicznymi i dzia\u0142ania, kt\u00f3rych potrzeba wynikn\u0119\u0142a z ewaluacji I edycji. Nacelowany na wzmocnienie integracji i zapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu 180 os\u00f3b, w tym 124 kobiet,poprzez model wsparcia chorych oparty na wielotorowym dzia\u0142aniu pozwalaj\u0105cym na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105. Program daje wsparcie nie tylko osobom dotkni\u0119tym nieuleczaln\u0105 chorob\u0105, ale ca\u0142ym rodzinom zagro\u017conym wykluczeniem z powodu choroby najbli\u017cszych. Realizowany w partnerstwie z Miastem Zabrze projekt pozwala na zapewnienie aktywnej integracji nie tylko w zakresie edukacyjno-zawodowym, ale r\u00f3wnie\u017c,albo przede wszystkim zdrowotnym, w tym psychologicznym, i spo\u0142eczno-kulturalnym.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Sami Mo\u017cemy - Kompleksowy Program Integracji chorych i ich rodzin -II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2547756.00", "WARTOSC": "2997360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 i doradztwa z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci powy\u017cej 20 tys. PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6 miesi\u0119cy prowadzenia firmy (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia o kolejne 6). Okres realizacji projektu: 05.2018 \u2013 04.2020 r.", "BENEFICJENT": "BYTOMSKA AGENCJA ROZWOJU INWESTYCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2430106.06", "WARTOSC": "2858948.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Osoby te musz\u0105 by\u0107 bezrobotne/nieaktywne zawodowo i nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c; kobiet (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka); os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 48 os\u00f3b, 24 kobiety i 24 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na cztery grupy po 12os. Planowane dzia\u0142ania to: zapewnienie uczestnikom projektu szkole\u0144 i doradztwa oraz wsparcia w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego finansowego i doradczego. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017-2019 na obszarze subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1690016.07", "WARTOSC": "1988254.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmie us\u0142ugami aktywnej integracji: - spo\u0142. dla 5 BO1 (nowi uczest. WTZ) oraz 25 BO2 (dotychczasowi uczest. WTZ) i 10 BO3 (osoby zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wyklucz. spo\u0142.- otoczenie) oraz 20 BO4 (osoby z niepe\u0142no.) - zawodowej 25 BO2 oraz 4 BO3. B\u0119dzie realizo. w okresie 01.06.2019-31.05.2021 poprzez kompleksowy progr. aktywiz. spo\u0142. i zawodowej, dostosowany do indywi. potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w oraz lokalnego rynku pracy. W ramach proj. uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wielop\u0142aszczyznowym wsparciem:. - przygotowanie I\u015aR - opieka coucha/tutora dla wszystkich BO - wsparcie psychologa - wsparcie fizjoterapeuty - szkol. umiej. mi\u0119k. i twardych (wt: wzrostu kompet. i umiej. spo\u0142. i cyfr.) - Zaj\u0119cia WENDO dla kob. - kursy zawodowe - pakiet wsparcia eksperck. z treningiem ekono. - niweluj\u0105cy bariery w aktyw. spo\u0142ecz.-zatr. - 3 m-ce sta\u017ce - zaj. reintegracji zawod. u pracodawcy - stworzenie nowej pracowni uzawiadaj\u0105cej dla BO2 WTZ - odb\u0119dzie si\u0119 trening mieszkaniowy dla BO1, BO2 i BO4", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA DZIA\u0141A\u0143 TW\u00d3RCZYCH OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"UNIKAT\"", "TYTUL": "Krok do samodzielno\u015bci, Idziemy do pracy - Kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "864871.26", "WARTOSC": "1017495.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt \u0142agodzi spo\u0142eczne skutki restrukturyzacji w przedsi\u0119biorstwach odczuwaj\u0105cych negatywne skutki przemian gospodarczych, przedsi\u0119biorstwach restrukturyzowanych, M\u015aP, poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem outplacement\u2019owym pracownik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w okresie wypowiedzenia stosunku pracy/zlecenia oraz zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al\u0105skiej oraz miast i powiat\u00f3w o\u015bciennych (Bytom, Chorz\u00f3w, Katowice, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, powiat gliwicki, powiat miko\u0142owski). W ramach projektu ka\u017cdy z 30 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne i kompleksowe wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, aktywizacji zawodowej oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.08.2018 \u2013 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kierunek zmiana - bis!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1434619.22", "WARTOSC": "1702206.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Grupa docelowa: 100 (55 K) os\u00f3b fizycznych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego powiaty: m. Chorz\u00f3w, m. Katowice, m. Bytom, m. Ruda \u015al\u0105ska, m. Siemianowice \u015al\u0105skie, m. \u015awi\u0119toch\u0142owice, m. Zabrze, m. Gliwice, gliwicki, raciborski, rybnicki, wodzis\u0142awski, m. Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j, m. Rybnik, m. \u017bory w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; b\u0119d\u0105cych osobami m\u0142odymi, w wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 80 os. biernych zawodowo niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy i 20 bezrobotnych, w tym: - 60 os. niepe\u0142nosprawnych, - 11 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (w tym 8 K) - 19 os. o niskich kwalifikacjach. z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Cel projektu: zdobycie, podniesienie i dostosowanie kwalifikacji zawodowych, osobistych i spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 100 os\u00f3b (w tym 55 kobiet, w tym 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zamieszkuj\u0105cych wskazane w gr. docelowej powiaty woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 18-29 lat niepracuj\u0105cych, niekszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nieszkol\u0105cych si\u0119, w oparciu o wdro\u017con\u0105 zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 pomocy zrealizowan\u0105 w ramach projektu, w okresie od 01.08.2016 do 30.04.2018, efektem czego b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne rezultaty i zadania: opracowanie i realizacja Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144 dot. \u015bcie\u017cki rozwoju osobistego i zawodowego (poradnictwo zawodowe, psychologiczne, coaching, konsultacje z lekarzem medycyny pracy, wsparcie AON), nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy i posiadanie w\u0142asnych dokument\u00f3w aplikacyjnych, w tym nabycie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci (warsztaty), zdobycie kwalifikacji zawodowych (szkolenia zawodowe), nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w \u015brodowisku pracy (sta\u017ce) przez 100 uczestnik\u00f3w projektu oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu (po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU SYNERGIA", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy: Przeszkolony - Do\u015bwiadczony - Zatrudniony", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2017255.02", "WARTOSC": "2373241.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne/bierne zawodowo znajduj\u0105ce si\u0119 najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (osoby 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach) oraz reemigranci, repatrianci; imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych o niskich zarobkach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 36 os\u00f3b, 18 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na trzy grupy po 12 os\u00f3b. Planowane dzia\u0142ania to: szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz finansowe wsparcie pomostowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2020-2022 na obszarze ca\u0142ego subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1887421.98", "WARTOSC": "2220496.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych na terenie Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, a kt\u00f3re zamierzaj\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. W ramach projektu 36 os\u00f3b skorzysta z us\u0142ugi doradztwa zawodowego oraz bloku szkoleniowo-doradczego przygotowuj\u0105cego do z\u0142o\u017cenia biznesplanu. Dla wszystkich uczestnik\u00f3w/czek zaplanowano wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 23 398,68 z\u0142, wsparcie szkoleniowo-doradcze po za\u0142o\u017ceniu firmy i finansowe wsparcie pomostowe w wysoko\u015bci 1850,00 z\u0142 na 6-12 miesi\u0119cy na pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z bie\u017c\u0105cym prowadzeniem firmy. Warunkiem bezzwrotno\u015bci uzyskanego wsparcia jest prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci przez okres min. 12 miesi\u0119cy od dnia jej rozpocz\u0119cia. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 1 czerwca 2017r. do 31 marca 2019r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - moja niezale\u017cno\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1757868.00", "WARTOSC": "2068080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt zapewni opiek\u0119 telemedyczn\u0105 (OT) dla 700 os\u00f3b K i M (370M i 330 K) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. \u015bl\u0105skiego zamieszka\u0142ych na terenie subregionu centralnego. W ramach projektu jego uczestnicy (U) otrzymaj\u0105 us\u0142ug\u0119 zapewniaj\u0105c\u0105 OT poleg. na dost\u0119pie przez 24 h/dob\u0119 7 dni w tygodniu do konsultacji i porad lekarskich w obszarze kardiologii, geriatrii i og\u00f3lnomedycznych a tak\u017ce pakiet konsultacji i porad w zakresie rehabilitacji (w tym ruchowej i kardiologicznej), dietetyki oraz us\u0142ug piel\u0119gnacyjnych. Dodatkowo proj. zapewni dost\u0119pno\u015b\u0107 dla U do lekarza stacjonarnego w razie potrzeby analizy wynik\u00f3w bada\u0144 lub przeprowadz. dodatkowych bada\u0144 wymagaj\u0105cych udzia\u0142u osobistego pacjenta. Realizacja proj. w okresie od 01.01.2020 do 30.06.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM EDUKACJI KOMPETENCJI INNOWACJI I TECHNOLOGII", "TYTUL": "Opieka Telemedyczna na G\u00f3rnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "988350.62", "WARTOSC": "1162765.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "CEL I GRUPA DOCELOWA: Wy\u017csza konkurencyjno\u015b\u0107 zawodowa na \u015bl\u0105skim rynku pracy maksymalnie 60 os\u00f3b(min.33 kobiet)pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.\u015bl\u0105skiego w roz.przepis\u00f3w KC \u2013 zagro\u017conych zwolnieniem,przewidzianych do zwolnienia lub zwolnionych z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy(do 6 mcy od daty przyst\u0105pienia do projektu):pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP,przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne,przedsi\u0119biorstw odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej,przedsi\u0119biorstw znajduj\u0105cych si\u0119 w sytuacji kryzysowej,ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracownik\u00f3w lub by\u0142ych pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych sp\u00f3\u0142ek w\u0119glowych z terenu woj. \u015bl\u0105skiego oraz przedsi\u0119biorstw z terenu woj.\u015bl\u0105skiego z nimi powi\u0105zanych (kooperuj\u0105cych)do 30.06.18 ZADANIA:doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z IPD,poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe zako\u0144czone uzyskaniem certyfikatu,sta\u017c, po\u015brednictwo,pracy. G\u0141.WSKA\u0179NIK:Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min.50% UP(min.30 os\u00f3b)", "BENEFICJENT": "EFFEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program rozwoju zawodowego dla os\u00f3b zwolnionych,zagro\u017conych i przewidzianych do zwolnienia w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651522.80", "WARTOSC": "1942968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 26 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo oraz pozosta\u0142ych grup zidentyfikowanych w ramach RPO WSL 2014-2020 powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re mi.in nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestr. jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci 23.050,00 PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6-12 miesi\u0119cy prowadzenia firmy.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j, firma, sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "797196.02", "WARTOSC": "937877.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych - mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al\u0105skiej oraz miast i powiat\u00f3w o\u015bciennych (Bytom, Chorz\u00f3w, Katowice, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, powiat gliwicki, powiat miko\u0142owski). W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.03.2020 \u2013 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Projekt praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "366008.38", "WARTOSC": "430598.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eW przysz\u0142o\u015b\u0107 nowych mo\u017cliwo\u015bci\u201d, skierowany jest \u0142\u0105cznie do 24 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu gliwickiego, Gliwic, Zabrza oraz Rudy \u015al\u0105skiej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 24 niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek powiatu gliwickiego, Gliwic,Zabrza, Rudy \u015al\u0105skiej, w tym 14 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w okresie od 01.03.2018r. do 31.10.2019r. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji poprzedzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 6 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu i bezpo\u015brednio po nim. W ramach niniejszego projektu zaplanowano kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji.", "BENEFICJENT": "JELE\u0143 MIRELA \u015aL\u0104SKA AKADEMIA NAUKI I ROZWOJU", "TYTUL": "W przysz\u0142o\u015b\u0107 nowych mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1561725.50", "WARTOSC": "1853020.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142. zaplanowanym do 31.08.2019r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 90 ze 100 uczestnik\u00f3w projektu - m\u0142odych os\u00f3b (tj. od 18 do 29 r.\u017c.) mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego, przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych poprzedzone opracowaniem IPD i doradztwem zawodowym, prowadz\u0105ce do zdobycie kwalifikacji i/lub kompetencji zaw. przez min. 64 UP i/lub do\u015bw. zawod. przez min. 81UP, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. wymagany brzmieniem wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci % UP.Dlaka\u017cdego UP opracowany zostanie IPDW czasie okresu przygotowawczego wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugami doradztwa zawodowego i Poradnictwa zawodowego w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych (6h/UP).min. 80 UP zrealizuje \u015br. 80godzinny program szkole\u0144 zawodowychmin. 90 UP zrealizuje min. 3-miesi\u0119czny program sta\u017cu/praktyk zawodowych (d\u0142ugo\u015bc zal. od IPD)Wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki i obszar\u00f3w szkole\u0144 zgodny z wynikiem diagnozy luk komp. przeprowadzonej przez doradc\u0119 zawod. i mentora podczas opr. IPD (metodami wymagaj\u0105cymi aktywnego zaanga\u017c. UP np. prace projektowe)Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednika pracy [10h/UP] oraz mentora [40h/up + dodatkowe 10h dla ON] \u00a0 Projekt realizowany w okresie 01/07/2017-31/08/2019. \u00a0", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "BO JAK NIE WY, TO KTO? Projekt aktywizacji zawodowej m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w oparciu o model mentoringu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "765815.09", "WARTOSC": "900958.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych - mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al\u0105skiej oraz miast i powiat\u00f3w o\u015bciennych (Bytom, Chorz\u00f3w, Katowice, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, powiat gliwicki, powiat miko\u0142owski). W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.03.2020 \u2013 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tw\u00f3j cel - Twoja praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1465166.33", "WARTOSC": "1738450.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "130 os\u00f3b (78K,52M), zamieszkuj\u0105cych subregion centralny woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 15-24 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.01.2017 do 31.12.2018 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu minimum 56 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Mam potencja\u0142 i zbieram do\u015bwiadczenia \u2013 recepta na wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b do 24 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1669996.18", "WARTOSC": "1771127.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Stopniowa i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy 54os. poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej (kursy zawodowe, sta\u017ce ponadnarodowe i krajowe, po\u015brednictwo pracy, doradztwo zawodowe, mentoring)oraz wzajemne uczenie si\u0119 i wymiana do\u015bwiadcze\u0144 pomi\u0119dzy partnerami krajowymi i ponadnarodowymi. Poniewa\u017c osoby z grupy NEET cz\u0119sto nie posiadaj\u0105 odpowiedniego wykszta\u0142cenia, umiej\u0119tno\u015bci, czy do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych, a tak\u017ce znajduj\u0105 si\u0119 pod wp\u0142ywem niekorzystnego otoczenia, projektodawca stworzy\u0142 platform\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy polskimi instytucjami rynku pracy, zagranicznymi pracodawcami (5podmiotowe partnerstwo projektowe), a docelowo polskimi pracodawcami ze \u015bl\u0105skiego rynku pracy, umo\u017cliwiaj\u0105c:wzrost potencja\u0142u zawodowego m\u0142odych os\u00f3b obj\u0119tych projektemtransfer zagranicznych do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych uczestnik\u00f3w na polski rynek pracyw\u0142\u0105czenie w uczestnik\u00f3w w system wsparcia instytucjonalnego, umo\u017cliwiaj\u0105c nabywanie b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 niezb\u0119dnych na rynku pracy kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci. Grupa docelowa: 54 osoby kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do statusu NEET, zamieszkuj\u0105ce na terenie subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego, w tym co najmniej 50% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub z niepe\u0142nospranwo\u015bciami. G\u0142\u00f3wne zadania:Rekrutacja uczestnik\u00f3w.Proces przygotowawczy uczestnik\u00f3w do udzia\u0142u w sta\u017cach zagranicznych (kszta\u0142towanie kompetencji j\u0119zykowych, zawodowych, kulturowych i mi\u0119kkich).Organizacja sta\u017cy zagranicznych u niemieckich pracodawc\u00f3w w bran\u017cach produkcyjno \u2013 przemys\u0142owych.Realizacji strategii aktywizacji uczestnik\u00f3w po powrocie do PL, obejmuj\u0105cej doradztwo zawodowe metod\u0105 socjodynamiczn\u0105, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce i szkolenia zawodowe. G\u0142\u00f3wne rezultaty: a. Wzrost kompetencji zawodowych i kluczowych po opuszczeniu programu aktywizuj\u0105cego u 54 uczestnik\u00f3w z grupy NEET.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Jad\u0119 na sta\u017c! Zagraniczne do\u015bwiadczenia zawodowe szans\u0105 na rynku pracy os\u00f3b w wieku 18-35 lat ze \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1419409.56", "WARTOSC": "1669893.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie poziomu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej, w tym do podj\u0119cia zatrudnienia na otwartym rynku pracy, b\u0105d\u017a w przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, 150 os. spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GD, w okresie 01.2018-12.2019, w ramach programu aktywnej integracji dedykowanego mieszka\u0144com subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego Gr. docelowa: -150 os\u00f3b (K i M) zagro\u017conych wykluczeniem b\u0105d\u017a wykluczonych, w tym 100os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (65K i 55M) - z terenu subregionu centralnego i zachodniego woj. W przypadku os. zatrudnionych w ZAZ z terenu powiatu m.Zabrze; (60os.) ZADANIA: -Indywidualne wsparcie reintegracyjne - Us\u0142ugi asystenckie -sta\u017ce i szkolenia -Wzmocnienie poziomu funkcjonowania spo\u0142.-zaw. ZAZ -Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "\u015al\u0105ski Program Reintegracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1422888.78", "WARTOSC": "1673986.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie poziomu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej, w tym do podj\u0119cia zatrudnienia na otwartym rynku pracy, b\u0105d\u017a w przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, 112os. (68K, 44M) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GD, w okresie 06.2019-05.2021, w ramach programu aktywnej integracji przeznaczonego dla mieszka\u0144c\u00f3w subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego. Gr. docelowa: -112os. pow. 18r.\u017c. ((68K, 44M) zagro\u017conych wykluczeniem b\u0105d\u017a wykluczonych, w tym min. 50% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zgodnie z kryterium dodatkowym nr 2). - z terenu subregionu centralnego i zachodniego woj. ZADANIA: 1.Indywidualne wsparcie reintegracyjne 2.Wzmocnienie poziomu funkcjonowania spo\u0142.-zaw. 3.Us\u0142ugi asystenckie 4.Sta\u017ce i szkolenia 5.Po\u015brednictwo pracy WSKA\u0179NIKI: -efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa w wymiarze spo\u0142ecznym, 34% (39os.: 24K,15M) w wymiarze zatrudnieniowym, 25% (28os: 17K, 11M) OKRES/ MIEJSCE REALIZACJI: 06.2019-05.2021; sub. centralny i zachodni woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Zintegrowane Inwestycje Spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1059381.54", "WARTOSC": "1246331.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost kompetencji lub kwalifikacji u 195 os. z Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego (w tym 117 K/78 M), w wieku 18 lat i wi\u0119cej, pracuj\u0105cych, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych przez udzia\u0142 w szkoleniu komputerowym lub j\u0119zykowym do 31.12.2021 r. GRUPA DOCELOWA: Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 324 os. (w tym 195 K/129 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej (w tym 49 os. 18-24 l. i 275 os. 25+) z SC WS (w przypadku os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105 one lub zamieszkuj\u0105 na obszarze SC WS w rozumieniu przepis\u00f3w KC), pracuj\u0105ce, uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach, nale\u017c\u0105ce do grup defaworyzowanych. ZADANIA: 1. Szkolenia komputerowe; 2. Szkolenia j\u0119zykowe. WSKA\u0179NIKI: 1. L. os. o niskich kwal., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwal. lub naby\u0142y kompet. \u2013 47. 2. L. os. 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwal. lub naby\u0142y kompet.\u2013 165. OKRES REALIZACJI: 01.01.2020 r.-31.12.2021 r. MIEJSCE REALIZACJI: obszar Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Kompetencji - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "923685.28", "WARTOSC": "1086688.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne z zaburzeniami psychicznymi, wymagaj\u0105ce pomocy innej osoby w zwi\u0105zku z niezdolno\u015bci\u0105 do samodzielnej egzystencji oraz ich opiekunowie. SzD b\u0119dzie sprawowa\u0142 opiek\u0119 nad osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 sta\u0142ej opieki i pomocy w jej miejscu zamieszkania, a w tym samym czasie rodzice lub opiekunowie faktyczni b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 na urlop lub w inny spos\u00f3b odpocz\u0105\u0107 od codziennych obowi\u0105zk\u00f3w. SzD udzieli pacjentom pomocy w zakresie porad lekarskich, terapeutycznych lub psychologicznych oraz indywidualnego programu terapeutycznego oraz zalece\u0144 dla rodzin i opiekun\u00f3w na czas po zako\u0144czeniu \u015bwiadczenia. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 m-ce.Opiek\u0105 zostanie obj\u0119te min. 72 pacjent\u00f3w i ich faktyczni opiekunowie. Razem 144 osoby.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Szpital domowy (SzD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816191.42", "WARTOSC": "960225.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;260os.,w tym 156K i 104M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+, -min.25%-os.w wieku 50+, -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.60%-os.zamieszk.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod. -w szczeg.os.z obszaru rewitaliz. CEL G\u0141\u00d3WNY:uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu j\u0119z.obcych i/lub ICT przez min.60% z 260os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.proj.poprzez wsparcie realiz.w formie podej\u015bcia popytowego odpowiadaj.indywidualnym potrzebom UP,udzielone w okresie 01.2020-10.2021. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.156 -os.w wieku 50+-min.39 -os. w wieku 25+-min.149 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:01.2020-10.2021,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia kompetencji - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "775824.75", "WARTOSC": "912735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.to aktywizacja zawod.i poprawa syt.na rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych oraz nieaktywnych zawod.z obszaru SC woj.\u015bl\u0105skiego powy\u017cej 30 r.\u017c.przez okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod.,nabycie umiej\u0119tn.poszuk.pracy,nabycie kwalif.zawod.,zdobycie do\u015bwiadcz.zawod.oraz nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.01.2017 do 30.11.2017 r. Grup\u0119 docel.to 60 os\u00f3b(36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn)bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo pow.30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105ce na obszarze SC woj.\u015bl\u0105skiego w roz.KC,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej grup: \u2013 os.powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 kobiety \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2013 os.d\u0142ugotr.bezrobotne; \u2013 os.o niskich kwalifikacjach Zad.: 1.identyf.potrzeb os.pozost.bez zatrudn.oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 2.Poradn.zaw. 3.Szkol.zawod. 4.Sta\u017c zawod. 5.Po\u015br.pracy Wska\u017an.efektywn.zatr. -min.38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.39% dla K -min.33% dla os\u00f3b pow.50 r.\u017c. -min.33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Okres realiz.proj.:01.05.2017-30.11.2017", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca - to jest to!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "614919.21", "WARTOSC": "723434.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost potencja\u0142u zawodowego 61 os\u00f3b(49K i 12M)po 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin),kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne(lub nieaktywne zawodowo)na obszarach rewitalizowanych- ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy grup: \u2013os.pow.50 r.\u017c.(100% gr.docelowej) \u2013kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowywaniem dziecka) \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 os.o niskich kwalifikacjach z terenu woj. \u015bl\u0105skiego(ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.\u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC)w okresie 01.04.2018-30.04.2019r.dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci). Uczestnicy/uczestniczki projektu(UP)maj\u0105 zapewniony dost\u0119p do nast\u0119puj\u0105cych formach wsparcia: -Identyfikacja Potrzeb -Poradnictwo Zawodowe -Po\u015brednictwo pracy -Szkolenia zawodowe -Sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Perspektywiczni 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "878127.77", "WARTOSC": "1033091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 11.2019 do 03.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Uparcie do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "879657.77", "WARTOSC": "1034891.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 07.2020 do 11.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825514.16", "WARTOSC": "971193.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie do 29.12.2020 potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w\u015br\u00f3d 50os (30K/20M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, w tym min.25os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (w tym min. 13os.ze znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 lub niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, lub os.z zaburzeniami psychicznymi), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszk.wg. KC na terenie woj. \u015bl\u0105skiego poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia spo\u0142. i zaw. poprzedzonego opracowaniem kompleksowej i indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji zaw dla ka\u017cdego uczestnika, obejmuj\u0105cego: * warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. * szkolenia zaw.wg. potrzeb uczestnik\u00f3w * sta\u017ce zaw. * po\u015brednictwo pracy w tym us\u0142ugi Trenera Pracy. Efekty proj: w odniesieniu do os.niepe\u0142nospr: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 12% w odniesieniu do pozosta\u0142ych grup: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 25% nabycie kwalifik.przez min.36% TYP PROJ:1,4", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja: Integracja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "410135.71", "WARTOSC": "482512.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu znajomo\u015bci j\u0119z.obcych i/lub umiej\u0119tno\u015bci ICT przez min.60% z gr.130(72K/58M)os.z gr.doc.,poprzez wsparcie realizowane w formie podej\u015bcia popytowego odpow.indywid.potrzebom UP,udzielone od 09.2019 do 09.2020. GR.DOC.:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;130os.,w tym 72K i 58M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+ -min.25%-os.w wieku 50+ -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.50%-os.z obszaru rewitalizacji/jego otoczenia. -min.60%-os.zam.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje s-g. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje/naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.78 -os.wieku 50+-min.20 -os. w wieku 25+-min.75 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:09.2019-09.2020,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tiki i j\u0119zyki - Twoj\u0105 szans\u0105 na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]