{"gmina": "Rudziniec", "typ_gminy": "gmina wiejska Rudziniec", "kod_gus": "012414705052", "kod_gus_podregionu": "012414700000", "eurostat": "PL229", "ludnosc": 10617, "budzet": {"dochody": "60,14 mln z\u0142", "wydatki": "56,57 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 41491262.04999998, "dane1": 40981998.38999999, "dane2": 40981998.38999999, "dane3": 509263.659999989}, {"label": "2017", "dane0": 43711146.48999998, "dane1": 42290727.51999999, "dane2": 42290727.51999999, "dane3": 1420418.9699999914}, {"label": "2018", "dane0": 51568775.90000002, "dane1": 54616314.95999999, "dane2": 51568775.90000002, "dane4": 3047539.0599999726}, {"label": "2019", "dane0": 54285361.63000001, "dane1": 52855333.78999999, "dane2": 52855333.78999999, "dane3": 1430027.8400000185}, {"label": "2020", "dane0": 60140013.25, "dane1": 56567740.879999995, "dane2": 56567740.879999995, "dane3": 3572272.370000005}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11267888.46, "dane1": 14411347.129999997}, {"label": "2017", "dane0": 11157663.08, "dane1": 15349448.630000006}, {"label": "2018", "dane0": 11360817.540000001, "dane1": 15270349.730000002}, {"label": "2019", "dane0": 12322198.43, "dane1": 20677183.6}, {"label": "2020", "dane0": 12797442.06, "dane1": 19344760.590000007}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,66 mln z\u0142", "wydatki": "1,76 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.509263659999989}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.509263659999989}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4204189699999914}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4204189699999914}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.0475390599999725}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.0475390599999725}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4300278400000184}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4300278400000184}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.5722723700000047}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.5722723700000047}], "dochod_ue": "1,43 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "36,40 mln z\u0142", "gmina_pc": "3428.2 z\u0142", "powiat": "9,27 mln z\u0142", "powiat_pc": "873.3 z\u0142", "wojewodztwo": "16,25 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "184,20 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "827,21 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,65 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12797442.06, "wydatki": 19344760.590000007}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "145132046.56", "WARTOSC": "265324318.66", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa gazoci\u0105gu Twor\u00f3g - K\u0119dzierzyn o \u015brednicy DN1000 i maksymalnym ci\u015bnieniu roboczym MOP 8,4 MPa, w\u0119z\u0142a przesy\u0142u gazu Twor\u00f3g wraz ze \u015bluz\u0105 uniwersaln\u0105 nadania i odbioru t\u0142oka inspekcyjnego wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, liniowych zespo\u0142\u00f3w zaporowo-upustowych z uk\u0142adami obej\u015bciowymi wyposa\u017conymi w kolektory umo\u017cliwiaj\u0105ce pod\u0142\u0105czanie nowych stacji/odbiorc\u00f3w (ZZU Blachownia, ZZU Poniszowice, ZZU Gajowice).", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Twor\u00f3g-K\u0119dzierzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1509.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-25", "DOFINANSOWANIE": "3139752.21", "WARTOSC": "5653154.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa drogi powiatowej nr 2944S, na odcinku 2,672 km, od skrzy\u017cowania z ul. Gliwick\u0105 w Taciszowie, do skrzy\u017cowania z ul. Wiejsk\u0105 w Rzeczycach. Na przedmiotowym odcinku droga biegnie w ci\u0105gu ulic Rzeczyckiej oraz Piaskowej i Kolejowej. Zadanie obj\u0119te wnioskiem stanowi kontynuacj\u0119 inwestycji rozpocz\u0119tej ju\u017c w roku 2012, kiedy to przebudowano ulic\u0119 Wiejsk\u0105 w Rzeczycach, le\u017c\u0105c\u0105 w ci\u0105gu drogi przedmiotowej drogi powiatowej nr 2944S. Droga powiatowa nr 2944S po\u0142o\u017cona jest pomi\u0119dzy drog\u0105 powiatow\u0105 nr 2913S (ul. Gliwick\u0105) w Taciszowie oraz drog\u0105 krajow\u0105 nr 88 w Gliwicach. Do drogi na terenie Rzeczyc przylega teren wpisany do bazy Inwest\u2013in Silesia na stronie Internetowej www.invest-in-silesia.pl. Teren jest uzbrojony w sie\u0107 energetyczn\u0105.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej Nr 2944S Tacisz\u00f3w - Rzeczyce wraz z budow\u0105 chodnika przy ul. Wiejskiej w Rzeczycach, Gmina Rudziniec, powiat gliwicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 295.72}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "2229290.97", "WARTOSC": "2622695.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa centrum przesiadkowego typu Park&Ride oraz Bike&Ride przy dworcu PKP w Rudzi\u0144cu, jako miejsca integruj\u0105cego transport autobusowy i kolejowy z ruchem rowerowym, pieszym oraz indywid. ruchem samochodowym. Mieszka\u0144cy gminy b\u0119d\u0105 mogli dojecha\u0107 na parking, nast\u0119pnie zostawi\u0107 samoch\u00f3d lub rower i przesi\u0105\u015b\u0107 si\u0119 na inny \u015brodek transportu - autobus albo poci\u0105g. Centrum przesiadkowe zaprojektowano w formie owalu, wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rego b\u0119dzie odbywa\u0142 si\u0119 ruch autobus\u00f3w i pojazd\u00f3w osobowych. Wyznaczono 2 przystanki dla autobus\u00f3w oraz w sumie 29 miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w osobowych (w tym 2 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych). Wybudowane zostanie tak\u017ce o\u015bwietlenie terenu oraz elementy ma\u0142ej architektury: \u0142awki z oparciem, kosze na \u015bmieci, donice, stojaki rowerowe, s\u0142upki, wiata przystankowa, wiata rowerowa, klomb z ro\u015blinno\u015bci\u0105 i \u0142awka liniowa. Centrum przesiadkowe wyposa\u017cone zostanie tak\u017ce w wc samoobs\u0142ugowe, system monitoringu wizyjnego i urz\u0105dzenie typu Smart Station.", "BENEFICJENT": "GMINA RUDZINIEC", "TYTUL": "Budowa centrum przesiadkowego typu Park&Ride oraz Bike&Ride przy dworcu PKP w Rudzi\u0144cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 209.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "40011665.71", "WARTOSC": "53128662.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Projekt polega na wykoniu kompleksowych prac budowlanych prowadz\u0105cych do modernizacji dw\u00f3ch \u015bluz na Kanale Gliwickim - \u0141ab\u0119dy i Dzier\u017cno. Wykonanie prac pozwoli na skr\u00f3cenie okresu \u015bluzowania na \u015bluzie \u0141ab\u0119dy o 7 minut, a na \u015bkuzie Dzier\u017cno o 10 minut.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE", "TYTUL": "\u201eModernizacja \u015bluz odrza\u0144skich na odcinku b\u0119d\u0105cym w zarz\u0105dzie RZGW Gliwice \u2013 przystosowanie do III klasy drogi wodnej\u201d Faza II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1999999.00", "WARTOSC": "5917222.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Projekt polega na wprowadzeniu na rynek innowacyjnego produktu w postaci zbrojenia rozproszonego opartego o w\u0142\u00f3kno stalowe podwy\u017cszonej wytrzyma\u0142o\u015bci, produkowane w ramach nowego procesu technologicznego. Nowy produkt pozwala osi\u0105gn\u0105\u0107 istotny wzrost podstawowych parametr\u00f3w beton\u00f3w, jest odpowiedzi\u0105 na wyst\u0119puj\u0105ce na rynku potrzeby, cechuje go znaczny wzrost efektywno\u015bci pracy zbrojenia, w efekcie pozwala uzyska\u0107 istotne oszcz\u0119dno\u015bci materia\u0142owe i zmniejszy\u0107 pracoch\u0142onno\u015b\u0107 wykonania element\u00f3w budowlanych dla kt\u00f3rych po\u017c\u0105dane jest jednoczesne podniesienie wytrzyma\u0142o\u015bci. Zakres prac przewidzianych w projekcie obejmuje nak\u0142ady inwestycyjne w celu instalacji kompleksowej linii produkcyjnej w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodz\u0105 urz\u0105dzenia i maszyny tworz\u0105ce nowy ci\u0105g technologiczny umo\u017cliwiaj\u0105cy produkcj\u0119 innowacyjnego wyrobu. Innowacja wdra\u017cana w ramach projektu jest innowacj\u0105 na poziomie \u015bwiatowym. Projekt pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie znacznej przewagi konkurencyjnej wynikaj\u0105cej z zastosowanej innowacji.", "BENEFICJENT": "URBANMETAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe, innowacyjne stalowe w\u0142\u00f3kna falisto-haczykowate jako zbrojenie rozproszone do betonu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1959000.00", "WARTOSC": "5436600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjnej na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 technologii produkcji folii PET do termoformowania z wykorzystaniem recyklat\u00f3w, tj. p\u0142atk\u00f3w z opakowa\u0144 typu PET, w szczeg\u00f3lno\u015bci butelek po napojach spo\u017cywczych. Do realizacji projektu niezb\u0119dny jest zakup linii kalandruj\u0105cej do produkcji folii PET Wdra\u017cana technologia jest nieznana i niestosowana na \u015bwiecie. Innowacyjno\u015b\u0107 technologii polega na wykorzystaniu do produkcji folii 50% dodatku w postaci p\u0142atk\u00f3w z opakowa\u0144 typu PET, kt\u00f3re bezpo\u015brednio mog\u0105 by\u0107 poddane procesowi przetworzenia z pomini\u0119ciem krystalizacji b\u0105d\u017a reglanulacji, co ma prze\u0142o\u017cenie na znaczn\u0105 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii. Zakupiony zostanie tak\u017ce program do zarz\u0105dzania produkcj\u0105 typu ERP.", "BENEFICJENT": "PW RASZKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii wytwarzania wielowarstwowych folii PET do termoformowania z wykorzystaniem recyklat\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1663000.00", "WARTOSC": "5113725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Projekt polega na technologia produkcji opakowa\u0144 termoformowalnych z CPET krystaliczna. Takie opakowania aktywne oddzia\u0142uj\u0105 na zapakowany produkt lub zmieniaj\u0105 warunki wewn\u0105trz opakowania, przed\u0142u\u017caj\u0105c tym samym trwa\u0142o\u015b\u0107 produktu. W ramach projektu zakupiona zostanie automatyczna termoformierka wielostacyjna z wyposa\u017cona w uchyln\u0105 form\u0119 do produkcji jednorazowych opakowa\u0144 z folii amorficznej APET dostosowana do g\u0142\u0119bokiego (160mm) jak i p\u0142ytkiego termoformowania. Opakowania te b\u0119d\u0105 mia\u0142y zastosowanie w przemy\u015ble spo\u017cywczym do pr\u00f3\u017cniowego pakowania \u017cywno\u015bci. Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na zachowanie takiego samego terminu przydatno\u015bci do spo\u017cycia zapakowanej \u017cywno\u015bci jak obecnie, ograniczaj\u0105c r\u00f3wnocze\u015bnie dodatki w postaci konserwant\u00f3w, co ma bezpo\u015brednie prze\u0142o\u017cenie na zdrowie konsument\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci ograniczenie zagro\u017cenia zwi\u0105zanego z r\u00f3\u017cnego rodzaju alergiami. Dodatkowo zostanie zakupione wyposa\u017cenie wraz oprogramowaniem do pe\u0142nej identyfikowalno\u015bci gotowego produktu.", "BENEFICJENT": "PW RASZKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji termoformowanych opakowa\u0144 CPET (opakowania z poli(tereftalanu etylenu) krystaliczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "1109871.15", "WARTOSC": "1310530.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 161 nowych, fotowoltaicznych punkt\u00f3w \u015bwietlnych o\u015bwietlenia ulicznego w 14 so\u0142ectwach gminy Rudziniec. Punkty \u015bwietlne sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych z modu\u0142ami fotowoltaicznymi wyposa\u017conych w akumulatory oraz opraw o\u015bwietleniowych z \u017ar\u00f3d\u0142em \u015bwiat\u0142a LED powstan\u0105 w miejscach, w kt\u00f3rych brak jest typowego o\u015bwietlenia ulicznego, a istnieje zg\u0142aszana przez mieszka\u0144c\u00f3w potrzeba ich do\u015bwietlenia. Lokalizacja s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych z modu\u0142ami fotowoltaicznymi oraz oprawami typu LED w poszczeg\u00f3lnych so\u0142ectwach gminy Rudziniec jest nast\u0119puj\u0105ca: - Poniszowice (13 s\u0142up\u00f3w) - Niekarmia (3 s\u0142upy) - Tacisz\u00f3w (7 s\u0142up\u00f3w) - Ligota \u0141ab\u0119dzka (8 s\u0142up\u00f3w) - Rzeczyce (29 s\u0142up\u00f3w) - Kleszcz\u00f3w (21 s\u0142up\u00f3w) - Rudno (15 s\u0142up\u00f3w) - Rudziniec (28 s\u0142up\u00f3w) - Niewiesze (9 s\u0142up\u00f3w) - Bycina (6 s\u0142up\u00f3w) - Bojsz\u00f3w (13 s\u0142up\u00f3w) - Wid\u00f3w (6 s\u0142up\u00f3w) - Chech\u0142o (1 s\u0142up) - \u0141any (2 s\u0142upy)", "BENEFICJENT": "GMINA RUDZINIEC", "TYTUL": "Budowa nowych punkt\u00f3w \u015bwietlnych wykorzystuj\u0105cych OZE na terenie Gminy Rudziniec - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "868540.17", "WARTOSC": "1306275.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie prac restauratorskich i konserwatorskich zabytkowego ko\u015bcio\u0142a stanowi\u0105cego dziedzictwo kulturowe w powiecie gliwickim pod wezwaniem Wszystkich \u015awi\u0119tych w Bojszowie Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci Ko\u015bcio\u0142a w Bojszowie. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: z\u0142y stan techniczny drewnianego ko\u015bcio\u0142a, kt\u00f3ry przyczynia si\u0119 do degradacji zabytkowego obiektu, a tak\u017c\u0119 stanowi\u0105cego barier\u0119 w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do ko\u015bcio\u0142a przez ca\u0142y rok, niekorzystny wygl\u0105d ko\u015bcio\u0142a na tle innych obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na szlaku Architektury Drewnianej, nadanie obiektowi nowych funkcji kulturalnych, zachowanie dziedzictwa kulturowego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu zainteresowania dziedzictwem kulturowym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW. WSZYSTKICH \u015aWI\u0118TYCH", "TYTUL": "Konserwacja i renowacja ko\u015bcio\u0142a p.w. Wszystkich \u015awi\u0119tych w Bojszowie - na cele kulturalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "737141.16", "WARTOSC": "1475066.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Projekt obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w zlokalizowanych w P\u0142awniowicach przy ul. Gliwickiej 107. Zaplanowany w ramach projektu zakres prac przyczyni si\u0119 do redukcji zu\u017cycia energii cieplnej, ograniczenia koszt\u00f3w ogrzewania oraz obni\u017cenia emisji szkodliwych substancji do otoczenia, dlatego te\u017c w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne rodzaje rob\u00f3t: - modernizacja \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a - modernizacja instalacji C.O. jako elementu kompleksowej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w - ocieplenie \u015bcian piwnic przy gruncie, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - docieplenie stropu i stropodachu, - docieplenie \u015bcian na poddaszu oddzielaj\u0105cych przestrze\u0144 ogrzewan\u0105 od nieogrzewanej, - wymian\u0119 okien, - wymiana drzwi wewn\u0119trznych oddzielaj\u0105cych przestrze\u0144 ogrzewan\u0105 od nieogrzewanej - monta\u017c systemu wentylacji mechanicznej nawiewno \u2013 wywiewnej z odzyskaniem ciep\u0142a dla potrzeb sali gimnastycznej, - wymian\u0119 o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dne, - pozosta\u0142e roboty budowlane i instalacyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA RUDZINIEC", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno - Przedszkolnego w P\u0142awniowicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "620925.00", "WARTOSC": "730500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Widowie, b\u0119d\u0105cej cz\u0142onkiem Krajowego Systemu Ratowniczo - Ga\u015bniczego w samoch\u00f3d ratowniczo - ga\u015bniczy typu \u015bredniego z przeznaczeniem do prowadzenia akcji ratowniczych w sytuacji wyst\u0105pienia kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, czy te\u017c innego rodzaju zagro\u017ce\u0144 maj\u0105cych swoje \u017ar\u00f3d\u0142a zar\u00f3wno w naturze, jak i dzia\u0142aniu cz\u0142owieka tj. m.in. katastrof spowodowanych w ruchu l\u0105dowym, czy te\u017c skutk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 terrorystycznych w rodzaju CBRN. Pojazd przyczyni si\u0119 do podniesienia standardu organizacyjnego jednostki i w spos\u00f3b pozytywny wp\u0142ynie na podniesienie skuteczno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy z PSP, ITD oraz Policj\u0105, ponadto pojazd zast\u0105pi mocno wyeksploatowany w\u00f3z ga\u015bniczy, wyprodukowany w 1988 r. jaki jest wykorzystywany przez jednostk\u0119. Pojazd jest w z\u0142ym stanie technicznym, co skutkuje ograniczeniem dzia\u0142ania jednostki w realizacji zada\u0144 wynikaj\u0105cych z przynale\u017cno\u015bci do KSRG, jak i konieczno\u015bci\u0105 ponoszenia wysokich koszt\u00f3w eksploatacyjnych pojazdu", "BENEFICJENT": "GMINA RUDZINIEC", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych w ich walce z po\u017carami oraz pozosta\u0142ymi zagro\u017ceniami dla zdrowia i \u017cycia ludzkiego, dobytku i \u015brodowiska naturalnego - zakup samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego do cel\u00f3w realizacji statutowej dzia\u0142alno\u015bci OSP w Widowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-11-18", "DOFINANSOWANIE": "594893.98", "WARTOSC": "1763188.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Projekt obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Gminnego O\u015brodka Kultury w Rudzi\u0144cu mieszcz\u0105cego si\u0119 w Poniszowicach przy ul. Parkowej 11. W ramach termomodernizacji zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce rodzaje rob\u00f3t: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - ocieplenie stropodachu, - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic stykaj\u0105cych si\u0119 z gruntem, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - modernizacja systemu ogrzewania obejmuj\u0105ca: wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a - kot\u0142a w\u0119glowego na gazowy dostosowany do spalania gazu p\u0142ynnego wraz z automatyk\u0105, wymian\u0119 grzejnik\u00f3w \u017celiwnych i stalowych na nowe, wymian\u0119 orurowania z rur stalowych na nowe ze stali nierdzewnej, wymian\u0119 armatury, - wykonanie instalacji wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a w sali widowiskowej, - wymiana o\u015bwietlenia wbudowanego na energooszcz\u0119dne LED. Zaplanowany zakres prac przyczyni si\u0119 do redukcji zu\u017cycia energii cieplnej, ograniczenia koszt\u00f3w ogrzewania oraz obni\u017cenia emisji szkodliwych substancji do otoczenia.", "BENEFICJENT": "GMINA RUDZINIEC", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Gminnego O\u015brodka Kultury w Rudzi\u0144cu z siedzib\u0105 w Poniszowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.03}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-16", "DATA_START": "2016-06-03", "DOFINANSOWANIE": "396243.97", "WARTOSC": "549317.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje budow\u0119 91 nowych, ledowo-solarnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych w 9 so\u0142ectwach gminy Rudziniec. Punkty \u015bwietlne powstan\u0105 w miejscach, w kt\u00f3rych brak jest typowego o\u015bwietlenia ulicznego, a istnieje zg\u0142aszana przez mieszka\u0144c\u00f3w potrzeba ich do\u015bwietlenia. Lokalizacja s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych z modu\u0142ami fotowoltaicznymi oraz oprawami typu LED jest nast\u0119puj\u0105ca: \u2022 przy ulicy W\u0105skiej w Bycinie (5 s\u0142up\u00f3w) \u2022 przy ulicy Wi\u015bniowej w Rudnie (13 s\u0142up\u00f3w) \u2022 przy ulicy D\u0105br\u00f3wka w Bojszowie (6 s\u0142up\u00f3w) \u2022 przy ulicy S\u0142onecznej w Bojszowie (4 s\u0142upy) \u2022 przy ulicy Polnej w P\u0142awniowicach (11 s\u0142up\u00f3w) \u2022 przy ulicy G\u00f3rnej w P\u0142awniowicach (4 s\u0142upy) \u2022 przy boisku sportowym w S\u0142upsku (4 s\u0142upy) \u2022 przy ulicy Kasztanowej w Bojszowie (10 s\u0142up\u00f3w) \u2022 przy ulicy Klonowej w Rudzi\u0144cu (13 s\u0142up\u00f3w) \u2022 przy ulicy \u015aw. Micha\u0142a w Rudzi\u0144cu (6 s\u0142up\u00f3w) \u2022 przy ulicy Polnej w Rzeczycach (5 s\u0142up\u00f3w) \u2022 przy ulicy Pi\u0119knej w Chechle (3 s\u0142upy) \u2022 przy ulicy Regat w Niewieszy (7 s\u0142up\u00f3w).", "BENEFICJENT": "GMINA RUDZINIEC", "TYTUL": "Instalowanie urz\u0105dze\u0144 na obiektach budowlanych w ramach zadania bud\u017cetowego pn. Budowa nowych punkt\u00f3w \u015bwietlnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "389953.43", "WARTOSC": "458768.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "W ramach projektu \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi wspieraj\u0105ce osoby niesamodzielne, w tym senior\u00f3w z terenu Gminy Rudziniec. W tym celu utworzonych zostanie 5 Klub\u00f3w Seniora, funkcjonuj\u0105cy w 5 miejscowo\u015bciach na terenie gminy. W Klubach odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia aktywizuj\u0105ce senior\u00f3w (edukacyjne, informacyjne, integracyjne, motywacyjne, ruchowe itp.). Ponadto \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi opieku\u0144cze w formie niestacjonarnej - w domach i \u015brodowisku os\u00f3b niesamodzielnych. Zak\u0142adamy udzia\u0142 w projekcie min. 50 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA METAMORFOZA", "TYTUL": "Kluby Seniora w Gminie Rudziniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-16", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "380792.57", "WARTOSC": "1012590.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Projekt obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 2 segment\u00f3w przy ul. Le\u015bnej 4 w Rudzi\u0144cu. Budynek zosta\u0142 przej\u0119ty przez gmin\u0119 z przeznaczeniem na now\u0105 siedzib\u0119 ZBGKiM, wymaga jednak kompleksowej termomodernizacji z uwagi na niespe\u0142nianie wymog\u00f3w izolacyjno\u015bci \u015bcian zewn\u0119trznych, dachu, drzwi i okien. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne rodzaje rob\u00f3t budowlanych: - popraw\u0119 izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych - docieplenie styropianem grubo\u015bci 18 cm; - wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych; - docieplenie dachu styropap\u0105 o grubo\u015bci 25 cm; - modernizacj\u0119 instalacji c.o. jako elementu kompleksowej modernizacji energetycznej budynku; - wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego oraz zewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne; - przebudow\u0119 systemu wentylacji i klimatyzacji; - wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a nieefektywnego ekologicznie (wraz z pozosta\u0142ymi elementami systemu grzewczego) na system grzewczy wykorzystuj\u0105cy biomas\u0119; - pozosta\u0142e roboty budowlane i instalacyjne", "BENEFICJENT": "GMINA RUDZINIEC", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - siedziby ZBGKiM w Rudzi\u0144cu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "343825.00", "WARTOSC": "404500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Projekt ma na celu rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Rudziniec, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych i us\u0142ug wspierania rodziny dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Rudziniec. Us\u0142ugi spo\u0142eczne realizowane w ramach projektu kierowane b\u0119d\u0105 przede wszystkim do os\u00f3b niesamodzielnych oraz os\u00f3b i rodzin znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. B\u0119d\u0105 to w wi\u0119kszo\u015bci mieszka\u0144cy teren\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji dla Gminy Rudziniec do roku 2013. Szacujemy, \u017ce w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy realizacji projektu co najmniej 40 os\u00f3b skorzysta ze wsparcia oferowanego w ramach projektu. Projekt wpisuje si\u0119 w Strategi\u0119 ZIT, zmierzaj\u0105c bezpo\u015brednio do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego C1.2.1.2. Lepszy dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem oraz C1.2.1.1. Zwi\u0119kszona aktywizacja spo\u0142eczno-gospodarcza ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej rewitalizowane tereny.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA METAMORFOZA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Rudziniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "325040.00", "WARTOSC": "382400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w programie promocji bran\u017cy Moda Polska w celu promowania marki maybe4baby, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalna na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci PKD 14.19.Z - produkcja pozosta\u0142ej odzie\u017cy i dodatk\u00f3w do odzie\u017cy. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: Francja, Japonia, Stany Zjednoczone, W\u0142ochy, Zjednoczone Emiraty Arabskie Rynek perspektywiczny projektu: Japonia, Stany Zjednoczone, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-31.12.2020. Zakres projektu: -Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. -Targi Pitti Imagine Bimbo, W\u0142ochy, stycze\u0144 2020 -Targi PLAYTIME Paris, Francja, stycze\u0144/luty 2020 -Targi PLAYTIME New York, Stany Zjednoczone, luty 2020 -Targi PLAYTIME TOKIO, Japonia, luty 2020 -Misja wyjazdowa, odwiedzenie targ\u00f3w Dubai International Fashion Week, Dubaj, Zjednoczone Emiraty Arabskie 2020 -Targi Pitti Imagine Bimbo, W\u0142ochy, czerwiec 2020 -Targi PLAYTIME Paris, Francja, czerwiec/lipiec 2020 -Targi PLAYTIME TOKIO, Japonia, lipiec/sierpie\u0144 2020 -Targi PLAYTIME New York, Stany Zjednoczone, sierpie\u0144 2020 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 8 targach w charakterze wystawcy oraz w 1 misji wyjazdowej celem odwiedzenia targ\u00f3w, gdzie przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego. Pi\u0119\u0107 dzia\u0142a\u0144 odb\u0119dzie si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych \u2013 Japonia, Stany Zjednoczone, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzi", "BENEFICJENT": "PIOTR BUKOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu Przedsi\u0119biorstwa Piotr Bukowski - wypromowanie produkt\u00f3w marki maybe4baby za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2020-07-31", "DOFINANSOWANIE": "274115.64", "WARTOSC": "396661.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych zlokalizowanego przy ul. Le\u015bnej w Rudzi\u0144cu polegaj\u0105ca na: - remoncie ogrodzenia, - poprawie o\u015bwietlenia PSZOK poprzez monta\u017c lamp LED, - wymianie istniej\u0105cych kontener\u00f3w na odpady na kontenery o zwi\u0119kszonej pojemno\u015bci wraz z dostaw\u0105 dodatkowych kontener\u00f3w, - remoncie magazynu w celu zwi\u0119kszenia powierzchni sk\u0142adowej PSZOK w zwi\u0105zku ze zwi\u0119kszon\u0105 ilo\u015bci\u0105 zbieranych frakcji, - utworzeniu w PSZOK Punktu napraw przygotowuj\u0105cego odpady do ponownego u\u017cycia oraz Punktu przekazania przedmiot\u00f3w u\u017cywanych. Uzupe\u0142nieniem wy\u017cej wymienionych dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne dotycz\u0105ce sposob\u00f3w zapobiegania powstawaniu odpad\u00f3w, skierowane do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Rudziniec.", "BENEFICJENT": "GMINA RUDZINIEC", "TYTUL": "Modernizacja Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Rudzi\u0144cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "241959.13", "WARTOSC": "284657.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d min.55 ucz.(Dz,Ch) oraz 20 nauczycieli (18K oraz 2M) ze SP im. B.Chrobrego w Chechle (woj.\u015bl\u0105skie) poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach specjalistycznych, szkoleniach i warsztatach w okresie do 30.06.2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 80os.(48K/Dz,32M/Ch) ze SP im.B.Chrobrego w Chechle: a)60 ucz.(30dz,30Ch) b)20 nauczycieli(18K,2M) Zadania w projekcie s\u0142u\u017c\u0105 kszta\u0142towaniu komp.klucz. i umiej. uniwersalnych ucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy,doskonalenie umiej.i komp.zawod.naucz.w zakresie zgodnym z zaplan.wsparciem na rzecz ucz.(Typ nr 1,3 i 4) Wska\u017aniki: Liczba ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy w programie: 60 Liczba ucz., kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119t. uniw. na rynku pracy po opuszczeniu programu:55 Liczba n. obj\u0119tych wsparciem w programie:20 Okres p: 2020-09-01-2022-06-30 Miejsce realizacji: wie\u015b Chech\u0142o, G.Rudziniec, p.gliwicki", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU SO\u0141ECTWA CHECH\u0141O", "TYTUL": "Szko\u0142a w Chechle - kontynuujemy rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "696471.04", "WARTOSC": "828667.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice", "OPIS": "19mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%,w zakresie zdiagnozow. potrzeb,kompetencji w nauczaniu programow.u 72 Nauczycieli(dalej N) (72K)edukacji wczesnoszk.oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 648 uczni\u00f3w/nic klas1-3 19 SzP w gm. wiejskich/miejsko-wiejs. w PODR.GLIWICKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid./grupowych dla N oraz grupowych dla 20dodatk.os\u00f3b doros\u0142ych z program. i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas1-3w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencj. techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do28.02.2020 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat.2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4-5.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkolen. dla N/os\u00f3b doros\u0142ych,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie gliwickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "153137.97", "WARTOSC": "180162.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d min.39 uczni\u00f3w (Dz,Ch) oraz 7 nauczycieli (7K) ze SP im. Boles\u0142awa Chrobrego w Chechle (woj.sl\u0105skie) poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach specjalistycznych, wycieczkach edukacyjnych, szkoleniach w okresie do 30.06.2019 r. GD projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 minimum 52 osoby (30K/Dz,22M/Ch) -uczniowie,nauczyciele ze Szko\u0142y Podstawowej im.Boles\u0142awa Chrobrego w Chechle: a)45 uczni\u00f3w(23dz,22Ch) b)7 nauczycieli(7K) Zadania w projekcie:obejmuje dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wzrostowi kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w/kompetencji zawodowych u nauczycieli (Typ nr 1, Typ nr 3) Wska\u017aniki: Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie: 45 Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu:39 Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie:7 Okres realizacji projektu: 2018-08-01 - 2019-06-30 Miejsce realizacji projektu: miejscowo\u015b\u0107 Chech\u0142o, Gmin Rudziniec, powiat gliwicki", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU SO\u0141ECTWA CHECH\u0141O", "TYTUL": "Szko\u0142a w Chechle - uczymy si\u0119 i rozwijamy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1524420.00", "WARTOSC": "1793520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Projekt \u201eWsparcie na starcie\u201d kierowany jest do ok. 120 uczestnik\u00f3w/-czek (80 Kobiet(K),40 M\u0119\u017cczyzn(M) w tym osoby niepe\u0142nosprawne 15K,30M ) projektu z terenu powiatu gliwickiego - os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wraz z otoczeniem w tym m.in. niepe\u0142nosprawnych bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo oraz wychowank\u00f3w rodzin zast\u0119pczych i plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe, trenerskie, warsztatowe, edukacyjne, \u015brodowiskowe, zdrowotne w okresie 1.01.2018 \u201331.12.2020. Dzia\u0142ania projektowe koncentrowa\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie ca\u0142ego powiatu gliwickiego. Projekt tworzy innowacyjn\u0105 ofert\u0119 maj\u0105c\u0105 na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia jego uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "Wsparcie na starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1242947.01", "WARTOSC": "1462290.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 113 os\u00f3b (68K i 45M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu LGD \"Le\u015bna Kraina G\u00f3rnego \u015al\u0105ska\" woj. \u015bl\u0105skiego w okresie 01.04.2018-30.06.2019r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 113 os\u00f3b (68 kobiet - K i 45 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 33% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej Krainy G\u00f3rnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1772619.24", "WARTOSC": "2085434.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich poprzez utworzenie 18 miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych (niestacjonarnych) na terenie miasta Gliwice i pow. gliwickiego w okresie 01.01.2019 r. - 31.12.2020 r. Projekt realizuje 3 typ projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu \u2013 dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie miasta Gliwice i powiatu gliwickiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 100 os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obj\u0119te niestacjonarnymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi (us\u0142ugi w miejscu zamieszkania danej osoby) oraz 30 opiekun\u00f3w faktycznych. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: 18; 2. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 100 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"PROSPO\u0141ECZNA\"", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w Gliwicach i powiecie gliwickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-12-27", "DOFINANSOWANIE": "48495.50", "WARTOSC": "73869.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zrealizowanie kompleksowego procesu zast\u0119powania materia\u0142\u00f3w azbestowych materia\u0142ami neutralnymi dla \u015brodowiska w 3 budynkach zlokalizowanych na terenie Gminy Rudziniec. Zakresem inwestycji zostan\u0105 obj\u0119te nast\u0119puj\u0105ce obiekty: Budynek mieszkalno \u2013 u\u017cytkowy \u0141any ul. Pyskowicka 40 a Budynek gospodarczo \u2013 u\u017cytkowy S\u0142upsko ul. Lipowa 1 Budynek gospodarczo \u2013 u\u017cytkowy Rudziniec Gliwicka 2 W ramach projektu zostanie usuni\u0119tych i bezpiecznie unieszkodliwionych 11,70972 ton materia\u0142\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest w pe\u0142ni zgodne z dokumentami strategicznymi przyj\u0119tymi na terenie ca\u0142ego kraju, jak i w woj. \u015bl\u0105skim. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu strategicznego RPO WSL 2014-2020 Woj. \u015bl\u0105skie regionem atrakcyjnej i funkcjonalnej przestrzeni, celu operacyjnego C.1. Zr\u00f3wnowa\u017cone wykorzystanie zasob\u00f3w \u015brodowiska, jak i do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego C2.2.1.1 Zwi\u0119kszony udzia\u0142 unieszkodliwionych odpad\u00f3w komunalnych i niebezpiecznych Strategii ZIT SC.", "BENEFICJENT": "GMINA RUDZINIEC", "TYTUL": "Proces kompleksowego zast\u0119powania materia\u0142\u00f3w azbestowych materia\u0142ami nieszkodliwymi na budynkach zlokalizowanych na terenie Gminy Rudziniec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1543184.63", "WARTOSC": "1815511.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Proj. ma na celu wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w podregionie gliwickim na rzecz 100 os\u00f3b/56 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zapewniaj\u0105c r\u00f3\u017cne us\u0142ugi dostosowane do indywidualnych potrzeb (warsztatowe, specjalistyczne, asystenckie). Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c utworzenie Dziennego Domu Pomocy w odpowiedzi na stale rosn\u0105ce zapotrzebowanie na ww. us\u0142ugi - wynikaj\u0105ce z przeprowadzonej partycypacyjnej diagnozy dokonanej przez jednostki JST, ekomomii spo\u0142 i sektora prywatnego. Projekt zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 efekt\u00f3w i w\u0142\u0105czenie oferowanych us\u0142ug w polityk\u0119 rozwoju w wojew\u00f3dztwie poprzez deinstytucjonalizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych. Realizowany od 1 stycznia 2018 do 31 grudnia 2019 na terenie podregionu gliwickiego. Wsparcie w ramach proj. nie spowoduje: zmniejszenia dotychczasowego fin. us\u0142ug asystenckich lub opieku\u0144czych przez beneficjenta oraz zast\u0105pienia \u015brodkami proj. dotychczasowego fin. przez beneficjent\u00f3w us\u0142ug asystenckich lub opieku\u0144czych.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy Podregionu Gliwickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2145181.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1621973.7999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1326881.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1161480.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 730323.44}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 576566.84}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 499341.64}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 425093.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 315987.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 215835.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 203125.46000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 202896.04999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 154733.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 130469.16}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 109869.26}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 94010.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 93547.92000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 93524.91}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 89924.37}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 89726.25}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 80180.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 78408.86}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 78082.83}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 75848.54000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 64483.63}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 55033.57}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 53161.15}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 43911.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 43615.58}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 34700.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 29825.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 23720.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22395.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 21496.32}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16949.64}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16878.47}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14538.210000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13924.89}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13909.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12871.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10575.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9963.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9490.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8080.99}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7369.200000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5345.92}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4702.98}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3838.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3183.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3115.74}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2615.02}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1038.47}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 400.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 299.78}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 295.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 246.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1025263.56}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 450000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 409546.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 372131.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 290582.3}, {"name": "Biblioteki", "value": 275000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 243591.98}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 220907.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 124982.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 75000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 37000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19444.21}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 10438.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9021.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7836.3}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 780796.39}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 635000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 630000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 318036.8}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 75000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 50000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 34177.58}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8640450.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3356339.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 1230628.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1221786.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1029245.5299999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 777230.06}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 622535.6799999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 313716.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 280554.37}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 133692.95}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 84379.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 78758.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69781.68999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 68053.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67091.62999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 63153.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60441.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 57353.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33062.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29142.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 25196.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 21347.8}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11238.380000000001}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1437.5}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 819.7}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 297.77}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1984107.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1432555.53}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1195421.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 112682.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16346.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11537.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 5740.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 382653.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 169556.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 67527.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29921.780000000002}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10985847.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2189041.95}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 452720.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 370500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 218096.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 165362.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 146648.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 128268.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 68980.85}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 58250.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 53427.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 50000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17041.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16362.72}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15339.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13584.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10789.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10087.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5033.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3380.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2582.33}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1399.42}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 330.32}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 155.92}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 38369.24}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97324.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11697.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17675.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3892.8100000000004}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 75181.23}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 275000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 20000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2780242.9099999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2734447.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2580214.4200000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 722950.1900000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 586317.4400000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 514466.39999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 411267.07000000007}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 234067.69}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 165974.82000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 116673.65000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 104850.78}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 94010.75}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 78082.83}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13909.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10552.439999999999}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 299.78}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1814778.3500000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 800000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 275761.28}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 220907.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 153413.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 124982.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 114444.20999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 37000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 25000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10438.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9021.85}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1173833.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 685000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 630000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 34177.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12245099.040000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4107718.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1108003.95}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 324955.29}, {"name": "Rodzina", "value": 175093.11000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 156739.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63153.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61261.299999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29142.67}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5130.45}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1437.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1984107.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1425380.53}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1195421.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 112682.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16346.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12915.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11537.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 382653.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 169556.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 67527.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 29921.780000000002}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13545389.350000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 605561.34}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 572516.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 244676.42}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58250.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30956.559999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3380.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 38369.24}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97324.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11697.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17675.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3892.8100000000004}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 75181.23}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 275000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19344760.590000007, "v": "19,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.19, "v_pc": "1822,06 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13429422.66, "v": "13,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.42}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1887656.8299999996, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 1502734.64, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1094617.0, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 823782.3999999999, "v": "823,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255744.91000000003, "v": "255,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 152.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 164160.28, "v": "164,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 86245.16, "v": "86,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 56781.13, "v": "56,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 43615.58, "v": "43,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rodzina", "value": 13825333.24, "v": "13,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.44, "v_pc": "1302,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11084765.309999999, "v": "11,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2254476.5800000005, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 407400.0, "v": "407,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 64483.63, "v": "64,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13909.95, "v": "13,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 297.77, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6421948.960000001, "v": "6,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.35, "v_pc": "604,87 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1755666.7499999998, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1601441.73, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 658.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1186243.44, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.47}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 824707.39, "v": "824,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 552888.06, "v": "552,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.6}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 440623.97, "v": "440,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2058.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.86}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 26693.72, "v": "26,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 23720.6, "v": "23,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9963.3, "v": "9,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5240295.940000001, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.26, "v_pc": "493,58 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3949477.3000000003, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.36}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 675852.75, "v": "675,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 342582.22, "v": "342,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 169043.51000000004, "v": "169,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 70136.68999999999, "v": "70,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16878.47, "v": "16,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16325.0, "v": "16,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4561306.17, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.06, "v_pc": "429,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "60.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2146618.76, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1694763.04, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.15}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 630000.0, "v": "630,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.81}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 89924.37, "v": "89,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2342018.84, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14, "v_pc": "220,59 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1170503.6899999997, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.97}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 425093.45, "v": "425,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.15}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 227586.39, "v": "227,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 165362.73, "v": "165,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.06}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 157055.38999999998, "v": "157,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.7}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 130883.12000000001, "v": "130,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13924.89, "v": "13,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1209.18, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1254511.8499999999, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 116.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21, "v_pc": "118,16 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 635295.2, "v": "635,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 485441.26, "v": "485,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.69}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 87000.0, "v": "87,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.93}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 29825.75, "v": "29,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16949.64, "v": "16,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 965974.82, "v": "965,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7, "v_pc": "90,98 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 450246.0, "v": "450,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.61}, {"name": "Biblioteki", "value": 275000.0, "v": "275,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155153.82, "v": "155,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.06}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 85575.0, "v": "85,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.85}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 622511.75, "v": "622,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1, "v_pc": "58,63 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "60.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 243591.98, "v": "243,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.13}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 202409.03, "v": "202,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 176510.74, "v": "176,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.35}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 532645.89, "v": "532,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "50,17 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 277561.27, "v": "277,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 263.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.1}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 255084.62, "v": "255,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.89}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 526276.9199999999, "v": "526,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "49,57 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "65.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 330025.7, "v": "330,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.7}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 80180.0, "v": "80,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.23}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 75848.54000000001, "v": "75,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3804.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.41}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 34700.0, "v": "34,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.59}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5522.68, "v": "5,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 369821.31999999995, "v": "369,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "34,83 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 343629.70999999996, "v": "343,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13584.44, "v": "13,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 12607.17, "v": "12,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 294271.70999999996, "v": "294,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "27,72 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 176145.97999999998, "v": "176,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101125.73, "v": "101,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.36}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.09}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 97945.11, "v": "97,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,23 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 94761.87, "v": "94,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3183.24, "v": "3,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 94010.75, "v": "94,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,85 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 94010.75, "v": "94,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 38369.24, "v": "38,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,61 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 38369.24, "v": "38,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,35 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10438.0, "v": "10,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,98 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 10438.0, "v": "10,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 299.78, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 299.78, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}