{"gmina": "Wielowie\u015b", "typ_gminy": "gmina wiejska Wielowie\u015b", "kod_gus": "012414705082", "kod_gus_podregionu": "012414700000", "eurostat": "PL229", "ludnosc": 5881, "budzet": {"dochody": "33,27 mln z\u0142", "wydatki": "28,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21657684.61, "dane1": 21745528.98999999, "dane2": 21657684.61, "dane4": 87844.3799999915}, {"label": "2017", "dane0": 23553974.36, "dane1": 23777816.309999995, "dane2": 23553974.36, "dane4": 223841.94999999553}, {"label": "2018", "dane0": 25624784.270000007, "dane1": 24487551.41000001, "dane2": 24487551.41000001, "dane3": 1137232.8599999957}, {"label": "2019", "dane0": 27001577.33, "dane1": 26590232.78000001, "dane2": 26590232.78000001, "dane3": 411344.54999998957}, {"label": "2020", "dane0": 33274095.94999999, "dane1": 28644026.390000004, "dane2": 28644026.390000004, "dane3": 4630069.5599999875}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6242648.790000001, "dane1": 8504018.54}, {"label": "2017", "dane0": 6153980.49, "dane1": 8501528.709999999}, {"label": "2018", "dane0": 6585309.11, "dane1": 8454106.43}, {"label": "2019", "dane0": 6748194.210000001, "dane1": 8749598.119999997}, {"label": "2020", "dane0": 6895210.75, "dane1": 8462138.530000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,11 mln z\u0142", "wydatki": "1,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.0878443799999915}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.0878443799999915}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.22384194999999554}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.22384194999999554}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1372328599999957}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1372328599999957}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4113445499999896}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4113445499999896}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.6300695599999875}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.6300695599999875}], "dochod_ue": "477,82 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,24 mln z\u0142", "gmina_pc": "2250.8 z\u0142", "powiat": "5,14 mln z\u0142", "powiat_pc": "873.3 z\u0142", "wojewodztwo": "9,00 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "222,64 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "102,17 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,68 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6895210.75, "wydatki": 8462138.530000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "145132046.56", "WARTOSC": "265324318.66", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa gazoci\u0105gu Twor\u00f3g - K\u0119dzierzyn o \u015brednicy DN1000 i maksymalnym ci\u015bnieniu roboczym MOP 8,4 MPa, w\u0119z\u0142a przesy\u0142u gazu Twor\u00f3g wraz ze \u015bluz\u0105 uniwersaln\u0105 nadania i odbioru t\u0142oka inspekcyjnego wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, liniowych zespo\u0142\u00f3w zaporowo-upustowych z uk\u0142adami obej\u015bciowymi wyposa\u017conymi w kolektory umo\u017cliwiaj\u0105ce pod\u0142\u0105czanie nowych stacji/odbiorc\u00f3w (ZZU Blachownia, ZZU Poniszowice, ZZU Gajowice).", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Twor\u00f3g-K\u0119dzierzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1509.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-15", "DATA_START": "2014-09-17", "DOFINANSOWANIE": "865981.70", "WARTOSC": "1241892.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa budynku przedszkola w Wielowsi i obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci przebudow\u0119 ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych przedszkola w tym schod\u00f3w i pochylni, wykonanie nowych posadzek, wymian\u0119 strop\u00f3w, stolarki, przebudow\u0119 uk\u0142adu funkcjonalnego, wykonanie nowej wi\u0119\u017aby wraz poszyciem dachu, modernizacj\u0119 instalacji. W ramach projektu zaadaptowane zostan\u0105 na potrzeby przedszkola dwa mieszkania, podwy\u017cszona zostanie cz\u0119\u015b\u0107 I-pi\u0119tra i zaadaptowana na potrzeby mieszkania (koszty niekwalifikowane). W ramach projektu stanowisko komputerowe obs\u0142ugi przedszkola zostanie wyposa\u017cone w program komputerowy umo\u017cliwiaj\u0105cy obs\u0142ug\u0119 komputera przez osoby niewidome lub niedowidz\u0105ce oraz na potrzeby przedszkola zostanie zakupione i wdro\u017cone oprogramowanie komputerowe aktywizuj\u0105ce dzieci niepe\u0142nosprawne w ramach specjalnych potrzeb edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELOWIE\u015a", "TYTUL": "Przebudowa Publicznego Przedszkola w Wielowsi celem optymalizacji upowszechnienia edukacji przedszkolnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-04-28", "DOFINANSOWANIE": "792948.87", "WARTOSC": "1071708.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 4 zadania termomodernizacyjne obejmuj\u0105ce: 1 - termomodernizacj\u0119 budynku Przedszkola Publicznego w Wielowsi; 2 - termomodernizacj\u0119 budynku sali gimnastycznej Szko\u0142y podstawowej w \u015awibiu; 3 - termomodernizacj\u0119 budynku O\u015brodka Zdrowia w Wielowsi; 4 - termomodernizacj\u0119 budynku gimnazjum w Wielowsi. Zakres termomodernizacji poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w zosta\u0142 okre\u015blony w projektach budowlanych na podstawie audyt\u00f3w termomodernizacyjnych budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELOWIE\u015a", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Wielowie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.83}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-12", "DATA_START": "2014-08-04", "DOFINANSOWANIE": "711567.99", "WARTOSC": "839371.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa w\u0119z\u0142a przesiadkowego komunikacji autobusowej wyposa\u017conego w sanitariat kontenerowy, wiat\u0119 przystankow\u0105 o pojemno\u015bci min. 30 os\u00f3b, wiat\u0119 na rowery o pojemno\u015bci ok. 10 miejsc oraz plac manewrowy, miejsca postojowe dla autobus\u00f3w oczekuj\u0105cych na kurs, miejsca postojowe dla samochod\u00f3w osobowych. W rejonie projektowanego centrum przesiadkowego przewiduje si\u0119 rotacj\u0119 ok. 60 autobus\u00f3w. Przewiduje si\u0119 do\u015bwietlenie terenu z maksymalnym wykorzystaniem istniej\u0105cej infrastruktury, usytuowanie w w\u0119\u017ale przesiadkowym dynamicznej tablicy informacyjnej przygotowanej do pracy w systemie, oraz kiosku internetowego. Teren w\u0119z\u0142a przesiadkowego zostanie obj\u0119ty sta\u0142ym monitoringiem. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 przy\u0142\u0105cza kanalizacji sanitarnej, wodoci\u0105gowej, deszczowej, energetyczne i teletechniczne.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELOWIE\u015a", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego w\u0119z\u0142a przesiadkowego komunikacji autobusowej w miejscowo\u015bci Wielowie\u015b z elementami Park&Ride oraz Bike&Ride", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "352817.27", "WARTOSC": "519479.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "W ramach projektu planowana jest termomodernizacja budynku Gminnego O\u015brodka Kultury w Wielowsi obejmuj\u0105ca docieplenie strop\u00f3w i \u015bcian zewn\u0119trznych remont oraz wymian\u0119 cz\u0119\u015bci stolarki okiennej i drzwiowej oraz budow\u0119 wewn\u0119trznej instalacji gazowej wraz z monta\u017cem gazowego kot\u0142a akumulacyjnego w miejsce istniej\u0105cego kot\u0142a w\u0119glowego.", "BENEFICJENT": "GMINNY O\u015aRODEK KULTURY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Gminnego O\u015brodka Kultury w Wielowsi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "297094.66", "WARTOSC": "349523.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej \u015bwiadczonej w Szkole Podstawowej w Wielowsi, Szkole Podstawowej w \u015awibiu oraz w Gimnazjum/Szkole Podstawowej w Wielowsi, w obszarze rozwijania w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, pokonywania niepowodze\u0144 szkolnych, odpowiedniego zaplanowania \u015bcie\u017cki edukacyjno-zawodowej oraz rozw\u00f3j kompetencji zawodowych w\u015br\u00f3d nauczycieli i nauczycielek w/w szk\u00f3\u0142. Cen ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie trwania projektu tj. poprzez organizacj\u0119 dla uczni\u00f3w zaj\u0119\u0107: dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, specjalistycznych, opartych na metodzie eksperymentu, doradztwa zawodowego, targ\u00f3w edukacyjnych doposa\u017cenia szko\u0142y, szkole\u0144 zawodowych dla nauczycieli/-ek szk\u00f3\u0142. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 109 uczni\u00f3w i 100 uczennic oraz 1 nauczyciela i 15 nauczycielek rekrutuj\u0105cych si\u0119 ze wszystkich szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Gmin\u0119 Wielowie\u015b.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELOWIE\u015a", "TYTUL": "Edukacja na wysokim poziomie w Gminie Wielowie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "268790.74", "WARTOSC": "388956.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje kompleksowe zaprojektowanie i wybudowanie instalacji fotowoltaicznych, wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do poboru i uzdatniania wody pitnej, w ni\u017cej wymienionych budowlach: a. Uj\u0119cie wody w \u015awibiu b. Uj\u0119cie wody w Wi\u015bniczu c. Hydrofornia w Wielowsi d. Studnia S-1 W sk\u0142ad zadania wchodzi mi\u0119dzy innymi zakup i monta\u017c kompletnych instalacji fotowoltaicznych (obejmuj\u0105cych elementy sk\u0142adowe: panele ogniw fotowoltaicznych (panele PV), inwertery, rozdzielnic\u0119 elektryczn\u0105, po\u0142\u0105czenia elektryczne i komunikacyjne). Realizacja zaplanowanych prac nie b\u0119dzie stanowi\u0142a zagro\u017cenia dla ochrony \u015brodowiska i nie b\u0119dzie przedsi\u0119wzi\u0119ciem maj\u0105cym szkodliwy wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne. Przewiduje si\u0119 wykonanie instalacji fotowoltaicznej o nast\u0119puj\u0105cych minimalnych mocach nominalnych na poszczeg\u00f3lnych obiektach: 1. - Uj\u0119cie \u015awibie -20 kW; 2. - Uj\u0119cie Wi\u015bnicze \u2013 20 kW; 3. - Hydrofornia Wielowie\u015b \u2013 10 kW; 4. - Studnia S-1 Wielowie\u015b - 20 kW.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELOWIE\u015a", "TYTUL": "Budowa infrastruktury do pozyskania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na uj\u0119ciach wody oraz stacjach uzdatniania wody na terenie Gminy Wielowie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-29", "DATA_START": "2020-08-17", "DOFINANSOWANIE": "201360.75", "WARTOSC": "236895.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej \u015bwiadczonej w Szkole Podstawowej w Wielowsi oraz Szkole Podstawowej w \u015awibiu w obszarze rozwijania w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, pokonywania niepowodze\u0144 szkolnych, odpowiedniego zaplanowania \u015bcie\u017cki edukacyjno-zawodowej oraz rozwijania kompetencji zawodowych w\u015br\u00f3d nauczycieli i nauczycielek w/w szk\u00f3\u0142. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie trwania projektu tj. VIII 2020 - VII 2022 r. poprzez organizacj\u0119 dla uczni\u00f3w zaj\u0119\u0107: dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, specjalistycznych, rozwijaj\u0105cych opartych na metodzie eksperymentu i z zastosowaniem TIK, doposa\u017cenia szko\u0142y, szkole\u0144 zawodowych dla nauczycieli/-ek szk\u00f3\u0142. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 253 uczni\u00f3w (125 uczennic i 128 uczni\u00f3w) oraz 16 nauczycielek rekrutuj\u0105cych si\u0119 ze wszystkich szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Gmin\u0119 Wielowie\u015b.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELOWIE\u015a", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przez edukacj\u0119 w Gminie Wielowie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-04", "DOFINANSOWANIE": "158031.03", "WARTOSC": "185918.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na demonta\u017cu i unieszkodliwieniu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z budynk\u00f3w zlokalizowanych na terenie Gminy Wielowie\u015b w ilo\u015bci ok. 255,25 ton z czego ok. 195,04 ton to poszycia dachowe, kt\u00f3re w ramach projektu zostan\u0105 zdj\u0119te, zapakowanie oraz przekazane do unieszkodliwienia a 60,21 ton to poszycia dachowe uprzednio ju\u017c zdemontowane, kt\u00f3re w ramach projektu zostan\u0105 zapakowanie i przekazane do unieszkodliwienia.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELOWIE\u015a", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwianie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Gminie Wielowie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "137088.74", "WARTOSC": "161280.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Cel zapewnienie dost\u0119pu do nowych miejsc przedszkolnych w Publicznym Przedszkolu w Wielowsi oraz zapewnienie wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia przedszkolnego poprzez wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci o szczeg\u00f3lnych potrzebach edukacyjnych oraz podnoszenie kwalifikacji przez nauczycieli. Gr. docelowa: 70 dzieci Zadania: utworzenie nowych miejsc oraz doposa\u017cenie przedszkola, podnoszenie kwalifikacji przez nauczycieli, realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola. Wska\u017aniki: 6 nowych miejsc w przedszkolu, 70 dzieci skorzysta z zaj\u0119\u0107 dodatkowych, 5 nauczycieli podniesie swoje kwalifikacje zawodowe. Realizacja: 01.08.2018 - 31.08.2019 gmina Wielowie\u015b", "BENEFICJENT": "GMINA WIELOWIE\u015a", "TYTUL": "Wsparcie edukacji przedszkolnej w Gminie Wielowie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "120657.50", "WARTOSC": "475949.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "W ramach projektu przewiduje si\u0119 dostaw\u0119 i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych, wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby o\u015bwietlenia i innych urz\u0105dze\u0144 elektrycznych w szko\u0142ach podstawowych zlokalizowanych na terenie Gminy Wielowie\u015b. W sk\u0142ad zadania wchodzi mi\u0119dzy innymi zakup i monta\u017c kompletnych instalacji fotowoltaicznych (obejmuj\u0105cych elementy sk\u0142adowe: panele ogniw fotowoltaicznych (panele PV), inwertery, rozdzielnic\u0119 elektryczn\u0105, po\u0142\u0105czenia elektryczne i komunikacyjne). Realizacja zaplanowanych prac nie b\u0119dzie stanowi\u0142a zagro\u017cenia dla ochrony \u015brodowiska i nie b\u0119dzie przedsi\u0119wzi\u0119ciem maj\u0105cym szkodliwy wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne. Przewiduje si\u0119 wykonanie 3 instalacji fotowoltaicznych o minimalnej mocach nominalnych wynosz\u0105cych odpowiednio 6, 12 i 6 kW. W ramach projektu przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych zamontowanych w szko\u0142ach podstawowych na nowe energooszcz\u0119dne oprawy o\u015bwietleniowe.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELOWIE\u015a", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, poprawa efektywno\u015bci energetycznej i modernizacja istniej\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 energii zaopatruj\u0105cych budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Wielowie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1524420.00", "WARTOSC": "1793520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Projekt \u201eWsparcie na starcie\u201d kierowany jest do ok. 120 uczestnik\u00f3w/-czek (80 Kobiet(K),40 M\u0119\u017cczyzn(M) w tym osoby niepe\u0142nosprawne 15K,30M ) projektu z terenu powiatu gliwickiego - os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wraz z otoczeniem w tym m.in. niepe\u0142nosprawnych bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo oraz wychowank\u00f3w rodzin zast\u0119pczych i plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe, trenerskie, warsztatowe, edukacyjne, \u015brodowiskowe, zdrowotne w okresie 1.01.2018 \u201331.12.2020. Dzia\u0142ania projektowe koncentrowa\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie ca\u0142ego powiatu gliwickiego. Projekt tworzy innowacyjn\u0105 ofert\u0119 maj\u0105c\u0105 na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia jego uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "Wsparcie na starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "602719.57", "WARTOSC": "709081.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "1. Cel g\u0142\u00f3wny: Wyposa\u017cenie w wiedz\u0119, narz\u0119dzia i \u015brodki finansowe niezb\u0119dne do rozpocz\u0119cia i utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez min.12 miesi\u0119cy (poprzez szkolenia, doradztwo, dotacje oraz wsparcie pomostowe) 11 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych gminy Knur\u00f3w, Pilchowice i Wielowie\u015b w okresie 01.07.2017 - 31.03.2019 2. Grupa docelowa: 11 os (6K/5M) os.pow. 30 r.\u017c bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo zamieszkuj\u0105cych gm.Knur\u00f3w, Pilchowice i Wielowie\u015b 3. Zadania w projekcie: Rekrutacja i diagnoza uczestnik\u00f3w, szkolenia i doradztwo dotycz\u0105ce prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci, wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji oraz wsparcie pomostowe 4. Wska\u017aniki: - Liczba os bezrobotnych kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.: 8 - Liczba os. biernych kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.: 3 - Liczba nowo utworzonych miejsc pracy:11 5. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019 r. 6. Miejsce realizacji projektu: gminy Knur\u00f3w, Pilchowice i Wielowie\u015b", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Sam sobie szefem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1242947.01", "WARTOSC": "1462290.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 113 os\u00f3b (68K i 45M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu LGD \"Le\u015bna Kraina G\u00f3rnego \u015al\u0105ska\" woj. \u015bl\u0105skiego w okresie 01.04.2018-30.06.2019r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 113 os\u00f3b (68 kobiet - K i 45 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 33% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej Krainy G\u00f3rnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1772619.24", "WARTOSC": "2085434.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich poprzez utworzenie 18 miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych (niestacjonarnych) na terenie miasta Gliwice i pow. gliwickiego w okresie 01.01.2019 r. - 31.12.2020 r. Projekt realizuje 3 typ projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu \u2013 dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie miasta Gliwice i powiatu gliwickiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 100 os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obj\u0119te niestacjonarnymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi (us\u0142ugi w miejscu zamieszkania danej osoby) oraz 30 opiekun\u00f3w faktycznych. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: 18; 2. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 100 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"PROSPO\u0141ECZNA\"", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w Gliwicach i powiecie gliwickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1543184.63", "WARTOSC": "1815511.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Proj. ma na celu wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w podregionie gliwickim na rzecz 100 os\u00f3b/56 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zapewniaj\u0105c r\u00f3\u017cne us\u0142ugi dostosowane do indywidualnych potrzeb (warsztatowe, specjalistyczne, asystenckie). Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c utworzenie Dziennego Domu Pomocy w odpowiedzi na stale rosn\u0105ce zapotrzebowanie na ww. us\u0142ugi - wynikaj\u0105ce z przeprowadzonej partycypacyjnej diagnozy dokonanej przez jednostki JST, ekomomii spo\u0142 i sektora prywatnego. Projekt zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 efekt\u00f3w i w\u0142\u0105czenie oferowanych us\u0142ug w polityk\u0119 rozwoju w wojew\u00f3dztwie poprzez deinstytucjonalizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych. Realizowany od 1 stycznia 2018 do 31 grudnia 2019 na terenie podregionu gliwickiego. Wsparcie w ramach proj. nie spowoduje: zmniejszenia dotychczasowego fin. us\u0142ug asystenckich lub opieku\u0144czych przez beneficjenta oraz zast\u0105pienia \u015brodkami proj. dotychczasowego fin. przez beneficjent\u00f3w us\u0142ug asystenckich lub opieku\u0144czych.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy Podregionu Gliwickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1591506.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 278000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 269506.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 180000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134090.22}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 65179.8}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 23808.55}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 19999.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1400.0}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 397.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1019632.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 604550.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 562214.2100000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 554207.69}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 433289.9600000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 393556.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 223862.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 207326.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 198046.15}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 168010.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 127607.98999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 122268.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 105446.37999999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 99514.74999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 91726.9}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 85890.24999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52147.939999999995}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48685.79}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 44152.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 40311.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32443.53}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 32122.899999999998}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28572.95}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 23996.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22333.719999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22310.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22027.54}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15714.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14479.91}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11298.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9888.82}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 9345.1}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9223.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9044.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8770.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7690.63}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6984.7300000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6519.05}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 6181.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4479.9}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 4352.4}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4183.889999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3407.27}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2779.95}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2409.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2168.0299999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1558.2}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1354.98}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 1011.32}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 287.82}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 200.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 162.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 38.1}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 647305.11}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 308793.4}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 209124.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 68621.7}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 41754.81}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33400.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 31886.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14145.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 102172.91}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18030.51}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4658684.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2057953.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 1033659.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 664757.61}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 453536.32999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 404959.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 195257.38000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 107316.17000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 72579.94999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 52039.99999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51154.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 49031.07}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 38371.990000000005}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37930.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28917.510000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 24935.17}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 24074.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21799.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20987.149999999998}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15286.34}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9060.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8538.06}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4906.070000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1575.76}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 956.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 420.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 230.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 218975.29}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 154659.69}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 45033.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5769391.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1536839.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 244268.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 192300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 120607.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 108667.33}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 100074.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 54495.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53849.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 46661.75}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38351.46}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 25400.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15844.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 9695.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 8800.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7156.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6132.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3406.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3152.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1306.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1112.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 463.33}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10251.929999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6254.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 694.96}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39.79}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114998.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 91134.61}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5834.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 12043.84}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1591903.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 547506.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 180000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 122000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 65179.8}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 43808.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12090.22}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1400.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1570490.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1229664.7199999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 687807.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 599451.84}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 566616.17}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 230043.50999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 204637.54}, {"name": "Rodzina", "value": 154254.48}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 99514.74999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85890.24999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 44152.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28852.769999999993}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5641.370000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4352.4}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1558.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 162.36}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 647305.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 323793.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 209124.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 68621.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41754.81}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33400.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 31886.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14145.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 102172.91}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18030.51}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6642328.840000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2585261.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 404959.24}, {"name": "Rodzina", "value": 197072.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 96654.72999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30337.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 24935.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21943.549999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16514.78}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9060.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7458.51}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1575.76}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 816.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 218975.29}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 154659.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 45033.78}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7498531.3100000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 302605.51999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 285283.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 188016.24}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38351.46}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29055.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6132.25}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 10251.929999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6254.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 694.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 39.79}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 206133.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5834.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 12043.84}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8462138.530000003, "v": "8,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.54, "v_pc": "1438,89 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5569086.359999999, "v": "5,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 1276550.6199999996, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 869959.8699999999, "v": "869,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 218397.72000000003, "v": "218,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 207326.26, "v": "207,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147407.21, "v": "147,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 58853.57999999999, "v": "58,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52147.939999999995, "v": "52,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 40098.04, "v": "40,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22310.93, "v": "22,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7849858.260000003, "v": "7,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.4, "v_pc": "1334,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5819062.130000001, "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1651140.5100000002, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 247933.98, "v": "247,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 122268.21, "v": "122,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9223.2, "v": "9,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 230.23, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3409256.1500000004, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.9, "v_pc": "579,71 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2508540.14, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.58}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 556018.28, "v": "556,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 118556.15000000001, "v": "118,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99350.39, "v": "99,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50386.05, "v": "50,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49105.79, "v": "49,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16131.82, "v": "16,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 11167.53, "v": "11,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2514285.4600000004, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.77, "v_pc": "427,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1591506.0, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.29}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 871167.54, "v": "871,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.64}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 45033.78, "v": "45,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 6578.14, "v": "6,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2395296.9, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.36, "v_pc": "407,29 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "31.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1092212.8599999999, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 688283.2100000001, "v": "688,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 393556.6, "v": "393,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.43}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 67647.73, "v": "67,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 65179.8, "v": "65,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 32122.899999999998, "v": "32,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 23996.48, "v": "24,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17817.41, "v": "17,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14479.91, "v": "14,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1378050.2799999996, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.81, "v_pc": "234,32 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "42.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 554207.69, "v": "554,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 511712.2, "v": "511,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.13}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 120807.19, "v": "120,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.76}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 100074.23, "v": "100,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.26}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 54533.68, "v": "54,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.95}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17844.9, "v": "17,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8770.0, "v": "8,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7690.63, "v": "7,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2409.76, "v": "2,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 827007.3700000001, "v": "827,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88, "v_pc": "140,62 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "41.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 549015.42, "v": "549,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.38}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 242277.88999999998, "v": "242,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.29}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 19999.9, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15714.16, "v": "15,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 803256.2, "v": "803,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8, "v_pc": "136,58 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 533750.2, "v": "533,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.44}, {"name": "Biblioteki", "value": 269506.0, "v": "269,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.55}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 316705.06, "v": "316,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1, "v_pc": "53,85 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "63.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 180000.0, "v": "180,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.83}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 136705.06, "v": "136,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.16}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 234113.34000000003, "v": "234,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "39,81 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 196529.52000000002, "v": "196,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.94}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32443.53, "v": "32,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.85}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5140.29, "v": "5,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 211190.13, "v": "211,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "35,91 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142000.0, "v": "142,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.23}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 30871.78, "v": "30,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28318.349999999995, "v": "28,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.4}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.73}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 76038.13, "v": "76,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,93 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 76038.13, "v": "76,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 64844.83, "v": "64,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,03 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38351.46, "v": "38,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.14}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26493.37, "v": "26,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.85}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51211.15, "v": "51,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,71 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "24.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 41697.66, "v": "41,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 81.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6213.490000000002, "v": "6,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2385.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.13}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3300.0, "v": "3,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.44}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 34378.36, "v": "34,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,85 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33562.36, "v": "33,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 816.0, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 12043.84, "v": "12,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,05 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 12043.84, "v": "12,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4352.4, "v": "4,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,74 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 4352.4, "v": "4,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}