{"gmina": "Pyskowice", "typ_gminy": "gmina miejska Pyskowice", "kod_gus": "012414705021", "kod_gus_powiatu": "012414705000", "kod_gus_podregionu": "012414700000", "podregion_eurostat": "PL229", "ludnosc": 18412, "budzet": {"dochody": "108,05 mln z\u0142", "wydatki": "112,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 66856952.25000003, "dane1": 63457153.329999946, "dane2": 63457153.329999946, "dane3": 3399798.9200000837}, {"label": "2017", "dane0": 72618805.35, "dane1": 72763533.65, "dane2": 72618805.35, "dane4": 144728.30000001192}, {"label": "2018", "dane0": 85693517.35999995, "dane1": 93432038.8699999, "dane2": 85693517.35999995, "dane4": 7738521.509999946}, {"label": "2019", "dane0": 108052969.67, "dane1": 112246603.39000003, "dane2": 108052969.67, "dane4": 4193633.7200000286}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11678657.73, "dane1": 18632187.600000005}, {"label": "2017", "dane0": 11710847.73, "dane1": 19355120.00000001}, {"label": "2018", "dane0": 12609250.07, "dane1": 21339305.239999995}, {"label": "2019", "dane0": 13179502.75, "dane1": 34066801.42999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,15 mln z\u0142", "wydatki": "2,99 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 70.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 64.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.3997989200000838}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.3997989200000838}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1447283000000119}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1447283000000119}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.738521509999946}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.738521509999946}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.193633720000029}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.193633720000029}], "dochod_ue": "14,04 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "46,33 mln z\u0142", "gmina_pc": "2516.4 z\u0142", "powiat": "16,08 mln z\u0142", "powiat_pc": "873.3 z\u0142", "wojewodztwo": "28,18 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "898,54 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "14,12 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,95 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13179502.75, "wydatki": 34066801.42999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "6793025.74", "WARTOSC": "10180165.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych i przedwdro\u017ceniowych prowadz\u0105cych do opracowania nowego dynamicznego systemu o\u015bwietlenia awaryjnego. Charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie innowacyjnymi funkcjonalno\u015bciami zwi\u0105zanymi z komunikacj\u0105 bezprzewodow\u0105 oraz niskim stopniem energoch\u0142onno\u015bci. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez osi\u0105ganie zaplanowanych kamieni milowych, do kt\u00f3rych prowadz\u0105 2 zadania bada\u0144 przemys\u0142owych, 2 zadania prac rozwojowych oraz 1 zadanie prac przedwdro\u017ceniowych. Zesp\u00f3\u0142 badawczy przewiduje pracownik\u00f3w firmy Hybryd sp. z o.o. jak r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 podwykonawc\u00f3w. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "HYBRYD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowego typu efektywnego energetycznie systemu dynamicznych opraw o\u015bwietlenia awaryjnego wykorzystuj\u0105cych komunikacj\u0119 bezprzewodow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 368.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "40011665.71", "WARTOSC": "53128662.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Projekt polega na wykoniu kompleksowych prac budowlanych prowadz\u0105cych do modernizacji dw\u00f3ch \u015bluz na Kanale Gliwickim - \u0141ab\u0119dy i Dzier\u017cno. Wykonanie prac pozwoli na skr\u00f3cenie okresu \u015bluzowania na \u015bluzie \u0141ab\u0119dy o 7 minut, a na \u015bkuzie Dzier\u017cno o 10 minut.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE", "TYTUL": "\u201eModernizacja \u015bluz odrza\u0144skich na odcinku b\u0119d\u0105cym w zarz\u0105dzie RZGW Gliwice \u2013 przystosowanie do III klasy drogi wodnej\u201d Faza II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-11-28", "DOFINANSOWANIE": "2945752.40", "WARTOSC": "4341094.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Projekt ma charakter inwestycyjny i jest zlokalizowany w Pyskowicach. Teren po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie co najmniej 70% pokryty zieleni\u0105. Projektowane tereny biologicznie czynne - 89,47%. Wszelkie ubytki zieleni, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0105 w trakcie realizacji projektu zostan\u0105 naprawione lub skompensowane przez nowe nasadzenia. Przewidziano monitoring \u017cywotno\u015bci i uzupe\u0142nienia ubytk\u00f3w w zieleni w okresie trwa\u0142o\u015bci. Przedmiotem projektu jest rewaloryzacja Parku Miejskiego w Pyskowicach, kt\u00f3ra polega\u0107 b\u0119dzie na uporz\u0105dkowaniu i zagospodarowania na tereny zielone i infrastruktur\u0119 towarzysz\u0105c\u0105 tego obszaru miejskiego. Projekt dot. jednoznacznie wyodr\u0119bnionego obszaru, obejmuj\u0105cego rewaloryzacj\u0119 Parku Miejskiego w Pyskowicach, w dzielnicach w \u201edzielnicy p\u00f3\u0142nocnej\u201d i \u201edzielnicy po\u0142udniowej\u201d, kt\u00f3ry charakteryzuje si\u0119 znacznym stopniem degradacji zieleni istniej\u0105cej. Teren po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie bezp\u0142atnie dost\u0119pny dla spo\u0142ecze\u0144stwa. Powierzchnia terenu obj\u0119tego projektem to 5,24 ha.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Rewaloryzacja Parku Miejskiego w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2937623.89", "WARTOSC": "12341623.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Projekt prowadzi do wprowadzenia innowacji stosowanej w skali \u015bwiata, w okresie do trzech lat. Inwestycja w najwy\u017cszej klasy maszyny zgrzewaj\u0105co-czyszcz\u0105ce wraz z dodatkowym wyposa\u017ceniem produkcyjnym umo\u017cliwi wdro\u017cenie w zak\u0142adzie innowacyjnej technologii produkcji stolarki otworowej, charakteryzuj\u0105cej si\u0119 znaczn\u0105 automatyzacj\u0105 oraz bezwyp\u0142ywkowym zgrzewem naro\u017cy. Implementacja procesu opartego o innowacyjne maszyny pozwoli zaoferowa\u0107 na rynku ulepszone pod wzgl\u0119dem estetycznym i funkcjonalnym produkty. Bezwyp\u0142ywkowe zgrzewanie naro\u017cy przek\u0142ada si\u0119 wprost na popraw\u0119 estetyki, wzrost parametr\u00f3w wytrzyma\u0142o\u015bciowych oraz termoizolacyjnych. Innowacj\u0105 o charakterze wspomagaj\u0105cym b\u0119dzie innowacja nietechnologiczna, polegaj\u0105ca na wdro\u017ceniu rozwi\u0105za\u0144 wspomagaj\u0105cych optymalizacj\u0119 wykorzystania profili PVC poprzez gospodarowanie odpadami u\u017cytecznymi. Projekt wp\u0142ynie na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa i przyczyni si\u0119 do wzrostu zastosowania innowacji w \u015bl\u0105skich M\u015aP.", "BENEFICJENT": "KOMSTA OKNA I DRZWI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w firmie szans\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku stolarki otworowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "2865414.30", "WARTOSC": "4866879.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa zintegrowanego centrum przesiadkowego w rejonie Pl. Kard. Stefana Wyszy\u0144skiego w Pyskowicach. Ca\u0142e zamierzenie inwestycyjne ma na celu zintegrowanie \u015brodk\u00f3w komunikacji miejskiej z parkingami dla samochod\u00f3w osobowych, komunikacj\u0105 publiczn\u0105, komunikacj\u0105 prywatn\u0105 (mikrobusy, taxi, przewo\u017anicy) oraz z infrastruktur\u0105 rowerow\u0105. Zintegrowane centrum przesiadkowe b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142o do obs\u0142ugi pojazd\u00f3w komunikacji publicznej. W obszarze przebudowy istniej\u0105cej zatoki autobusowej projektuje si\u0119 wykonanie dw\u00f3ch peron\u00f3w autobusowych, ci\u0105g\u00f3w pieszych i drogowych, wiat autobusowych, infrastruktury towarzysz\u0105cej (m.in. kosze, kosze na psie odchody, \u0142awki, wiaty rowerowe ze stojakami na rowery, toaleta miejska, donice, gabloty, stacje naprawy rower\u00f3w, nasadzenia i ziele\u0144 miejska) oraz wydzielenie obszaru umo\u017cliwiaj\u0105cego parkowanie samochod\u00f3w osobowych w s\u0105siedztwie zintegrowanego centrum przesiadkowego, aby podr\u00f3\u017cni mogli skorzysta\u0107 z komunikacji publicznej.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Budowa centrum przesiadkowego przy placu kard. St. Wyszy\u0144skiego w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2778784.43", "WARTOSC": "4386250.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja wraz z wymian\u0105 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne i budow\u0105 instalacji fotowoltaicznej dla budynku Urz\u0119du Miejskiego w Pyskowicach. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Pyskowice. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: - Ograniczenie strat energii podczas ogrzewania budynku oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania i o\u015bwietlenia; - Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w produkcji energii na terenie Gminy, - Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego, a tym samym poprawa czysto\u015bci powietrza na terenie gminy Pyskowice; - Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiektu. Korzy\u015bci z przeprowadzenia prac odnios\u0105 przede wszystkim Gmina Pyskowice, a tak\u017ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna gminy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 znacz\u0105co do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Modernizacja budynku Urz\u0119du Miejskiego w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2015-03-30", "DOFINANSOWANIE": "2430183.83", "WARTOSC": "4190797.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Budynek i basen Szko\u0142y Podstawowej nr 5 w Pyskowicach przy ul. Szkolnej 2 sk\u0142ada si\u0119 z 3-ch podstawowych bry\u0142 (segment\u00f3w): budynku g\u0142\u00f3wnego, \u0142\u0105cznika i budynku basenu i sali gimnastycznej. Realizacja projektu ma na celu: popraw\u0119 stanu technicznego szko\u0142y, redukcj\u0119 CO2, racjonalizacj\u0119 zu\u017cycia energii co przyczyni si\u0119 m. in. do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego, ograniczenie koszt\u00f3w ogrzewania i utrzymania obiektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku i basenu Szko\u0142y Podstawowej nr 5 w Pyskowicach przy ul. Szkolnej 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "1762373.26", "WARTOSC": "2352078.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie/modernizacja infrastruktury Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej dla zawod\u00f3w kucharz i murarz-tynkarz oraz Szko\u0142y Przysposabiaj\u0105cej do Pracy w zakresie pomocy obs\u0142ugi hotelowej, pomocy kucharza i pomocy stolarza/pracownika obr\u00f3bki drewna wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Pyskowicach poprzez stworzenie pracowni z wyposa\u017ceniem dla ww. zawod\u00f3w oraz szerokie dostosowanie plac\u00f3wki do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zw\u0142aszcza ruchowo, m.in. poprzez budow\u0119 windy. Projekt wp\u0142ynie na: popraw\u0119 warunk\u00f3w i jako\u015bci kszta\u0142cenia w ww. zawodach, rozwijanie nowoczesnego kszta\u0142cenia zawodowego zgodnie z oczekiwaniami rynku pracy; dopasowanie warunk\u00f3w i zakresu kszta\u0142cenia praktycznego w plac\u00f3wce do realnych warunk\u00f3w pracy i wyposa\u017cenia miejsc pracy u potencjalnych pracodawc\u00f3w, podniesienie kwalifikacji absolwent\u00f3w dzi\u0119ki nabyciu nowych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Pyskowicach w celu utworzenia pracowni i warsztat\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych kszta\u0142cenie w zawodzie kucharz oraz pracowni technicznych wraz z niwelowaniem barier architektonicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1688913.44", "WARTOSC": "1986957.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na gazowe oraz monta\u017c OZE w postaci instalacji fotowoltaicznej dla budynku by\u0142e dworca PKP w Pyskowicach. W ramach prac zostanie wykonane: - docieplenie \u015bcian zewn. - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej - wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na gazowe i modernizacja instalacji CO i c.w.u. - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 10 kWp Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Pyskowice. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: - Ograniczenie strat energii podczas ogrzewania budynku oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania i o\u015bwietlenia; - Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego, a tym samym poprawa czysto\u015bci powietrza na terenie gminy Pyskowice;", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja by\u0142ego dworca kolejowego w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2015-04-23", "DOFINANSOWANIE": "1650001.99", "WARTOSC": "2200368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na termomodernizacji budynku szko\u0142y z oddzia\u0142ami integracyjnymi w Gminie Pyskowice, b\u0119d\u0105cego budynkiem u\u017cyteczno\u015bci publicznej wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, o\u015bwietlenia, modernizacj\u0105 C.O.. Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 stanu technicznego obiektu, redukcj\u0119 emisji CO2 oraz PM10, racjonalizacj\u0119 zu\u017cycia energii co przyczyni si\u0119 m.in. do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego, ograniczenia koszt\u00f3w ogrzewania i utrzymania obiektu oraz poprawy \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142eczno\u015bci lokalnej korzystaj\u0105cej z obiektu w zakresie dzia\u0142a\u0144 niskoemisyjnych.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 6 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Pyskowicach przy ul. Wyzwolenia 4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "1304851.42", "WARTOSC": "1570144.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie konserwacji i renowacji zabytkowego budynku dawnego Ratusza w Pyskowicach. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci obiekt\u00f3w kulturowych regionu. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: - zachowanie zabytku nieruchomego wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w nieruchomych wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego pod numerem A/288/60; - zwi\u0119kszenie oferty kulturalnej Miasta Pyskowice w zwi\u0105zku z adaptacj\u0105 pomieszcze\u0144 na potrzeby Pracowni Artystycznej dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w uprawiaj\u0105cych r\u0119kodzie\u0142o artystyczne; - wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z oferty kulturalnej Miasta Pyskowice; - rewitalizacja przestrzeni miejskiej. Korzy\u015bci z przeprowadzenia prac odnios\u0105 przede wszystkim MOKiS oraz Gmina Pyskowice, a tak\u017ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna gminy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do ograniczenia zu\u017cycia energii w budynku Ratusza.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Remont zabytkowego budynku ratusza w Pyskowicach maj\u0105cy na celu poszerzenie oferty kulturalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-04-23", "DOFINANSOWANIE": "1131115.92", "WARTOSC": "1432063.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja, modernizacja wewn\u0119trznej instalacji c.o. oraz wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne w budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 4 w Pyskowicach. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Pyskowice. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: - Ograniczenie strat energii podczas ogrzewania budynku oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania i o\u015bwietlenia; - Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego, a tym samym poprawa czysto\u015bci powietrza na terenie gminy Pyskowice; - Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiekt\u00f3w. Korzy\u015bci z przeprowadzenia prac odnios\u0105 przede wszystkim Mieszka\u0144cy oraz Gmina. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 znacz\u0105co do poprawy powietrza poprzez redukcj\u0119 szkodliwych substancji emitowanych z konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 4 w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-04-23", "DOFINANSOWANIE": "844050.78", "WARTOSC": "1119819.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja wraz wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne w budynku Przedszkola nr 5 w Pyskowicach. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Pyskowice. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: - Ograniczenie strat energii podczas ogrzewania budynku oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania i o\u015bwietlenia; - Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego, a tym samym poprawa czysto\u015bci powietrza na terenie gminy Pyskowice; - Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiekt\u00f3w. Korzy\u015bci z przeprowadzenia prac odnios\u0105 przede wszystkim nast\u0119puj\u0105ce grupy docelowe: Mieszka\u0144cy oraz Gmina Pyskowice, a tak\u017ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna gminy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 znacz\u0105co do poprawy powietrza poprzez redukcj\u0119 szkodliwych substancji emitowanych z konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Przedszkola nr 5 w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-04-04", "DOFINANSOWANIE": "844031.05", "WARTOSC": "1379513.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja wraz z wymian\u0105 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne dla budynku Miejskiego O\u015brodka Kultury i Sportu w Pyskowicach. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Pyskowice. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: - Ograniczenie strat energii podczas ogrzewania budynku oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania i o\u015bwietlenia; - Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego, a tym samym poprawa czysto\u015bci powietrza na terenie gminy Pyskowice; - Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiektu. Korzy\u015bci z przeprowadzenia prac odnios\u0105 przede wszystkim MOKiS oraz Gmina Pyskowice, a tak\u017ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna gminy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 znacz\u0105co do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI O\u015aRODEK KULTURY I SPORTU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Miejskiego O\u015brodka Kultury i Sportu w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "782286.79", "WARTOSC": "920337.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Projekt ukierunkowany zosta\u0142 na wzrost dost\u0119pno\u015bci w mie\u015bcie Pyskowice do edukacji przedszkolnej. W ramach projektu zaplanowano utworzenie dw\u00f3ch nowych 20-osobowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych dla dzieci w wieku 3-4 lat. Oddzia\u0142y te zostan\u0105 utworzone w Szkole Podstawowej nr 5 w Pyskowicach. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych oraz doposa\u017cenie ich w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne. Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do podniesienia kompetencji zawodowych 4 nauczycielek w obszarze pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w okresie trwania projektu, tj. od 01.01.2020 r. do 28.02.2021 r. w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Pyskolandia - wzrost dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dla najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w Pyskowic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-29", "DATA_START": "2019-03-26", "DOFINANSOWANIE": "779264.06", "WARTOSC": "916781.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych dla 15 os\u00f3b (10 K) niesamodzielnych, powy\u017cej 60 roku \u017cycia, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i/lub ub\u00f3stwem z terenu gminy Pyskowice, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami spo\u0142ecznymi, dzi\u0119ki stworzeniu Dziennego Domu Pomocy (15 miejsc), wdro\u017ceniu systemu teleopieki oraz zapewnieniu wsparcia 10 (10 K) opiekun\u00f3w faktycznych ww. os\u00f3b niesamodzielnych w okresie od 26.03.2019 r. - 30.04.2021. GD: 15 os. 60+, niesamodzielnych z gm. Pyskowice, 10 OF os. 60+, niesamodzielnych W ramach projektu zaplanowano: - powstanie Dziennego Domu Pomocy z 15 miejscami dla os\u00f3b starszych i niesamodzielnych - obj\u0119cie 15 os\u00f3b starszych i niesamodzielnych systemem teleopieki - wsparcie OF os\u00f3b starszych i niesamodzielnych poprzez realizacje szkole\u0144 oraz spotka\u0144 ze specjalistami. Rezultaty: - utworzenie 15 miejsc \u015bwiadczenia dziennych us\u0142ug opiek. w DDP - wdro\u017cenie systemu teleopieki -wsparcie 10 OF. Miejsce: Gmina Pyskowice", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Aby Senior brzmia\u0142o dumnie! Pyskowice dla Senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-25", "DOFINANSOWANIE": "765765.95", "WARTOSC": "1128975.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja wraz wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne w budynkach Przedszkoli nr 1 oraz nr 2 w Pyskowicach. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Pyskowice. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: - Ograniczenie strat energii podczas ogrzewania budynku oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania i o\u015bwietlenia; - Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego, a tym samym poprawa czysto\u015bci powietrza na terenie gminy Pyskowice; - Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiekt\u00f3w. Korzy\u015bci z przeprowadzenia prac odnios\u0105 przede wszystkim nast\u0119puj\u0105ce grupy docelowe: Mieszka\u0144cy oraz Gmina Pyskowice, a tak\u017ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna gminy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 znacz\u0105co do poprawy powietrza poprzez redukcj\u0119 szkodliwych substancji emitowanych z konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Przedszkoli nr 1 i 2 w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "743496.45", "WARTOSC": "874701.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa o\u015bwietlenia hybrydowego na terenie Miasta Pyskowice w 5 lokalizacjach: ul. Ja\u015bkowicka \u2013 13 lamp, ul. O\u015bwi\u0119cimska \u2013 3 lampy, ul. Piaskowa \u2013 21 lamp, ul. \u017bu\u017clowa \u2013 9 lamp, ul. Rzeczna \u2013 13 lamp (razem 59 lamp). Przedmiotowe rozwi\u0105zanie pozwoli na wykorzystanie energii odnawialnej s\u0142onecznej i wiatrowej na obszarach, gdzie w chwili obecnej nie ma o\u015bwietlenia. W sk\u0142ad systemu hybrydowego wchodzi mi\u0119dzy innymi lampa drogowa LED, panel fotowoltaiczny, turbina wiatrowa, akumulator, uk\u0142ad sterowniczy. Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j oraz ochron\u0119 \u015brodowiska w regionie, popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce poprawi atrakcyjno\u015b\u0107 Miasta na rynku lokalnym, co zach\u0119ci przedsi\u0119biorc\u00f3w do inwestowania na jej terenie, a tak\u017ce zwi\u0119kszy liczb\u0119 nowych mieszka\u0144c\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu zmniejszy si\u0119 energoch\u0142onno\u015b\u0107 sektora publicznego i zmniejszy si\u0119 zapotrzebowanie na energi\u0119. W efekcie nast\u0105pi poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Budowa o\u015bwietlenia miejskiego przy wykorzystaniu OZE - budowa o\u015bwietlenia hybrydowego na terenie gminy Pyskowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-25", "DOFINANSOWANIE": "1917486.09", "WARTOSC": "2255865.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Celem projektu, realizowanego od wrze\u015bnia 2017 do sierpnia 2020 r., jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczni\u00f3w 2 technik\u00f3w, 1 zasadniczej szko\u0142y zawodowej specjalnej /bran\u017cowej I st. i 2 szk\u00f3\u0142 specjalnych przysposabiaj\u0105cych do pracy, dla kt\u00f3rych Powiat Gliwicki jest organem prowadz\u0105cym, przez popraw\u0119 jako\u015bci edukacji w tych szko\u0142ach. Wsparcie projektowe otrzyma 5 szk\u00f3\u0142 mieszcz\u0105cych si\u0119 w Knurowie i Pyskowicach oraz 369 uczni\u00f3w i 6 nauczycieli tych plac\u00f3wek. Realizacja projektu obejmuje -podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych uczni\u00f3w przez udzia\u0142 w sta\u017cach (209 os.), kursach i szkoleniach, zaj\u0119ciach specjalistycznych w szko\u0142ach, spotkaniach z przedstawicielami pracodawc\u00f3w i wy\u017cszych uczelni oraz doradztwo zawodowe -aktualizowanie wiedzy i podnoszenie kwalifikacji 6 nauczycieli zawodu podczas kurs\u00f3w/studi\u00f3w podyplomowych i/lub sta\u017cy u pracodawc\u00f3w -doposa\u017cenie 8 pracowni nauki zawodu pozwalaj\u0105ce na kszta\u0142cenie w warunkach odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "Dobre wykszta\u0142cenie - lepsza praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-28", "DATA_START": "2017-09-22", "DOFINANSOWANIE": "595925.73", "WARTOSC": "1368452.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest demonta\u017c i utylizacja azbestowo-cementowych p\u0142yt elewacyjnych z wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Szpitalnej 21-27, przy ul. Wojska Polskiego 58, 60 oraz przy ul. Braci Pisko 12, 14 w Pyskowicach, a tak\u017ce przywr\u00f3cenie budynk\u00f3w do stanu sprzed demonta\u017cu materia\u0142\u00f3w azbestowych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"\u0141AB\u0118DY\" W PYSKOWICACH", "TYTUL": "Demonta\u017c i utylizacja azbestowo-cementowych p\u0142yt elewacyjnych w budynkach mieszkalnych wielorodzinnych w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-04-25", "DOFINANSOWANIE": "560552.35", "WARTOSC": "1097963.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja wraz wymian\u0105 instalacji c.o., wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne budynku \u017b\u0142obka Miejskiego w Pyskowicach. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Pyskowice. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: - Ograniczenie strat energii podczas ogrzewania budynku oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania i o\u015bwietlenia; - Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego, a tym samym poprawa czysto\u015bci powietrza na terenie gminy Pyskowice; - Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiekt\u00f3w. Korzy\u015bci z przeprowadzenia prac odnios\u0105 przede wszystkim Mieszka\u0144cy oraz Gmina Pyskowice, a tak\u017ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna gminy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 znacz\u0105co do poprawy powietrza poprzez redukcj\u0119 szkodliwych substancji emitowanych z konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Miejskiego \u017b\u0142obka w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-28", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "555156.25", "WARTOSC": "653125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych wspieraj\u0105cych proces deinstytucjonalizacji w Pyskowicach w okresie trwania projektu. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zapobieganie umieszczaniu dzieci w pieczy zast\u0119pczej dzi\u0119ki funkcjonowaniu Centrum Wspierania Rodziny. Dzia\u0142ania CWR b\u0119d\u0105 wspiera\u0107: asystencji rodziny, psycholodzy, w tym psycholog dzieci\u0119cy, terapeuta, prawnik. Zapewnione zostanie wsparcie dla dzieci, w postaci korepetycji i opieki. Kadra Centrum zostanie przeszkolona w zakresie temat\u00f3w specjalist. i superwizowana. Projekt wpisuje si\u0119 Strategi\u0119 ZIT - wi\u0105zk\u0105 projekt\u00f3w \"Us\u0142ugi spo\u0142eczne\", Cel strat: CS1. Rozw\u00f3j kapita\u0142u ludzkiego bazuj\u0105cy na zatrudnialno\u015bci i sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142-gosp SC Prior. strateg.: P1.2. Aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zapobieganie wykluczeniom. Dzia\u0142anie: D1.2.1. Wzmocnienie lokalnych potencja\u0142\u00f3w rozwoju oraz kompleksowa rewitalizacja. Cel szczeg\u00f3\u0142owy: C1.2.1.2. Lepszy dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Aktywni razem - Centrum Wsparcia Rodziny w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2019-07-08", "DOFINANSOWANIE": "542011.68", "WARTOSC": "772356.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont/przebudowa i wyposa\u017cenie pracowni oraz serwerowni wraz z dostosowaniem budynku dla potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. M. Konopnickiej w Pyskowicach. Realizacja projektu doprowadzi do powstania 2 nowoczesnych pracowni komputerowych, zawodowych: - dla zawodu technik logistyk, - dla zawodu technik spedytor. W ramach dostosowania do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zostanie zakupiony schodo\u0142az. W ramach projektu zakupione zostanie niezb\u0119dne wyposa\u017cenie specjalistyczne dla 2 modernizowanych pracowni. Wyposa\u017cenie zgodne b\u0119dzie z rekomendowanym przez ORE wyposa\u017ceniem pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych dla danego zawodu opracowanym na potrzeby Regionalnych Program\u00f3w Operacyjnych na lata 2014 \u2013 2020 / now\u0105 podstaw\u0105 programow\u0105. Projekt ma charakter ponadlokalny, gdy\u017c uczniowie pochodz\u0105 te\u017c z poza gminy Pyskowice, a mo\u017ce mie\u0107 charakter ponadregionalny, gdy\u017c uczniowie szko\u0142y mog\u0105 pochodzi\u0107 r\u00f3wnie\u017c z poza wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "Mistrzowie planowania \u2013 modernizacja i doposa\u017cenie pracowni do nauki zawodu technik logistyk i technik spedytor w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. M. Konopnickiej w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "429908.74", "WARTOSC": "611535.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Projekt Centrum Wsparcia Rodziny ma na celu dzia\u0142a\u0107 jako centrum us\u0142ug spo\u0142ecznych, z kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym osoby, rodziny, m\u0142odzie\u017c i dzieci zamieszkuj\u0105ce w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Pyskowic. Projekt ma wspom\u00f3c rodzic\u00f3w w wype\u0142nianiu przez nich funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, poprawi\u0107 ich funkcjonowanie spo\u0142eczne oraz zapobiec wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Centrum Wsparcia Rodziny powstanie w cz\u0119\u015bci I-go pi\u0119tra budynku mieszcz\u0105cego si\u0119 w Pyskowicach przy ul. Sikorskiego 83. Zakres inwestycji obejmuje jego adaptacj\u0119 i przebudow\u0119 celem \u015bwiadczenia us\u0142ug szkoleniowych, doradczych, konsultacyjnych", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Przebudowa pomieszcze\u0144 na potrzeby Centrum Wsparcia Rodziny w budynku przy ul.Sikorskiego 83 w Pyskowicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "360440.43", "WARTOSC": "360440.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HYBRYD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wniosek o dofinansowanie projektu PROGRAM OPERACYJNY Inteligentny rozw\u00f3j o\u015b priorytetowa 3 Wsparcie innowacji w przedsi\u0119biorstwach dzia\u0142anie 3.4 Dotacje na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "358906.14", "WARTOSC": "977019.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest demonta\u017c i utylizacja azbestowo-cementowych p\u0142yt elewacyjnych z wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Braci Pisko 20-22 oraz przy ul. Wojska Polskiego 42, 44, 46, 48 w Pyskowicach, a tak\u017ce przywr\u00f3cenie budynk\u00f3w do stanu sprzed demonta\u017cu materia\u0142\u00f3w azbestowych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"\u0141AB\u0118DY\" W PYSKOWICACH", "TYTUL": "Demonta\u017c i utylizacja azbestowo-cementowych p\u0142yt elewacyjnych w budynkach mieszkalnych wielorodzinnych przy ul. Braci Pisko 20-22 oraz przy ul. Wojska Polskiego 42, 44, 46, 48 w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "346713.30", "WARTOSC": "1066410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest firma Lakotech Dawid Skrzyniarz, zajmuj\u0105ca si\u0119 ci\u0119ciem element\u00f3w stalowych i obr\u00f3bk\u0105 element\u00f3w konstrukcyjnych. W celu dalszego rozwoju firma postanowi\u0142a zrealizowa\u0107 inwestycj\u0119, polegaj\u0105ca na zakupieniu nast\u0119puj\u0105cych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: wycinarki wodnej CNC, prasy kraw\u0119dziowej, ramienia gwintuj\u0105cego, maj\u0105ce na celu wdro\u017cenie do produkcji w firmie innowacyjnych element\u00f3w konstrukcyjnych urz\u0105dze\u0144 medycznych i rehabilitacyjnych, us\u0142ugi obr\u00f3bki ma\u0142oseryjnej oraz innowacyjnej technologii produkcji. Projekt firmy realizowany b\u0119dzie od 01.06.2017 roku do 30.06.2018 r. Miejsce realizacji projektu to siedziba firmy w Pyskowicach. Nowy produkt powsta\u0142y w ramach realizacji projektu, jak i sam spos\u00f3b ich wytworzenia stanowi\u0105 innowacj\u0119 w skali regionu, czego potwierdzeniem jest za\u0142\u0105czona do wniosku opinia o innowacyjno\u015bci. Zrealizowanie powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w przedsi\u0119biorstwa opieraj\u0105cych si\u0119 na ci\u0105g\u0142ym rozwoju i wzro\u015bcie konkurencyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "LAKOTECH DAWID SKRZYNIARZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu w nowy ci\u0105g procesu technologicznego urz\u0105dze\u0144 rehabilitacyjnych stosowanych w bran\u017cy medycznej i rehabilitacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "344640.00", "WARTOSC": "574400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 sp\u00f3\u0142ki KOMSTA w Programie promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli (dalej: \u201eProgram\u201d). W wyniku udzia\u0142u w Programie Wnioskodawca znacznie zintensyfikuje swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 na wybranych rynkach zagranicznych poprzez promocj\u0119 gamy okien i drzwi z PCV i aluminium, sygnowanych mark\u0105 KOMSTA. Zgodnie z Programem, w projekcie przewidziano: \u2022 organizacj\u0119 misji wyjazdowej na targi odbywaj\u0105ce si\u0119 poza granicami RP, na kt\u00f3rych przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego, tj. Big5 w Zjednoczonych Emiratach Arabskich (ZEA nale\u017c\u0105 do wskazanego w Programie pozaunijnego rynku perspektywicznego \u2013 pa\u0144stwa Zatoki Perskiej); \u2022 realizacj\u0119 innych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, obejmuj\u0105cych udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach BUDMA (Polska), FENSTERBAU FRONTALNE (Niemcy) i FIERA DEL LEVANTE (W\u0142ochy) oraz zakup uzupe\u0142niaj\u0105cych materia\u0142\u00f3w marketingowych (katalogi, ulotki, promocyjne pendrive\u2019y). Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119 zada\u0144 zmierzaj\u0105cych do efektywnej promocji marki KOMSTA na wybranych rynkach zagranicznych. Marka promowana b\u0119dzie poprzez udzia\u0142 w najwi\u0119kszych bran\u017cowych imprezach targowo-wystawienniczych, zgodnych z charakterystyk\u0105 promowanej gamy produkt\u00f3w. Promocja marki wspomagana b\u0119dzie poprzez zaprojektowane i wytworzone specjalnie na potrzeby projektu materia\u0142y marketingowe. Udzia\u0142 w Programie umo\u017cliwi efektywn\u0105 promocj\u0119 marki i budow\u0119 silnej pozycji konkurencyjnej sp\u00f3\u0142ki KOMSTA na arenie mi\u0119dzynarodowej. Wnioskodawca posiada stabiln\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105, pozwalaj\u0105c\u0105 na bezproblemowe wdro\u017cenie zaplanowanych w projekcie zada\u0144. Do czasu uzyskania refundacji i/lub zaliczki ze \u015brodk\u00f3w UE, projekt finansowany b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa. Wnioskodawca posiada status \u015bredniego przedsi\u0119biorstwa, tym samym poziom dofinansowania kszta\u0142tuje si\u0119 na poziomie 60% koszt\u00f3w kwalifikowalnych projektu.", "BENEFICJENT": "KOMSTA OKNA I DRZWI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Intensyfikacja dzia\u0142alno\u015bci eksportowej sp\u00f3\u0142ki KOMSTA poprzez udzia\u0142 w Programie promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "321337.40", "WARTOSC": "378044.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie w okresie 01.03.2019 - 29.02.2020 poprawa warunk\u00f3w pracy personelu w Szpitalu w Pyskowicach sp. z o.o., w oparciu o wyniki analizy nt. zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy. Dzia\u0142ania w projekcie zak\u0142adaj\u0105 popraw\u0119 ergonomii warunk\u00f3w pracy dla 61 os\u00f3b (38 K i 23 M) pracownik\u00f3w Szpitala, w tym 22 os\u00f3b w wieku 50+. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105: modernizacj\u0119 stanowisk pracy oraz eliminacj\u0119 zidentyfikowanych ryzyk obni\u017caj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 i wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia personelu Szpitala, po\u0142\u0105czonych z bezpo\u015brednim wsparciem pracownik\u00f3w w postaci szkole\u0144.Wska\u017aniki projektu: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 22 os., w tym 19K i 3 M, Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie 57 os., w tym 36 K i 21 M.", "BENEFICJENT": "SZPITAL W PYSKOWICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Razem po zdrowie - poprawa jako\u015bci i ergonomii pracy personelu Szpitala w Pyskowicach Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "291868.75", "WARTOSC": "343375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142ecznego 25 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (15K/10M) oraz podniesienie kompetencji zawodowych 10 os\u00f3b wybranych z grupy 25-osobowej (6K/4M) os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w ramach dzia\u0142ania Programu Aktywno\u015bci Lokalnej dla Pyskowic (PAL kategorialny dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym) oraz wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Pyskowice w okresie 12 miesi\u0119cy realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Aktywne Pyskowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-20", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "289423.51", "WARTOSC": "340498.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Praca dydaktyczno-wychowawcza w Gimnazjum nr 1 w Pyskowicach jest w ca\u0142o\u015bci ukierunkowana na odnajdywanie w ka\u017cdym m\u0142odym cz\u0142owieku talent\u00f3w. Dlatego te\u017c dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y w ca\u0142o\u015bci ukierunkowane na rozw\u00f3j intelektualny i emocjonalny uczni\u00f3w/c naszej szko\u0142y. Projekt zak\u0142ada podniesienie efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej szko\u0142y, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy uczni\u00f3w oraz umo\u017cliwi im skuteczne pokonywanie niepowodze\u0144 szkolnych. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle rozwija\u0142y wiedz\u0119 uczni\u00f3w/c oraz kompetencje spo\u0142eczne niezb\u0119dne do kontynuowania kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Projekt b\u0119dzie realizowany od IX 2016 do VI 2018. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych, specjalistycznych oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 82 uczni\u00f3w, 91 uczennice oraz 12 nauczycielek.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "M\u0142odzi giganci - program wspierania uczni\u00f3w w Gimnazjum nr 1 w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-20", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "284812.47", "WARTOSC": "335073.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y w ca\u0142o\u015bci ukierunkowane na odnajdywanie u dzieci drzemi\u0105cych w nich mo\u017cliwo\u015bci oraz skuteczne pokonywanie barier edukacyjnych. Projekt zak\u0142ada podniesienie efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej Szko\u0142y Podstawowej nr 4 w Pyskowicach oraz Szko\u0142y Podstawowej nr 6 Pyskowicach, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w/c oraz u\u0142atwi im odnoszenie sukces\u00f3w edukacyjnych w sytuacjach, gdy napotykaj\u0105 r\u00f3\u017cnego rodzaju przeszkody. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle rozwija\u0142y wiedz\u0119 uczni\u00f3w/c oraz kompetencje spo\u0142eczne niezb\u0119dne do kontynuowania kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Projekt b\u0119dzie realizowany od IX 2016 do VI 2018. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych, zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 183 uczni\u00f3w i uczennic oraz 24 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Szkolne drogowskazy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "278762.61", "WARTOSC": "278762.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWA SYBILLA SZMIDT", "TYTUL": "dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-25", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "246019.75", "WARTOSC": "289435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y ukierunkowane na rozwijanie i kszta\u0142towanie w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i uczennic Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Pyskowicach wchodz\u0105cego w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Marii Konopnickiej w Pyskowicach kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od 01.09.2019 do 25.06.2021 poprzez organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form dodatkowych zaj\u0119\u0107 kszta\u0142c\u0105cych kompetencje kluczowe, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w grupie oraz umiej\u0119tno\u015b\u0107 kreowania w\u0142asnego rozwoju edukacyjno \u2013 zawodowego. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe kadry pedagogicznej oraz wyposa\u017cenie szkolnych pracowni w pomoce i sprz\u0119t niezb\u0119dny do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 99 uczni\u00f3w i uczennic oraz 10 nauczycielek.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cimy z pasj\u0105 - rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i uczennic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Marii Konopnickiej w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1524420.00", "WARTOSC": "1793520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Projekt \u201eWsparcie na starcie\u201d kierowany jest do ok. 120 uczestnik\u00f3w/-czek (80 Kobiet(K),40 M\u0119\u017cczyzn(M) w tym osoby niepe\u0142nosprawne 15K,30M ) projektu z terenu powiatu gliwickiego - os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wraz z otoczeniem w tym m.in. niepe\u0142nosprawnych bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo oraz wychowank\u00f3w rodzin zast\u0119pczych i plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe, trenerskie, warsztatowe, edukacyjne, \u015brodowiskowe, zdrowotne w okresie 1.01.2018 \u201331.12.2020. Dzia\u0142ania projektowe koncentrowa\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie ca\u0142ego powiatu gliwickiego. Projekt tworzy innowacyjn\u0105 ofert\u0119 maj\u0105c\u0105 na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia jego uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "Wsparcie na starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-12-10", "DOFINANSOWANIE": "235762.50", "WARTOSC": "825637.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja pocz\u0105tkowa, polegaj\u0105ca na wdro\u017ceniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 tik w postaci systemu informatycznego w typie b2b oraz b2e. Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacji procesowej stosowanej na poziomie kraju do 3 lat, a tak\u017ce nie technologicznej (marketingowej i organizacyjnej) na poziomie przedsi\u0119biorstwa. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 10.12.2016-30.11.2017 i obejmie: -us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 dotycz\u0105c\u0105 wdro\u017cenia -zakup i wdro\u017cenie sprz\u0119tu it oraz oprogramowania -zakup i wdro\u017cenie systemu informatycznego w typie b2e oraz b2b Warto\u015b\u0107 projektu netto 671 250,00 z\u0142, dotacja 235 762,50 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny 589 875,00 z\u0142. Stworzony zostanie 1 etat (1 epc w 2017r.).", "BENEFICJENT": "EUROCOLOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych w typie b2b oraz b2e jako element strategii konkurencyjnej na polskim i europejskim rynku okien i drzwi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "711896.25", "WARTOSC": "837525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu, realizowanego w l. 2017-19, jest poprawa jako\u015bci edukacji w 9 szko\u0142ach, prowadzonych przez Powiat Gliwicki, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 specjalnych w Knurowie i Pyskowicach, ZS im. Konopnickiej w Pyskowicach, ZSZ nr 2 i ZS im. Paderewskiego w Knurowie. Nast\u0105pi to poprzez - obj\u0119cie 530 uczni\u00f3w tych szk\u00f3\u0142 wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych - w formie dodatkowych zaj\u0119\u0107 z zakresu matematyki, nauk przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz zaj\u0119\u0107 terapeutycznych i wyr\u00f3wnawczych, wspieraj\u0105cych indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem niepe\u0142nosprawnym-i nabycie kompetencji przez 420 uczni\u00f3w; - doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych w 4 szko\u0142ach, a wszystkich szk\u00f3\u0142-w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne m.in. TIK, s\u0142u\u017c\u0105ce do pracy metod\u0105 eksperymentu i/lub wspomagania rozwoju uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych; - doskonalenie zawodowe 6 nauczycieli w zakresie pracy metod\u0105 eksperymentu lub efektywnego wykorzystywania narz\u0119dzi TIK do pracy z uczniem.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "KORONA czyli KOmpetencje, ROzw\u00f3j, NAuka w szko\u0142ach specjalnych i ponadgimnazjalnych powiatu gliwickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-20", "DOFINANSOWANIE": "218100.00", "WARTOSC": "312098.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem Rozw\u00f3j firmy ASCO RAIL Sp. z o.o. dzi\u0119ki wej\u015bciu na rynek indyjski, ira\u0144ski. Nie wybrano bran\u017cowego programu promocji. Wybrane rynki perspektywiczne wskazane w programie promocji o charakterze og\u00f3lnym: Indie, Iran. Oferta Firmy spotka\u0142a si\u0119 z du\u017cym zainteresowaniem na rynku krajowym i zaczyna nabiera\u0107 znaczenia na rynku \u015bwiatowym. Ugruntowana pozycja na rynku krajowym sk\u0142oni\u0142a firm\u0119 do rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci na rynku zagranicznym: Indie, Iran. Rozw\u00f3j, zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy wymusza przedstawienie szerokiemu gronu produkt\u00f3w, marki firmowej, pozyskanie nowych klient\u00f3w i kontakt\u00f3w biznesowych, wzrost eksportu na rynkach zagranicznych, przede wszystkim: przyrz\u0105d\u00f3w i stanowisk kontrolno-pomiarowych do utrzymania pojazd\u00f3w szynowych. Kolejn\u0105 niezb\u0119dn\u0105 inwestycj\u0105 b\u0119dzie wej\u015bcie na nowy rynek i pozyskanie przez Wnioskodawc\u0119 nowych, zagranicznych kontrahent\u00f3w. Wymusza to udzia\u0142 Beneficjenta w: *dzia\u0142ania prom. dt. udzia\u0142u wnios. w charakterze wystawcy w targach 5 *dzia\u0142ania prom. dt. udzia\u0142u wnios. w wyjazdowych misjach gospodarczych 4 *dzia\u0142ania prom. dt. organizacji przyjazdowych misji gospodarczych 2 *dzia\u0142ania prom. dt. udzia\u0142u w seminariach, kongresach i konferencjach 2 *skorzystanie z us\u0142ugi doradczej dt. umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy 2 W ten spos\u00f3b bezpo\u015bredni spos\u00f3b dotrze do potencjalnych klient\u00f3w, podpisze 2 kontrakty, zwi\u0119kszy przychody z eksportu, b\u0119dzie promowa\u0142 swoj\u0105 mark\u0119 i firm\u0119, a tak\u017ce zapozna kontrahent\u00f3w ze swoimi wysokiej jako\u015bci produktami. Projekt b\u0119dzie finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych wnioskodawcy oraz refundacji.", "BENEFICJENT": "ASCO RAIL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy ASCO RAIL Sp. z o.o. dzi\u0119ki promocji na rynkach perspektywicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "215118.26", "WARTOSC": "253080.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y ukierunkowane na rozwijanie i kszta\u0142towanie przez Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 nr 5 w Pyskowicach kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz realizacj\u0119 kompleksowego programu indywidualizacji pracy z dzie\u0107mi o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od 01.01.2019 do 30.06.2020 poprzez organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form dodatkowych zaj\u0119\u0107 kszta\u0142c\u0105cych kompetencje kluczowe, zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz doradztwa edukacyjno \u2013 zawodowego. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe 15 nauczycielek. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 128 uczni\u00f3w i uczennic oraz 15 nauczycielek.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "Sukces w zasi\u0119gu r\u0119ki - rozw\u00f3j edukacyjny uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 5 w Pyskowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "197837.50", "WARTOSC": "232750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci i zaradno\u015bci osobistej , w tym spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej, 25 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (13K/12M) , szczeg\u00f3lnie z niepe\u0142nosprawno\u015bciami mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Pyskowice g\u0142\u00f3wnie poprzez zapewnienie wsparcia Asystenta Osobistego Osoby Niepe\u0142nosprawnej (AOON),oraz dostarczenie us\u0142ugi zwi\u0119kszaj\u0105ce mobilno\u015b\u0107, autonomi\u0119 i bezpiecze\u0144stwo os\u00f3b niesamodzielnych /z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w czasie trwania projektu oraz w okresie trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "MIASTO PYSKOWICE", "TYTUL": "System us\u0142ug spo\u0142ecznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Pyskowic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MTL ASCO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "189700.00", "WARTOSC": "666660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy dzia\u0142ania 3.3. poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno \u2013 Komunikacyjnych w procesach biznesowych firmy. Projekt dotyczy wdro\u017cenia systemu ERP, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi optymalizacja proces\u00f3w planowania zasobami przedsi\u0119biorstwa. Projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacji pocz\u0105tkowej w zakresie zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnych oraz innowacji organizacyjnej w zakresie zarz\u0105dzania czasem pracy pracownik\u00f3w. Projekt dotyczy zastosowania rozwi\u0105za\u0144 TIK wpisuj\u0105cych si\u0119 w model B2B, wspieraj\u0105cy wsp\u00f3\u0142prac\u0119 przedsi\u0119biorstw poprzez sk\u0142adanie, rozliczanie zam\u00f3wie\u0144 wewn\u0119trznych oraz ich realizacja, elektroniczny obieg dokument\u00f3w; oraz model B2E dla kontakt\u00f3w mi\u0119dzy pracownikami firmy, zw\u0142aszcza pracownikami dzia\u0142u sprzeda\u017cy, dzia\u0142u produkcji oraz dzia\u0142u transportu.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWA SYBILLA SZMIDT", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu ICT optymalizuj\u0105cego procesy biznesowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1242947.01", "WARTOSC": "1462290.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 113 os\u00f3b (68K i 45M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu LGD \"Le\u015bna Kraina G\u00f3rnego \u015al\u0105ska\" woj. \u015bl\u0105skiego w okresie 01.04.2018-30.06.2019r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 113 os\u00f3b (68 kobiet - K i 45 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 33% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej Krainy G\u00f3rnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "134500.00", "WARTOSC": "294091.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych 4 imprezach targowych w charakterze wystawcy: 1. Innotrans 2021, Berlin, Niemcy, 27-30.04.2021; 2. Trako 2021, Gda\u0144sk, Polska, 21-24.09.2021; 3. IREE 2021, New Delhi, Indie, 10.2021; AusRail 2021, Brisbane, Australia, 30.11-02.12.2021 r. Okres ponoszenia wydatk\u00f3w: od 01.08.2019 r. do 31.01.2022 r.", "BENEFICJENT": "ASCO RAIL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci dzi\u0119ki realizacji strategii eksportowej poprzez udzia\u0142 w zagranicznych mi\u0119dzynarodowych targach w charakterze wystawcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1772619.24", "WARTOSC": "2085434.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich poprzez utworzenie 18 miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych (niestacjonarnych) na terenie miasta Gliwice i pow. gliwickiego w okresie 01.01.2019 r. - 31.12.2020 r. Projekt realizuje 3 typ projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu \u2013 dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie miasta Gliwice i powiatu gliwickiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 100 os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obj\u0119te niestacjonarnymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi (us\u0142ugi w miejscu zamieszkania danej osoby) oraz 30 opiekun\u00f3w faktycznych. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: 18; 2. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 100 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"PROSPO\u0141ECZNA\"", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w Gliwicach i powiecie gliwickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-11-09", "DOFINANSOWANIE": "98000.00", "WARTOSC": "344400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy dzia\u0142ania 3.3. poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno \u2013 Komunikacyjnych w procesach biznesowych sp\u00f3\u0142ki. Projekt dotyczy wdro\u017cenia system\u00f3w ICT - systemu ERP oraz WMS, dzi\u0119ki kt\u00f3rym nast\u0105pi optymalizacja proces\u00f3w planowania zasobami przedsi\u0119biorstwa oraz magazynowania towar\u00f3w. Projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacji pocz\u0105tkowej w zakresie zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnych oraz innowacji organizacyjnej w zakresie zarz\u0105dzania czasem pracy pracownik\u00f3w. Projekt dotyczy zastosowania rozwi\u0105za\u0144 TIK wpisuj\u0105cych si\u0119 w model B2B, wspieraj\u0105cy wsp\u00f3\u0142prac\u0119 przedsi\u0119biorstw poprzez sk\u0142adanie i kompletowanie zam\u00f3wie\u0144, elektroniczny obieg dokument\u00f3w, realizacje p\u0142atno\u015bci; oraz model B2E dla kontakt\u00f3w mi\u0119dzy pracownikami firmy, zw\u0142aszcza pracownikami magazynu, dzia\u0142u sprzeda\u017cy, dzia\u0142u zakup\u00f3w oraz dzia\u0142u transportu.", "BENEFICJENT": "POLMARKUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych system\u00f3w ICT optymalizuj\u0105cych procesy biznesowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-04-21", "DOFINANSOWANIE": "2282910.85", "WARTOSC": "5063041.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest dostosowanie sieci elektroenergetycznej do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART), zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej, poprawa niezawodno\u015bci dostaw energii elektrycznej oraz ograniczenie strat sieciowych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnej tzw. smart grid.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i wymiana rozdzielni SN w GPZ na obszarze aglomeracji \u015bl\u0105skiej w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1543184.63", "WARTOSC": "1815511.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Proj. ma na celu wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w podregionie gliwickim na rzecz 100 os\u00f3b/56 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zapewniaj\u0105c r\u00f3\u017cne us\u0142ugi dostosowane do indywidualnych potrzeb (warsztatowe, specjalistyczne, asystenckie). Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c utworzenie Dziennego Domu Pomocy w odpowiedzi na stale rosn\u0105ce zapotrzebowanie na ww. us\u0142ugi - wynikaj\u0105ce z przeprowadzonej partycypacyjnej diagnozy dokonanej przez jednostki JST, ekomomii spo\u0142 i sektora prywatnego. Projekt zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 efekt\u00f3w i w\u0142\u0105czenie oferowanych us\u0142ug w polityk\u0119 rozwoju w wojew\u00f3dztwie poprzez deinstytucjonalizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych. Realizowany od 1 stycznia 2018 do 31 grudnia 2019 na terenie podregionu gliwickiego. Wsparcie w ramach proj. nie spowoduje: zmniejszenia dotychczasowego fin. us\u0142ug asystenckich lub opieku\u0144czych przez beneficjenta oraz zast\u0105pienia \u015brodkami proj. dotychczasowego fin. przez beneficjent\u00f3w us\u0142ug asystenckich lub opieku\u0144czych.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy Podregionu Gliwickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-08-18", "DOFINANSOWANIE": "577750.00", "WARTOSC": "1578650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Nast\u0105pi podniesienie konkurencyjno\u015bci poprzez wzrost innowacyjno\u015bci dzi\u0119ki m.in.: -usprawnieniu procesu diagnostyczno\u2013pomiarowego podczas naprawy pojazd\u00f3w szynowych, tj. wprowadzeniu 1 innowacji procesowej (w skali \u015bwiata dla rynku i Firmy) dzi\u0119ki utworzeniu stanowisk do diagnostyki kwalifikacyjnej i ponaprawczej podwozi pojazd\u00f3w szynowych w trakcie przejazdu -rozw\u00f3j Firmy poprzez wdro\u017cenie na rynek krajowy i zagraniczny 1 innowacji produktowej (w skali \u015bwiata dla rynku i Firmy)-2 nowych produkt\u00f3w i 2 ulepszonych us\u0142ug 1.Us\u0142uga diagnostyki a)kwalifikacyjnej b)ponaprawczej w oddziale wnioskodawcy na ww. stanowiskach 2.Sprzeda\u017c stanowisk do diagnostyki a)kwalifikacyjnej b)ponaprawczej podwozi pojazd\u00f3w szynowych w trakcie przejazdu wykonywanych na wz\u00f3r zbudowanych w ramach projektu pierwowzor\u00f3w -zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci i dok\u0142adno\u015bci dzi\u0119ki otrzymaniu dotacji, zaanga\u017cowaniu \u015brodk\u00f3w prywatnych Firmy (1000900,00 z\u0142), wprowadzeniu innowacji organizacyjnej, marketingowej w skali firmy.", "BENEFICJENT": "ASCO RAIL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnego stanowiska do diagnostyki kwalifikacyjnej i ponaprawczej podwozi pojazd\u00f3w szynowych w trakcie przejazdu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863697.05", "WARTOSC": "1016114.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa zdolno\u015bci zatrudnienia dla 55 os\u00f3b z obszaru OSI (miasta Gliwice, Zabrze, Pyskowice, Knur\u00f3w) do 28.02.2022 r. nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej tj. osoby powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) bezrobotnych i biernych zawodowo, os\u00f3b ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych. Poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Indywidualne wsparcie UP (IPD) 2. Wsparcie doradcze 3. Szkolenia/kursy udoskonalaj\u0105ce 4. Sta\u017ce zawodowe (dla 22 uczestnik\u00f3w) 5. organizacja subsydiowanego zatrudnienia (9 uczestnik\u00f3w) Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 wszystkie zak\u0142adane efekty konkursu zar\u00f3wno wska\u017aniki rezultatu jak i produktu. Projektodawca gwarantuje udzia\u0142 w projekcie dla by\u0142ych uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w realizowanych w ramach celu tematycznego 9 RPO WSL (9.1, 9.2, 9.3)", "BENEFICJENT": "PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY \"TECHNOPARK GLIWICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe Horyzonty - aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-01-31", "DOFINANSOWANIE": "618598.34", "WARTOSC": "733980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie192 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-19 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji, w zdobywaniu i doskonaleniu umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych wa\u017cnych na rynku pracy, ucz\u0119szczaj\u0105cych do co najmniej 30 plac\u00f3wek edukacyjnych i wychowawczych woj. \u015bl\u0105skim: Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu. Cel ten zrealizujemy poprzez:1. cykl szkole\u0144 kompetencji kluczowych (komunikacyjnych,12 godz. zaj\u0119\u0107; komunikacji niewerbalna,9 godz. zaj\u0119\u0107; wyra\u017cania ekspresji i emocji,9 godz. zaj\u0119\u0107; pracy zespo\u0142owej,15 godz. zaj\u0119\u0107), prowadzonych przez do\u015bwiadczonych i wyspecjalizowanych trener\u00f3w w grupach 8-osobowych w salach warsztatowych nale\u017c\u0105cych do partner\u00f3w w Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu przez oko\u0142o 7 miesi\u0119cy;2. wolontariat i realizacja powsta\u0142ych w trakcie szkole\u0144 mikroprojekt\u00f3w w 18 do\u015bwiadczonych organizacjach pozarz\u0105dowych zaproszonych do wsp\u00f3\u0142pracy, pod okiemopiekuna(min. 120 godz. przez okres min. 6 miesi\u0119cy);3. opr\u00f3cz szkole\u0144 i pracy w organizacjach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania takie jak: targi organizacji pozarz\u0105dowych i fina\u0142, kt\u00f3re maj\u0105 na celu integrowanie uczestnik\u00f3w w ramach swoich spo\u0142eczno\u015bci.Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone w grupach 8-osobowych w miastach i powiatach pochodzenia uczestnik\u00f3w, \u015brednio 8 os\u00f3b na grup\u0119. W ramach projektu zrobimy 3 nabory (1. listopad-grudzie\u0144 2018; 2. luty-marzec 2019; 3. maj-czerwiec 2019), w kt\u00f3rych zrekrutujemy \u015brednio po64 osoby. Okres wsparcia uczestnika ok. 10 mies.W trakcie fina\u0142u uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zaprezentowa\u0107 zrealizowane przez siebie projekty, otrzymaj\u0105 certyfikaty, a zaproszone organizacje otrzymaj\u0105 statuetki. Na fina\u0142 zostan\u0105 zaproszeni przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci lokalnych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PIAST", "TYTUL": "\u015al\u0105ska M\u0142odzie\u017c Solidarna w Dzia\u0142aniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6937472.119999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2993469.17}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1764508.6399999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1262730.1500000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1170411.93}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 936238.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 909737.8299999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 888920.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 720466.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 711912.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 687330.6799999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 605348.65}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 453209.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 232556.05000000005}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 228013.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 177549.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 141457.33000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 122286.42}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 115294.25}, {"name": "Cmentarze", "value": 113739.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 108764.52}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 94520.06999999999}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 92336.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 82851.53}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 76539.7}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 72236.50000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 65178.25}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 55685.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38215.5}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36514.88}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34684.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 24577.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23932.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21860.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 18229.76}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 17161.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14817.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14006.849999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 9137.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8956.449999999999}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4398.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4371.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4350.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2100.4}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1721.5}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 900.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 840.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 804.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 761.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 727.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 547.54}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 256.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 250.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 167.16}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 83.58}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9749023.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6953513.639999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 5299863.500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1486241.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1344015.1300000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1072943.51}, {"name": "Gimnazja", "value": 1007565.4899999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 949644.62}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 830187.54}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 721499.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 423946.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 366956.48000000004}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 291091.08}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 271428.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 266821.99000000005}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 223225.33}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 207990.55}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 117111.62000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110333.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80163.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 65587.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 60029.09}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18853.920000000002}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17493.48}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11980.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11719.76}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8156.42}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8154.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2773.3}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1236.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1215.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1040.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1778800.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1352820.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 821364.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 655600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 320975.79000000004}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 60000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37500.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 25000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3003.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 232710.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 84074.84}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 65805.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 35000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 29573.78}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4023507.0999999996}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1165724.55}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 943872.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 931099.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 852566.02}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 522812.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 414542.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 292607.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 176352.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 153788.13}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 35000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 29613.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19934.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16405.74}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10290.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151943.86000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 108180.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 40007.22}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 36000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 686.77}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19830.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7886.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5732.9800000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 122.55}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5708726.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4902112.63}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1957644.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 1547296.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3397048.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3303694.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1120779.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 619672.13}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 243000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12249188.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4341869.69}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 598384.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 539104.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 431060.39}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 253397.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 172014.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 120208.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 57179.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50613.9}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 42549.16}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 32950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28050.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20778.26}, {"name": "Gimnazja", "value": 9032.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 7656.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6851.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2912.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1523.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1444.22}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1314.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1282.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 200414.55000000002}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 404135.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 53084.479999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63329.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3125.21}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 93052.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11450.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 10947.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5549.98}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6961866.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5446651.669999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3917239.0100000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1892363.6300000006}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1333810.08}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 815531.3899999999}, {"name": "Rodzina", "value": 773374.77}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 281143.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 132682.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 130461.42000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 110014.52}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 108966.73999999999}, {"name": "Handel", "value": 95716.38999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 60940.490000000005}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 55685.0}, {"name": "Informatyka", "value": 4667.3099999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 1774.6999999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1500.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 250.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18325264.270000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8184078.809999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1754961.7799999996}, {"name": "Rodzina", "value": 1400401.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1072943.51}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 992927.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 112880.17}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 69057.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39120.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13020.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8156.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8154.0}, {"name": "Handel", "value": 502.94}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 336.19}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2608164.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1352820.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 815592.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 208500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 60000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6983.79}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3003.22}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 282710.04000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 84074.84}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 65805.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29573.78}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4242805.88}, {"name": "Rodzina", "value": 1165724.55}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1107451.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 960277.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 852566.02}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 699385.49}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 414542.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100523.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29613.72}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19934.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10290.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 113363.51000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 108867.73000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 40007.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 38074.05}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 36000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 506.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12827.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7886.04}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6718.95}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5855.530000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 283.69}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6449409.41}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2860409.18}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2848316.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1957644.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4016720.28}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1925546.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1378147.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1120779.13}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 243000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17131605.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1331323.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 275490.67000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 76780.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 50613.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42549.16}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 200414.55000000002}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 404135.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53084.479999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 63329.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3125.21}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 93052.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11450.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10947.37}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5549.98}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34066801.42999999, "v": "34,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.34, "v_pc": "1850,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "6.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20974098.999999996, "v": "20,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 109.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 8561388.58, "v": "8,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1344015.1300000001, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1315779.49, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Gimnazja", "value": 1138883.9999999998, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 301091.08, "v": "301,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 207990.55, "v": "207,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 115294.25, "v": "115,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 82851.53, "v": "82,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 18229.76, "v": "18,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7178.06, "v": "7,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20471107.049999993, "v": "20,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.23, "v_pc": "1111,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12400984.58, "v": "12,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4633269.180000001, "v": "4,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.63}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2344827.34, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 613647.4900000001, "v": "613,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 453209.11, "v": "453,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23932.8, "v": "23,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1236.55, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14438527.439999996, "v": "14,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.86, "v_pc": "784,19 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12307210.639999997, "v": "12,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.23}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 926022.5699999998, "v": "926,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.41}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 381774.19, "v": "381,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 362160.6, "v": "362,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 267404.30000000005, "v": "267,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 193955.13999999998, "v": "193,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14256445.29, "v": "14,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.7, "v_pc": "774,30 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8399086.26, "v": "8,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 700.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.91}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2993469.17, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 980978.0899999999, "v": "980,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.88}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 732446.62, "v": "732,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.13}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 605348.65, "v": "605,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 295245.46, "v": "295,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 249871.04, "v": "249,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8065588.96, "v": "8,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.18, "v_pc": "438,06 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "110.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "352.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7798194.56, "v": "7,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.68}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 243000.0, "v": "243,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24394.4, "v": "24,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7720287.420000001, "v": "7,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.87, "v_pc": "419,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5057038.98, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 65.5}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1353581.0, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.53}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1234724.82, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.99}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 74942.62, "v": "74,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5110685.369999997, "v": "5,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55, "v_pc": "277,57 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1745583.6300000001, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.15}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 936238.47, "v": "936,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 760326.3400000001, "v": "760,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 599683.1699999999, "v": "599,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 433160.79000000004, "v": "433,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 229098.33, "v": "229,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 176412.0, "v": "176,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 121048.0, "v": "121,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36514.88, "v": "36,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12619.76, "v": "12,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2779237.7800000003, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47, "v_pc": "150,95 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1948373.78, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.1}, {"name": "Biblioteki", "value": 821364.0, "v": "821,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1346477.3900000001, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19, "v_pc": "73,13 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1187729.1700000002, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98299.48000000001, "v": "98,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 230.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.3}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 43000.0, "v": "43,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.19}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1721.5, "v": "1,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 727.24, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1176224.45, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04, "v_pc": "63,88 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "59.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 759714.5, "v": "759,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.58}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 363765.45, "v": "363,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50613.9, "v": "50,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2130.6, "v": "2,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1087980.59, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96, "v_pc": "59,09 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 831854.8300000001, "v": "831,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 256125.75999999998, "v": "256,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.54}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 880936.7000000001, "v": "880,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78, "v_pc": "47,85 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 671139.7000000001, "v": "671,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149797.0, "v": "149,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.83}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 318911.46, "v": "318,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "17,32 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 143353.32, "v": "143,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.95}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 76539.7, "v": "76,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 73332.25, "v": "73,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25686.19, "v": "25,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.05}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 200414.55000000002, "v": "200,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 218.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,88 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "79.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 200414.55000000002, "v": "200,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 218.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 101895.40000000001, "v": "101,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,53 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 51971.08, "v": "51,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 46091.02, "v": "46,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.23}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3577.3, "v": "3,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 256.0, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Handel", "value": 96219.32999999999, "v": "96,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 264.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,23 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "516.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "336.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96219.32999999999, "v": "96,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 264.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 61276.68000000001, "v": "61,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,33 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56905.200000000004, "v": "56,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4371.48, "v": "4,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.13}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 55685.0, "v": "55,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04, "v_pc": "3,02 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 55685.0, "v": "55,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6983.79, "v": "6,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,38 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6983.79, "v": "6,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 4667.3099999999995, "v": "4,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,25 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4667.3099999999995, "v": "4,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 250.0, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 250.0, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}