{"gmina": "Toszek", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Toszek", "kod_gus": "012414705000", "kod_gus_podregionu": "012414700000", "podregion_eurostat": "PL229", "ludnosc": "9'428", "budzet": {"dochody": "43,79 mln z\u0142", "wydatki": "43,24 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 32507602.71, "dane1": 32492044.520000007, "dane2": 32492044.520000007, "dane3": 15558.18999999389}, {"label": "2017", "dane0": 34416296.20000001, "dane1": 34796528.68999999, "dane2": 34416296.20000001, "dane4": 380232.48999997973}, {"label": "2018", "dane0": 37160563.950000025, "dane1": 36066930.67999999, "dane2": 36066930.67999999, "dane3": 1093633.270000033}, {"label": "2019", "dane0": 43794192.910000004, "dane1": 43236438.939999975, "dane2": 43236438.939999975, "dane3": 557753.9700000286}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9163163.52, "dane1": 11224380.029999996}, {"label": "2017", "dane0": 8735923.640000002, "dane1": 11630859.669999998}, {"label": "2018", "dane0": 9434999.06, "dane1": 12289151.010000004}, {"label": "2019", "dane0": 11179291.249999998, "dane1": 15242753.440000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,66 mln z\u0142", "wydatki": "1,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 28.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.01555818999999389}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.01555818999999389}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3802324899999797}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3802324899999797}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.093633270000033}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.093633270000033}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5577539700000286}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5577539700000286}], "dochod_ue": "1,51 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "30,10 mln z\u0142", "gmina_pc": "3192.4 z\u0142", "powiat": "8,23 mln z\u0142", "powiat_pc": "873.3 z\u0142", "wojewodztwo": "14,43 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "994,74 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "548,57 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,23 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11179291.249999998, "wydatki": 15242753.440000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "145132046.56", "WARTOSC": "265324318.66", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa gazoci\u0105gu Twor\u00f3g - K\u0119dzierzyn o \u015brednicy DN1000 i maksymalnym ci\u015bnieniu roboczym MOP 8,4 MPa, w\u0119z\u0142a przesy\u0142u gazu Twor\u00f3g wraz ze \u015bluz\u0105 uniwersaln\u0105 nadania i odbioru t\u0142oka inspekcyjnego wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, liniowych zespo\u0142\u00f3w zaporowo-upustowych z uk\u0142adami obej\u015bciowymi wyposa\u017conymi w kolektory umo\u017cliwiaj\u0105ce pod\u0142\u0105czanie nowych stacji/odbiorc\u00f3w (ZZU Blachownia, ZZU Poniszowice, ZZU Gajowice).", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Twor\u00f3g-K\u0119dzierzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1509.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3561276.87", "WARTOSC": "4189737.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie od 01.01.2020 \u2013 do 31.12.2021 zapewnienie 269 osobom ( w tym 173K i 96 M) z zaburzeniami psychicznymi kompleksowej opieki zdrowotnej w najbli\u017cszym \u015brodowisku pacjenta. S\u0142u\u017cy\u0107 temu b\u0119dzie wzmocnienie koordynacji opieki nad pacjentem, pacjenci b\u0119d\u0105 otrzymywali zwi\u0119kszony dost\u0119p do pomocy w utworzonym dziennym oddziale psychogeriatrycznym, ale te\u017c projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form opieki i utworzenie zespo\u0142u \u015brodowiskowego.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL PSYCHIATRYCZNY", "TYTUL": "W drodze do samodzielno\u015bci - rozw\u00f3j us\u0142ug zdrowotnych \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w powiecie gliwickim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 377.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "2998161.91", "WARTOSC": "3527249.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej oraz ci\u015bnieniowej umo\u017cliwiaj\u0105cej pod\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w mieszkalnych oraz dzia\u0142ek budowlanych zlokalizowanych na terenie Toszka (ul. Ogrodowa, M\u0142y\u0144ska, Wiejska, Podwale, Piastowska, Limanowskiego, Tarnog\u00f3rska, Gliwicka, Morcinka, Eichendorffa, Curie-Sk\u0142odowskiej, Reymonta). Ponadto w ramach realizacji operacji planowany jest do wykonania odcinek kanalizacji deszczowej (ul. Eichendorffa, Curie-Sk\u0142odowskiej, Reymonta) oraz wodoci\u0105g (ul. M\u0142y\u0144ska). Teren Toszka obj\u0119ty realizacj\u0105 niniejszego zadania stanowi cz\u0119\u015b\u0107 miasta do tej pory nieobj\u0119t\u0105 systemem sanitarnym i wodoci\u0105gowym. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym realizacja projektu przyczyni si\u0119 zar\u00f3wno do polepszenia warunk\u00f3w \u017cycia dla mieszka\u0144c\u00f3w Toszka, jak r\u00f3wnie\u017c polepszenia stanu \u015brodowiska przyrodniczego oraz zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do \u015brodowiska naturalnego. Wszystkie odcinki zosta\u0142y uj\u0119te w aglomeracji (V KPO\u015aK).", "BENEFICJENT": "GMINA TOSZEK", "TYTUL": "Budowa kanalizacji dla rejonu ulic Ogrodowej, M\u0142y\u0144skiej, Wiejskiej, Podwale, Piastowskiej i Limanowskiego, Tarnog\u00f3rskiej, Gliwickiej, Morcinka, Eichendorffa, Curie-Sk\u0142odowskiej i Reymonta w Toszku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 318.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2123188.67", "WARTOSC": "3824194.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Projekt ma na celu opracowanie prototypu innowacyjnej hybrydowej instalacji s\u0142u\u017c\u0105cej do zagospodarowania niskiej jako\u015bci paliw w\u0119glowych oraz odpad\u00f3w g\u00f3rniczych umo\u017cliwiaj\u0105cej wytwarzanie produkt\u00f3w o zastosowaniu gospodarczym. Hybrydowa instalacja b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142a produkcj\u0119 ekogroszku w\u0119glowego, ekogroszku biow\u0119glowego, kostki w\u0119glowej, kostki biow\u0119glowej, ceg\u0142y pe\u0142nej, bloczk\u00f3w fundamentowych oraz pustak\u00f3w \u015bciennych o parametrach przewy\u017cszaj\u0105cych dost\u0119pnie na rynku alternatywne produkty. Realizacja niniejszego projektu przyniesie wymierne korzy\u015bci dla \u015brodowiska naturalnego, a przy tym podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 firmy i jest zgodna z celami \u201eUnii innowacji\u201d. Realizacja prac badawczo-rozwojowych zwi\u0105zanych z przetwarzaniem opad\u00f3w spowoduje dalszy rozw\u00f3j bran\u017cy, a tym samym zmniejszenie obci\u0105\u017cenia dla \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "EKOCARBON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wytworzenie nowatorskiej prototypowej instalacji technologicznej przeznaczonej do wytwarzania paliw w\u0119glowych oraz materia\u0142\u00f3w budowlanych z opad\u00f3w w\u0119glowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2018-07-09", "DOFINANSOWANIE": "1637704.66", "WARTOSC": "4051022.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest utworzenie centrum przesiadkowego w Gminie Toszek w formule Park&Ride. Realizacja operacji polega na przeprowadzeniu inwestycji dotycz\u0105cej remontu budynku dworca kolejowego, w tym zagospodarowaniu 8 pomieszcze\u0144 funkcjonalnych (poczekalnia dla podr\u00f3\u017cnych, hol wej\u015bciowy stanowi\u0105cy przej\u015bcie do poczekalni g\u0142\u00f3wnej i toalet, toalety dla podr\u00f3\u017cnych z dostosowaniem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz wydzielone miejsce do karmienia i przewijania niemowl\u0105t, pomieszczenie stanowi\u0105ce zaplecze gospodarczo-socjalne oraz pomieszczenie z przeznaczeniem na kot\u0142owni\u0119 gazow\u0105, komunikacja pe\u0142ni\u0105ca funkcj\u0119 wiatro\u0142apu) oraz zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 obiektu poprzez utworzenie 21 miejsc parkingowych, miejsc postojowych dla rower\u00f3w, budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych (chodnik i droga) oraz piel\u0119gnacj\u0119 i uporz\u0105dkowanie zieleni.", "BENEFICJENT": "GMINA TOSZEK", "TYTUL": "Parkuj i jed\u017a - budowa centrum przesiadkowego w Toszku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "1600104.60", "WARTOSC": "1882476.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Projekt obejmuje w okresie 15.10.2018 do 31.12.2019 r. dzia\u0142ania w zakresie eliminowania zdiagnozowanych zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka z uwzgl\u0119dnieniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i profilaktycznych, w celu poprawy warunk\u00f3w pracy pracownik\u00f3w zatrudnionych w Szpitalu Psychiatrycznym w Toszku. Celem realizowanych dzia\u0142a\u0144 w zakresie poprawy ergonomii stanowisk pracy oraz dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych jest utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej i pozostanie w zatrudnieniu os\u00f3b pracuj\u0105cych, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b w wieku 50+ .", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL PSYCHIATRYCZNY", "TYTUL": "Zdrowy Pracownik - Aktywny Pracownik - Sprawny Szpital!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 169.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-29", "DATA_START": "2016-04-07", "DOFINANSOWANIE": "373585.04", "WARTOSC": "440503.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Projekt polega na budowie ogniw fotowoltaicznych dla 9 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Toszek (\u015bwietlice wiejskie, stra\u017cnice OSP, szko\u0142y). Zakres prac zwi\u0105zany z niniejszym projektem obejmie przede wszystkim prace budowlane zwi\u0105zane ze stworzeniem 8 mikro instalacji fotowoltaicznych. Zakres prac budowlanych obejmuje: wykonanie niezb\u0119dnych konstrukcji do instalacji paneli PV wraz z przej\u015bciami przez przegrody (strop, dach, \u015bciany) dla kabli elektrycznych i ich zabezpieczenie, po\u0142o\u017cenie okablowania, pod\u0142\u0105czenie falownik\u00f3w/inwerter\u00f3w, instalacj\u0119 oprogramowania steruj\u0105cego oraz wykonanie prac porz\u0105dkowych maj\u0105cych na celu doprowadzenie obiektu do stanu pierwotnego. Realizacja niniejszego projektu przyczyni si\u0119 do racjonalizacji zu\u017cycia energii, obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci, zwi\u0119kszenia poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz zmniejszenia emisji py\u0142owo-gazowej do atmosfery na terenie Gminy Toszek.", "BENEFICJENT": "GMINA TOSZEK", "TYTUL": "Eko Toszek - Budowa fotowoltaicznych mikroinstalacji prosumenckich w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Toszek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "337911.59", "WARTOSC": "397543.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y ukierunkowane na realizacj\u0119 przez trzy szko\u0142y podstawowe, tj. Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Kotulinie, Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Paczynie oraz Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Pniowie programu rozwijania i kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy oraz indywidualizacji pracy z dzie\u0107mi o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od 01.09.2020 do 30.06.2022 poprzez organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form dodatkowych zaj\u0119\u0107 kszta\u0142c\u0105cych kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne, zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz doradztwa edukacyjno \u2013 zawodowego. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe nauczycielek. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 95 uczni\u00f3w, w tym 51 uczennic oraz 22 nauczycielki i 7 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA TOSZEK", "TYTUL": "Odkrywamy \u015bwiat nauki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "329846.75", "WARTOSC": "388055.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y ukierunkowane na realizacj\u0119 przez dwie szko\u0142y podstawowe, tj. Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 im. Ireny Sendler w Toszku oraz Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 im. G. Morcinka w Toszku kompleksowych program\u00f3w indywidualizacji pracy z uczniami i uczennicami o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz wsparcia dzieci rozpoczynaj\u0105cych nauk\u0119 w klasie I. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od 01.01.2019 do 30.11.2020 poprzez organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form dodatkowych zaj\u0119\u0107 kszta\u0142c\u0105cych kompetencje kluczowe, zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz zaj\u0119\u0107 dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawczych. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe 16 nauczycieli. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 192 uczni\u00f3w i uczennic oraz 16 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA TOSZEK", "TYTUL": "Na edukacyjnym szlaku - programy wspierania uczni\u00f3w w Szkole Podstawowej im. Ireny Sendler w Toszku oraz w Szkole Podstawowej im. Gustawa Morcinka w Toszku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "322249.87", "WARTOSC": "379117.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej \u015bwiadczonej w czterech szko\u0142ach podstawowych prowadzonych przez gmin\u0119 Toszek w obszarze rozwijania w\u015br\u00f3d dzieci kompetencji kluczowych oraz pokonywania niepowodze\u0144 szkolnych. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od IX 2016 do VI 2018 poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz specjalistycznych dostosowanych do potrzeb uczni\u00f3w/c oraz zidentyfikowanych i opisanych w szkolnych diagnozach. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe nauczycieli/ek. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 149 uczni\u00f3w, 159 uczennic oraz 21 nauczycieli/ek rekrutuj\u0105cych si\u0119 ze wszystkich szk\u00f3\u0142 podstawowych prowadzonych przez gmin\u0119 Toszek.", "BENEFICJENT": "GMINA TOSZEK", "TYTUL": "Z my\u015bl\u0105 o przysz\u0142o\u015bci - wysoki poziom edukacji w gminie Toszek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "314323.31", "WARTOSC": "372951.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od \u015bwiadczenia pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych OPS w Toszku.Zostanie przekszta\u0142cony system dzia\u0142ania oraz struktura organizacyjna OPS z obecnej, gdzie pracownicy socjalni prowadz\u0105 tak\u017ce post\u0119powania administracyjne na modelow\u0105 zgodnie z zasadami wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej.Zmiany zostan\u0105 wprowadzone poprzez:- zatrudnienie dodatkowego pracownika socjalnego- szkolenia, coaching i superwizje dla kadry- popraw\u0119 jako\u015bci pracy od strony administracyjnej i warunk\u00f3w pracy- zebrane nowych, rzetelnych danych \u017ar\u00f3d\u0142owych dotycz\u0105cych sytuacji spo\u0142ecznej w gminie- wzmocnienie potencja\u0142u organizacyjnego o\u015brodka.Wprowadzenie zmian zaowocuje mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wykonania pracy socjalnej w szerszym zakresie. Rozdzielenie w/w zakres\u00f3w dzia\u0142a\u0144 spowoduje bezstronne przyznawanie pomocy finansowej, gdy\u017c pracownik socjalny nie b\u0119dzie decydowa\u0142 o przyznaniu pomocy finansowej. Wydzielenie stanowiska pracownika zajmuj\u0105cego si\u0119 prac\u0105 socjaln\u0105 wzmocni tak\u017ce realizacj\u0119 us\u0142ugi asystenta rodziny, gdy\u017c podzia\u0142 pracy i przekazywanie informacji b\u0119dzie przebiega\u0142o sprawniej z korzy\u015bci\u0105 dla klient\u00f3w.Zostan\u0105 utworzone:1. stanowisko ds. pierwszego kontaktu2. stanowisko ds. pracy socjalnej3. zesp\u00f3\u0142 ds \u015bwiadcze\u0144 przyznanych decyzj\u01054. stanowisko ds. us\u0142ugOPS w Toszku realizuje tak\u017ce \u015bwiadczenia rodzinne, zatrudniaj\u0105c do tego 3 pracownik\u00f3w. Aktualna Sekcja Analiz i Realizacji \u015awiadcze\u0144 stanie si\u0119 zespo\u0142em ds. \u015bwiadcze\u0144 rodzinnych, jednak pracownicy tego zespo\u0142u nie zostan\u0105 bezpo\u015brednio obj\u0119ci wsparciem projektowym. Wynika to z obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa, zabraniaj\u0105cych \u0142\u0105czenia pomocy spo\u0142ecznej ze \u015bwiadczeniami rodzinnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA TOSZEK / O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TOSZKU", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 pomocy spo\u0142ecznej w Gminie Toszek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "299912.22", "WARTOSC": "299912.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GROCHLA HERBERT HG P.W. HERBERT GROCHLA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla HG P.W. Herbert Grochla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-20", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "276481.62", "WARTOSC": "325272.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i uczennic ucz\u0119szczaj\u0105cych do Gimnazjum im. Ireny Sendler w Toszku w powi\u0105zaniu z podniesieniem efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej \u015bwiadczonej w gimnazjum. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od IX 2016 do VI 2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 r\u00f3\u017cnych form dodatkowych zaj\u0119\u0107 kszta\u0142c\u0105cych kompetencje matematyczne, przyrodnicze oraz porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zykach obcych. Ponadto zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w/c o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe nauczycieli. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 87 uczni\u00f3w, 71 uczennic oraz 10 nauczycielek i 2 nauczycieli z Gimnazjum w Toszku.", "BENEFICJENT": "GMINA TOSZEK", "TYTUL": "Gimnazjum w Toszku - z nami odkryjesz swoje uzdolnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "273564.68", "WARTOSC": "321840.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y ukierunkowane na realizacj\u0119 przez trzy szko\u0142y podstawowe, tj. Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Kotulinie, Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Paczynie oraz Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Pniowie program\u00f3w rozwijania i kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz indywidualizacj\u0119 pracy z dzie\u0107mi o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od 01.01.2019 do 30.06.2020 poprzez organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form dodatkowych zaj\u0119\u0107 kszta\u0142c\u0105cych kompetencje kluczowe oraz zaj\u0119\u0107 specjalistycznych. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe 18 nauczycielek. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 82 uczni\u00f3w i uczennic oraz 18 nauczycielek.", "BENEFICJENT": "GMINA TOSZEK", "TYTUL": "\u015awiat wok\u00f3\u0142 nas - rozwijamy uzdolnienia naszych uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "258450.45", "WARTOSC": "304059.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Projekt ukierunkowany zosta\u0142 na wzrost dost\u0119pno\u015bci w gminie Toszek do edukacji przedszkolnej. W ramach projektu zaplanowano utworzenie dodatkowego 20-osobowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lat, kt\u00f3ry powstanie w Szkole Podstawowej im.I.Sendler w Toszku. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie rozszerzenie oferty dla dzieci przedszkolnych o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci, tak by zaobserwowane indywidualne potrzeby rozwojowe dzieci zosta\u0142y zaspokojone poprzez specjalistyczn\u0105 pomoc. Zaplanowane wsparcie obejmie 2 oddzia\u0142y przedszkolne tj. utworzony w ramach niniejszego projektu oddzia\u0142 przedszkolny oraz ju\u017c funkcjonuj\u0105cy oddzia\u0142 przedszkolny. Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do podniesienia kompetencji zawodowych 2 nauczycielek w obszarze pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w okresie trwania projektu, tj. od 01.07.2018 r. do 31.08.2019 r. w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki", "BENEFICJENT": "GMINA TOSZEK", "TYTUL": "Kraina przedszkolaka - wzrost dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej w gminie Toszek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MARCINISZYN ZAK\u0141AD MIESNY PNI\u00d3W SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "DALEJ DO PRZODU... Z POKOLENIA NA POKOLENIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "200684.51", "WARTOSC": "248486.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek", "OPIS": "Projekt polega na doposa\u017ceniu gminnej jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Kotulinie w sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, by stworzy\u0107 warunki umo\u017cliwiaj\u0105ce w\u0142\u0105czenie jej do Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego. Zakres dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do prawid\u0142owej realizacji operacji obejmie zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 ratowniczych z zakresu ratownictwa technicznego na drogach (wypadki, karambole) oraz przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych (po\u017cary las\u00f3w, powodzie itp.) Zakupione wyposa\u017cenie pozwoli na wzrost mo\u017cliwo\u015bci bojowych jednostki oraz umo\u017cliwi szybkie i sprawne podejmowanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu ratowanie \u017cycia ludzkiego. Realizacja niniejszego dzia\u0142ania przyczyni si\u0119 do wzrostu bezpiecze\u0144stwa w Gminie Toszek.", "BENEFICJENT": "GMINA TOSZEK", "TYTUL": "Wzrost bezpiecze\u0144stwa Gminy Toszek poprzez doposa\u017cenie gminnej jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Kotulinie w sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz przygotowanie do w\u0142\u0105czenia do Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1524420.00", "WARTOSC": "1793520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Projekt \u201eWsparcie na starcie\u201d kierowany jest do ok. 120 uczestnik\u00f3w/-czek (80 Kobiet(K),40 M\u0119\u017cczyzn(M) w tym osoby niepe\u0142nosprawne 15K,30M ) projektu z terenu powiatu gliwickiego - os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wraz z otoczeniem w tym m.in. niepe\u0142nosprawnych bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo oraz wychowank\u00f3w rodzin zast\u0119pczych i plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych poprzez dzia\u0142ania doradcze, szkoleniowe, trenerskie, warsztatowe, edukacyjne, \u015brodowiskowe, zdrowotne w okresie 1.01.2018 \u201331.12.2020. Dzia\u0142ania projektowe koncentrowa\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie ca\u0142ego powiatu gliwickiego. Projekt tworzy innowacyjn\u0105 ofert\u0119 maj\u0105c\u0105 na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia jego uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "Wsparcie na starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1242947.01", "WARTOSC": "1462290.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 113 os\u00f3b (68K i 45M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu LGD \"Le\u015bna Kraina G\u00f3rnego \u015al\u0105ska\" woj. \u015bl\u0105skiego w okresie 01.04.2018-30.06.2019r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 113 os\u00f3b (68 kobiet - K i 45 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 33% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej Krainy G\u00f3rnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1772619.24", "WARTOSC": "2085434.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich poprzez utworzenie 18 miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych (niestacjonarnych) na terenie miasta Gliwice i pow. gliwickiego w okresie 01.01.2019 r. - 31.12.2020 r. Projekt realizuje 3 typ projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu \u2013 dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie miasta Gliwice i powiatu gliwickiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 100 os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obj\u0119te niestacjonarnymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi (us\u0142ugi w miejscu zamieszkania danej osoby) oraz 30 opiekun\u00f3w faktycznych. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: 18; 2. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 100 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"PROSPO\u0141ECZNA\"", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w Gliwicach i powiecie gliwickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1543184.63", "WARTOSC": "1815511.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Proj. ma na celu wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w podregionie gliwickim na rzecz 100 os\u00f3b/56 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zapewniaj\u0105c r\u00f3\u017cne us\u0142ugi dostosowane do indywidualnych potrzeb (warsztatowe, specjalistyczne, asystenckie). Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c utworzenie Dziennego Domu Pomocy w odpowiedzi na stale rosn\u0105ce zapotrzebowanie na ww. us\u0142ugi - wynikaj\u0105ce z przeprowadzonej partycypacyjnej diagnozy dokonanej przez jednostki JST, ekomomii spo\u0142 i sektora prywatnego. Projekt zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 efekt\u00f3w i w\u0142\u0105czenie oferowanych us\u0142ug w polityk\u0119 rozwoju w wojew\u00f3dztwie poprzez deinstytucjonalizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych. Realizowany od 1 stycznia 2018 do 31 grudnia 2019 na terenie podregionu gliwickiego. Wsparcie w ramach proj. nie spowoduje: zmniejszenia dotychczasowego fin. us\u0142ug asystenckich lub opieku\u0144czych przez beneficjenta oraz zast\u0105pienia \u015brodkami proj. dotychczasowego fin. przez beneficjent\u00f3w us\u0142ug asystenckich lub opieku\u0144czych.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy Podregionu Gliwickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1788312.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1326390.2600000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 982407.5399999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 888196.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 884215.34}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 608187.8400000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 496980.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 332869.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 268702.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 246505.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 223766.77000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 218831.61}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 171170.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 168725.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 157957.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 157495.81000000003}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 117506.01000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 116183.63}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 89138.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 73979.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69503.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 61512.700000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 61497.44}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 57230.79000000001}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 46032.26}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 44387.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 36553.86}, {"name": "Gimnazja", "value": 25588.81}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 21402.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 21080.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20456.079999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20187.64}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 19899.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19207.66}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18606.75}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 18120.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16677.14}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14358.189999999999}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 14255.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14215.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 13738.73}, {"name": "Cmentarze", "value": 13710.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13478.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10999.47}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7165.82}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5630.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5255.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4817.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4032.6000000000004}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3400.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1853.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1096.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 804.01}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 571.25}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 260.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 141.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 34.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7.41}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2.07}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1308477.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 974200.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 420000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 249999.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 185957.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159865.06}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 49500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4520.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 300000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 230400.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1394861.1099999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 436054.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 191317.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 189146.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 78962.56}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57026.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 14370.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 12054.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 12000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7282220.859999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2621779.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 849615.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 843382.38}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 708496.5599999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 425086.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 347172.73000000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 341454.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 338875.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 281807.36}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 167378.33000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 156468.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 122030.01000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 93988.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 86089.84000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53855.689999999995}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51800.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 46641.39}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41236.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19333.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8699.3}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6641.29}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5305.74}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4744.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3871.3500000000004}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3442.75}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1490.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 609.4599999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 430.38}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6668313.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2061159.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 369703.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 305700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 157846.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 116136.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 82695.77}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 76681.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67985.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 67958.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 39137.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 39024.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 30526.22}, {"name": "Gimnazja", "value": 25631.52}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24713.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23467.75}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22663.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10210.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7966.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3396.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 983.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 892.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 725.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 317102.04000000004}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8798.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 589.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29331.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1199.48}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 357880.58999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 138553.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 119836.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51983.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42985.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21147.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17007.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 457190.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 91376.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34268.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16125.3}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 74487.39}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2970398.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2239572.2600000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1370743.52}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1111963.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 678226.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 587007.33}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 319074.31}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 192776.16999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 135124.03}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 133903.42}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 83967.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 81144.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48467.06999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32478.19}, {"name": "Handel", "value": 23448.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17000.53}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1308477.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1049480.0}, {"name": "Rodzina", "value": 420000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 269084.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 185957.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 115000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4520.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 300000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 230400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1473823.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 440605.89}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 191317.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 180265.01}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57026.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 30754.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10103840.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3697272.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 470661.12000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 289809.07999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 167378.33000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 98732.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51800.42}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14005.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11116.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7842.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1490.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9035172.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 465723.76}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 395865.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 178712.76}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 47376.89}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 46991.11}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23467.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10210.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 268726.81}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 48964.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8798.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20198.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9132.939999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1199.48}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 399997.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 119836.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 96436.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 51983.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24997.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21147.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 17987.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17007.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 400605.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 91376.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 56584.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 30937.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16125.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3331.33}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 74487.39}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15242753.440000001, "v": "15,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.25, "v_pc": "1616,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10512319.34, "v": "10,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 1302557.2800000003, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 956499.32, "v": "956,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 672470.72, "v": "672,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 634693.01, "v": "634,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 444293.99, "v": "444,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 392674.60000000003, "v": "392,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 171170.73, "v": "171,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69503.7, "v": "69,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 61512.700000000004, "v": "61,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21186.699999999997, "v": "21,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3871.3500000000004, "v": "3,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9880105.800000003, "v": "9,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.85, "v_pc": "1047,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6774859.59, "v": "6,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2222444.58, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 420000.0, "v": "420,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 356373.99000000005, "v": "356,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 89138.97, "v": "89,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16677.14, "v": "16,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 611.53, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 434.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5517035.720000001, "v": "5,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.76, "v_pc": "585,18 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3698204.35, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.03}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 826986.4500000001, "v": "826,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.98}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 366731.22000000003, "v": "366,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 301995.0, "v": "302,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169997.68000000002, "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 153121.02000000002, "v": "153,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3670938.4299999997, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.49, "v_pc": "389,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1788312.59, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 626587.7600000001, "v": "626,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.06}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 620241.8400000001, "v": "620,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.89}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 230541.2, "v": "230,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.28}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 222274.36, "v": "222,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.05}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 168725.68, "v": "168,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.59}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 14255.0, "v": "14,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2368157.2, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.47, "v_pc": "251,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1308477.0, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.25}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 704756.98, "v": "704,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 300000.0, "v": "300,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54351.97, "v": "54,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 571.25, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1717274.75, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97, "v_pc": "182,15 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 496980.0, "v": "496,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.94}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 466753.26, "v": "466,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 206497.67, "v": "206,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 513.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.02}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 158942.68, "v": "158,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 135508.71000000002, "v": "135,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.89}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 82703.18000000001, "v": "82,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.81}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 76681.4, "v": "76,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 67993.38, "v": "67,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14215.0, "v": "14,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10999.47, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1194499.53, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.76, "v_pc": "126,70 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "49.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1038072.0800000001, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106927.45, "v": "106,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.95}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 49500.0, "v": "49,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1168989.43, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7, "v_pc": "123,99 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "40.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 888196.66, "v": "888,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.97}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 280792.77, "v": "280,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 477.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.02}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 587007.33, "v": "587,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35, "v_pc": "62,26 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "41.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 524013.38, "v": "524,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.26}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 44387.2, "v": "44,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 192.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.56}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18606.75, "v": "18,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 577850.4700000001, "v": "577,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33, "v_pc": "61,29 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 521031.74000000005, "v": "521,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.16}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 33080.0, "v": "33,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.72}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 13738.73, "v": "13,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.73}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 497816.34, "v": "497,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15, "v_pc": "52,80 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 250259.96000000002, "v": "250,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 213286.78000000003, "v": "213,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 34269.6, "v": "34,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.88}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 307910.2200000001, "v": "307,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "32,66 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 165695.72000000006, "v": "165,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132214.5, "v": "132,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.93}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 246847.63000000003, "v": "246,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "26,18 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 189703.37000000002, "v": "189,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 39024.26, "v": "39,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.8}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 18120.0, "v": "18,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.34}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 82634.46, "v": "82,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,76 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 47522.26, "v": "47,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.5}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 21402.0, "v": "21,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1935.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.89}, {"name": "Cmentarze", "value": 13710.2, "v": "13,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.59}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 78382.45999999998, "v": "78,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,31 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39043.369999999995, "v": "39,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.81}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 35135.08, "v": "35,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3400.0, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.33}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 804.01, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 74487.39, "v": "74,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,90 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 74487.39, "v": "74,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Handel", "value": 23448.34, "v": "23,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,49 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "193.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "107.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23448.34, "v": "23,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}