{"gmina": "Wr\u0119czyca Wielka", "typ_gminy": "gmina wiejska Wr\u0119czyca Wielka", "kod_gus": "012414606092", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 17711, "budzet": {"dochody": "82,48 mln z\u0142", "wydatki": "80,44 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 63045193.24999999, "dane1": 64116794.1, "dane2": 63045193.24999999, "dane4": 1071600.850000009}, {"label": "2017", "dane0": 67360752.39, "dane1": 73183464.85999998, "dane2": 67360752.39, "dane4": 5822712.469999984}, {"label": "2018", "dane0": 79923584.28999999, "dane1": 86233488.34, "dane2": 79923584.28999999, "dane4": 6309904.050000012}, {"label": "2019", "dane0": 82479364.75, "dane1": 80441902.93, "dane2": 80441902.93, "dane3": 2037461.8199999928}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14845544.59, "dane1": 21019158.469999988}, {"label": "2017", "dane0": 14572299.200000001, "dane1": 26950616.249999996}, {"label": "2018", "dane0": 15504415.99, "dane1": 34390215.39000001}, {"label": "2019", "dane0": 16254489.850000001, "dane1": 25803833.780000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,76 mln z\u0142", "wydatki": "3,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 39.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.071600850000009}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.071600850000009}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.822712469999984}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.822712469999984}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.309904050000012}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.309904050000012}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0374618199999928}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0374618199999928}], "dochod_ue": "1,81 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "33,11 mln z\u0142", "gmina_pc": "1869.5 z\u0142", "powiat": "10,69 mln z\u0142", "powiat_pc": "603.4 z\u0142", "wojewodztwo": "27,11 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "334,99 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,93 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,17 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 16254489.850000001, "wydatki": 25803833.780000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "38087516.63", "WARTOSC": "79391747.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie zlokalizowane b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w gminach K\u0142obuck, Krzepice, Opat\u00f3w i Wr\u0119czyca Wielka, le\u017c\u0105cych w powiecie k\u0142obuckim. Celem projektu jest doprowadzenie gazoci\u0105gu i umo\u017cliwienie dostaw gazu do odbiorc\u00f3w w miejscowo\u015bciach zlokalizowanych w 4 gminach na obszarach dot\u0105d nieposiadaj\u0105cych sieci gazoci\u0105g\u00f3w w jednym z najs\u0142abiej zgazyfikowanych region\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0142a 4 zadania: - Budowa gazoci\u0105gu \u015b/c relacji SRP Blachownia - K\u0142obuck - Gazyfikacja gmin K\u0142obuck i Wr\u0119czyca Wielka -gazoci\u0105g \u015b/c w gminie K\u0142obuck i Wr\u0119czyca Wielka - Gazyfikacja gmin Opat\u00f3w i Krzepice etap I - gazoci\u0105g \u015b/c w gminie Opat\u00f3w - Gazyfikacja gmin Opat\u00f3w i Krzepice etap II - gazoci\u0105g \u015b/c w gminie Krzepice", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Gazyfikacja miejscowo\u015bci w gminach K\u0142obuck, Wr\u0119czyca Wielka, Opat\u00f3w i Krzepice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 701.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-20", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5192113.64", "WARTOSC": "9245467.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 nowoczesnego przedszkola 5 oddzia\u0142owego wraz z wyposa\u017ceniem sal oraz kuchni. W ramach projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja. Dodatkowo zostanie wykonane zagospodarowanie terenu wraz z budow\u0105 placu zabaw. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 utworzone nowe miejsca dla dzieci w wieku 3 i 4 lat (w ramach nowej grupy), a tym samym wzro\u015bnie poziom upowszechnienia edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Wr\u0119czyca Wielka", "BENEFICJENT": "GMINA WR\u0118CZYCA WIELKA", "TYTUL": "Budowa przedszkola we Wr\u0119czycy Wielkiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 293.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "3647000.00", "WARTOSC": "7454410.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej i t\u0142ocznej wraz z przepompowniami \u015bciek\u00f3w i przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bci B\u00f3r Zapilski oraz Pi\u0142a Druga w gminie Wr\u0119czyca Wielka (aglomeracja: Truskolasy). W ramach inwestycji zostan\u0105 zrealizowane roboty drogowe, tj. odtworzenie istniej\u0105cych dr\u00f3g oraz nowe nawierzchnie z kostki brukowej niezb\u0119dne do obs\u0142ugi technicznej przepompowni. Celem projektu jest zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci gminy Wr\u0119czyca Wielka korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych poprzez rozw\u00f3j systemu kanalizacji sanitarnej w aglomeracji Truskolasy.", "BENEFICJENT": "GMINA WR\u0118CZYCA WIELKA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej we wsi Zam\u0142ynie - Pi\u0142a Pierwsza - B\u00f3r Zapilski-etap II - B\u00f3r Zapilski, Pi\u0142a Druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1562461.63", "WARTOSC": "3913635.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozbudow\u0119 przedszkola w W\u0119glowicach wraz z wyposa\u017ceniem sal oraz kuchni. Zakres prac w ramach projektu obejmuje roboty budowlane i instalacyjne (instalacje elektryczne, sanitarne), zakup wyposa\u017cenia (w tym: kuchni i pomieszcze\u0144) i zagospodarowanie terenu, w tym: budow\u0119 placu zabaw. W ramach projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski, nadz\u00f3r autorski oraz promocja projektu. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 utworzone nowe miejsca dla dzieci w wieku 3 i 4 lat (w ramach nowej grupy), a tym samym wzro\u015bnie poziom upowszechnienia edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Wr\u0119czyca Wielka", "BENEFICJENT": "GMINA WR\u0118CZYCA WIELKA", "TYTUL": "Rozbudowa przedszkola w W\u0119glowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-29", "DOFINANSOWANIE": "1492138.49", "WARTOSC": "2819468.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w W\u0119glowicach, w gminie Wr\u0119czyca Wielka w powiecie k\u0142obuckim. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wykonaniu rob\u00f3t budowlanych, tj.: wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodachu i stropu, docieplenie dachu (podbitki), modernizacja instalacji c.o. (wymiana grzejnik\u00f3w i monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych), monta\u017c instalacji solarnej. Jednocze\u015bnie w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych zostan\u0105 przeprowadzone prace w zakresie: rozbudowy i przebudowy szko\u0142y, rob\u00f3t zewn\u0119trznych wyko\u0144czeniowych (m.in.: zadaszenia nad drzwiami, elementy na \u015bcianach, instalacja odgromowa, obr\u00f3bki blacharskie) oraz instalacji elektrycznych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w gminie Wr\u0119czyca Wielka w wyniku termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zanieczyszczenia powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA WR\u0118CZYCA WIELKA", "TYTUL": "Termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w W\u0119glowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1487444.75", "WARTOSC": "2235385.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie istniej\u0105cego obiektu wraz z zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia na potrzeby funkcjonowania Przedszkola w Pile Pierwszej b\u0119d\u0105cego oddzia\u0142em Przedszkola w Truskolasach. Zakres prac w ramach projektu obejmuje: roboty budowlane i instalacyjne (instalacje elektryczne, sanitarne) oraz zakup wyposa\u017cenia (kuchni i pomieszcze\u0144). W ramach projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski, nadz\u00f3r autorski oraz promocja. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 utworzone nowe miejsca dla dzieci w wieku 3 i 4 lat (w ramach nowych grup), a tym samym wzro\u015bnie poziom upowszechnienia edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Wr\u0119czyca Wielka.", "BENEFICJENT": "GMINA WR\u0118CZYCA WIELKA", "TYTUL": "Przebudowa przedszkola z oddzia\u0142em integracyjnym w Pile Pierwszej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-01-12", "DOFINANSOWANIE": "758379.19", "WARTOSC": "2177453.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiata produktu: bezpiecznych kaloszy z tworzywa EVA z podnoskiem metalowym i wk\u0142adk\u0105 antyprzebiciow\u0105 z doklejan\u0105 podeszw\u0105 gumow\u0105 z odpowiednim urze\u017abieniem o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antypo\u015blizgowych i olejoodpornych w oparciu o zastosowanie technologii w\u0142asnej, kt\u00f3rej wdro\u017cenie zapewni zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych. Celem projektu jest wprowadzenie innowacji procesowej, produktowej oraz organizacyjnej i marketingowej, co zapewni zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oferty firmy na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym. Realizacja projektu umo\u017cliwi jednocze\u015bnie zwi\u0119kszenie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty w zakresie produktowym \u2013 najwy\u017csza jako\u015b\u0107 produktu i technologicznym \u2013 przedsi\u0119biorstwo oparte na wiedzy.", "BENEFICJENT": "GIANLUCA BARBIRATO SAPRO SYSTEM", "TYTUL": "Wdro\u017cenie unikatowej technologii produkcji bezpiecznych kaloszy z tworzywa EVA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-03-10", "DOFINANSOWANIE": "3513434.75", "WARTOSC": "4149027.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest budowa na terenie Powiatu K\u0142obuckiego Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej, integruj\u0105cego zasoby informacji przestrzennej na wsp\u00f3lnej platformie, s\u0142u\u017c\u0105cej do realizacji procedur administracyjnych, ukierunkowana na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych przez administracj\u0119 publiczn\u0105 oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w Powiatu K\u0142obuckiego i 9 Gmin z terenu powiatu K\u0142obuckiego w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0141OBUCKI", "TYTUL": "Budowa Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej wspieraj\u0105cego \u015bwiadczenie e-us\u0142ug przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Powiatu K\u0142obuckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "701163.08", "WARTOSC": "824897.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 8 szk\u00f3\u0142 wiejskich, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Wr\u0119czyca Wielka w woj. \u015bl\u0105skim. Wsparcie udzielone zostanie 444 uczniom (w tym 231 uczennicom) oraz 47 nauczycielom (w tym 45 kobietom). Zrealizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce, wyr\u00f3wnuj\u0105ce, zaj\u0119cia z zakresu doradztwa zawodowego oraz zaj\u0119cia terapeutyczno-pedagogiczne. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych i efektywnych zaj\u0119\u0107, a nauczyciele przeszkoleni w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 ICT, z zakresu prowadzenia zaj\u0119\u0107 z wykorzystaniem indywidualizacji nauczania, a tak\u017ce w zakresie realizacji zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu. Realizacja projektu potrwa 18 miesi\u0119cy: od 01.01.2016 do 30.06.2017r.", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA - WITOLD SZASZKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Moim celem moja przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "601927.30", "WARTOSC": "708149.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt ma na celu przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych dla budynku Towarzystwa Przyjaci\u00f3\u0142 Dzieci przy ul. D\u0142ugiej 1 w Hutce, zlokalizowanego na terenie powiatu k\u0142obuckiego w gminie Wr\u0119czyca Wielka. W ramach inwestycji przewiduje docieplenie budynku (dachu, \u015bcian i strop\u00f3w), modernizacj\u0119 systemu ogrzewania dotycz\u0105c\u0105 wymiany pieca na kocio\u0142 zasilany biomas\u0105 oraz monta\u017c przep\u0142ywowych podgrzewaczy elektrycznych do ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, a tak\u017ce prace zwi\u0105zane z modernizacj\u0105 systemu wentylacji. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku oraz redukcja emisji CO2 i py\u0142\u00f3w do atmosfery. Kampania promocyjna przeprowadzona w ramach projektu b\u0119dzie propagowa\u0142a dzia\u0142ania proekologiczne, zw\u0142aszcza te dotycz\u0105ce walki z tzw. \u201enisk\u0105 emisj\u0105\u201d, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na zwi\u0119kszon\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 w tym aspekcie wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci jak i os\u00f3b przyjezdnych korzystaj\u0105cych z budynku.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI \u015aL\u0104SKI ODDZIA\u0141 REGIONALNY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Towarzystwa Przyjaci\u00f3\u0142 Dzieci przy ul. D\u0142ugiej 1 w Hutce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "509350.00", "WARTOSC": "856080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt obejmuje opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych, kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do utworzenia nowej linii produktowej mebli biurowych co stanowi\u0107 b\u0119dzie rozszerzenie dotychczasowego asortymentu Kall Carrion Trading (dalej r\u00f3wnie\u017c: Sp\u00f3\u0142ka, Kall). W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zleci\u0142 przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu wzorniczego, kt\u00f3rego wyniki pos\u0142u\u017cy\u0142y postawieniu diagnozy i zaplanowaniu dalszej strategii dzia\u0142ania Sp\u00f3\u0142ki w obszarze dalszego rozwoju i wykorzystania wzornictwa. Projekt obejmuje stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowych projekt\u00f3w wzorniczych, a tak\u017ce opracowanie projekt\u00f3w i stworzenie a nast\u0119pnie przetestowanie prototyp\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych mebli biurka, krzes\u0142a biurowego, szafy biurowej, szafki biurowej i sto\u0142u konferencyjnego. Projekt obejmie te\u017c zakup us\u0142ug doradczych w postaci m.in: a) wykazania potencja\u0142u rynkowego b) analizy: - profilu docelowego konsumenta produktu i konkurencyjno\u015bci projekt\u00f3w - rentowno\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia, uwzgl\u0119dnienie koszt\u00f3w wdro\u017cenia, SWOT, uwzgl\u0119dnienia trend\u00f3w rynkowych - architektury produkt\u00f3w: przygotowanie planu rozszerzania linii produktowej na min. 5 najbli\u017cszych lat i wst\u0119pne okre\u015blenie czasu jej wprowadzenia - strategii sprzeda\u017cowej i zarz\u0105dzania ryzykiem Us\u0142ugi te s\u0105 \u015bci\u015ble zwi\u0105zane z procesem opracowania i wdro\u017cenia nowych projekt\u00f3w wzorniczych gdy\u017c pozwol\u0105 na skrojenie produkt\u00f3w pod potrzeby zg\u0142aszane przez rynek, a tak\u017ce pozwol\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej wzgl\u0119dem innych podmiot\u00f3w na rynku oferuj\u0105cych meble biurowe. W ramach projektu Wnioskodawca zakupi r\u00f3wnie\u017c \u015brodki trwa\u0142e - gi\u0119tark\u0119, okleiniark\u0119, owijark\u0119 i \u015bcian\u0119 lakiernicz\u0105 kt\u00f3re usprawni\u0105 proces produkcyjny. Projekt b\u0119dzie realizowany X.2019 - IX.2020. Nabyte us\u0142ugi doradcze b\u0119d\u0105 w bardzo \u015bcis\u0142y spos\u00f3b skorelowane z procesem opracowania i wdro\u017cenia nowego projektu wzorniczego. Przeprowadzony audyt zawiera rekomendacje kt\u00f3re zostan\u0105 zaimplementowane bezpo\u015brednio do dzia\u0142alno\u015bci gospodar", "BENEFICJENT": "KALL-CARRION TRADING SP. Z O.O. SP. K", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Kall-Carrion Trading poprzez wykorzystanie zalet designu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "330009.99", "WARTOSC": "388247.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Celem jest utworzenie 30 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu w Truskolasach z Oddzia\u0142em w Pile Pierwszej oraz w Przedszkolu w W\u0119glowicach, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wek oraz rozszerzenie oferty przedszkoli o dodatkowe zaj\u0119cia do 1.08.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 108 uczestnik\u00f3w z Przedszkola w Truskolasach oraz w W\u0119glowicach. Zadania: utworzenie 30 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia dla 78 uczestnik\u00f3w. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 78, Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 30. Okres realizacja projektu: od 1.09.2018 r. do 31.08. 2019 r. Miejsce: Przedszkole Publiczne w W\u0119glowicach, Truskolasach oraz Oddzia\u0142 w Pile Pierwszej. Warto\u015b\u0107 projektu 397.430,80 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA WR\u0118CZYCA WIELKA", "TYTUL": "Kraina Malucha - przyjazne przedszkola w W\u0119glowicach oraz Pile Pierwszej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "325172.28", "WARTOSC": "382555.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Celem jest utworzenie 40 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w bie\u017c\u0105cym roku szkolnym, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wek oraz rozszerzenie oferty przedszkoli o dodatkowe zaj\u0119cia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 107 uczestnik\u00f3w z Przedszkola we Wr\u0119czycy Wielkiej oraz Przedszkola w Kalei Zadania: utworzenie 40 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 67, Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 40. Okres realizacja projektu: od 1.09.2017 r. do 31.08. 2018 r. Miejsce: Przedszkole Publiczne we Wr\u0119czycy Wielkiej oraz Przedszkola w Kalei. Warto\u015b\u0107 projektu 389.088,75 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA WR\u0118CZYCA WIELKA", "TYTUL": "Razem dla dobra dziecka - wsparcie przedszkoli we Wr\u0119czycy Wielkiej oraz w Kalei w ramach RIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GIANLUCA BARBIRATO SAPRO SYSTEM", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy SAPRO SYSTEM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "982915.60", "WARTOSC": "1534341.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt pn. Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych skupia si\u0119 na doposa\u017ceniu 17 Poradni Og\u00f3lnych rozlokowanych na terenie ca\u0142ego powiatu k\u0142obuckiego w aparaty USG do wczesnej diagnostyki na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej oraz dobudow\u0119 do 4 budynk\u00f3w poradni podjazd\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z miejscem parkingowym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, remont schod\u00f3w wej\u015bciowych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119 us\u0142ug medycznych. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 576 308,37 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych: 1 339 137,16 z\u0142 Wysoko\u015b\u0107 dofinansowania: 1 138 266,58 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta: 438 041,79 z\u0142", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W K\u0141OBUCKU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-21", "DATA_START": "2020-02-12", "DOFINANSOWANIE": "199518.00", "WARTOSC": "399036.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Wdro\u017cenie nowego modelu i Strategii Internacjonalizacji maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Firmy na rynkach zagranicznych i dotarcie do nowych partner\u00f3w biznesowych, poprzez wyjazdy na targi oraz wprowadzenie nowoczesnych metod promocji.", "BENEFICJENT": "KARWALA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego internacjonalizacji w celu zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci oraz wolumenu sprzeda\u017cy eksportowej przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "164450.00", "WARTOSC": "676500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt polega na implementacji innowacyjnej na skal\u0119 regionu technologii informacyjno-komunikacyjnej w procesie zarz\u0105dzania produkcj\u0105, jako\u015bci\u0105 oraz przep\u0142ywem surowc\u00f3w i produkt\u00f3w, kt\u00f3rej wdro\u017cenie zapewni zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z wdra\u017can\u0105 technologi\u0105. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w procesach biznesowych przedsi\u0119biorstwa (model B2E), co jednocze\u015bnie zapewni pe\u0142ne monitorowanie bie\u017c\u0105cego wykorzystania zaplecza technicznego firmy oraz integracj\u0119 kluczowych dzia\u0142\u00f3w firmy: produkcji, planowania, utrzymania ruchu, kontroli jako\u015bci, narz\u0119dziowni i magazynu, a to z kolei prze\u0142o\u017cy si\u0119 na poniesienie efektywno\u015bci przedsi\u0119biorstwa i konkurencyjno\u015bci firmy na rynku.", "BENEFICJENT": "KARWALA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu informatyczno-komunikacyjnego wspieraj\u0105cego zarz\u0105dzanie produkcj\u0105, jako\u015bci\u0105 oraz przep\u0142ywem surowc\u00f3w i produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "162150.00", "WARTOSC": "342636.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Wdro\u017cenie nowego modelu i Strategii Internacjonalizacji maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Firmy na rynkach zagranicznych i dotarcie do nowych partner\u00f3w biznesowych, poprzez wyjazdy na targi oraz wprowadzenie nowoczesnych metod promocji.", "BENEFICJENT": "GIANLUCA BARBIRATO SAPRO SYSTEM", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego internacjonalizacji w celu zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci oraz wolumenu sprzeda\u017cy eksportowej przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "872631.85", "WARTOSC": "1099069.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS cz\u0119stochowskim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS cz\u0119stochowskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "78293.65", "WARTOSC": "78293.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KRZYSZTOF KRAWCZYK PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"BETONEX\" EKSPORT IMPORT", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla : Krzysztof Krawczyk Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Us\u0142ugowo-Handlowe \"BETONEX\" Eksport Import.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "127279.00", "WARTOSC": "149740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ugi zdrowotnej w postaci bada\u0144 przesiewowych dotycz\u0105cych wad postawy u uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu gmin powiatu k\u0142obuckiego oraz podniesienie wiedzy w zakresie profilaktyki schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa u rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci, ich nauczycieli, piel\u0119gniarek i higienistek. W ramach projektu uczniowie zostan\u0105 poddani badaniu przesiewowemu z zakresu diagnozy wad postawy a ci z podejrzeniem wady postawy lub deformacji kr\u0119gos\u0142upa skierowani do i przebadani przez lekarzy specjalist\u00f3w. W celu prawid\u0142owego przeprowadzenia bada\u0144 szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w skoliometry i inklinometry, a piel\u0119gniarki/higienistki przeszkolone w celu prawid\u0142owego u\u017cywania sprz\u0119tu. Opiekunowie/rodzice dzieci, nauczyciele szk\u00f3\u0142 oraz dzieci zostan\u0105 przeszkolone z zakresu ergonomii, a lekarze z zakresu najnowszych metod diagnostyki i leczenia deformacji kr\u0119gos\u0142upa", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI LECZNICZEJ \"TRONINY\" EWA KLUSZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Badanie wad postawy w powiecie k\u0142obuckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 99386.83}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 95942.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 63803.630000000005}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 45967.34}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 35000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14019.87}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6841.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6752.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3567.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2925053.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4689338.47}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 43158.7}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2995360.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1795311.2799999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1349456.1600000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1177644.7999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1070964.1400000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1056600.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 1023441.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 914599.1599999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 659892.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 528707.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 460977.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 434613.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 213660.96999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 210742.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 205237.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 185694.61}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 139854.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 137118.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 114345.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 110291.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 96539.97000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 93458.09}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 91514.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59721.05}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45138.54}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 43350.11000000001}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 38698.98}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38200.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 33291.73}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 32746.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 31966.88}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30509.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22634.36}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 16722.649999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 12304.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10364.78}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9634.369999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9151.39}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8985.34}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8828.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8213.93}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7928.11}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5573.4}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4108.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4100.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4045.05}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2718.05}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2128.6800000000003}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1699.6100000000001}, {"name": "Cmentarze", "value": 1460.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 845.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 450.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 149.98}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 111.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 58.71}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17.2}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11991531.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4610233.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 3448853.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1590051.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1272189.8599999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 693912.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 676011.47}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 594117.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 512878.39999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 499542.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 386646.05000000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 340086.29000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 222151.46999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210445.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 207305.3}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 150091.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 149781.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 107161.48999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 101873.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 64791.49}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 39025.53}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 24000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15813.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11250.24}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9410.36}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8047.63}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7978.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3689.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1791.3899999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1123.58}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13985537.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6085640.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 646941.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 523785.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 493129.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 246610.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 241069.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 147993.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 103050.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 92531.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37194.34}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36107.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 33893.59}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 30650.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29321.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 21100.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19330.72}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11955.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11679.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7359.26}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6822.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6045.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5894.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5360.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1647.47}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1191.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 458948.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1980000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1747676.85}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 306905.82}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 249390.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69901.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 18026.64}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 6000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 799819.92}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 172279.63999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2117.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1046.24}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 105070.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32473.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 22000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 21600.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 99509.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 99386.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 63803.630000000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 45967.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14019.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6841.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6752.97}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2925053.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4689338.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43158.7}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5604545.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4264960.039999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1220388.83}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1122031.52}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1070964.1400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 822702.7699999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 347742.77}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 291264.83}, {"name": "Rodzina", "value": 226534.28000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 207516.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 141330.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 139854.09}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 34206.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30959.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20162.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16722.649999999998}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18435519.820000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5385328.77}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1992511.06}, {"name": "Rodzina", "value": 909919.5300000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 594117.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 250051.70999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 149781.35}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 101873.29}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39025.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28199.61}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 24000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21506.89}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19951.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20718119.36}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 877438.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 766264.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 282623.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 149738.84999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 67010.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1647.47}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 458948.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2049901.4}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2015093.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 306905.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 799819.92}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 173325.87999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2117.64}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 127070.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 32473.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21600.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25803833.780000005, "v": "25,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.07, "v_pc": "1456,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16164421.88, "v": "16,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 4814567.31, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.65}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1734448.3699999999, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 794501.62, "v": "794,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 709905.0599999999, "v": "709,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 551498.14, "v": "551,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 479004.12, "v": "479,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 222350.94, "v": "222,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123168.0, "v": "123,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 114345.9, "v": "114,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 91514.4, "v": "91,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4108.04, "v": "4,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 21854573.169999994, "v": "21,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.16, "v_pc": "1233,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14178979.499999996, "v": "14,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6876093.2, "v": "6,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 719946.62, "v": "719,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45138.54, "v": "45,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 33291.73, "v": "33,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1123.58, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 281.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7989412.01, "v": "7,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.93, "v_pc": "451,10 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "325.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "151.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7678195.58, "v": "7,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 303288.32, "v": "303,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7928.11, "v": "7,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6804003.609999999, "v": "6,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.45, "v_pc": "384,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5545675.359999999, "v": "5,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 607527.4899999998, "v": "607,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.92}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 255595.34, "v": "255,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 217958.09999999998, "v": "217,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 117526.26999999999, "v": "117,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59721.05, "v": "59,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5955631.43, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.4, "v_pc": "336,27 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3217512.39, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.02}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1351103.63, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.68}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1155987.6400000001, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.4}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 121541.93, "v": "121,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109485.84, "v": "109,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3692652.13, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.59, "v_pc": "208,49 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1812474.1199999999, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.08}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 528707.6, "v": "528,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.31}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 493975.4, "v": "493,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 425972.19000000006, "v": "425,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 243787.84999999998, "v": "243,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 103108.71, "v": "103,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38200.95, "v": "38,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 21387.16, "v": "21,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13065.66, "v": "13,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11972.490000000002, "v": "11,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2116624.05, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63, "v_pc": "119,51 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2046722.65, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69901.4, "v": "69,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1729304.1700000002, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14, "v_pc": "97,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1227612.14, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.98}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 497646.98, "v": "497,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1185.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.77}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4045.05, "v": "4,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1094964.1400000001, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36, "v_pc": "61,82 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "233.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "103.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1094964.1400000001, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 799819.92, "v": "799,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99, "v_pc": "45,16 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "16.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 799819.92, "v": "799,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 774816.6900000001, "v": "774,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "43,75 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "72.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 660734.93, "v": "660,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 92981.76, "v": "92,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 21100.0, "v": "21,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 585295.04, "v": "585,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "33,05 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 581728.04, "v": "581,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3567.0, "v": "3,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 431297.82, "v": "431,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "24,35 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 394019.16000000003, "v": "394,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.35}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.11}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2128.6800000000003, "v": "2,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 149.98, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 382695.35, "v": "382,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "21,61 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 229824.3, "v": "229,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140566.8, "v": "140,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.73}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 12304.25, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 249203.47999999998, "v": "249,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "14,07 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 238991.87999999998, "v": "238,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.9}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4100.0, "v": "4,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 111.6, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 108679.0, "v": "108,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,14 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 48331.99999999999, "v": "48,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.47}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 47807.0, "v": "47,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.98}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8851.0, "v": "8,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.14}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3689.0, "v": "3,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 34590.64, "v": "34,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "1,95 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34590.64, "v": "34,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 34206.5, "v": "34,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "1,93 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 32746.5, "v": "32,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.73}, {"name": "Cmentarze", "value": 1460.0, "v": "1,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}