{"gmina": "Mied\u017ano", "typ_gminy": "gmina wiejska Mied\u017ano", "kod_gus": "012414606000", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "podregion_eurostat": "PL224", "ludnosc": "7'588", "budzet": {"dochody": "39,49 mln z\u0142", "wydatki": "39,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30987759.20999999, "dane1": 24040766.729999986, "dane2": 24040766.729999986, "dane3": 6946992.480000004}, {"label": "2017", "dane0": 29074266.729999993, "dane1": 36461647.55999998, "dane2": 29074266.729999993, "dane4": 7387380.829999987}, {"label": "2018", "dane0": 32452522.12, "dane1": 34395793.71000001, "dane2": 32452522.12, "dane4": 1943271.5900000073}, {"label": "2019", "dane0": 39492555.27000002, "dane1": 39203857.77000001, "dane2": 39203857.77000001, "dane3": 288697.50000000745}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6881133.890000001, "dane1": 8999611.819999997}, {"label": "2017", "dane0": 6774583.97, "dane1": 8499229.450000003}, {"label": "2018", "dane0": 6940141.42, "dane1": 12966243.530000001}, {"label": "2019", "dane0": 7639796.26, "dane1": 10450399.389999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,13 mln z\u0142", "wydatki": "1,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 123.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 117.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 6.946992480000004}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 6.946992480000004}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -7.387380829999987}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -7.387380829999987}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9432715900000073}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9432715900000073}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.28869750000000743}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.28869750000000743}], "dochod_ue": "4,40 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,88 mln z\u0142", "gmina_pc": "1829.4 z\u0142", "powiat": "4,58 mln z\u0142", "powiat_pc": "603.4 z\u0142", "wojewodztwo": "11,61 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "298,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,02 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,54 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7639796.26, "wydatki": 10450399.389999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-03-06", "DATA_START": "2016-05-19", "DOFINANSOWANIE": "4711468.82", "WARTOSC": "6123468.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Ostrowy nad Oksz\u0105 w gminie Mied\u017ano. Roboty budowlane zostan\u0105 zrealizowane w ramach 2 zada\u0144: w podziale na 2 kontrakty z wykonawcami. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie zapewniony nadz\u00f3r inwestorski w ramach inwestora zast\u0119pczego oraz promocja projektu. Celem projektu jest zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci gminy Mied\u017ano korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych poprzez rozw\u00f3j systemu kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Ostrowy nad Oksz\u0105. Docelowo nasta?pi zmniejszenie presji na s\u00b4rodowisko naturalne poprzez zmniejszenie ilos\u00b4ci s\u00b4cieko\u00b4w nieoczyszczonych wprowadzanych do rzek, a takz\u02d9e zwie?kszenie odsetka oczyszczonych s\u00b4cieko\u00b4w komunalnych. Inwestycja realizowana w latach 2016-2017.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NO", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w Ostrowach nad Oksz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 620.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-06-07", "DOFINANSOWANIE": "2449339.76", "WARTOSC": "2881576.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "Inwestycja realizowana w formule \"zaprojektuj i wybuduj\" polega na termomodernizacji budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Mied\u017anie dawniej termomodernizacji budynk\u00f3w szko\u0142y podstawowej, gimnazjum i przedszkola w Mied\u017anie, przy ul. Szkolnej wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. W ramach rob\u00f3t budowlanych zostanie wykonane: - docieplenie \u015bcian i stropodach\u00f3w szko\u0142y i sali dawnej szko\u0142y podstawowej - wymiana stolarki drzwiowej - modernizacja technologii kot\u0142owni poprzez wymiana istniej\u0105cej kot\u0142owni na kot\u0142owni\u0119 opalan\u0105 biomas\u0105 (OZE) - wymiana instalacji c.o (grzejnik\u00f3w wraz z monta\u017cem zawor\u00f3w termostatycznych, powrotnych, regulacyjnych, ruroci\u0105g\u00f3w izolowanych zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami) - wymiana zasobnika c.w.u (zasilanego z kot\u0142owni na biomas\u0119). Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski i promocj\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NO", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Mied\u017anie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 322.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-11-14", "DOFINANSOWANIE": "2165856.08", "WARTOSC": "3338925.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego w ramach zaprojektuj i wybuduj jest opracowanie kompleksowej dokumentacji projektowej, wykonanie rob\u00f3t budowlano-monta\u017cowych w zakresie nadbudowy, rozbudowy i przebudowy istniej\u0105cego budynku przedszkola przy Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Ostrowach nad Oksz\u0105 oraz budowa placu zabaw wraz z przebudow\u0105 istniej\u0105cych sieci i instalacji w zakresie niezb\u0119dnym do funkcjonowania obiektu. Dodatkowo w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie zakupione wyposa\u017cenie do nowych pomieszcze\u0144, w tym kuchni i sali lekcyjnych. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie utworzona nowa grupa przedszkolna dla dzieci w wieku 3 i 4 lat dotychczas nieobj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym. Podniesie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c standard i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug wychowania przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NO", "TYTUL": "Przebudowa przedszkola przy Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Ostrowach nad Oksz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 285.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "2346378.93", "WARTOSC": "3233994.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez gminy: Mied\u017ano i Przystaj\u0144, zlokalizowane w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, w powiecie k\u0142obuckim. Zakres projektu: 1) Gmina Mied\u017ano: Inwestycja polega na termomodernizacji budynku Zespo\u0142u Szkolno \u2013 Przedszkolnego w miejscowo\u015bci Mokra wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (na piec na biomas\u0119), monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej oraz wymian\u0105 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne typu LED. Ponadto w ramach projektu (koszty niekwalifikowane) wykonane zostan\u0105 prace budowlane - remontowe oraz wymiana instalacji elektrycznej; 2) Gmina Przystaj\u0144: Inwestycja realizowana w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", polega na termomodernizacji budynk\u00f3w remiz OSP wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (na piece na biomas\u0119) w miejscowo\u015bciach: \u0141ugi-Rad\u0142y oraz Pod\u0142\u0119\u017ce Szlacheckie. W ramach projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NO", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminach Mied\u017ano i Przystaj\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-26", "DOFINANSOWANIE": "836525.46", "WARTOSC": "1012929.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "Projekt realizowany w formule \"zaprojektuj i wybuduj\" obejmuje budow\u0119 7 kpl. instalacji fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej na potrzeby budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Mied\u017ano, tj.: \u2022 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Ostrowach nad Oksz\u0105: 1 kpl. \u2022 Hala Sportowa przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w Ostrowach nad Oksz\u0105: 1 kpl. \u2022 Urz\u0105d Gminy w Mied\u017anie: 1 kpl. \u2022 Budynek kompleksu boisk sportowych w Mied\u017anie (Orlik): 1 kpl. \u2022 Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Mied\u017anie \u2013 szko\u0142a podstawowa: 1 kpl. \u2022 Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Mied\u017anie - gimnazjum: 1 kpl. \u2022 Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Mied\u017anie - przedszkole: 1 kpl. Zakres inwestycji: 1. Wykonanie niezb\u0119dnej dokumentacji technicznej: projektowo-kosztorysowej dla monta\u017cu 7 kpl. instalacji fotowoltaicznych wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105; 2. Wykonanie rob\u00f3t budowlano - instalacyjnych wg opracowanych projekt\u00f3w, polegaj\u0105cych na dostawie i monta\u017cu okre\u015blonej liczby instalacji fotowoltaicznych: 7 kpl.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NO", "TYTUL": "Instalacja ogniw fotowoltaicznych dla budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Mied\u017ano", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "626643.07", "WARTOSC": "737227.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "Cel g\u0142 to poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w (UCZ) 3 szk\u00f3\u0142 podst. z Gminy Mied\u017ano poprzez dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszt u min. 90% z 384 uczni\u00f3w (188K,196M) komp klucz, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i komp zawodowych 59 N (51K,8M) oraz doposa\u017cenie 3 SZK w okresie od 01.07.2019 do 31.01.2021. Proj jest skierowany do gr doc z woj. \u015bl\u0105skiego (OSI\u2013Obszary wiejskie)\u2013384 UCZ(188K) oraz 59 N (61 K) ze SZK z Gm Mied\u017ano: Szko\u0142a podstawowa z ZSP w Mied\u017anie (ZSPM), w Mokrej (ZSPMo) oraz w Ostrowach nad Oksz\u0105 (ZSPO). G\u0142 rezultaty: liczba UCZ, kt\u00f3rzy nabyli komp klucz. po opuszczeniu programu-346, liczba SZK, w kt\u00f3rych prac przedm wyk doposa\u017cenie do prow. zaj\u0119\u0107 eduk.\u20133, liczba N, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik. lub nabyli komp po opuszczeniu programu\u201357. Zadania:1.Zakup wyposa\u017c dla pracowni przyr i ICT, 2.Wsparcie dla N, 3.Zaj dod. dydakt-wyr \u2013warsztaty, 4.Warszt org. poza lekcjami z zakresu rozwoju komp. klucz., 5.Indywid. pracy z UCZ ze specj. potrzeb.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NO", "TYTUL": "Kompetentni uczniowie w Gminie Mied\u017ano", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-03-10", "DOFINANSOWANIE": "3513434.75", "WARTOSC": "4149027.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest budowa na terenie Powiatu K\u0142obuckiego Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej, integruj\u0105cego zasoby informacji przestrzennej na wsp\u00f3lnej platformie, s\u0142u\u017c\u0105cej do realizacji procedur administracyjnych, ukierunkowana na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych przez administracj\u0119 publiczn\u0105 oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w Powiatu K\u0142obuckiego i 9 Gmin z terenu powiatu K\u0142obuckiego w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0141OBUCKI", "TYTUL": "Budowa Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej wspieraj\u0105cego \u015bwiadczenie e-us\u0142ug przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Powiatu K\u0142obuckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "171369.56", "WARTOSC": "201611.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "Celem jest utworzenie 15 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu w Ostrowach nad Oksz\u0105 na terenie Gminy Mied\u017ano, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia do 31.08. 2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 29 uczestnik\u00f3w z Przedszkola Ostrowach nad Oksz\u0105. Zadania: utworzenie 15 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 29, Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 15. Okres realizacja projektu: od 1.09.2018 r. do 31.08. 2019 r. Miejsce: Przedszkole Publiczne w Ostrowach nad Oksz\u0105. Warto\u015b\u0107 projektu 212.505,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NO", "TYTUL": "Program nowoczesnych form edukacji przedszkolnej w Gminie Mied\u017ano", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "881849.58", "WARTOSC": "1037470.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU realizowanego od 01.12.2017 do 30.11.2019 to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min.63(36K/27M) z 70(40K/30M) os\u00f3b z GD tj.os\u00f3b po 30 r.\u017c.,w 100% biernych zawodowo, nale\u017c\u0105cych do grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: -14 os.po 50 r.\u017c.(8K/6M) - 40K - 8 ON (5K/3M) - 48 os.o niskich kwalifikacjach(27K/21M), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie LSR Stowarzyszenia \u201eRazem na wy\u017cyny\" tj.gmin: Mied\u017ano, Kruszyna, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, D\u0105browa Zielona. ZADANIA: IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: >PRODUKTU Liczba obj\u0119tych wsparciem w proj.nale\u017c\u0105cych do ww.grup - liczebno\u015bci jw. >REZULTATU Liczba os.: *pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-min.25(15K/10M) *kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.24(14K/10M) Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-osoby: *po 50 r.\u017c.-min.33% *niepe\u0142nosprawne-min.33% *d\u0142ugotrwale bezrobotne-min.30% *o niskich kwalifikacjach-min.38% *kobiety-min.39% *nienale\u017c\u0105ce do ww. grup-min.43%", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "862757.12", "WARTOSC": "1015008.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano", "OPIS": "CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie w terminie do 30.04.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia min.54(31K/23M) z 60(34K/26M) os\u00f3b pow.30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.\u015bl\u0105skiego, na obszarze funkcjonalnym LSR \"Razem na wy\u017cyny\" tj.gminy: D\u0105browa Zielona,K\u0142omnice,Kruszyna, Mied\u017ano,Mykan\u00f3w i R\u0119dziny,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia:30(17K/13M)biernych zawodowo i 30 (17K/13M) bezrobotnych,w 100% o niskich kwalifikacjach, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy, tj.: -min.12 os\u00f3b w wieku 50+(7K/5M) -34 K -min.6 ON (3K/3M) -min.12 DBB (5K/7M). ZADANIA:diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP wraz z opracowaniem i weryfikacj\u0105 IPD,poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.40% UP, tj.24 osoby (14K/10M) *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek):min.35% UP, tj.21 os\u00f3b (12K/9M) oraz WSKA\u0179NIK\u00d3W EFEKTYWNO\u015aCI ZATRUDNIENIOWEJ.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT WSPIERANIA KADR I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI MARIUSZ PO\u017bARLIK", "TYTUL": "Wznie\u015b si\u0119 na wy\u017cyny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "982915.60", "WARTOSC": "1534341.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt pn. Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych skupia si\u0119 na doposa\u017ceniu 17 Poradni Og\u00f3lnych rozlokowanych na terenie ca\u0142ego powiatu k\u0142obuckiego w aparaty USG do wczesnej diagnostyki na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej oraz dobudow\u0119 do 4 budynk\u00f3w poradni podjazd\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z miejscem parkingowym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, remont schod\u00f3w wej\u015bciowych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119 us\u0142ug medycznych. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 576 308,37 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych: 1 339 137,16 z\u0142 Wysoko\u015b\u0107 dofinansowania: 1 138 266,58 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta: 438 041,79 z\u0142", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W K\u0141OBUCKU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "872631.85", "WARTOSC": "1099069.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS cz\u0119stochowskim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS cz\u0119stochowskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "127279.00", "WARTOSC": "149740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ugi zdrowotnej w postaci bada\u0144 przesiewowych dotycz\u0105cych wad postawy u uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu gmin powiatu k\u0142obuckiego oraz podniesienie wiedzy w zakresie profilaktyki schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa u rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci, ich nauczycieli, piel\u0119gniarek i higienistek. W ramach projektu uczniowie zostan\u0105 poddani badaniu przesiewowemu z zakresu diagnozy wad postawy a ci z podejrzeniem wady postawy lub deformacji kr\u0119gos\u0142upa skierowani do i przebadani przez lekarzy specjalist\u00f3w. W celu prawid\u0142owego przeprowadzenia bada\u0144 szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w skoliometry i inklinometry, a piel\u0119gniarki/higienistki przeszkolone w celu prawid\u0142owego u\u017cywania sprz\u0119tu. Opiekunowie/rodzice dzieci, nauczyciele szk\u00f3\u0142 oraz dzieci zostan\u0105 przeszkolone z zakresu ergonomii, a lekarze z zakresu najnowszych metod diagnostyki i leczenia deformacji kr\u0119gos\u0142upa", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI LECZNICZEJ \"TRONINY\" EWA KLUSZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Badanie wad postawy w powiecie k\u0142obuckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1005000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 188000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 145000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 131100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39439.51}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2826779.03}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 315222.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 242183.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 24831.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 22511.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1494164.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 530402.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2686297.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 321455.62}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1314424.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1026247.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1011294.8899999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 787030.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 502466.66000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 328142.22000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 260365.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 228068.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 221582.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 120865.89999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 100216.21}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 97939.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 81880.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 80631.14}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53121.100000000006}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 44762.81999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 39194.4}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36337.38}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 34326.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 31921.989999999998}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 28946.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24591.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22323.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20657.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 19942.65}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19748.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12010.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6034.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5640.17}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5321.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4539.46}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4348.669999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3887.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3091.96}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1719.05}, {"name": "Cmentarze", "value": 1364.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1036.09}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 364.81}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 55.8}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5227203.2700000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2735058.7700000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 1377229.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 691495.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 557878.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 391748.33999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 355640.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 211725.49999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 164376.16}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 79582.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 73493.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61083.16}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56515.079999999994}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47367.90000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27120.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10661.54}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10459.09}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10124.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1579.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6266354.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2414804.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 276300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 259332.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 206236.14}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 149562.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 68397.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 53720.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 41044.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 31756.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 29250.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24700.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 16710.38}, {"name": "Gimnazja", "value": 15089.72}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9314.94}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4016.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 988.33}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 227584.65}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 2956.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 80271.68999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26677.590000000004}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 166043.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 22055.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 15000.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1250000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 188000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 131100.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 39439.51}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2826779.03}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 315222.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 238183.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24831.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22511.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1494164.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 530402.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2686297.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 321455.62}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2548756.139999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1692847.0499999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1147848.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 362658.45}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 283552.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 238788.87000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 114108.85999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 87880.00000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58714.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 34326.94}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11195.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8888.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7034.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1364.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8245714.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2802032.9400000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 429134.67999999993}, {"name": "Rodzina", "value": 338675.53}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 168502.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32847.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27120.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23950.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22364.54}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8957459.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 360886.07999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 251226.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 222946.52000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 50358.94}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 227584.65}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2956.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 101108.61999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5840.66}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 166043.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22055.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10450399.389999997, "v": "10,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.65, "v_pc": "1377,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6273565.68, "v": "6,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 1789132.1699999997, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 745574.37, "v": "745,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 720878.8899999999, "v": "720,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 604890.3099999999, "v": "604,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 221582.44, "v": "221,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53121.100000000006, "v": "53,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20996.93, "v": "21,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20657.5, "v": "20,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9410243.749999998, "v": "9,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.0, "v_pc": "1240,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6382274.3100000005, "v": "6,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2671292.88, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 327555.7800000001, "v": "327,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24591.97, "v": "24,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 364.81, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 620.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4779236.84, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 1957.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.19, "v_pc": "629,84 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "494.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "253.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4495684.46, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 14456.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 280460.42000000004, "v": "280,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3091.96, "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4222267.410000001, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.77, "v_pc": "556,44 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3773064.0400000005, "v": "3,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 236443.7, "v": "236,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 137378.61, "v": "137,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56870.079999999994, "v": "56,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18510.98, "v": "18,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3686645.01, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.4, "v_pc": "485,85 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1814523.1300000004, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.21}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1314424.73, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 123.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 502466.66000000003, "v": "502,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.62}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 39194.4, "v": "39,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.06}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1036.09, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3189437.48, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.13, "v_pc": "420,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3087144.6399999997, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.79}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 80631.14, "v": "80,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.52}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 19942.65, "v": "19,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1719.05, "v": "1,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1250000.0, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18, "v_pc": "164,73 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1005000.0, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 145000.0, "v": "145,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 919149.6500000004, "v": "919,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34, "v_pc": "121,13 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 480522.98999999993, "v": "480,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.27}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 149618.22, "v": "149,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 100216.21, "v": "100,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 79133.94, "v": "79,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 68397.0, "v": "68,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 29250.5, "v": "29,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12010.79, "v": "12,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 401939.87, "v": "401,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "52,97 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 181883.77, "v": "181,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1718.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.25}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 179012.1, "v": "179,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.53}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 41044.0, "v": "41,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.21}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 274664.5, "v": "274,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "36,20 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 188000.0, "v": "188,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57718.0, "v": "57,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 21.01}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 28946.5, "v": "28,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.53}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 227584.65, "v": "227,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "29,99 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 227584.65, "v": "227,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 138134.53, "v": "138,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "18,20 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 137134.53, "v": "137,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.27}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 115000.00000000001, "v": "115,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,16 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 109000.00000000001, "v": "109,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.78}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.21}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 80652.67000000001, "v": "80,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,63 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39710.21000000001, "v": "39,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 39363.46, "v": "39,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1579.0, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 56838.020000000004, "v": "56,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,49 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 56838.020000000004, "v": "56,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1364.0, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1364.0, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}