{"gmina": "Panki", "typ_gminy": "gmina wiejska Panki", "kod_gus": "012414606062", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 5092, "budzet": {"dochody": "29,06 mln z\u0142", "wydatki": "28,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18399118.21000001, "dane1": 17045537.229999997, "dane2": 17045537.229999997, "dane3": 1353580.9800000116}, {"label": "2017", "dane0": 21895656.570000004, "dane1": 21577547.220000003, "dane2": 21577547.220000003, "dane3": 318109.3500000015}, {"label": "2018", "dane0": 24721856.529999994, "dane1": 30751967.959999986, "dane2": 24721856.529999994, "dane4": 6030111.429999992}, {"label": "2019", "dane0": 24772968.279999997, "dane1": 23421579.799999982, "dane2": 23421579.799999982, "dane3": 1351388.4800000153}, {"label": "2020", "dane0": 29061700.409999993, "dane1": 28117930.299999993, "dane2": 28117930.299999993, "dane3": 943770.1099999994}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4526499.270000001, "dane1": 5985892.289999999}, {"label": "2017", "dane0": 4462811.24, "dane1": 6196510.94}, {"label": "2018", "dane0": 4618461.51, "dane1": 7148924.3599999985}, {"label": "2019", "dane0": 5407120.260000001, "dane1": 7701589.729999999}, {"label": "2020", "dane0": 4878779.66, "dane1": 8058792.98}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "965,91 tys z\u0142", "wydatki": "999,97 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 43.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 45.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3535809800000116}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3535809800000116}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3181093500000015}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3181093500000015}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.030111429999992}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.030111429999992}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3513884800000153}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3513884800000153}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9437701099999994}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9437701099999994}], "dochod_ue": "681,31 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,98 mln z\u0142", "gmina_pc": "978.2 z\u0142", "powiat": "3,07 mln z\u0142", "powiat_pc": "603.4 z\u0142", "wojewodztwo": "7,79 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "192,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "10,94 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "817,01 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4878779.66, "wydatki": 8058792.98}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1805530.82", "WARTOSC": "5564849.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki", "OPIS": "Inwestycja obejmuje swoim zasi\u0119giem dotychczas nieskanalizowane, zabudowane tereny po\u0142o\u017cone w granicach miejscowo\u015bci: Pacan\u00f3w oraz Praszczyki i Ka\u0142muki w gminie Panki (w aglomeracji Panki). W ramach projektu b\u0119d\u0105 wykonane roboty w zakresie budowy: sieci kanalizacji grawitacyjnej, t\u0142ocznej, przy\u0142\u0105czy, przepompowni \u015bciek\u00f3w i jej zasilania w wodoci\u0105g oraz odtworzenia nawierzchni do stanu pierwotnego.", "BENEFICJENT": "GMINA PANKI", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w Gminie Panki, etap IV- Budowa sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bci Praszczyki, Ka\u0142muki i Pacan\u00f3w oraz odcinka sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Pacan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 354.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-10", "DATA_START": "2017-05-09", "DOFINANSOWANIE": "2579906.89", "WARTOSC": "3293210.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminach Panki i Przystaj\u0144. W ramach projektu zostanie wy\u0142oniony wykonawca ca\u0142o\u015bci zadania, tj. 1. Projektu instalacji solarnych na poszczeg\u00f3lnych budynkach, 2. Monta\u017cu Instalacji solarnych na budynkach wraz z pod\u0142\u0105czeniem u\u017cytkownik\u00f3w ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, 3. Nadzoru inwestorskiego nad ca\u0142o\u015bci\u0105 zadania. Celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji na terenie Gmin realizuj\u0105cych projekt i zast\u0105pienie konwencjonalnych metod przygotowania c.w.u. na zaspokojenie potrzeb bytowych, instalacjami solarnymi. W ramach projektu planuje si\u0119 monta\u017c nast\u0119puj\u0105cych jednostek sprz\u0119tu: - Liczba instalacji wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 z OZE [szt.] \u2013 359 szt. - Liczba kolektor\u00f3w s\u0142onecznych [szt.] - 1054 szt. Projektem zostanie obj\u0119tych 180 budynk\u00f3w w Gminie Panki i 179 budynk\u00f3w w Gminie Przystaj\u0144. \u0141\u0105czna pow. absorbera i apertury kolektor\u00f3w: 1960,44 m2", "BENEFICJENT": "GMINA PANKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych poprzez monta\u017c instalacji solarnych na budynkach mieszkalnych i obiektach publicznego przeznaczenia na terenie gmin Panki i Przystaj\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "QUATTRO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla QUATTRO Sp. z o.o. Sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "252663.56", "WARTOSC": "297251.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie oraz rozwijanie potencja\u0142u edukacyjno-wychowawczego uczni\u00f3w/uczennic (u/u) Szko\u0142y Podstawowej im. Jana Paw\u0142a II w Konieczkach (SPK), w tym uczni\u00f3w ze specj. potrzeb. eduk. oraz rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u/u niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie inicjatywno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci, kompet. matemat., nauk przyrod., naukowo-technicznych, j\u0119zykowych, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 i kompetencji spo\u0142ecznych. W zaj\u0119ciach b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 uczniowie klas I-VIII SPK. Prow. b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia tj: ko\u0142a zaint., zaj\u0119cia dyd.-wyr\u00f3w., metod\u0105 eksperymentu \"Pomy\u015bl, policz, poka\u017c\", \"Badacze Ziemi\", \"Fizyka zabawek\", metod\u0105 EEG biofeedback dla u/u o specj. potrzebach edukacyjnych. Uczestnictwo w r\u00f3\u017cnych formach wsparcia pozwoli na rozwijanie kreatywno\u015bci, logicznego my\u015blenia, innowacyjno\u015bci, pracy w zespole oraz umiej.radzenia sobie w r\u00f3\u017cnych sytuacjach \u017cyciowych. Projekt realizowany w okresie 01.09.2019-31.06.2021.Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w Szkole Podstawowej w Konieczkach.", "BENEFICJENT": "GMINA PANKI", "TYTUL": "Nowoczesne dzia\u0142ania kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "240845.31", "WARTOSC": "283347.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki", "OPIS": "Zaj\u0119cia projektowe rozwin\u0105 kompetencje kluczowe uczni\u00f3w w zakresie inicjatywno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci, nauk matematyczno-przyrodniczych, naukowo-technicznych i j\u0119zykowych. To wa\u017cne z punktu widzenia ucznia oraz rodzica. Najwa\u017cniejszym celem jest poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego pocz\u0105wszy od edukacji wczesnoszkolnej do ostatniej klasy szko\u0142y podstawowej. W zaj\u0119ciach b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 uczniowie klas I-VIII SP w 16 grupach po 8 os\u00f3b. Prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia takie jak: Fizyka uczy, bawi, rozwija i zaskakuje; Matma nie jest nudna; Chemia, biologia \u2013 wyzwaniem m\u0142odego badacza; Dociekliwy obserwator; Badacze Ziemi; Projekt CLIL; Ja w cyberprzestrzeni; Mali odkrywcy; Kim jestem? Kim b\u0119d\u0119?. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w Szkole Podstawowej im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Pankach (gmina Panki, powiat K\u0142obuck, wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie). Udzia\u0142 w zaplanowanych zaj\u0119ciach pozwoli na rozwijanie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci pracy w zespole oraz radzenia sobie w r\u00f3\u017cnych sytuacjach \u017cyciowych.", "BENEFICJENT": "GMINA PANKI", "TYTUL": "Przez eksperyment do wiedzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-03-10", "DOFINANSOWANIE": "3513434.75", "WARTOSC": "4149027.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest budowa na terenie Powiatu K\u0142obuckiego Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej, integruj\u0105cego zasoby informacji przestrzennej na wsp\u00f3lnej platformie, s\u0142u\u017c\u0105cej do realizacji procedur administracyjnych, ukierunkowana na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych przez administracj\u0119 publiczn\u0105 oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w Powiatu K\u0142obuckiego i 9 Gmin z terenu powiatu K\u0142obuckiego w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0141OBUCKI", "TYTUL": "Budowa Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej wspieraj\u0105cego \u015bwiadczenie e-us\u0142ug przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Powiatu K\u0142obuckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "175695.22", "WARTOSC": "426966.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki", "OPIS": "Celem projektu jest umi\u0119dzynarodowienie oferty maszyn i urz\u0105dze\u0144 dla przetw\u00f3rstwa mi\u0119snego oraz zwi\u0119kszenie eksportu tych\u017ce maszyn i urz\u0105dze\u0144. Wnioskodawca chcia\u0142by zaprezentowa\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 poprzez udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych imprezach targowych: 1) targi POLAGRA TECH w Poznaniu - 30.09- 3.10.2019 roku, gdzie odb\u0119d\u0105 si\u0119 dwa salony: Salon Technologii Spo\u017cywczych oraz Salon Technologii Mi\u0119snych i Rybnych. 2) targi Anuga FoodTec (Kolonia, Niemcy) - 23-26.03.2021 r. Podczas targ\u00f3w Wnioskodawca chcia\u0142by zaprezentowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce maszyny i urz\u0105dzenia: 1) Wilki k\u0105towe: WW130 z g\u0142owic\u0105 SINGRISET GO130, WW160 z g\u0142owic\u0105 SINGRISET GO160, WW200 2) Miesza\u0142ki farszu: Miesza\u0142ka pr\u00f3\u017cniowa ML600V, ML3000V, MZ1000 3) Rozdrabniacz do blok\u00f3w KBM500 z transporterem 4) Gilotyna GMM4000 5) Masownica pr\u00f3\u017cniowa MV1600, MV3000", "BENEFICJENT": "EKOMEX-PIL\u015aNIAK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Internacjonalizacja oferty maszyn i urz\u0105dze\u0144 dla przetw\u00f3rstwa mi\u0119snego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "3924770.28", "WARTOSC": "8232145.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na wdro\u017cenie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnej tzw. smart grid. Zastosowanie inteligentnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na budow\u0119 efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym systemu energetycznego, gwarantuj\u0105cego optymalizacj\u0119 i racjonalizacj\u0119 dostaw energii i ograniczenie strat sieciowych, o zwi\u0119kszonych mo\u017cliwo\u015bciach przy\u0142\u0105czeniowych, w tym w zakresie OZE. W ostatecznym rozrachunku za\u015b planowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do wzrostu bezpiecze\u0144stwa energetycznego obszaru obj\u0119tego projektem oraz jako\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego i poprawy stanu technicznego stacji to: - wdro\u017cenie technologii inteligentnych sieci \u201esmart grid\u201d; - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144, w tym mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia OZE.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego i \u0142\u00f3dzkiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "982915.60", "WARTOSC": "1534341.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt pn. Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych skupia si\u0119 na doposa\u017ceniu 17 Poradni Og\u00f3lnych rozlokowanych na terenie ca\u0142ego powiatu k\u0142obuckiego w aparaty USG do wczesnej diagnostyki na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej oraz dobudow\u0119 do 4 budynk\u00f3w poradni podjazd\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z miejscem parkingowym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, remont schod\u00f3w wej\u015bciowych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119 us\u0142ug medycznych. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 576 308,37 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych: 1 339 137,16 z\u0142 Wysoko\u015b\u0107 dofinansowania: 1 138 266,58 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta: 438 041,79 z\u0142", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W K\u0141OBUCKU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6184137.50", "WARTOSC": "7652687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada opracowanie i zweryfikowanie w trakcie prac badawczo - rozwojowych koncepcji inteligentnego systemu magazynowego obs\u0142ugiwanego przez roboty transportuj\u0105ce (dalej INTRO) mog\u0105ce podejmowa\u0107 oraz przenosi\u0107 paletowe jednostki \u0142adunkowe. Opracowany system b\u0119dzie uzupe\u0142nieniem cz\u0119\u015bciowo zautomatyzowanych system\u00f3w magazynowych wykorzystywanych w obs\u0142udze bran\u017cy e-commerce. Robot b\u0119dzie wyposa\u017cony w urz\u0105dzenia i oprogramowanie pozwalaj\u0105ce na dzia\u0142anie w otoczeniu cz\u0142owieka, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie pod\u0105\u017cania za operatorem oraz zatrzymania w sytuacji wykrycia obecno\u015bci cz\u0142owieka na zaplanowanej drodze. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie autonomiczne w zakresie okre\u015blania topologii przestrzeni magazynowej. Wykorzystanie technik uczenia maszynowego pozwoli na automatyczn\u0105 interpretacj\u0119 otoczenia przez robota. INTRO b\u0119dzie realizacj\u0105 koncepcji goods-to-person, pozwalaj\u0105cej na optymalizacj\u0119 proces\u00f3w magazynowych poprzez m.in skr\u00f3cenie procesu przygotowania przesy\u0142ek do wysy\u0142ki, zmniejszenie liczby b\u0142\u0119d\u00f3w, ograniczenie zatrudnienia oraz lepsze wykorzystanie przestrzeni magazynowej. Idea opracowania systemu INTRO jest odpowiedzi\u0105 wnioskodawcy na dynamiczny rozw\u00f3j bran\u017cy e-commerce w Polsce, generuj\u0105cy popyt na nowe powierzchnie magazynowe i rozwi\u0105zania obs\u0142uguj\u0105ce zachodz\u0105ce w nich procesy. Opracowanie INTRO wymaga zaadresowania szeregu kwestii dotycz\u0105cych zar\u00f3wno komponent\u00f3w mechanicznych INTRO, takich jak roboty, stacje prze\u0142adunkowe, stacje serwisowe, jak i zagadnie\u0144 programistycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych integracj\u0119 ww. element\u00f3w. Projekt zak\u0142ada: - etap projektowania element\u00f3w sk\u0142adowych INTRO, ich testy w rzeczywisto\u015bci wirtualnej oraz warunkach laboratoryjnych - opracowanie systemu zarz\u0105dzania eksploatacj\u0105 mobilnych robot\u00f3w - opracowanie zintegrowanego z systemem WMS oprogramowania zarz\u0105dzaj\u0105cego funkcjonow", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA WROC\u0141AWSKA", "TYTUL": "Zrobotyzowany system inteligentnego transportu wewn\u0119trznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2686548.14", "WARTOSC": "3531041.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki", "OPIS": "W przypadku zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zkami chemicznymi zawartymi w smogu szczeg\u00f3lnie istotna dla bezpiecze\u0144stwa ludzi jest powszechna dost\u0119pno\u015b\u0107 odpowiedniej jako\u015bci p\u00f3\u0142masek filtruj\u0105cych do ochrony uk\u0142adu oddechowego. Powinny one charakteryzowa\u0107 si\u0119 odpowiedni\u0105 do zagro\u017cenia skuteczno\u015bci\u0105 ochronn\u0105 wobec cz\u0105stek zanieczyszcze\u0144, w tym o wymiarze nano, a tak\u017ce szczelno\u015bci\u0105 dopasowania. Drug\u0105 istotn\u0105 ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci\u0105 powinna by\u0107 zdolno\u015b\u0107 do hamowania rozwoju mikroorganizm\u00f3w zatrzymanych w materiale filtracyjnym podczas ich stosowania. W licznych badaniach naukowych potwierdzono zdolno\u015b\u0107 mikroorganizm\u00f3w do namna\u017cania si\u0119 nawet w 3 godzinie stosowania p\u00f3\u0142masek na stanowiskach pracy. Celem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie technologii wytwarzania wielofunkcyjnych materia\u0142\u00f3w do ochrony uk\u0142adu oddechowego przed szkodliwymi czynnikami \u015brodowiska pracy i \u017cycia oraz p\u00f3\u0142masek o kontrolowanej bioaktywno\u015bci chroni\u0105cych przed smogiem. Do tego celu wykorzystana b\u0119dzie technologia pneumotermicznego wytwarzania runa w\u0142\u00f3kniny (ang. melt-blown). Przewiduje si\u0119 zastosowanie dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w wyt\u0142aczarek &ndash; jedno i dwu-\u015blimakowych, co znacznie poszerzy palet\u0119 mo\u017cliwo\u015bci dozowania modyfikator\u00f3w o dzia\u0142aniu absorpcyjnym i bioaktywnym. Na bazie w\u0142\u00f3kniny funkcjonalnej zostanie opracowany model i prototyp p\u00f3\u0142maski do ochrony uk\u0142adu oddechowego o kszta\u0142cie zapewniaj\u0105cym szczelne przyleganie do twarzy.Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO SPRZ\u0118TU OCHRONNEGO MASKPOL S.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j innowacyjnej technologii wytwarzania wielofunkcyjnych wyrob\u00f3w do ochrony uk\u0142adu oddechowego przed czynnikami biologicznymi i zwi\u0105zkami chemicznymi zawartymi w smogu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2576485.57", "WARTOSC": "3423191.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie zindywidualizowanej Damskiej Wielofunkcyjnej Kamizelki Balistycznej skrytego noszenia (System DWKB), stanowi\u0105cej kompatybilny, dopasowany do cia\u0142a u\u017cytkowniczek system przeznaczony do ca\u0142orocznego u\u017cytkowania, dedykowany dla funkcjonariuszek s\u0142u\u017cb mundurowych. Pod wzgl\u0119dem funkcjonalno\u015bci DWKB b\u0119dzie jednolitym zestawem, umo\u017cliwiaj\u0105cym funkcjonariuszkom realizacj\u0119 zada\u0144 w r\u00f3\u017cnych warunkach operacyjnych. W ramach prac przedprojektowych, na podstawie analizy potrzeby rynkowej, jak i stale rosn\u0105cego udzia\u0142u kobiet w s\u0142u\u017cbach mundurowych, zdefiniowano wymagania dla przedmiotowego wyrobu ochronnego spe\u0142niaj\u0105cego wymagania pod k\u0105tem w\u0142a\u015bciwo\u015bci ochronnych oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bci zapewniaj\u0105cych funkcjonariuszkom komfort u\u017cytkowania, wynikaj\u0105cy g\u0142\u00f3wnie z dopasowania wyrobu do sylwetki cia\u0142a kobiety. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce DWKB sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z podsystem\u00f3w zaprojektowanych na podstawie przeprowadzonych pomiar\u00f3w antropometrycznych cia\u0142a funkcjonariuszek (przy u\u017cyciu skanera 3D). Zastosowanie technologii skanowania 3D, w celu jak najdok\u0142adniejszego odwzorowania kobiecej sylwetki, umo\u017cliwi opracowanie dopasowanego Systemu. Pozwali to zapewni\u0107 pe\u0142niejsz\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107 DWKB w obr\u0119bie w\u0142a\u015bciwo\u015bci ochronnych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki opracowaniu i wdro\u017ceniu innowacyjnego produktu przy wsp\u00f3\u0142pracy jednostek B+R (MRX, CIOP, ASP) oraz partner\u00f3w przemys\u0142owych (MSP, TXM). Wsp\u00f3\u0142praca na linii nauka-przemys\u0142 pozwoli na wdro\u017cenie rozwi\u0105zania do praktyki przemys\u0142owej w aspektach powi\u0105zanych z niniejszym projektem i polega\u0107 b\u0119dzie na opracowaniu DWKB przy wsparciu przedsi\u0119biorstw przez sfer\u0119 B+R (rozszerzenie zakresu wsp\u00f3\u0142pracy w innych aspektach B+R). Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce powodzenie projektu opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na po\u0142\u0105czeniu r\u00f3\u017cnych dziedzin oraz do\u015bwiadczeniu Konsorcjant\u00f3w, cze", "BENEFICJENT": "INSTYTUT TECHNOLOGII BEZPIECZE\u0143STWA \u201eMORATEX\u201d", "TYTUL": "Indywidualizacja systemu os\u0142ony osobistej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "127279.00", "WARTOSC": "149740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ugi zdrowotnej w postaci bada\u0144 przesiewowych dotycz\u0105cych wad postawy u uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu gmin powiatu k\u0142obuckiego oraz podniesienie wiedzy w zakresie profilaktyki schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa u rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci, ich nauczycieli, piel\u0119gniarek i higienistek. W ramach projektu uczniowie zostan\u0105 poddani badaniu przesiewowemu z zakresu diagnozy wad postawy a ci z podejrzeniem wady postawy lub deformacji kr\u0119gos\u0142upa skierowani do i przebadani przez lekarzy specjalist\u00f3w. W celu prawid\u0142owego przeprowadzenia bada\u0144 szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w skoliometry i inklinometry, a piel\u0119gniarki/higienistki przeszkolone w celu prawid\u0142owego u\u017cywania sprz\u0119tu. Opiekunowie/rodzice dzieci, nauczyciele szk\u00f3\u0142 oraz dzieci zostan\u0105 przeszkolone z zakresu ergonomii, a lekarze z zakresu najnowszych metod diagnostyki i leczenia deformacji kr\u0119gos\u0142upa", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI LECZNICZEJ \"TRONINY\" EWA KLUSZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Badanie wad postawy w powiecie k\u0142obuckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 940780.9600000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 793656.89}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 643777.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 549866.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 426172.95999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 258834.43}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 238483.43}, {"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 220404.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 173190.66}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 166727.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 139766.01}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 136734.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 122844.78000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 110366.57}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60061.630000000005}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 53921.119999999995}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 53497.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41486.99}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 38271.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32834.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20894.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17837.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16719.019999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15513.289999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14007.93}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 13362.24}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 10811.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10329.220000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7156.11}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6880.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6300.040000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6150.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5412.66}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4568.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4316.99}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3567.81}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3540.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3228.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2843.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1767.9299999999998}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 911.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 861.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 487.34}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 418.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 300.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 215.52}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 153.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21.36}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3324200.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 446624.02}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 382838.49}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 259537.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 64903.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44242.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33494.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 30389.08}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10935.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6764.61}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3564456.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1783353.3000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 743682.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 442304.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 441112.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 316956.98000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 291056.61}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 273693.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 169984.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 154480.75}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 95645.32}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 59188.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49883.81999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41238.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 40244.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 11084.68}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11033.43}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9882.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7410.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2303.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2050.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1053.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 458.45}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22726.6}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5070990.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1575400.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 186814.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 175800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 62640.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 56089.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 35000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 31702.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 29261.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 25477.62}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 25400.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22766.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22487.22}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15323.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13606.68}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13107.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9819.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9571.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5150.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3716.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1240.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 878.89}, {"name": "Utrzymanie w czasie pokoju mocy produkcyjnych", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1120028.61}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 302000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 170000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 54994.57}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12822.83}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 278065.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 82076.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 101.78}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 110601.93000000001}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1809699.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 895904.2799999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 864182.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 565362.6099999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 248030.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 229915.72999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 203733.53}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 200415.55}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 182395.2}, {"name": "Rodzina", "value": 57428.93}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 53921.119999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36374.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22001.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7156.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4568.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 153.75}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3339362.0100000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 446624.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 382838.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 259537.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 64903.41}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33494.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 30389.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29080.89}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10935.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6764.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5457164.53}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1852037.6300000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 468910.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 273693.72}, {"name": "Rodzina", "value": 230953.33999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 154480.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41238.06}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12086.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9882.17}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7410.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2650.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2050.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1500.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17929.6}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4797.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6822190.369999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 260194.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 139203.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 126121.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25400.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 24166.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9571.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3734.22}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1187846.0100000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 472000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4200.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 278065.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 82076.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 101.78}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 110601.93000000001}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8058792.98, "v": "8,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.66, "v_pc": "1582,64 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4370224.390000001, "v": "4,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 2080720.6300000001, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 485964.75000000006, "v": "485,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 457601.88000000006, "v": "457,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 376888.42999999993, "v": "376,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 119918.5, "v": "119,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 112669.97, "v": "112,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41945.439999999995, "v": "41,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8542.0, "v": "8,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4316.99, "v": "4,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7110572.64, "v": "7,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.28, "v_pc": "1396,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5134881.85, "v": "5,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1762104.1300000001, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 188652.61, "v": "188,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17837.82, "v": "17,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6880.71, "v": "6,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 629.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 215.52, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3523257.21, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 156.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.53, "v_pc": "691,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3492427.68, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 160.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16556.190000000002, "v": "16,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 13362.24, "v": "13,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 911.1, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2990145.62, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.63, "v_pc": "587,22 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2811546.6700000004, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 72969.22000000002, "v": "72,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45199.08, "v": "45,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41105.649999999994, "v": "41,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.64}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2330663.33, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.28, "v_pc": "457,71 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "22.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1020941.0099999999, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 999969.2200000001, "v": "999,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 289223.51, "v": "289,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.4}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 10811.78, "v": "10,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3567.81, "v": "3,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 633.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 864182.13, "v": "864,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07, "v_pc": "169,71 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "808.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "454.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 643777.21, "v": "643,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.49}, {"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 220404.92, "v": "220,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.5}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 616630.9199999999, "v": "616,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19, "v_pc": "121,10 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 337471.73, "v": "337,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 136734.54, "v": "136,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 56089.99, "v": "56,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.09}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 35300.0, "v": "35,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 25895.62, "v": "25,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13628.04, "v": "13,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5611.0, "v": "5,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5412.66, "v": "5,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 487.34, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 608401.05, "v": "608,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16, "v_pc": "119,48 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "20.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 438810.32, "v": "438,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 166747.11, "v": "166,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.4}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2843.62, "v": "2,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 523082.17000000004, "v": "523,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86, "v_pc": "102,73 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 302000.0, "v": "302,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.73}, {"name": "Biblioteki", "value": 170000.0, "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51082.17, "v": "51,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.76}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 517449.79000000004, "v": "517,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 341.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84, "v_pc": "101,62 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 507903.04000000004, "v": "507,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 373.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9546.75, "v": "9,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.84}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 318419.2, "v": "318,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13, "v_pc": "62,53 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 261694.13, "v": "261,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.18}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 53497.05, "v": "53,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1092.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.8}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3228.02, "v": "3,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 220.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 278065.8, "v": "278,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98, "v_pc": "54,61 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "25.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "107.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 278065.8, "v": "278,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 185803.45, "v": "185,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "36,49 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 171456.45, "v": "171,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13107.0, "v": "13,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1240.0, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 94284.14000000001, "v": "94,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "18,52 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 88244.14000000001, "v": "88,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.59}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3540.0, "v": "3,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 53921.119999999995, "v": "53,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,59 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 53921.119999999995, "v": "53,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42055.0, "v": "42,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,26 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "17.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 41002.0, "v": "41,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1053.0, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2203.75, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,43 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2203.75, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}