{"gmina": "Przystaj\u0144", "typ_gminy": "gmina wiejska Przystaj\u0144", "kod_gus": "012414606082", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 5903, "budzet": {"dochody": "34,02 mln z\u0142", "wydatki": "31,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 28490352.44, "dane1": 23321258.640000004, "dane2": 23321258.640000004, "dane3": 5169093.799999997}, {"label": "2017", "dane0": 25650684.28, "dane1": 28689347.76, "dane2": 25650684.28, "dane4": 3038663.4800000004}, {"label": "2018", "dane0": 27113788.86, "dane1": 33440454.10999998, "dane2": 27113788.86, "dane4": 6326665.249999981}, {"label": "2019", "dane0": 33402639.979999993, "dane1": 32501755.48, "dane2": 32501755.48, "dane3": 900884.4999999925}, {"label": "2020", "dane0": 34015611.00999999, "dane1": 31394429.400000006, "dane2": 31394429.400000006, "dane3": 2621181.6099999845}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5322026.55, "dane1": 8972023.3}, {"label": "2017", "dane0": 5865860.530000001, "dane1": 8714969.719999997}, {"label": "2018", "dane0": 6013955.4799999995, "dane1": 8881868.500000004}, {"label": "2019", "dane0": 5818470.22, "dane1": 10274251.369999997}, {"label": "2020", "dane0": 5938706.459999999, "dane1": 9836367.989999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "985,40 tys z\u0142", "wydatki": "1,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 68.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 52.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.169093799999997}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.169093799999997}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.0386634800000003}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.0386634800000003}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.326665249999982}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.326665249999982}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9008844999999925}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9008844999999925}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.6211816099999843}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.6211816099999843}], "dochod_ue": "1,60 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,65 mln z\u0142", "gmina_pc": "1973.8 z\u0142", "powiat": "3,56 mln z\u0142", "powiat_pc": "603.4 z\u0142", "wojewodztwo": "9,04 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "371,89 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,83 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,36 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5938706.459999999, "wydatki": 9836367.989999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-11-09", "DOFINANSOWANIE": "2165773.20", "WARTOSC": "3134369.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej, t\u0142ocznej i przy\u0142\u0105czy wraz z przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Przystaj\u0144. Dokumentacja techniczna oraz decyzja pozwolenie na budow\u0119 obejmuje etap V: budow\u0119 kanalizacji sanitarnej Przystaj\u0144 \u2013 Ku\u017anica Stara, jednak\u017ce do chwili obecnej projektowan\u0105 inwestycj\u0119 zrealizowano jedynie w cz\u0119\u015bci. Niniejszy zakres inwestycji wyodr\u0119bniono jako etap VI (w zakresie ulic: Targowej i S\u0142onecznej) oraz dodatkowo dodano ul. Szkoln\u0105. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 do skanalizowania w 100% aglomeracji Panki na obszarze gm. Przystaj\u0144. Celem projektu jest zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci gminy Przystaj\u0144 korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dot. \u015bciek\u00f3w komunalnych poprzez rozw\u00f3j systemu kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Przystaj\u0144 \u2013 etap VI. Docelowo nasta?pi ograniczenie presji na s\u00b4rodowisko naturalne poprzez zmniejszenie ilos\u00b4ci s\u00b4cieko\u00b4w nieoczyszczonych wprowadzanych do \u015brodowiska, w tym w\u00f3d.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w Gminie Przystaj\u0144 - etap VI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 366.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-10", "DATA_START": "2017-05-09", "DOFINANSOWANIE": "2579906.89", "WARTOSC": "3293210.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminach Panki i Przystaj\u0144. W ramach projektu zostanie wy\u0142oniony wykonawca ca\u0142o\u015bci zadania, tj. 1. Projektu instalacji solarnych na poszczeg\u00f3lnych budynkach, 2. Monta\u017cu Instalacji solarnych na budynkach wraz z pod\u0142\u0105czeniem u\u017cytkownik\u00f3w ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, 3. Nadzoru inwestorskiego nad ca\u0142o\u015bci\u0105 zadania. Celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji na terenie Gmin realizuj\u0105cych projekt i zast\u0105pienie konwencjonalnych metod przygotowania c.w.u. na zaspokojenie potrzeb bytowych, instalacjami solarnymi. W ramach projektu planuje si\u0119 monta\u017c nast\u0119puj\u0105cych jednostek sprz\u0119tu: - Liczba instalacji wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 z OZE [szt.] \u2013 359 szt. - Liczba kolektor\u00f3w s\u0142onecznych [szt.] - 1054 szt. Projektem zostanie obj\u0119tych 180 budynk\u00f3w w Gminie Panki i 179 budynk\u00f3w w Gminie Przystaj\u0144. \u0141\u0105czna pow. absorbera i apertury kolektor\u00f3w: 1960,44 m2", "BENEFICJENT": "GMINA PANKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych poprzez monta\u017c instalacji solarnych na budynkach mieszkalnych i obiektach publicznego przeznaczenia na terenie gmin Panki i Przystaj\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-06", "DOFINANSOWANIE": "1112293.12", "WARTOSC": "1687667.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Inwestycja obejmuje rewitalizacj\u0119 Rynku w centrum Przystajni polegaj\u0105c\u0105 na przebudowie zdegradowanego miejsca po\u0142o\u017conego w centralnym punkcie miejscowo\u015bci, obok zabytkowego budynku Sukiennic. Zakres rob\u00f3t budowlanych polega na wykonaniu: - prac architektoniczno - konstrukcyjnych; - instalacji sanitarnych; - instalacji elektrycznych, o\u015bwietlenia i monitoringu; - wyposa\u017cenia przestrzeni: fontanna i inna ma\u0142a architektura; - element\u00f3w dr\u00f3g i ulic (koszty niekwalifikowane). Celem projektu jest: integracja i aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 gospodarcza ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej rewitalizowany obszar Gminy Przystaj\u0144 poprzez zagospodarowanie zdegradowanej przestrzeni publicznej \u2013 Rynku w Przystajni. Projekt umo\u017cliwi stworzenie warunk\u00f3w maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie programu aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym niwelacj\u0119 zidentyfikowanych problem\u00f3w na zdegradowanym obszarze oraz przyczyni si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem grupy docelowej w ramach projekt\u00f3w komplementarnych realizowanych z EFS.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Zagospodarowanie zdegradowanej przestrzeni publicznej - Rynku w Przystajni na cele aktywizacji spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "2346378.93", "WARTOSC": "3233994.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie przez gminy: Mied\u017ano i Przystaj\u0144, zlokalizowane w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, w powiecie k\u0142obuckim. Zakres projektu: 1) Gmina Mied\u017ano: Inwestycja polega na termomodernizacji budynku Zespo\u0142u Szkolno \u2013 Przedszkolnego w miejscowo\u015bci Mokra wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (na piec na biomas\u0119), monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej oraz wymian\u0105 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne typu LED. Ponadto w ramach projektu (koszty niekwalifikowane) wykonane zostan\u0105 prace budowlane - remontowe oraz wymiana instalacji elektrycznej; 2) Gmina Przystaj\u0144: Inwestycja realizowana w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", polega na termomodernizacji budynk\u00f3w remiz OSP wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (na piece na biomas\u0119) w miejscowo\u015bciach: \u0141ugi-Rad\u0142y oraz Pod\u0142\u0119\u017ce Szlacheckie. W ramach projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NO", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminach Mied\u017ano i Przystaj\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-30", "DATA_START": "2021-01-04", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "1178315.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Projekt realizowany w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d zak\u0142ada zaprojektowanie i wykonanie prac budowlanych (przebudow\u0119 i rozbudow\u0119) oraz wyposa\u017cenie zdegradowanego budynku u\u017cytkowego wraz z udogodnieniami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zagospodarowaniem przyleg\u0142ego terenu. Budynek zlokalizowany na Skwerze Henryka Kluby w Przystajni (na obszarze rewitalizacji) w s\u0105siedztwie Rynku. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia powstanie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane prace w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania uk\u0142adu funkcjonalnego pozwalaj\u0105cego na dzia\u0142anie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych, w tym: z dostosowaniem wymaga\u0144 warunk\u00f3w technicznych, przeciwpo\u017carowych i higieniczno-sanitarnych. W budynku zostan\u0105 zlokalizowane pomieszczenia pozwalaj\u0105ce na realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych - bez wzgl\u0119du na grup\u0119 wiekow\u0105. Ca\u0142y obiekt zostanie dostosowany dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Rozbudowa i adaptacja zdegradowanego budynku w Przystajni, ul. Cz\u0119stochowska 2 wraz z zakupem niezb\u0119dnego sprz\u0119tu na potrzeby Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych w Przystajni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 169.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "888366.14", "WARTOSC": "1283508.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Zakres inwestycji obejmuje budow\u0119: \u2022 sieci kanalizacji sanitarnej w ul. Szkolnej, w Przystajni. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje roboty budowlane: sie\u0107 grawitacyjn\u0105, t\u0142oczn\u0105 wraz z przebudow\u0105 istniej\u0105cej przepompowni \u015bciek\u00f3w \u2022 sieci wodoci\u0105gowej w ul. Kwiatowej w Przystajni na odcinku od posesji nr 7 do skrzy\u017cowania z ul. Kolejow\u0105 - polegaj\u0105c\u0105 na zast\u0105pieniu istniej\u0105cego wyeksploatowanego wodoci\u0105gu wykonanego z rur stalowych - now\u0105 sieci\u0105 wodoci\u0105gow\u0105 z rur PE oraz przepi\u0119ciu do niej istniej\u0105cych przy\u0142\u0105czy do budynk\u00f3w (w nowym przebiegu w dzia\u0142kach drogowych). Jednocze\u015bnie w ramach projektu zostanie zapewniony nadz\u00f3r inwestorski i promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Poprawa gospodarki wodno-\u015bciekowej poprzez budow\u0119 kanalizacji sanitarnej w m. Przystaj\u0144 ul. Szkolna oraz budow\u0119 wodoci\u0105gu w m. Przystaj\u0144 ul. Kwiatowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "511200.00", "WARTOSC": "1397280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnego produktu, opracowanego w wyniku prowadzonych prac B+R. Jest nim prefabrykowana \u015bciana zewn\u0119trzna wykonana w technologii szkieletu drewnianego, zawieraj\u0105ca specjaln\u0105 warstw\u0119 wykonan\u0105 z obmur\u00f3wki z suszonej gliny o grubo\u015bci 65mm i na\u0142o\u017cony na ni\u0105 tynk gliniany o grubo\u015bci 20mm z zatopion\u0105 instalacj\u0105 grzewcz\u0105. \u0141\u0105cznie warstwa akumulacyjna z gliny posiada grubo\u015b\u0107 85mm. Zapewnia to dodatkow\u0105, znacznie wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c osi\u0105gan\u0105 dotychczas akumulacj\u0119 ciep\u0142a i wilgoci,cech po\u017c\u0105danych z punktu widzenia budownictwa energooszcz\u0119dnego. Prace obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 wprowadzanie nowego produktu i technologii na rynek. Linia produkcyjna Wnioskodawcy zostanie dostosowana by usprawni\u0107, zoptymalizowa\u0107 planowany proces technologiczny i umo\u017cliwi\u0107 wytwarzanie ci\u0119\u017ckich prefabrykowanych element\u00f3w drewnianych pokrytych warstw\u0105 gliny. W ramach projektu poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wdro\u017cone zostan\u0105 rozwi\u0105zania w postaci innowacji procesowej,produktowej i nietechnologicznej.", "BENEFICJENT": "TADEKS FERTIG HAUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Poprawa innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dotycz\u0105cych technologii budownictwa dom\u00f3w prefabrykowanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-18", "DOFINANSOWANIE": "469944.72", "WARTOSC": "666865.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Projekt realizowany w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", polega na monta\u017cu 4 kpl. instalacji fotowoltaicznych na potrzeby budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Przystaj\u0144, w miejscowo\u015bciach: Przystaj\u0144 i B\u00f3r Zajaci\u0144ski. Zakres projektu obejmuje opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej oraz wykonanie rob\u00f3t budowlano-instalacyjnych: \u2022 Szko\u0142a Podstawowa w Przystajni \u2013 budynek Szko\u0142y Podstawowej - instalacja PV o mocy min. 17 kWp (panele na dachu budynku); \u2022 Budynek Urz\u0119du Gminy w Przystajni - instalacja PV o mocy min. 17 kWp (panele na dachu budynku); \u2022 Stacja Uzdatniania Wody Przystajni - instalacja PV o mocy min. 37,5 kWp (panele na gruncie); \u2022 Stacja Uzdatniania Wody B\u00f3r Zajaci\u0144ski - instalacja PV o mocy min. 22,5 kWp (panele na gruncie). Instalacje PV pracowa\u0107 b\u0119d\u0105 na potrzeby wytwarzania energii elektrycznej z OZE wspomagaj\u0105cej pokrycie zapotrzebowania obiekt\u00f3w. W ramach projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na 4 obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Przystaj\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2017-06-08", "DOFINANSOWANIE": "353295.36", "WARTOSC": "440916.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Przedszkola Publicznego w Przystajni. Zakres prac budowlanych obejmuje: 1. Roboty budowlane - termomodernizacja obiektu, w tym: - ocieplenie przegr\u00f3d, - wymian\u0119 okien, - modernizacj\u0119 instalacji c.o., - wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Jednocze\u015bnie inwestycja przewiduje wykonanie modernizacji \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (koszt niekwalifikowany), tj. wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na piec w\u0119glowy.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Przedszkola Publicznego w Przystajni, ul. Targowa 6", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "315435.42", "WARTOSC": "371100.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Publicznej Szkole Podstawowej w Borze Zajaci\u0144skim z oddzia\u0142ami przedszkolnymi na terenie Gminy Przystaj\u0144, powiat k\u0142obucki, wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bezp\u0142atnej edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci w OP w PSP w Borze Zajaci\u0144skim. Projekt zapewnia utworzenie dodatkowych miejsc przedszkolnych dla dzieci w wieku 3-6 lata w postaci nowej grupy dla co najmniej 8 dzieci (3K,5M), wyd\u0142u\u017ca prac\u0119 przedszkola do godz. 16, rozszerza ofert\u0119 zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla wszystkich dzieci przedszkolnych 58 (27K,31M), w tym dla dzieci niepe\u0142nosprawnych 2K. Dzieci te b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 grup\u0119 docelowa projektu. Ponadto grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 nauczyciele wychowania przedszkolnego zatrudnieni w OP, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 podnosi\u0107 umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje zawodowe, niezb\u0119dne do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym o specjalnych potrzebach edukacyjnych (3K). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.09.2017 r. do 31.08.2018 r..", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "W Borze ka\u017cdy przedszkolakiem by\u0107 mo\u017ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-04-01", "DOFINANSOWANIE": "300000.00", "WARTOSC": "377225.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja systemu os\u0301wietlenia drogowego na terenie gminy Przystajn\u0301 poprzez wymiane\u0328 nieefektywnych energetycznie opraw os\u0301wietleniowych (212 szt.) na oprawy energooszcz\u0119dne w technologii LED. Zakres modernizacji obejmuje Etap I planowanej modernizacji o\u015bwietlenia na terenie gminy Przystaj\u0144, tj. wzd\u0142uz\u0307 drogi wojewo\u0301dzkiej: ul. Cze\u0328stochowska, ul. Nowa, ul. Powstan\u0301co\u0301w S\u0301l. w miejscowo\u015bci Przystaj\u0144 i miejscowo\u015bci Pod\u0142\u0119\u017ce Szlacheckie oraz dro\u0301g powiatowych: od miejscowos\u0301ci Kostrzyna do Rynku w Przystajni, oraz od Rynku do miejscowos\u0301ci \u0141ugi-Rad\u0142y przez Wrzosy, Brzeziny i B\u00f3r Zajaci\u0144ski. Wymianie ulegnie \u0142a\u0328cznie 212 punkto\u0301w os\u0301wietlenia. Celem g\u0142\u00f3wnym jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w gm. Przystaj\u0144 w wyniku wymiany opraw o\u015bwietlenia zewn. na energooszcz\u0119dne (LED). W konsekwencji inwestycja przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza oraz poprawy jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci transportu publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Przystaj\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-20", "DATA_START": "2019-07-05", "DOFINANSOWANIE": "284212.16", "WARTOSC": "334367.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Szkole Podstawowej w Przystajni na terenie Gminy Przystaj\u0144, powiat k\u0142obucki,wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie. Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci oferty edukacyjnej i zwi\u0119kszenie szans na podniesienie kompetencji kluczowych przez 152 uczni\u00f3w (w tym 76 kobiet) poprzez ich udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych, a tak\u017ce stworzenie w szkole warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez doposa\u017cenie pracowni: matematycznych i przyrodniczych (fizycznej, chemicznej, geograficznej i biologicznej). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 uczniowie szko\u0142y w tym dzieci o specyficznych i specjalnych potrzebach edukacyjnych. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 05.07.2019 r. do 20.06.2021 r..", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Przez do\u015bwiadczenie do wiedzy w Szkole Podstawowej w Przystajni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-20", "DATA_START": "2018-02-05", "DOFINANSOWANIE": "254796.75", "WARTOSC": "299760.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Szkole Podstawowej w Przystajni z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi, na terenie Gminy Przystaj\u0144, powiat k\u0142obucki, wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w m\u0142odszych klas I i IV szko\u0142y podstawowej oraz uczni\u00f3w o specyficznych potrzebach edukacyjnych w tym niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119dzie 226 uczni\u00f3w szko\u0142y (111 K) w tym dzieci m\u0142odszych 191 (99 K) i 35 uczni\u00f3w (12 K) o specyficznych potrzebach edukacyjnych (w tym 4 uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych (1 K)). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 05.02.2018 r. do 20.06.2019 r..", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Pomagamy najs\u0142abszym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "253157.96", "WARTOSC": "297832.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Publicznej Szkole Podstawowej w Borze Zajaci\u0144skim na terenie Gminy Przystaj\u0144, powiat k\u0142obucki, wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie. Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci oferty edukacyjnej i podniesienie szans na podniesienie kompetencji kluczowych przez 106 uczni\u00f3w (w tym 52 kobiet) poprzez ich udzia\u0142 w zaj\u0119ciach: dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych w tym zaj\u0119ciach z uczniami o specyficznych i specjalnych potrzebach edukacyjnych, rozwijaj\u0105cych, a tak\u017ce stworzenie w szkole warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu (doposa\u017cenie pracowni matematyczno-fizycznej oraz utworzenie pracowni przyrodniczo-chemicznej). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 uczniowie szko\u0142y w tym dzieci o specyficznych i specjalnych potrzebach edukacyjnych. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 08.01.2018 r. do 19.12.2019 r..", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Dogonimy najlepszych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-03-10", "DOFINANSOWANIE": "3513434.75", "WARTOSC": "4149027.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest budowa na terenie Powiatu K\u0142obuckiego Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej, integruj\u0105cego zasoby informacji przestrzennej na wsp\u00f3lnej platformie, s\u0142u\u017c\u0105cej do realizacji procedur administracyjnych, ukierunkowana na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych przez administracj\u0119 publiczn\u0105 oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w Powiatu K\u0142obuckiego i 9 Gmin z terenu powiatu K\u0142obuckiego w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0141OBUCKI", "TYTUL": "Budowa Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej wspieraj\u0105cego \u015bwiadczenie e-us\u0142ug przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Powiatu K\u0142obuckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-20", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "215036.18", "WARTOSC": "252983.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Publicznej Szkole Podstawowej w Borze Zajaci\u0144skim na terenie Gminy Przystaj\u0144, powiat k\u0142obucki, wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie. Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci oferty edukacyjnej i zwi\u0119kszenie szans na podniesienie kompetencji kluczowych przez 76 uczni\u00f3w (w tym 38 kobiet) poprzez ich udzia\u0142 w zaj\u0119ciach: rozwijaj\u0105cych i dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych w tym zaj\u0119ciach z uczniami o specyficznych i specjalnych potrzebach edukacyjnych, stworzenie w szkole warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu (doposa\u017cenie pracowni matematycznej) oraz podniesienie kompetencji zawodowych 6 nauczycieli (4K). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 uczniowie szko\u0142y w tym dzieci o specyficznych trudno\u015bciach w uczeniu si\u0119 i specjalnych potrzebach edukacyjnych. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 03.01.2020 r. do 20.06.2021 r..", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Kreatorzy przysz\u0142osci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "88540.25", "WARTOSC": "104165.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Publicznej Szkole Podstawowej w Borze Zajaci\u0144skim z oddzia\u0142ami przedszkolnymi na terenie Gminy Przystaj\u0144, powiat k\u0142obucki, wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie. Celem projektu jest wzbogacenie plac\u00f3wki w specjalistyczne pomoce do pracy z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym, a tak\u017ce poszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz podniesienie kwalifikacji kadry pedagogicznej. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 2 dzieci (2K) posiadaj\u0105ce orzeczenie o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego oraz 3 nauczycieli pracuj\u0105cych z w/w dzie\u0107mi. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 2 dzieci (K) z orzeczeniem oraz 3 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany od 07.01.2019r. do 20.12.2019r.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYSTAJ\u0143", "TYTUL": "Wspieramy najm\u0142odszych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "982915.60", "WARTOSC": "1534341.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt pn. Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych skupia si\u0119 na doposa\u017ceniu 17 Poradni Og\u00f3lnych rozlokowanych na terenie ca\u0142ego powiatu k\u0142obuckiego w aparaty USG do wczesnej diagnostyki na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej oraz dobudow\u0119 do 4 budynk\u00f3w poradni podjazd\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z miejscem parkingowym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, remont schod\u00f3w wej\u015bciowych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119 us\u0142ug medycznych. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 576 308,37 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych: 1 339 137,16 z\u0142 Wysoko\u015b\u0107 dofinansowania: 1 138 266,58 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta: 438 041,79 z\u0142", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W K\u0141OBUCKU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "127279.00", "WARTOSC": "149740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ugi zdrowotnej w postaci bada\u0144 przesiewowych dotycz\u0105cych wad postawy u uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu gmin powiatu k\u0142obuckiego oraz podniesienie wiedzy w zakresie profilaktyki schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa u rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci, ich nauczycieli, piel\u0119gniarek i higienistek. W ramach projektu uczniowie zostan\u0105 poddani badaniu przesiewowemu z zakresu diagnozy wad postawy a ci z podejrzeniem wady postawy lub deformacji kr\u0119gos\u0142upa skierowani do i przebadani przez lekarzy specjalist\u00f3w. W celu prawid\u0142owego przeprowadzenia bada\u0144 szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w skoliometry i inklinometry, a piel\u0119gniarki/higienistki przeszkolone w celu prawid\u0142owego u\u017cywania sprz\u0119tu. Opiekunowie/rodzice dzieci, nauczyciele szk\u00f3\u0142 oraz dzieci zostan\u0105 przeszkolone z zakresu ergonomii, a lekarze z zakresu najnowszych metod diagnostyki i leczenia deformacji kr\u0119gos\u0142upa", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI LECZNICZEJ \"TRONINY\" EWA KLUSZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Badanie wad postawy w powiecie k\u0142obuckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 430279.7}, {"name": "Biblioteki", "value": 190000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132737.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 11482.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1099830.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 646572.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 588992.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 551667.38}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 373655.83999999997}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 328768.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 301485.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 197040.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 146434.22}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 133117.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 130102.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 102007.14}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 87999.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 87082.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 62748.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 55569.9}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 54447.39}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52154.11}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 42267.71}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36403.95}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35623.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28753.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25385.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 23094.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 19754.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19433.01}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 16137.58}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14265.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10292.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8702.42}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7937.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7302.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6268.0}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 5000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4986.83}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4831.42}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4622.02}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3757.62}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3491.1499999999996}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3447.31}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2564.82}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2206.44}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 2182.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2119.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1737.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1727.8600000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1374.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1355.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1200.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 588.61}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 189.63}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.43}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 450397.64999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 397064.52}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 154435.33}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 110739.68}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 43333.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 25830.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 25225.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1094.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4712980.61}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2211296.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 1129390.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 555907.2200000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 498776.35000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 485161.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 455222.61}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 323423.35000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 283098.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 127479.54000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 68398.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 49864.299999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 45767.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 27184.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19227.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14435.33}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11881.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7734.969999999999}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 2839.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2374.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1239.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 57545.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 27000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4797.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 945454.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 874389.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 7318.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 540408.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 202181.46000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1291.5}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15343.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2606.36}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 241691.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11112.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9829.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8072.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 890.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 653.71}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5765718.63}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2735563.6799999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 263744.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 203100.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 128065.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 117250.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 84096.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 52091.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38813.46}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 33867.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 33044.24}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30619.56}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20873.37}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13986.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7952.36}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3587.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3508.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2238.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1500.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 875.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 68446.34999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 25465.999999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4026.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1498.04}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 161640.31}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 620279.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 131437.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11482.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1626422.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1564745.71}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 570411.56}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 426184.99}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 373655.83999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 199257.69}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 198489.08000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 169528.94}, {"name": "Rodzina", "value": 59035.92}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57776.340000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44035.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42267.71}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10292.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 5000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2564.82}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 821308.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 223922.09999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 110739.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25830.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 25225.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1094.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7506940.869999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2266191.4999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 485161.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 375061.80000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 359231.98000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19227.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13120.18}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6372.000000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2374.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 57545.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4797.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 945454.41}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 497756.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 383951.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 540408.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 115633.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 87839.35}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 15343.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 2606.36}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 241691.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11112.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6650.0}, {"name": "Informatyka", "value": 3179.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8072.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 653.71}, {"name": "Informatyka", "value": 540.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 350.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8704382.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 380767.81999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 332309.58999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 179117.44}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 69433.02}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13986.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 68446.34999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25465.999999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4026.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1498.04}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 161640.31}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9836367.989999996, "v": "9,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.33, "v_pc": "1666,33 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "20.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5945534.510000002, "v": "5,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 1482967.4000000001, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.07}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 698054.99, "v": "698,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 615159.76, "v": "615,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 511719.42, "v": "511,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 141699.9, "v": "141,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 133117.17, "v": "133,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 129191.19, "v": "129,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96742.0, "v": "96,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 62748.64, "v": "62,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19433.01, "v": "19,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9122650.21, "v": "9,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.05, "v_pc": "1545,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5837608.08, "v": "5,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3038416.7399999993, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 212562.83, "v": "212,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28753.43, "v": "28,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 2182.0, "v": "2,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1737.5, "v": "1,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 631.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 189.63, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3091763.7100000004, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.84, "v_pc": "523,76 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2860568.3699999996, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 136002.19, "v": "136,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 47122.19, "v": "47,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18325.0, "v": "18,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13276.54, "v": "13,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 11482.59, "v": "11,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4986.83, "v": "4,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2476700.1799999997, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.88, "v_pc": "419,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2029361.41, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269808.72, "v": "269,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.89}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 154435.33, "v": "154,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.23}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 23094.72, "v": "23,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2446690.19, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.79, "v_pc": "414,48 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1099830.24, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 867409.62, "v": "867,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.45}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 380711.48, "v": "380,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.56}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 54447.39, "v": "54,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 35702.42, "v": "35,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4831.42, "v": "4,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3757.62, "v": "3,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 595.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 905860.4700000001, "v": "905,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88, "v_pc": "153,46 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 379164.54000000004, "v": "379,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 130102.57, "v": "130,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.36}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 125000.0, "v": "125,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.79}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 118624.91, "v": "118,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 84685.33, "v": "84,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.34}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 55986.34, "v": "55,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7302.13, "v": "7,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2119.5, "v": "2,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1995.16, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 879.9899999999999, "v": "0,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 820066.71, "v": "820,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61, "v_pc": "138,92 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "4.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "143.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 683505.2, "v": "683,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 244.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 122295.90999999999, "v": "122,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.91}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14265.6, "v": "14,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.73}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 620279.7, "v": "620,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97, "v_pc": "105,08 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "56.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 430279.7, "v": "430,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.36}, {"name": "Biblioteki", "value": 190000.0, "v": "190,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.63}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 598630.45, "v": "598,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9, "v_pc": "101,41 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "130.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 552184.99, "v": "552,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38813.46, "v": "38,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7632.0, "v": "7,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 568093.6699999999, "v": "568,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8, "v_pc": "96,24 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 329769.3, "v": "329,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.04}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 198739.47999999998, "v": "198,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.98}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 16137.58, "v": "16,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 157.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3447.31, "v": "3,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 398880.83999999997, "v": "398,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27, "v_pc": "67,57 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "261.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "120.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 398880.83999999997, "v": "398,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 161640.31, "v": "161,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "27,38 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "37.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 161640.31, "v": "161,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 121450.34, "v": "121,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "20,57 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 107943.9, "v": "107,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.87}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.23}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2206.44, "v": "2,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 97545.9, "v": "97,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "16,52 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 57545.9, "v": "57,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.99}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 43361.71, "v": "43,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,35 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 43361.71, "v": "43,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39685.0, "v": "39,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,72 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "4.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38446.0, "v": "38,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1239.0, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}]}, {"name": "Informatyka", "value": 21670.02, "v": "21,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,67 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "40.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21670.02, "v": "21,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10292.0, "v": "10,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,74 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10292.0, "v": "10,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,19 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,85 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "84.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "299.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}