{"gmina": "Pop\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Pop\u00f3w", "kod_gus": "012414606072", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 5968, "budzet": {"dochody": "36,22 mln z\u0142", "wydatki": "34,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 19.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22247199.150000006, "dane1": 18735093.639999997, "dane2": 18735093.639999997, "dane3": 3512105.510000009}, {"label": "2017", "dane0": 23370939.210000005, "dane1": 23697092.680000015, "dane2": 23370939.210000005, "dane4": 326153.47000001}, {"label": "2018", "dane0": 24637938.200000003, "dane1": 26023567.950000007, "dane2": 24637938.200000003, "dane4": 1385629.7500000037}, {"label": "2019", "dane0": 30200280.64, "dane1": 35426882.809999965, "dane2": 30200280.64, "dane4": 5226602.169999965}, {"label": "2020", "dane0": 36215181.470000006, "dane1": 34146355.510000005, "dane2": 34146355.510000005, "dane3": 2068825.960000001}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6033458.05, "dane1": 7716301.69}, {"label": "2017", "dane0": 5690969.609999999, "dane1": 8860889.96}, {"label": "2018", "dane0": 6038736.57, "dane1": 12456744.770000001}, {"label": "2019", "dane0": 6260497.679999999, "dane1": 10493437.010000004}, {"label": "2020", "dane0": 6013118.93, "dane1": 10353749.910000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,03 mln z\u0142", "wydatki": "1,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 116.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 59.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.512105510000009}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.512105510000009}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.32615347000001}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.32615347000001}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3856297500000037}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3856297500000037}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -5.226602169999965}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -5.226602169999965}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0688259600000007}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0688259600000007}], "dochod_ue": "1,81 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,34 mln z\u0142", "gmina_pc": "1732.9 z\u0142", "powiat": "3,60 mln z\u0142", "powiat_pc": "603.4 z\u0142", "wojewodztwo": "9,13 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "165,86 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,77 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,93 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6013118.93, "wydatki": 10353749.910000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-07-26", "DOFINANSOWANIE": "3811000.00", "WARTOSC": "7144563.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci kanalizacji sanitarnej w gminie Pop\u00f3w w miejscowo\u015bciach: D\u0105browa oraz Wi\u0119cki wraz z pod\u0142\u0105czeniem do przepompowni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Annolesie, jak r\u00f3wnie\u017c w miejscowo\u015bci W\u0105sosz Dolny \u2013 z pod\u0142\u0105czeniem do przepompowni w Marianowie. Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacji grawitacyjnej, t\u0142ocznej, 2 przepompowni \u015bciek\u00f3w oraz przy\u0142\u0105czy do posesji wraz z odtworzeniem nawierzchni drogowych do stanu pierwotnego, jak r\u00f3wnie\u017c przebudow\u0119 istniej\u0105cej przepompowni. Celem bezpo\u015brednim projektu jest: zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych w gminie Pop\u00f3w. Inwestycja b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci realizowana na terenie aglomeracji Pop\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA POP\u00d3W", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach D\u0105browa, Wi\u0119cki, Annolesie oraz W\u0105sosz Dolny i Marian\u00f3w, gmina Pop\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 638.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-27", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1498786.18", "WARTOSC": "3579881.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie przemys\u0142owej technologii produkcji warzyw, wykorzystuj\u0105cej w procesie fermentacji wyselekcjonowane szczepy bakterii kwasu mlekowego i zapewniaj\u0105cej otrzymanie wyrobu o powtarzalnym smaku i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych. Projekt zak\u0142ada podej\u015bcie biotechnologiczne z wykorzystaniem wyselekcjonowanych szczep\u00f3w bakterii kwasu mlekowego. Celem gospodarczym projektu jest wprowadzenie na rynek nieoferowanych obecnie przetwor\u00f3w warzywnych. B\u0119dzie to mo\u017cliwe w wyniku opracowania technologii pozwalaj\u0105cej na kontrolowan\u0105, powtarzaln\u0105 produkcj\u0119 przemys\u0142ow\u0105 kiszonych warzyw, o unikatowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych. Konkurencyjne produkty wytwarzane s\u0105 na bazie samoistnej fermentacji. Ogranicza to ich produkcj\u0119 przemys\u0142ow\u0105 i eksport ze wzgl\u0119du na cz\u0119sto nadmierny rozw\u00f3j niepo\u017c\u0105danej mikroflory, wady i brak powtarzalno\u015bci produkt\u00f3w. Wyniki prac zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w 3 etapach, kt\u00f3rych rezultaty potwierdz\u0105 osi\u0105gni\u0119cie IX poziomu gotowo\u015bci technologicznej.", "BENEFICJENT": "FRUKTUS AGROS NOVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wp\u0142yw szczep\u00f3w starterowych bakterii kwasu mlekowego na jako\u015b\u0107 i w\u0142a\u015bciwo\u015bci prozdrowotne produkt\u00f3w owocowo - warzywnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 251.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "2494780.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci kanalizacji sanitarnej w gminie Pop\u00f3w w cz\u0119\u015bciach miejscowo\u015bci: W\u0105sosz Dolny i W\u0105sosz G\u00f3rny wraz jej z pod\u0142\u0105czeniem do nowej przepompowni \u015bciek\u00f3w P2 w miejscowo\u015bci W\u0105sosz G\u00f3rny. Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacji grawitacyjnej, t\u0142ocznej, przepompowni \u015bciek\u00f3w oraz przy\u0142\u0105czy do posesji wraz z odtworzeniem nawierzchni drogowych do stanu pierwotnego. Celem bezpo\u015brednim projektu jest: zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych w gminie Pop\u00f3w. Inwestycja b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci realizowana na terenie aglomeracji Pop\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA POP\u00d3W", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w cz\u0119\u015bci miejscowo\u015bci W\u0105sosz Dolny, W\u0105sosz G\u00f3rny, gmina Pop\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8698405.87", "WARTOSC": "16283703.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe rozwi\u0105zanie problemu zbyt ma\u0142ej krajowej produkcji wysokiej jako\u015bci og\u00f3rka gruntowego dedykowanego do procesu kiszenia. Problem ten wynika z 2 przes\u0142anek: 1. Na rynku polskim brak jest odmiany og\u00f3rka gruntowego, kt\u00f3ra spe\u0142nia\u0142aby wszystkie oczekiwania rolnik\u00f3w i bran\u017cy przetw\u00f3rczej 2. Technologia uprawy stosowana przez polskich rolnik\u00f3w nie pozwala na osi\u0105gni\u0119cie zadowalaj\u0105cej op\u0142acalno\u015bci produkcji (co skutkuje niewystarczaj\u0105cym zainteres. rolnik\u00f3w tego typu uprawami) i negatywnie wp\u0142ywa na cechy og\u00f3rka. Fruktus postanowi\u0142 rozwi\u0105za\u0107 ten problem ca\u0142o\u015bciowo w celu stworzenia w\u0142asnej, stabilnej bazy surowca o cechach jako\u015bciowych dopasowanych do potrzeb posiadanej technologii kiszenia. Nast\u0105pi to poprzez opracowanie:1. Co najmniej 3 nowych odmian o r\u00f3\u017cnym okresie owocowania (wczesne, \u015bredniowczesne i p\u00f3\u017ane) i wysokiej plenno\u015bci (co najmniej na poziomie odmiany Ataman) oraz o po\u017c\u0105danych z punktu widzenia procesu kiszenia cechach morfologicznych tj. przede wszystkim: ? o jasnozielonym owocu ? niezbyt licznych, grubych brodawkach ? stosunku d\u0142ugo\u015bci owocu do \u015brednicy 3:1 ? rozmiarze 3-9cm 2. Nowych preparat\u00f3w: ? do biofortyfikacji og\u00f3rka w wa\u017cne mikroelementy: Fe(II), Zn(II), Cu(II), Mn(II) ? zwi\u0119kszaj\u0105cych jego chrupko\u015b\u0107 (o 10%) ? zwi\u0119kszaj\u0105cych ilo\u015b\u0107 plonu handlowego (&gt;=5 punkt\u00f3w procentowych wi\u0119cej od odmiany Julian) ? poprawiaj\u0105cych zdrowotno\u015b\u0107 i ograniczaj\u0105cych u\u017cycie \u015aOR (co najmniej o 20%) ? zwi\u0119kszjacych plonowanie do 60t/ha 3. Zalece\u0144 w zakresie \u017cywienia, nawadniania i stosowania \u015aOR dedyk. uprawie gruntowej przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii (m.in. nawadniania kropelkowego, fertygacji). 4. Modelu korelacji cech og\u00f3rka surowego z cechami og\u00f3rka zakiszonegoNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Tra", "BENEFICJENT": "FRUKTUS AGROS NOVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie nowej odmiany og\u00f3rka gruntowego dedykowanego do kiszenia oraz ulepszonej technologii jego uprawy w celu uzyskania wysokiej jako\u015bci, powtarzalnej i wydajnej produkcji w polskich warunkach klimatycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-12-31", "DOFINANSOWANIE": "800000.00", "WARTOSC": "943021.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja realizowana w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d, obejmuje wykonanie dokumentacji projektowej oraz rob\u00f3t budowlanych niezb\u0119dnych do przystosowania budynku po dawnym przedszkolu przy ul. Szkolnej w Zawadach na potrzeby Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych wraz z dostaw\u0105 i monta\u017cem wyposa\u017cenia oraz zagospodarowaniem terenu. W budynku zostan\u0105 zlokalizowane pomieszczenia pozwalaj\u0105ce na realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w zakresie \u015bwiadczenia r\u00f3\u017cnorodnych us\u0142ug spo\u0142ecznych - bez wzgl\u0119du na grup\u0119 wiekow\u0105. Ca\u0142y obiekt zostanie dostosowany dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA POP\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa i adaptacja zdegradowanego budynku dawnego przedszkola w Zawadach wraz z zakupem wyposa\u017cenia na potrzeby Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-10", "DOFINANSOWANIE": "583621.99", "WARTOSC": "855620.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot i zakres prac projektu: stworzenie internetowej platformy e-us\u0142ug, pozwalaj\u0105cej realizowa\u0107 obowi\u0105zki Gminy wzgl\u0119dem mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Pop\u00f3w w formie e-us\u0142ug dla obywateli i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Projekt zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do \u015bwiadczonych us\u0142ug w zakresie gospodarki wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej, jak i w istotny spos\u00f3b podniesie komfort korzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Gminy Pop\u00f3w z dodatkowych e-us\u0142ug. Projekt obejmuje wytworzenie oprogramowania do bilingowania, pozwalaj\u0105cego na uruchomienie 16 e-us\u0142ug, zakup oprogramowania i modu\u0142\u00f3w radiowych do zdalnego radiowego odczytu wodomierzy, zakup urz\u0105dze\u0144 rejestruj\u0105cych przep\u0142yw wody, zakup serwera i oprogramowania niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug na platformie bilingowej, wykonanie portalu us\u0142ug elektronicznych dla obywateli, wdro\u017cenie i zintegrowanie oprogramowania systemowego, programowanie nak\u0142adek, rejestrowanie numer\u00f3w nak\u0142adek w programie bilingowym.", "BENEFICJENT": "GMINA POP\u00d3W", "TYTUL": "Budowa Systemu e-us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Pop\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "300000.00", "WARTOSC": "729259.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji budynku Gimnazjum im. \u015aw. Jana Paw\u0142a II przy. ul. Szkolnej 8 w Zawadach. Zakres projektu obejmuje: - docieplenie przegr\u00f3d; - wymian\u0119 stolarki okiennej; - modernizacj\u0119 instalacji c.o. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w Gminie Pop\u00f3w w wyniku termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Gimnazjum im. \u015aw. Jana Paw\u0142a II przy. ul. Szkolnej 8 w Zawadach , a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zanieczyszczenia powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA POP\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Gimnazjum im. \u015aw. Jana Paw\u0142a II przy. ul. Szkolnej 8 w Zawadach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-03-10", "DOFINANSOWANIE": "3513434.75", "WARTOSC": "4149027.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest budowa na terenie Powiatu K\u0142obuckiego Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej, integruj\u0105cego zasoby informacji przestrzennej na wsp\u00f3lnej platformie, s\u0142u\u017c\u0105cej do realizacji procedur administracyjnych, ukierunkowana na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych przez administracj\u0119 publiczn\u0105 oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w Powiatu K\u0142obuckiego i 9 Gmin z terenu powiatu K\u0142obuckiego w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0141OBUCKI", "TYTUL": "Budowa Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej wspieraj\u0105cego \u015bwiadczenie e-us\u0142ug przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Powiatu K\u0142obuckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-10-30", "DOFINANSOWANIE": "465148.86", "WARTOSC": "574771.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w", "OPIS": "Zakres inwestycji obejmuje wymian\u0119 430 szt. opraw o\u015bwietleniowych wyposa\u017conych w wysokopr\u0119\u017cne lampy, na nowe LED wykonane w drugiej klasie ochrony p.por. Projekt b\u0119dzie realizowany w gminie Lipie w miejscowo\u015bciach: Brz\u00f3zki, Cha\u0142k\u00f3w, Grabarze, Julian\u00f3w, Lipie, Natolin, R\u0119bielice Kr\u00f3lewskie, Rozalin, Wapiennik, Zbrojewsko, Parzymiechy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w gminie Lipie w wyniku wymiany opraw o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne - LED. W konsekwencji inwestycja przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza oraz poprawy jako\u015bci i zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci transportu publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Lipie poprzez wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na LED \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.79}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-10", "DATA_START": "2017-11-10", "DOFINANSOWANIE": "147370.09", "WARTOSC": "853930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na zakupie \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego na potrzeby OSP R\u0119bielice Kr\u00f3lewskie w gminie Pop\u00f3w (jednostce b\u0119d\u0105cej cz\u0142onkiem KSRG - Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapobieganie zagro\u017ceniom i ograniczenie ich skutk\u00f3w poprzez zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego na potrzeby OSP R\u0119bielice Kr\u00f3lewskie. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zmniejszenie istniej\u0105cego problemu, kt\u00f3rym jest ryzyko zwi\u0105zane z wyst\u0105pieniem powy\u017cszych zjawisk, jak r\u00f3wnie\u017c ich negatywnych skutk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA POP\u00d3W", "TYTUL": "Zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego na potrzeby OSP R\u0119bielice Kr\u00f3lewskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "982915.60", "WARTOSC": "1534341.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt pn. Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych skupia si\u0119 na doposa\u017ceniu 17 Poradni Og\u00f3lnych rozlokowanych na terenie ca\u0142ego powiatu k\u0142obuckiego w aparaty USG do wczesnej diagnostyki na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej oraz dobudow\u0119 do 4 budynk\u00f3w poradni podjazd\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z miejscem parkingowym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, remont schod\u00f3w wej\u015bciowych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119 us\u0142ug medycznych. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 576 308,37 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych: 1 339 137,16 z\u0142 Wysoko\u015b\u0107 dofinansowania: 1 138 266,58 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta: 438 041,79 z\u0142", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W K\u0141OBUCKU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "127279.00", "WARTOSC": "149740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ugi zdrowotnej w postaci bada\u0144 przesiewowych dotycz\u0105cych wad postawy u uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu gmin powiatu k\u0142obuckiego oraz podniesienie wiedzy w zakresie profilaktyki schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa u rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci, ich nauczycieli, piel\u0119gniarek i higienistek. W ramach projektu uczniowie zostan\u0105 poddani badaniu przesiewowemu z zakresu diagnozy wad postawy a ci z podejrzeniem wady postawy lub deformacji kr\u0119gos\u0142upa skierowani do i przebadani przez lekarzy specjalist\u00f3w. W celu prawid\u0142owego przeprowadzenia bada\u0144 szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w skoliometry i inklinometry, a piel\u0119gniarki/higienistki przeszkolone w celu prawid\u0142owego u\u017cywania sprz\u0119tu. Opiekunowie/rodzice dzieci, nauczyciele szk\u00f3\u0142 oraz dzieci zostan\u0105 przeszkolone z zakresu ergonomii, a lekarze z zakresu najnowszych metod diagnostyki i leczenia deformacji kr\u0119gos\u0142upa", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI LECZNICZEJ \"TRONINY\" EWA KLUSZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Badanie wad postawy w powiecie k\u0142obuckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 159994.33}, {"name": "Biblioteki", "value": 130000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 75000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 26300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12030.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1162282.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 769822.28}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 726694.3400000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 704700.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 475424.96}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 325611.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 290927.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 254020.66}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 232648.96}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 229688.75999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 168586.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 117676.21999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 112150.37000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 92280.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79976.54000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 79939.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 77176.2}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 72880.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 64924.14}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 63649.97}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 45316.75}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 42779.990000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38349.61}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 26448.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16443.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16174.77}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14261.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13900.92}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 13818.060000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11643.869999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10355.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8852.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8840.880000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6649.64}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6041.01}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4400.0}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 4131.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2029.56}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1685.35}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1252.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1000.6}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 970.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 716.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 533.52}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 420.45000000000005}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 336.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 100.97}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 629159.15}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 316335.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 312510.5}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 253245.07}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 96801.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 65183.67}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 6400.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1773696.38}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2632592.83}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 425120.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4797.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6286254.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2500279.9899999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 1155364.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 566868.9500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 416193.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 415777.07999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 149274.51}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 133537.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 52941.73}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 47000.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 44715.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 35422.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33983.340000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31790.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27940.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 26873.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 17301.57}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13774.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12994.45}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10339.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 416.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 399.83}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5768184.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1726676.97}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 359886.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 206400.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 183814.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 83746.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 56710.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37793.12}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 34250.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 24263.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18035.99}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11500.380000000001}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9946.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 8002.5}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6472.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3056.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1373.7}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49669.99}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116187.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2109.08}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 97850.62}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 290994.32999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 26300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12030.22}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1432746.6400000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1429145.9200000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1013334.3500000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 868372.3500000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 417357.06000000006}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 242916.13}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 232648.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 229688.75999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 177300.34}, {"name": "Rodzina", "value": 120943.43}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 80622.06}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 73881.20000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 64924.14}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8840.880000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7293.01}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 629159.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 316335.77}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 312510.5}, {"name": "Rodzina", "value": 253245.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 103201.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 85183.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1773696.38}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2632592.83}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 425120.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4797.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8468840.420000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2570172.4199999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 423981.38999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 274973.18}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 133537.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 52941.73}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28228.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13774.22}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12994.45}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7701261.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 455763.57}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 203761.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 130569.16}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34250.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 24508.780000000002}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 49669.99}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 116187.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2109.08}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 97850.62}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10353749.910000002, "v": "10,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.32, "v_pc": "1734,88 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7415962.970000001, "v": "7,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 1503002.6, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.51}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 643011.68, "v": "643,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 533453.3, "v": "533,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 109582.37000000001, "v": "109,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60511.0, "v": "60,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 45316.75, "v": "45,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 28247.51, "v": "28,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14261.9, "v": "14,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Gimnazja", "value": 399.83, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8350422.72, "v": "8,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.45, "v_pc": "1399,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5817213.63, "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1887595.35, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 317559.54, "v": "317,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 311778.46, "v": "311,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.73}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16174.77, "v": "16,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 100.97, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6079879.709999999, "v": "6,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.8, "v_pc": "1018,75 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "925.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "521.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5788442.699999999, "v": "5,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 289751.66000000003, "v": "289,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.76}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1685.35, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3810272.069999999, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15, "v_pc": "638,45 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "7.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3214927.409999999, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 321944.4, "v": "321,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 197715.36, "v": "197,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 45777.57, "v": "45,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21055.0, "v": "21,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8852.33, "v": "8,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1588889.37, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65, "v_pc": "266,23 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "55.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1312025.23, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 116.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.57}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 260420.66, "v": "260,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.39}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16443.48, "v": "16,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 971907.6100000001, "v": "971,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84, "v_pc": "162,85 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "60.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 507633.70999999996, "v": "507,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.23}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 325611.36, "v": "325,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 83746.12, "v": "83,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 24263.76, "v": "24,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12402.5, "v": "12,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7371.67, "v": "7,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6649.64, "v": "6,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3056.4, "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 752.0, "v": "0,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 487.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 420.45000000000005, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 712628.6799999999, "v": "712,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08, "v_pc": "119,41 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "17.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "108.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 627478.71, "v": "627,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 63649.97, "v": "63,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 587.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.93}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.8}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 555426.63, "v": "555,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62, "v_pc": "93,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 481097.1, "v": "481,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.61}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 42779.990000000005, "v": "42,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.7}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 26448.0, "v": "26,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.76}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 4131.04, "v": "4,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 970.5, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 546024.53, "v": "546,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 366.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59, "v_pc": "91,49 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 546024.53, "v": "546,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 366.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 355918.47, "v": "355,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04, "v_pc": "59,64 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "75.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 159994.33, "v": "159,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 236.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.95}, {"name": "Biblioteki", "value": 130000.0, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 64924.14, "v": "64,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 279.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.24}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 232648.96, "v": "232,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68, "v_pc": "38,98 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "108.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 232648.96, "v": "232,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 166886.86, "v": "166,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "27,96 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 148850.87, "v": "148,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.19}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18035.99, "v": "18,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.8}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 118850.94, "v": "118,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "19,91 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 107917.42, "v": "107,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10400.0, "v": "10,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2500.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.75}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 533.52, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 97850.62, "v": "97,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "16,40 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 97850.62, "v": "97,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75000.0, "v": "75,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,57 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 75000.0, "v": "75,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 73881.20000000001, "v": "73,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,38 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 72880.6, "v": "72,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.64}, {"name": "Cmentarze", "value": 1000.6, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 55317.23, "v": "55,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,27 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 54065.23, "v": "54,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1252.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 220.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "294.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 220.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}