{"gmina": "Lipie", "typ_gminy": "gmina wiejska Lipie", "kod_gus": "012414606032", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 6340, "budzet": {"dochody": "34,55 mln z\u0142", "wydatki": "29,75 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26050882.049999997, "dane1": 27165690.93, "dane2": 26050882.049999997, "dane4": 1114808.8800000027}, {"label": "2017", "dane0": 28537781.939999998, "dane1": 24755158.23, "dane2": 24755158.23, "dane3": 3782623.709999997}, {"label": "2018", "dane0": 32619951.660000008, "dane1": 29933650.05, "dane2": 29933650.05, "dane3": 2686301.610000007}, {"label": "2019", "dane0": 32406548.750000004, "dane1": 33471076.18999999, "dane2": 32406548.750000004, "dane4": 1064527.4399999864}, {"label": "2020", "dane0": 34549343.16000001, "dane1": 29746072.49, "dane2": 29746072.49, "dane3": 4803270.670000013}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5426721.54, "dane1": 7508885.419999999}, {"label": "2017", "dane0": 5770190.1, "dane1": 8093753.5}, {"label": "2018", "dane0": 5798384.51, "dane1": 7913388.5200000005}, {"label": "2019", "dane0": 6216294.79, "dane1": 8853763.700000005}, {"label": "2020", "dane0": 5844468.58, "dane1": 8318917.0200000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,16 mln z\u0142", "wydatki": "1,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1148088800000027}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1148088800000027}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 3.782623709999997}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 3.782623709999997}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.686301610000007}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.686301610000007}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0645274399999864}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0645274399999864}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.803270670000013}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.803270670000013}], "dochod_ue": "3,60 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,38 mln z\u0142", "gmina_pc": "3057.2 z\u0142", "powiat": "3,83 mln z\u0142", "powiat_pc": "603.4 z\u0142", "wojewodztwo": "9,70 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "126,28 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,67 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,01 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5844468.58, "wydatki": 8318917.0200000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-07-15", "DATA_START": "2018-01-16", "DOFINANSOWANIE": "4072817.08", "WARTOSC": "5888770.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci kanalizacji sanitarnej oraz wymianie wodoci\u0105gu z rur AC na rury PE w miejscowo\u015bciach Napoleon i Parzymiechy oraz Lipie (ul. Dolna) w gminie Lipie (etap I). Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje: Zadanie 1. Roboty budowlane: kanalizacja sanitarna: - Sie\u0107 kanalizacji sanitarnej - Przy\u0142\u0105cza kanalizacyjne - Ruroci\u0105g t\u0142oczny - Przepompownie \u015bciek\u00f3w - Roboty odtworzeniowe Zadanie 2. Roboty budowlane: wymiana wodoci\u0105gu z rur AC na rury PE: - Sie\u0107 wodoci\u0105gowa - Przepi\u0119cia przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych Zadanie 3. Nadzory: - Nadz\u00f3r autorski - Nadz\u00f3r inwestorski \u015acieki b\u0119d\u0105 odprowadzane do biologiczno - mechanicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, oddanej do u\u017cytku w 2005r. o przepust. 500 m3/dob\u0119, zlokalizowanej w Lipiu. W wyniku projektu zwi\u0119kszy si\u0119 udzia\u0142 ludno\u015bci gminy Lipie korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 91/271/EWG, a w konsekwencji nast\u0105pi zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego (zw\u0142aszcza w\u00f3d).", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej oraz wymiana wodoci\u0105gu z rur AC na rury PE w miejscowo\u015bciach Lipie, Napoleon, Parzymiechy - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 642.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-28", "DATA_START": "2019-06-04", "DOFINANSOWANIE": "2499982.80", "WARTOSC": "3867403.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci kanalizacji sanitarnej oraz wymianie wodoci\u0105gu z rur AC na rury PE w miejscowo\u015bci Parzymiechy - w ramach II etapu kanalizacji niniejszej miejscowo\u015bci. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje: Zadanie 1. Roboty budowlane: kanalizacja sanitarna: - Sie\u0107 kanalizacji sanitarnej - Przy\u0142\u0105cza kanalizacyjne - Ruroci\u0105g t\u0142oczny - Przepompownia \u015bciek\u00f3w P3 - Roboty odtworzeniowe Zadanie 2. Roboty budowlane: wymiana wodoci\u0105gu z rur AC na rury PE: - Sie\u0107 wodoci\u0105gowa - Przepi\u0119cia przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych. W wyniku realizacji projektu \u015bcieki z gospodarstw domowych b\u0119d\u0105 odprowadzane do biologiczno - mechanicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, oddanej do u\u017cytku w 2005r. o przepust. 500 m3/dob\u0119, zlokalizowanej w Lipiu. Po zako\u0144czeniu inwestycji zwi\u0119kszy si\u0119 udzia\u0142 ludno\u015bci gminy Lipie korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 91/271/EWG, a w konsekwencji nast\u0105pi zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego (zw\u0142aszcza w\u00f3d).", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej oraz wymiana wodoci\u0105gu z rur AC na rury PE w miejscowo\u015bci Parzymiechy - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-12-14", "DOFINANSOWANIE": "2300000.00", "WARTOSC": "3513296.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci kanalizacji sanitarnej oraz wymianie wodoci\u0105gu z rur AC na rury PE w miejscowo\u015bci Zimnowoda w Gminie Lipie (etap I). Projekt obejmuje: Zadanie 1. Roboty budowlane: kanalizacja sanitarna: - Sie\u0107 kanalizacji sanitarnej - Przy\u0142\u0105cza kanalizacyjne (do linii granicznej) - Przy\u0142\u0105cza kanalizacyjne (za lini\u0105 graniczn\u0105 - koszt niekwal.) - Ruroci\u0105g t\u0142oczny - Przepompownia \u015bciek\u00f3w P1 i P4 wraz z systemem inteligentnego zarz\u0105dzania sieci\u0105 - Odtworzenie nawierzchni Zadanie 2. Roboty budowlane: wymiana wodoci\u0105gu z rur AC na rury PE: - Sie\u0107 wodoci\u0105gowa - Przepi\u0119cia przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych (do linii granicznej) - Przepi\u0119cia przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych (za lini\u0105 graniczn\u0105) oraz sie\u0107 wodoci\u0105gowa i przepi\u0119cia przy\u0142\u0105czy wykraczaj\u0105ce poza sie\u0107 kanalizacyjn\u0105 - koszt niekwal. W wyniku realizacji projektu \u015bcieki z gospodarstw domowych b\u0119d\u0105 odprowadzane do biologiczno - mechanicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, oddanej do u\u017cytku w 2005 r. o przepust. 500 m3/dob\u0119, zlokalizowanej w Lipiu.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej oraz prze\u0142o\u017cenie wodoci\u0105gu z rur AC na rury PE wraz z przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bci Zimnowoda, Gmina Lipie \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 362.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1856298.16", "WARTOSC": "2344359.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie rob\u00f3t budowlanych, w tym: przebudowa, zmiana sposobu u\u017cytkowania i dostosowanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych budynku po dawnej szkole w miejscowo\u015bci Kle\u015bniska - na potrzeby utworzenia mieszka\u0144 socjalnych. Obiekt b\u0119dzie pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 budynku mieszkalnego z programem u\u017cytkowym dostosowanym dla potrzeb 11 samodzielnych lokali mieszkalnych socjalnych dla ok. max 50 os\u00f3b. Dodatkowo zostanie wykonane zagospodarowanie terenu. Projekt ma charakter ponadlokalny ze wzgl\u0119du na efekty ekonomiczne, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 nie tylko na sytuacj\u0119 w Gminie Lipie, ale r\u00f3wnie\u017c na obszarze dzia\u0142alno\u015bci LGD \u201eZielony Wierzcho\u0142ek \u015al\u0105ska\u201d - Powiat K\u0142obucki. Jednocze\u015bnie budynek, b\u0119d\u0105cy przedmiotem projektu, zlokalizowany jest na obszarze rewitalizacji \u2013 podobszarze Kle\u015bniska, zdefiniowanym w ramach Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Lipie na lata 2018-2023. Inwestycja stanowi podstawowe przedsi\u0119wzi\u0119cie uj\u0119te w powy\u017cszym dokumencie.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Przebudowa wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania budynku by\u0142ej szko\u0142y na mieszkania socjalne w miejscowo\u015bci Kle\u015bniska \u2013 zapewnienie lokali mieszkalnych mieszka\u0144com wykluczonym spo\u0142ecznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 292.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-12-31", "DOFINANSOWANIE": "1480000.00", "WARTOSC": "1859920.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gminie Lipie w miejscowo\u015bciach: Szyszk\u00f3w i Wapiennik. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wykonane roboty budowlane dotycz\u0105ce m.in. docieplenia przegr\u00f3d, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej, instalacji c.o. i c.w.u., modernizacji o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Nast\u0105pi wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a z kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na kot\u0142y na biomas\u0119 kt\u00f3re r\u00f3wnocze\u015bnie stanowi\u0105 OZE. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w gminie Lipie w wyniku termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej i wykorzystanie OZE, a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zanieczyszczenia powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku OSP w Szyszkowie i \u015bwietlicy wiejskiej w Wapienniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-12-23", "DOFINANSOWANIE": "1393748.12", "WARTOSC": "2455942.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonane prac budowlanych zwi\u0105zanych m.in. z nadbudowa\u0328 i przebudow\u0105 budynku by\u0142ej szko\u0142y w Zimnowodzie wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na budynek mieszkalny wielorodzinny z lokalami socjalnymi i Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznos\u0301ciowych wraz z zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i zagospodarowaniem przyleg\u0142ego otoczenia.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Przebudowa wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania budynku by\u0142ej szko\u0142y w miejscowo\u015bci Zimnowoda na budynek mieszkalny wielorodzinny z lokalami socjalnymi oraz Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych wraz z zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 219.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1205535.11", "WARTOSC": "1418276.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Celem projektu jest ograniczenie i zapobieganie przedwczesnemu ko\u0144czeniu nauki szkolnej oraz zapewnianie r\u00f3wnego dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci kszta\u0142cenia podstawowego oraz gimnazjalnego na terenie gminy Lipie poprzez obj\u0119cie wsparciem w terminie 01.09.2017-30.06.2019r 5 szk\u00f3\u0142 z terenu gminy (SP im. J.Pi\u0142sudskiego i Gimnazjum im. K. Jadwigi w ramach ZSP wLipiu; SP i Gimnazjum w ramach ZSP w Parzymiechach i SP w ramach ZSP w Lindowie) - posiadaj\u0105cych najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali regionu (zgodnie z za\u0142\u0105cznikiem nr 9 do DK) w postaci realizacji kompleksowego programu wsparcia obejmuj\u0105cego: doposa\u017cenie ww. szk\u00f3\u0142 w pracownie umo\u017cliwiaj\u0105ce nauczanie oparte na metodzie eksperymentu w obszarze przyrody oraz w sprz\u0119t TIK; obj\u0119cie wsparciem w postaci zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, rozwojowych 430u (220K) oraz zwi\u0119kszenie kompetencji (poprzez szkolenia i kursy) 42 nauczycieli (w tym 35K) Opracowanie ww. projektu zosta\u0142o poprzedzone diagnoz\u0105 potrzeb ka\u017cdej jednostki obj\u0119tej projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczem do sukcesu - dzia\u0142ania Gminy Lipie na rzecz wzmocnienia kluczowych kompetencji uczni\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2019-01-24", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "2007759.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Lipie w miejscowo\u015bciach: Parzymiechy i Albert\u00f3w. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wykonane roboty budowlane dotycz\u0105ce m.in. docieplenia przegr\u00f3d, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej, instalacji c.o. i c.w.u., modernizacji o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Wykonana zostanie r\u00f3wnie\u017c wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, kt\u00f3re r\u00f3wnocze\u015bnie stanowi\u0105 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (zasilane na biomas\u0119). Zostanie zapewniony nadz\u00f3r inwestorski i promocja projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w gminie Lipie w wyniku termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej i wykorzystanie OZE, a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zanieczyszczenia powietrza. Inwestycja charakteryzuje si\u0119 subregionalnym charakterem ze wzgl\u0119du na obszar jej oddzia\u0142ywania - zgodnie z opisem w polu B.18.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Termomodernizacja \u015bwietlic wiejskich w miejscowo\u015bciach Parzymiechy i Albert\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "516660.00", "WARTOSC": "1817073.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu, bazuj\u0105c na przeprowadzonych pracach B+R, w firmie wdro\u017cona zostanie innowacja procesowa oraz produktowa. Planujemy zakup dw\u00f3ch linii o wysokich parametrach technologicznych. W efekcie powstan\u0105 cztery rodzaje nowych innowacyjnych produkt\u00f3w tj. dwa profile jezdne g\u00f3rne, dwa dr\u0105\u017cki profilowe z zamkami blacharskimi oraz ulepszone zostan\u0105 trzy rodzaje dotychczasowych profili. Firma zwi\u0119kszy wydajno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105, przy znacznym zredukowaniu koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zaoferowanie odbiorcom ni\u017cszej ceny, przy wy\u017cszych parametrach jako\u015bciowych. Dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119ciu takich mo\u017cliwo\u015bci biznesowych b\u0119dziemy w stanie skuteczniej ni\u017c dotychczas konkurowa\u0107 na rynku, skupiaj\u0105c si\u0119 na pozyskaniu nowych rynk\u00f3w zbytu, w szczeg\u00f3lno\u015bci tych zagranicznych. Inwestycja w pozytywny spos\u00f3b wp\u0142ynie na polityki horyzontalne oraz BHP. Przedsi\u0119wzi\u0119cie spowoduje zwi\u0119kszenie zatrudnienia o 3 osoby. Wdro\u017cone innowacje b\u0119d\u0105 motorem nap\u0119dowym dalszych zmian na rynku meblarskim.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"K.ORZE\u0141EK,K.MARKISZ\"SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii formowania stali na zimno, pozwalaj\u0105cej na wprowadzenie nowych i ulepszonych produkt\u00f3w w przedsi\u0119biorstwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-05", "DOFINANSOWANIE": "464081.25", "WARTOSC": "1139425.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie obecno\u015bci firmy na rynkach zagranicznych, a tym samym pozyskanie nowych klient\u00f3w dla oferowanych przez nas produkt\u00f3w. W ramach promocji polskiej marki zaprezentujemy nast\u0119puj\u0105ce produkty: mus jab\u0142kowy, nektaty Frutitu, wysoko s\u0142odzone d\u017cemy, groszek konserwowy. G\u0142\u00f3wne sk\u0142adniki naszych produkt\u00f3w czyli warzywa i owoce do naszych wyrob\u00f3w pochodz\u0105 od polskich plantator\u00f3w, z kt\u00f3rymi zwi\u0105zani jeste\u015bmy wieloletni\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0105. W drodze analizy kierunk\u00f3w eksportowych uznali\u015bmy, i\u017c najbardziej perspektywicznym dla nas rynkiem b\u0119d\u0105 Chiny, a rynkami dodatkowymi RPA i ZEA (kt\u00f3re s\u0105 wa\u017cne z punktu widzenia ca\u0142ych region\u00f3w geograficznych - Bliskiego Wschodu i Afryki Po\u0142udniowej). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania promocyjne: 1. Udzia\u0142 w targach SIAL CHINY, Szanghaj (edycja 2017 i 2018); 2. Udzia\u0142 w targach Africa\u2019s BIG 7, Johannesburg (czerwiec 2018); 3. Udzia\u0142 w targach Gulfood Dubaj (luty 2017 i 2018); 4. Udzia\u0142 w targach SIAL Paris (pa\u017adziernik 2018); 5. Udzia\u0142 w targach ANUGA Kolonia (pa\u017adziernik 2017). W ramach targ\u00f3w kwalifikowane b\u0119d\u0105 koszty wynaj\u0119cia powierzchni wystawienniczej, zabudowy stoiska, koszty op\u0142at rejestracyjnych, wpisu do katalogu, obs\u0142ugi technicznej, przewozu eksponat\u00f3w oraz delegacje pracownik\u00f3w firmy kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 reprezentowa\u0107 Wnioskodawc\u0119. Ponadto zamierzamy zorganizowa\u0107 dwie indywidualne misje gospodarcze - do Chin i Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. Program uzupe\u0142ni zakupienie obowi\u0105zkowej us\u0142ugi doradczej w ramach wybranego rynku perspektywicznego oraz opracowanie i przygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych w postaci m.in. katalog\u00f3w, ulotek, filmu promocyjnego. Zakupione zostan\u0105 elementy dekoracyjne zgodne z wizualizacj\u0105 Marki Polskiej Gospodarki oraz niezb\u0119dne t\u0142umaczenia na stron\u0119 www. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 05.08.2016 - 31.12.2018. Przewidziane w projekcie do realizacji zadania s\u0105 zgodne", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI SPOZYWCZEJ \"JAMAR\" SZCZEPANIAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja marek produktowych firmy Zak\u0142ad Produkcji Spo\u017cywczej \"JAMAR\" Szczepaniak sp. j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400000.00", "WARTOSC": "470588.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Zakres inwestycji obejmuje wymian\u0119 391 szt. opraw o\u015bwietleniowych wyposa\u017conych w wysokopr\u0119\u017cne lampy, na nowe LED wykonane w drugiej klasie ochrony p.por. Projekt b\u0119dzie realizowany w Gminie Lipie w miejscowo\u015bciach: Albert\u00f3w, Dank\u00f3w, Kle\u015bniska, Lind\u00f3w, R\u0119bielice Szlacheckie, Stanis\u0142aw\u00f3w, Szyszk\u00f3w, Zimnowoda. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w Gminie Lipie w wyniku wymiany opraw o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne (LED). W konsekwencji inwestycja przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza oraz poprawa jako\u015bci i zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci transportu publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Lipie poprzez wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na LED \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "309937.71", "WARTOSC": "309937.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"K.ORZE\u0141EK,K.MARKISZ\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PPHU K. Orze\u0142ek, K. Markisz Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-03-10", "DOFINANSOWANIE": "3513434.75", "WARTOSC": "4149027.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest budowa na terenie Powiatu K\u0142obuckiego Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej, integruj\u0105cego zasoby informacji przestrzennej na wsp\u00f3lnej platformie, s\u0142u\u017c\u0105cej do realizacji procedur administracyjnych, ukierunkowana na podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci e-us\u0142ug \u015bwiadczonych przez administracj\u0119 publiczn\u0105 oraz podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w Powiatu K\u0142obuckiego i 9 Gmin z terenu powiatu K\u0142obuckiego w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w procesie \u015bwiadczenia tych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "POWIAT K\u0141OBUCKI", "TYTUL": "Budowa Zintegrowanego Systemu Informacji Przestrzennej wspieraj\u0105cego \u015bwiadczenie e-us\u0142ug przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego z obszaru Powiatu K\u0142obuckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-20", "DOFINANSOWANIE": "244999.92", "WARTOSC": "288235.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.: poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia dla 20 os. (19K/1M) mieszka\u0144c\u00f3w gm. Lipie (woj. \u015bl\u0105skie) poprzez utworzenie i utrzymanie 20 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w nowo utworzonym \u017c\u0142obku w Lipiu. Okres realizacji proj. 20.03.2018 r. - 31.08.2019 r. Gr. docelowa (20 os.,19K/1M): - os. podejmuj\u0105ce prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3 (os. bezrob. w dniu przyst\u0105pienia do proj.): 2 os. (2K), - os. zatrudnione, wychow. dzieci do lat 3: 12 os. (11K, 1M), - os., kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na koniecz. opieki nad dzieck. do lat 3: 6 os. (6K), zamieszkuj\u0105cych Gm. Lipie. \u017b\u0142obek utworzony w Gm. Lipie, przy ul. Cz\u0119stochowskiej 31 w Lipiu. Zadania w proj.: - prace adaptacyjne maj\u0105ce na celu dostosow. niewykorz. pom. szko\u0142y do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka i zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia (mebli), - bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka przez okres 12 m-cy (w tym zapewnienie opieki przez 5 opiekun\u00f3w i wy\u017cywienie).", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Lipie przyjazne najm\u0142odszym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-10-30", "DOFINANSOWANIE": "465148.86", "WARTOSC": "574771.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w", "OPIS": "Zakres inwestycji obejmuje wymian\u0119 430 szt. opraw o\u015bwietleniowych wyposa\u017conych w wysokopr\u0119\u017cne lampy, na nowe LED wykonane w drugiej klasie ochrony p.por. Projekt b\u0119dzie realizowany w gminie Lipie w miejscowo\u015bciach: Brz\u00f3zki, Cha\u0142k\u00f3w, Grabarze, Julian\u00f3w, Lipie, Natolin, R\u0119bielice Kr\u00f3lewskie, Rozalin, Wapiennik, Zbrojewsko, Parzymiechy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w gminie Lipie w wyniku wymiany opraw o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne - LED. W konsekwencji inwestycja przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza oraz poprawy jako\u015bci i zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci transportu publicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Lipie poprzez wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na LED \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.79}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-07", "DATA_START": "2017-04-10", "DOFINANSOWANIE": "145465.34", "WARTOSC": "789660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Projekt polega na zakupie stra\u017cackiego samochodu bojowego typu \u015bredniego dla OSP Lipie w gminie Lipie (jednostce b\u0119d\u0105cej cz\u0142onkiem KSRG - Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapobieganie zagro\u017ceniom i ograniczenie ich skutk\u00f3w poprzez zakup stra\u017cackiego samochodu bojowego typu \u015bredniego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej Lipie. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zmniejszenie istniej\u0105cego problemu, kt\u00f3rym jest ryzyko zwi\u0105zane z wyst\u0105pieniem niekorzystnych zdarze\u0144 zwi\u0105zanych z klimatem, np. erozj\u0105, po\u017carami, powodziami, burzami, suszami, itp, jak r\u00f3wnie\u017c ich negatywnych skutk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPIE", "TYTUL": "Zakup stra\u017cackiego samochodu bojowego typu \u015bredniego dla OSP Lipie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "982915.60", "WARTOSC": "1534341.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Projekt pn. Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych skupia si\u0119 na doposa\u017ceniu 17 Poradni Og\u00f3lnych rozlokowanych na terenie ca\u0142ego powiatu k\u0142obuckiego w aparaty USG do wczesnej diagnostyki na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej oraz dobudow\u0119 do 4 budynk\u00f3w poradni podjazd\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z miejscem parkingowym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, remont schod\u00f3w wej\u015bciowych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119 us\u0142ug medycznych. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 576 308,37 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych: 1 339 137,16 z\u0142 Wysoko\u015b\u0107 dofinansowania: 1 138 266,58 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta: 438 041,79 z\u0142", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W K\u0141OBUCKU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej udzielanych w ramach Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Zespole Opieki Zdrowotnej w K\u0142obucku poprzez zakup nowoczesnej aparatury medycznej oraz dostosowanie istniej\u0105cej infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1766831.96", "WARTOSC": "2078625.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144 Regionalnego programu rehabilitacji os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego na lata 2019-2022 i obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania projektowe: - szkolenia dla kadry medycznej, - kompleksow\u0105 rehabilitacj\u0119 uczestnik\u00f3w Programu, - edukacj\u0119 zdrowotn\u0105, edukacj\u0119 \u017cywieniow\u0105, psychoedukacj\u0119. Projekt realizowany b\u0119dzie w trzech lokalizacjach: w dw\u00f3ch na terenie powiatu k\u0142obuckiego oraz w mie\u015bcie Cz\u0119stochowa.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI LECZNICZEJ \"TRONINY\" EWA KLUSZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Realizacja kompleksowego programu rehabilitacji os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1502628.41", "WARTOSC": "1767798.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Projekt realizowany od 01.02.2017r do 31.12.2018r zak\u0142ada wsparcie aktywizacyjne 120 os\u00f3b (49K, 71M) uzale\u017cnionych od alkoholu - bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem. Proponowane jest wsparcie psychoterapii, aktywizacji zawodowej w formie indywidualnego poradnictwa zawodowego, praktycznej nauki zawodu oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce motywacje do osobistego rozwoju i wzrostu kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Wnioskodawca wykorzysta w\u0142asny produkt innowacyjny. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Po zako\u0144czeniu projektu 96 (80%) uczestnik\u00f3w uzna sw\u00f3j udzia\u0142 w projekcie za satysfakcjonuj\u0105cy, 27 os\u00f3b uzyska zatrudnienie, 20 os\u00f3b \u2013 odb\u0119dzie sta\u017ce, 35 os\u00f3b \u2013 podniesie kwalifikacje zawodowe - praktyczna nauka zawodu, 48 os\u00f3b podniesie kwalifikacje informatyczne. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gminy Lipie oraz m. Cz\u0119stochowa.", "BENEFICJENT": "\"O\u015aRODEK TERAPII UZALE\u017bNIE\u0143\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierzyli\u015bmy w siebie, czyli jak odnale\u017a\u0107 w\u0142asn\u0105 aktywno\u015b\u0107 i godne \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "872631.85", "WARTOSC": "1099069.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS cz\u0119stochowskim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS cz\u0119stochowskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #46", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "127279.00", "WARTOSC": "149740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ugi zdrowotnej w postaci bada\u0144 przesiewowych dotycz\u0105cych wad postawy u uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu gmin powiatu k\u0142obuckiego oraz podniesienie wiedzy w zakresie profilaktyki schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa u rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci, ich nauczycieli, piel\u0119gniarek i higienistek. W ramach projektu uczniowie zostan\u0105 poddani badaniu przesiewowemu z zakresu diagnozy wad postawy a ci z podejrzeniem wady postawy lub deformacji kr\u0119gos\u0142upa skierowani do i przebadani przez lekarzy specjalist\u00f3w. W celu prawid\u0142owego przeprowadzenia bada\u0144 szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w skoliometry i inklinometry, a piel\u0119gniarki/higienistki przeszkolone w celu prawid\u0142owego u\u017cywania sprz\u0119tu. Opiekunowie/rodzice dzieci, nauczyciele szk\u00f3\u0142 oraz dzieci zostan\u0105 przeszkolone z zakresu ergonomii, a lekarze z zakresu najnowszych metod diagnostyki i leczenia deformacji kr\u0119gos\u0142upa", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI LECZNICZEJ \"TRONINY\" EWA KLUSZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Badanie wad postawy w powiecie k\u0142obuckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1207254.1400000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 698942.5400000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 623714.18}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 490661.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 405495.74999999994}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 341211.64999999997}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 312297.43}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 291405.8}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 200227.06999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 196361.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 192555.15}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 169554.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 150434.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 98587.84999999999}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 57925.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54479.54}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 49243.65}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 48367.85}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 47444.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 43544.31}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41590.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36659.009999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 31318.09}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27298.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23623.370000000003}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 23033.16}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22212.33}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 21000.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17852.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15737.86}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11005.31}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9294.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8308.82}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7816.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5575.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5102.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 4740.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4300.2}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4126.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3958.54}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3620.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2990.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2355.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1496.24}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 870.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 860.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 163.05}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 594314.6900000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 106493.07}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 34838.32}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 267546.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 128446.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77251.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 46772.34}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 28000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57750.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23495.01}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 4797.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1286225.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 382886.1}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4824942.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3086456.0300000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 932889.5000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 383706.63999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 364984.25}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 261467.55000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 223990.47000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 177697.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 149149.40000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 85376.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 63123.24999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 52350.95}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46684.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45853.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45775.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 38220.46}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20944.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19505.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17045.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13138.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9851.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1331.9999999999998}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 457171.96}, {"name": "Biblioteki", "value": 140225.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12500.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 2500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5918254.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1967099.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 241069.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 203400.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 182600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 97521.69}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 45867.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 45083.78}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 32100.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 29112.09}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24339.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21775.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19097.47}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18669.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14780.17}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11175.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4780.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3690.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2414.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2200.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1119.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 840.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 452.59}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 198738.41}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 113775.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12500.73}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1567850.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1355579.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 777519.19}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 773786.56}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 341211.64999999997}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 291405.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 254251.81}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 247671.62999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 156513.75}, {"name": "Rodzina", "value": 155384.39}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46330.700000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23797.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13381.369999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8308.82}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4126.2}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 553923.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 106493.07}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 39972.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 34838.32}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 419.43}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 267546.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 187397.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 46772.34}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 28000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18300.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 57750.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23495.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4797.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1274345.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 382886.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11880.57}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6520300.639999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3170451.49}, {"name": "Rodzina", "value": 467152.55}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 428107.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 177697.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45853.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20944.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19505.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14470.63}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 597397.0900000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8089873.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 316761.05999999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 221719.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 164473.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40287.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21775.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 452.59}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 198738.41}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 126276.12999999999}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8712410.069999998, "v": "8,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.28, "v_pc": "1374,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5968559.87, "v": "5,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2120207.3299999996, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.33}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 310954.43000000005, "v": "310,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 214111.05, "v": "214,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 49243.65, "v": "49,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 31318.09, "v": "31,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 272.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17852.6, "v": "17,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 163.05, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8318917.0200000005, "v": "8,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.96, "v_pc": "1312,13 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5803501.449999999, "v": "5,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 1170528.4300000002, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 446348.42, "v": "446,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 421192.36, "v": "421,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 202785.33000000002, "v": "202,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 95258.02, "v": "95,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77790.73, "v": "77,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54479.54, "v": "54,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 24820.41, "v": "24,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22212.33, "v": "22,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4232326.5600000005, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.22, "v_pc": "667,56 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3846951.0800000005, "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 205633.16, "v": "205,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83037.48999999999, "v": "83,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 40575.46, "v": "40,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25209.0, "v": "25,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23623.370000000003, "v": "23,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 7297.0, "v": "7,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2302377.3699999996, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.74, "v_pc": "363,15 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1207254.1400000001, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 930122.6000000001, "v": "930,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116701.88, "v": "116,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27298.75, "v": "27,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 21000.0, "v": "21,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2169479.86, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 103.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29, "v_pc": "342,19 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "243.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1828268.21, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 154.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 341211.64999999997, "v": "341,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.72}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 846832.4099999999, "v": "846,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84, "v_pc": "133,57 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 404057.45999999996, "v": "404,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.71}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 169554.8, "v": "169,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.02}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 97521.69, "v": "97,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 64619.48999999999, "v": "64,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.63}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 50167.509999999995, "v": "50,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31434.17, "v": "31,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18669.9, "v": "18,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7816.79, "v": "7,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2990.6, "v": "2,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 812357.5099999999, "v": "812,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73, "v_pc": "128,13 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "28.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 525500.2899999999, "v": "525,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 277563.02999999997, "v": "277,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9294.19, "v": "9,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 637369.1900000001, "v": "637,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14, "v_pc": "100,53 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "58.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 457171.96, "v": "457,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.72}, {"name": "Biblioteki", "value": 140225.13, "v": "140,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39972.1, "v": "39,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.27}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 558952.0599999999, "v": "558,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87, "v_pc": "88,16 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "371.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "187.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 558952.0599999999, "v": "558,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 275671.63, "v": "275,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92, "v_pc": "43,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "96.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 228227.06999999998, "v": "228,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.78}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 47444.56, "v": "47,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.21}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 247637.59, "v": "247,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83, "v_pc": "39,06 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 189711.69, "v": "189,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 57925.9, "v": "57,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.39}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 226293.56000000003, "v": "226,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "35,69 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 197181.47000000003, "v": "197,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.13}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 29112.09, "v": "29,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 198738.41, "v": "198,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "31,35 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 198738.41, "v": "198,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65578.16, "v": "65,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,34 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33176.06, "v": "33,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.59}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 32402.1, "v": "32,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.4}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50696.83, "v": "50,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 49364.83, "v": "49,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.37}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1331.9999999999998, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46330.700000000004, "v": "46,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1560.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,31 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41590.4, "v": "41,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 89.76}, {"name": "Cmentarze", "value": 4740.3, "v": "4,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.23}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 43303.56, "v": "43,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,83 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35243.56, "v": "35,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7560.0, "v": "7,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.45}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "271.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}