{"gmina": "Kochanowice", "typ_gminy": "gmina wiejska Kochanowice", "kod_gus": "012414507052", "kod_gus_podregionu": "012414500000", "eurostat": "PL228", "ludnosc": 6898, "budzet": {"dochody": "35,75 mln z\u0142", "wydatki": "33,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24735240.330000002, "dane1": 24449559.34000001, "dane2": 24449559.34000001, "dane3": 285680.9899999909}, {"label": "2017", "dane0": 27122343.73, "dane1": 26577644.360000003, "dane2": 26577644.360000003, "dane3": 544699.3699999973}, {"label": "2018", "dane0": 29645944.209999997, "dane1": 30988255.210000016, "dane2": 29645944.209999997, "dane4": 1342311.0000000186}, {"label": "2019", "dane0": 35745844.80999999, "dane1": 33314968.360000018, "dane2": 33314968.360000018, "dane3": 2430876.4499999695}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8445537.24, "dane1": 9452438.01000001}, {"label": "2017", "dane0": 8846805.209999999, "dane1": 9873170.270000001}, {"label": "2018", "dane0": 9255965.25, "dane1": 10615521.899999997}, {"label": "2019", "dane0": 8848036.850000001, "dane1": 11389542.819999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "867,83 tys z\u0142", "wydatki": "1,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 87.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2856809899999909}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2856809899999909}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5446993699999974}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5446993699999974}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3423110000000187}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3423110000000187}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4308764499999693}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4308764499999693}], "dochod_ue": "3,56 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,44 mln z\u0142", "gmina_pc": "1368.8 z\u0142", "powiat": "2,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "407.1 z\u0142", "wojewodztwo": "10,56 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "198,86 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "637,79 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,01 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8848036.850000001, "wydatki": 11389542.819999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4368395.65", "WARTOSC": "6969407.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja budynku zabytkowej gorzelni zlokalizowanej w Kochcicach. Gorzelnia wchodzi w sk\u0142ad zabudowa\u0144 pa\u0142acowych w pocz\u0105tku XX wieku. W ramach inwestycji planowany jest remont budynku gorzelni i jego adaptacja na cele spo\u0142eczne gospodarcze i kulturalne. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c odrestaurowanie i uruchomienie maszyny parowej wraz z pozosta\u0142ymi urz\u0105dzeniami gorzelni w celu demonstracji (z u\u017cyciem wody) proces\u00f3w fizycznych, chemicznych i biologicznych dzieciom i m\u0142odzie\u017cy. Docelowo planowane jest w\u0142\u0105czenie gorzelni do szlaku zabytk\u00f3w techniki wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. W uj\u0119ciu funkcjonalnym zrewitalizowana gorzelnia ma pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 edukacyjn\u0105, kulturaln\u0105, spo\u0142eczn\u0105 i by\u0107 siedzib\u0105 sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej utworzonej dla mieszka\u0144c\u00f3w rewitalizowanego obszaru Gminy Kochanowice.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCHANOWICE", "TYTUL": "Adaptacja zabytkowych zabudowa\u0144 z 1903 roku wok\u00f3\u0142 Pa\u0142acu Ludwika von Ballestrema \u2013 Gorzelnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 633.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-05-04", "DOFINANSOWANIE": "2974960.78", "WARTOSC": "5253330.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa zintegrowanego w\u0119z\u0142a przesiadkowego w Kochanowicach oraz dw\u00f3ch odcink\u00f3w drogi rowerowej w Kochanowicach i Jawornicy oraz w Lubecku. W\u0119ze\u0142 przesiadkowy zlokalizowany b\u0119dzie w centrum Kochanowic. W jego sk\u0142ad wejdzie budowana zatoka autobusowa, stojaki na rowery oraz zlokalizowane w pobli\u017cu miejsca postojowe dla samochod\u00f3w. Tworzony w\u0119ze\u0142 b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142 komunikacj\u0119 publiczn\u0105 (autobusow\u0105, kolejow\u0105) z g\u0142\u00f3wnymi szlakami komunikacyjnymi na terenie Gminy i budowanymi drogami rowerowymi. Realizowany projekt stanowi\u0142 b\u0119dzie uzupe\u0142nienie szerszego przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego zwi\u0105zanego z budow\u0105 na terenie powiatu lublinieckiego zintegrowanych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych i \u0142\u0105cz\u0105cych je dr\u00f3g rowerowych. Inwestycja realizowana b\u0119dzie w formule \"zaprojektuj i wybuduj\".", "BENEFICJENT": "GMINA KOCHANOWICE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych wraz z budow\u0105 dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin powiatu lublinieckiego w Gminie Kochanowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 431.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1774881.17", "WARTOSC": "2088095.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wyposa\u017cenie OSP w gminach Herby i Kochanowice w sprz\u0119t i pojazdy niezb\u0119dne do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych. W efekcie 6 OSP( w tym 4 z KSRG) z Gminy Herby i 1 OSP (1 w KSRG)z Kochanowic zwi\u0119kszy sw\u00f3j potencja\u0142 i mo\u017cliwo\u015bci dzia\u0142ania w przypadku sytuacji kryzysowych w obr\u0119bie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego i opolskiego. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.05.2017 do 30.06.2019 r. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 2 088 095,50 z\u0142 dla obu gmina, z czego 1 778 580,00 PLN przeznaczone b\u0119dzie na finansowanie pojazd\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, a 300 120,00 PLN na wyposa\u017cenie OSP. Projekt b\u0119dzie realizowany w porozumieniu gmin Herby i Kochanowice, kt\u00f3re dzi\u0119ki s\u0105siedztwie i lokalizacji w obr\u0119bie Parku Krajobrazowego Lasy nad G\u00f3rn\u0105 Liswart\u0105 b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie chroni\u0107 tereny cenne przyrodniczo i kulturowo, oraz przeciwdzia\u0142a\u0107 i usuwa\u0107 skutki kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych.", "BENEFICJENT": "GMINA HERBY", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych na terenie gmin Parku Krajobrazowego Lasy nad G\u00f3rn\u0105 Liswart\u0105 poprzez doposa\u017cenie OSP w sprz\u0119t i samochody ratowniczo-ga\u015bnicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "699664.22", "WARTOSC": "823134.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz uczni\u00f3w m\u0142odszych szk\u00f3\u0142 w Kochanowicach. Obj\u0119tych wsparciem b\u0119dzie \u0142\u0105cznie 300 uczni\u00f3w (160K/140M) szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz trzy szko\u0142y podstawowe z gminy Kochanowice. Wsparcie ma charakter kompleksowy \u2013 odpowiada na wszystkie zdiagnozowane potrzeby. W ramach kompleksowego programu realizuje indywidualizacj\u0119 nauczania uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami (kl IV-VIII) w zadaniach dotycz\u0105cych kompetencji: matematycznych i informatycznych, j\u0119zykowych, przyrodniczych, spo\u0142ecznych i uczenia si\u0119 wraz z przedsi\u0119biorczo\u015bci\u0105 i innowacyjno\u015bci\u0105 oraz program wspiera uczni\u00f3w m\u0142odszych (I kl.) w prze\u0142amywaniu barier edukacyjnych. Zadania, wielko\u015b\u0107 grup, intensywno\u015b\u0107 wsparcia dostosowane zosta\u0142y do potrzeb zdiagnozowanych szk\u00f3\u0142. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z wykorzystanie nowoczesnych narz\u0119dzi i metod nauczania. W szko\u0142ach wyposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przyrodnicze, matematyczne, j\u0119zykowe, sprz\u0119t TIK.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCHANOWICE", "TYTUL": "Bli\u017cej wiedzy w gminie Kochanowice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1065717.96", "WARTOSC": "1267404.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "26mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 87 Nauczycieli(dalej N) (87K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1262 uczni\u00f3w/nic klas1-3 23 SzP w 6 gminach wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.45\u2013BYTOMSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie bytomskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "3924770.28", "WARTOSC": "8232145.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na wdro\u017cenie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnej tzw. smart grid. Zastosowanie inteligentnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na budow\u0119 efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym systemu energetycznego, gwarantuj\u0105cego optymalizacj\u0119 i racjonalizacj\u0119 dostaw energii i ograniczenie strat sieciowych, o zwi\u0119kszonych mo\u017cliwo\u015bciach przy\u0142\u0105czeniowych, w tym w zakresie OZE. W ostatecznym rozrachunku za\u015b planowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do wzrostu bezpiecze\u0144stwa energetycznego obszaru obj\u0119tego projektem oraz jako\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego i poprawy stanu technicznego stacji to: - wdro\u017cenie technologii inteligentnych sieci \u201esmart grid\u201d; - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144, w tym mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia OZE.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego i \u0142\u00f3dzkiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1242947.01", "WARTOSC": "1462290.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 113 os\u00f3b (68K i 45M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu LGD \"Le\u015bna Kraina G\u00f3rnego \u015al\u0105ska\" woj. \u015bl\u0105skiego w okresie 01.04.2018-30.06.2019r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 113 os\u00f3b (68 kobiet - K i 45 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 33% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej Krainy G\u00f3rnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-10", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "819585.93", "WARTOSC": "964218.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola II-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl. to projekt skierowany do19 OWP (p.m: Katowice, Sosnowiec, Jaworzno, gm: Mierz\u0119cice, Por\u0105bka, Wilkowice,Orzesze, Krzy\u017canowice,Jasienica,Kochanowice),77 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (25K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 17nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalist. wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1.S\u0142oneczne Przedszkole (SP) w gm.Mierz\u0119cice 2.SP w gm.Por\u0105bka 3.SP w gm Wilkowice 4.SP w gm Orzesze 5.SP w gm Krzy\u017canowice 6.SP w gm Jasienica 7.SP w gm Kochanowice 8.SP w Katowicach 9.SP w Sosnowcu 10.SP w Jaworznie Realiz:01.08.2017-10.01.2019", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola II - realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1096567.05}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 904885.55}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 521680.08999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 476962.33999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 444200.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 396201.4899999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 298691.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 287806.39999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 187078.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 177082.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 171319.03}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 104379.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 103910.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80283.70999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 74488.2}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 72690.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 61378.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54769.079999999994}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 46692.65}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 46689.91}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 44269.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 40740.93}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 37906.07}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 27799.989999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26401.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26380.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 23002.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18379.45}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15247.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13399.32}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12831.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12194.800000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10637.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9816.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8300.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8267.7}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8006.63}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7991.61}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7538.19}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4732.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1999.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1427.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1338.87}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1036.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 794.85}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 649.44}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 371.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 60.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1140048.39}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 723654.01}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 257514.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 182315.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 168919.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 88076.86}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12300.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 637787.12}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 424000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 226000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 170442.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 167435.75}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 113137.05}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 44000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 19200.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4912.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2400.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5598227.340000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2469460.9299999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 1441599.9700000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 665889.3900000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 476753.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 453526.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 442002.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 412603.73999999993}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 239867.41}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 190854.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 186756.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 153129.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 125586.14}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 65323.82}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 61015.71}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 47836.47}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 37180.549999999996}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34923.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28732.73}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 27177.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 26311.13}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 24526.85}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 24476.039999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19311.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12445.07}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5901.84}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5615.74}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4715.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1470.43}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5548146.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2393904.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 261779.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 257700.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 105986.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 105393.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 91598.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 74498.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 69323.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 44503.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 33751.89}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 33128.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 33127.54}, {"name": "Gimnazja", "value": 24279.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22252.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20753.63}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20709.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9376.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8538.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8271.93}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3469.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3267.95}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2327.31}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1466.52}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1408.71}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 506.53}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 502.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 146.63}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 241146.52}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 131102.08000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 67759.03000000001}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1660279.1400000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1645664.5599999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 599203.5599999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 523652.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 488469.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 310189.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 192613.87000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 171919.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 159375.18999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 76535.79999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 52333.8}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 46732.240000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 34127.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17761.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1020.44}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1308967.65}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 723654.01}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 257514.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 187315.38}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 100376.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 637787.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 667336.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 170442.34}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 157137.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 150099.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 19200.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4912.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2400.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8969960.989999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2662815.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 768325.1300000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 470735.14999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 246234.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 72104.11}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 47836.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19434.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10331.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8940.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5901.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3102.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8199750.46}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 404613.82000000007}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 299829.82999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 114154.84}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 111767.82}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41462.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8538.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 241146.52}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 131102.08000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67759.03000000001}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11389542.819999998, "v": "11,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.18, "v_pc": "1651,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6963753.070000001, "v": "6,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 1969172.0400000003, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 746333.9299999999, "v": "746,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 539184.19, "v": "539,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 455671.9799999999, "v": "455,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 248240.96999999997, "v": "248,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 207859.44, "v": "207,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 147233.54, "v": "147,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54769.079999999994, "v": "54,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 26978.559999999998, "v": "26,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26380.55, "v": "26,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3965.47, "v": "3,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8517519.020000001, "v": "8,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.56, "v_pc": "1234,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5621008.210000001, "v": "5,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2570035.9599999995, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 285350.0, "v": "285,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 19200.0, "v": "19,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10637.67, "v": "10,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9816.75, "v": "9,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1470.43, "v": "1,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 624.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3376174.2600000007, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.13, "v_pc": "489,44 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3000517.09, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 204254.25, "v": "204,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 106293.57, "v": "106,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60376.65, "v": "60,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4732.7, "v": "4,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1760656.0000000005, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28, "v_pc": "255,24 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1108867.05, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 386768.24, "v": "386,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 177082.67, "v": "177,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.05}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 72690.94, "v": "72,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15247.1, "v": "15,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.86}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1619157.6199999999, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86, "v_pc": "234,73 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "121.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1140048.39, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 433211.55, "v": "433,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.75}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 37906.07, "v": "37,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7991.61, "v": "7,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1264871.68, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79, "v_pc": "183,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1215690.68, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.11}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 49181.0, "v": "49,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.88}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1196605.1899999997, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59, "v_pc": "173,47 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "294.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 536282.6199999999, "v": "536,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.81}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 457890.05000000005, "v": "457,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.26}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 96326.84000000001, "v": "96,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 44503.24, "v": "44,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 33128.0, "v": "33,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.76}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 28474.44, "v": "28,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1104663.6400000001, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31, "v_pc": "160,14 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "199.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1061883.0899999999, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.12}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 37780.549999999996, "v": "37,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 967978.8500000002, "v": "967,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9, "v_pc": "140,33 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 523694.83999999997, "v": "523,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.1}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 178408.9, "v": "178,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.43}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 105986.5, "v": "105,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.94}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 105393.86, "v": "105,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.88}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28732.73, "v": "28,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9192.0, "v": "9,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8300.07, "v": "8,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4800.0, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3469.95, "v": "3,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 787068.62, "v": "787,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36, "v_pc": "114,10 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "45.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 740378.71, "v": "740,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.06}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 46689.91, "v": "46,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.93}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 717170.24, "v": "717,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15, "v_pc": "103,97 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "58.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 424000.0, "v": "424,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 226000.0, "v": "226,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67170.24, "v": "67,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.36}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 241146.52, "v": "241,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "34,96 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "35.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 241146.52, "v": "241,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 193166.86, "v": "193,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "28,00 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 193166.86, "v": "193,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 98370.59999999998, "v": "98,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "14,26 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 96199.93, "v": "96,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.79}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1999.87, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170.8, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 69555.99999999999, "v": "69,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,08 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "34.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34376.0, "v": "34,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33693.0, "v": "33,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.44}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1427.0, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 60.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11020.44, "v": "11,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2499.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,60 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10649.44, "v": "10,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.63}, {"name": "Cmentarze", "value": 371.0, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}