{"gmina": "gmina wiejska Pawonk\u00f3w", "ludnosc": 6658, "budzet": {"dochody": "35,47 mln z\u0142", "wydatki": "36,14 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "834,02 tys z\u0142", "wydatki": "1,01 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "3,31 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "7,91 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,58 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-10-26", "DOFINANSOWANIE": "10480149.39", "WARTOSC": "12499807.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 dr\u00f3g rowerowych na terenie gminy Pawonk\u00f3w, miejscowo\u015bci Gwo\u017adziany, Pawonk\u00f3w, Lisowice i Lipie \u015al\u0105skie oraz budow\u0119 punktu przesiadkowego w Pawonkowie. W ramach punktu powstanie parking typu Parkuj i jed\u017a na 20 samochod\u00f3w, zadaszone miejsca postojowe na 40 rower\u00f3w, zatoki autobusowe i miejsca z \u0142aweczkami do oczekiwania na \u015brodek transportu jako poczekalnia dla podr\u00f3\u017cnych. Przedmiotowa inwestycja poprzez popraw\u0119 na terenie gminy komunikacji rowerowej i infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej transportowi zbiorowemu zach\u0119ci do korzystania z r\u00f3\u017cnych form transportu niskoemisyjnego, zmniejszaj\u0105c tym samym nat\u0119\u017cenie ruchu samochodowego na drogach krajowych, powiatowych i gminnych. Ponadto zwi\u0119kszone zostan\u0105 zar\u00f3wno komfort u\u017cytkownik\u00f3w dr\u00f3g, jak i bezpiecze\u0144stwo ruchu drogowego dla pojazd\u00f3w i rowerzyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PAWONK\u00d3W", "TYTUL": "Budowa zintegrowanych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych wraz z budow\u0105 dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin powiatu lublinieckiego - Gmina Pawonk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1574.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "1166220.00", "WARTOSC": "3199968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacji produktowej w nowotworzonym zak\u0142adzie produkcji k\u0105townik\u00f3w tekturowych do zabezpieczania towar\u00f3w w transporcie. Innowacyjny produkt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane na rynku potrzeby i problemy potencjalnych odbiorc\u00f3w i u\u017cytkownik\u00f3w. Zakres projektu obejmuje w zakup, dostaw\u0119, instalacj\u0119 oraz rozruch nowej linii technologicznej przeznaczonej do produkcji k\u0105townik\u00f3w zabezpieczaj\u0105cych z autorskim systemem monta\u017cowym. Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w nowotworzonym zak\u0142adzie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej na rynku krajowym oraz mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "KARTONNAGE JOYE POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w nowo tworzonym zak\u0142adzie produkcji k\u0105townik\u00f3w tekturowych do zabezpieczania towar\u00f3w w transporcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-27", "DOFINANSOWANIE": "650061.69", "WARTOSC": "764778.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano przebudow\u0119 i wyposa\u017cenie istniej\u0105cego Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w na terenie Gminy Pawonk\u00f3w. Zakres prac przewidzianych do realizacji w ramach projektu obejmuje: - utwardzenie terenu, - monta\u017c ogrodzenia, - postawie wiat, - zakup pojemnik\u00f3w i kontener\u00f3w na odpady, - postawienie budynku gospodarczego, - przeniesienie istniej\u0105cego budynku gospodarczego, - monta\u017c elektronicznej wagi najazdowej bezfundamentowej, - zakup i monta\u017c monitoringu, - zakup i monta\u017c o\u015bwietlenia punktowego na wiatach i budynku gospodarczym, - zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachach wiat. - przeprowadzenie kampanii informacyjno-edukacyjnej. W\u0142a\u015bcicielem infrastruktury powsta\u0142ej w ramach projektu b\u0119dzie Gmina Pawonk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PAWONK\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa i wyposa\u017cenie PSZOK w Gminie Pawonk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-28", "DOFINANSOWANIE": "642530.65", "WARTOSC": "784418.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \"Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w wybranych obiektach publicznych Gminy Pawonk\u00f3w\" jest kolejnym dzia\u0142aniem Gminy Pawonk\u00f3w na rzecz gospodarki niskoemisyjnej, dzi\u0119ki kt\u00f3remu jej obszar b\u0119dzie terenem o zr\u00f3wnowa\u017conej i zintegrowanej gospodarce energetycznej d\u0105\u017c\u0105cej do redukcji zu\u017cycia energii i emisji dwutlenku w\u0119gla. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, co zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na dachach i terenie zlokalizowanym w Szkole Podstawowej i Przedszkolu Publicznym w Ko\u015bmidrach oraz Gimnazjum w Pawonkowie, a tak\u017ce wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a poprzez monta\u017c pompy ciep\u0142a s\u0142u\u017c\u0105cej zaopatrzeniu w ciep\u0142o i c.w.u. Szko\u0142y Podstawowej i Przedszkola Publicznego w Ko\u015bmidrach. W efekcie realizacji inwestycji nast\u0105pi poprawa jako\u015bci powietrza w regionie, zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii oraz dojdzie do podniesienia komfortu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PAWONK\u00d3W", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w wybranych obiektach publicznych Gminy Pawonk\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-28", "DOFINANSOWANIE": "303552.68", "WARTOSC": "376120.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \"Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w wybranych oczyszczalniach na terenie Gminy Pawonk\u00f3w\" jest kolejnym dzia\u0142aniem Gminy Pawonk\u00f3w na rzecz gospodarki niskoemisyjnej, dzi\u0119ki kt\u00f3remu jej obszar b\u0119dzie terenem o zr\u00f3wnowa\u017conej i zintegrowanej gospodarce energetycznej d\u0105\u017c\u0105cej do redukcji zu\u017cycia energii i emisji dwutlenku w\u0119gla. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, co zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na dachach oczyszczalni \u015bciekowych zlokalizowanych w Pawonkowie i Gwo\u017adzianach. Za cele dodatkowe przyj\u0119to zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii oraz redukcj\u0119 emisji szkodliwych zanieczyszcze\u0144 py\u0142owo-gazowych do atmosfery. W efekcie realizacji inwestycji nast\u0105pi poprawa jako\u015bci powietrza w regionie oraz dojdzie do podniesienia komfortu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PAWONK\u00d3W", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w wybranych oczyszczalniach na terenie Gminy Pawonk\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1065717.96", "WARTOSC": "1267404.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "26mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 87 Nauczycieli(dalej N) (87K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1262 uczni\u00f3w/nic klas1-3 23 SzP w 6 gminach wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.45\u2013BYTOMSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie bytomskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1242947.01", "WARTOSC": "1462290.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 113 os\u00f3b (68K i 45M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu LGD \"Le\u015bna Kraina G\u00f3rnego \u015al\u0105ska\" woj. \u015bl\u0105skiego w okresie 01.04.2018-30.06.2019r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 113 os\u00f3b (68 kobiet - K i 45 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 33% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej Krainy G\u00f3rnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}], "children": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "9,68 mln z\u0142", "procent": 26.78, "v_pc": "1454,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "4,07 mln z\u0142", "procent": 41.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "3,23 mln z\u0142", "procent": 33.38}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "v": "2,38 mln z\u0142", "procent": 24.57}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "4,71 tys z\u0142", "procent": 0.04}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "9,29 mln z\u0142", "procent": 25.7, "v_pc": "1395,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "5,79 mln z\u0142", "procent": 62.29}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,76 mln z\u0142", "procent": 18.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "624,49 tys z\u0142", "procent": 6.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "280,52 tys z\u0142", "procent": 3.01}, {"name": "Gimnazja", "v": "276,60 tys z\u0142", "procent": 2.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "276,58 tys z\u0142", "procent": 2.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "227,51 tys z\u0142", "procent": 2.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "41,23 tys z\u0142", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "15,74 tys z\u0142", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "v": "7,56 mln z\u0142", "procent": 20.92, "v_pc": "1135,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "5,39 mln z\u0142", "procent": 71.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,80 mln z\u0142", "procent": 23.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "246,93 tys z\u0142", "procent": 3.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "108,14 tys z\u0142", "procent": 1.43}, {"name": "NIEZNANY2", "v": "7,58 tys z\u0142", "procent": 0.1}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "6,42 tys z\u0142", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,24 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,85 mln z\u0142", "procent": 7.87, "v_pc": "427,59 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,20 mln z\u0142", "procent": 77.24}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "317,76 tys z\u0142", "procent": 11.16}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "224,33 tys z\u0142", "procent": 7.87}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "64,29 tys z\u0142", "procent": 2.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "27,86 tys z\u0142", "procent": 0.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "13,63 tys z\u0142", "procent": 0.47}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "2,49 mln z\u0142", "procent": 6.89, "v_pc": "374,36 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,04 mln z\u0142", "procent": 41.79}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,01 mln z\u0142", "procent": 40.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "290,55 tys z\u0142", "procent": 11.65}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "69,38 tys z\u0142", "procent": 2.78}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "67,43 tys z\u0142", "procent": 2.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "16,13 tys z\u0142", "procent": 0.64}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "0,36 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,75 mln z\u0142", "procent": 4.83, "v_pc": "262,28 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "737,49 tys z\u0142", "procent": 42.23}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "469,05 tys z\u0142", "procent": 26.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "191,60 tys z\u0142", "procent": 10.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "166,99 tys z\u0142", "procent": 9.56}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "v": "88,69 tys z\u0142", "procent": 5.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "65,61 tys z\u0142", "procent": 3.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "14,98 tys z\u0142", "procent": 0.85}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "9,72 tys z\u0142", "procent": 0.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "2,11 tys z\u0142", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "742,70 tys z\u0142", "procent": 2.05, "v_pc": "111,55 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "5.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "445,71 tys z\u0142", "procent": 60.01}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "284,89 tys z\u0142", "procent": 38.35}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "12,09 tys z\u0142", "procent": 1.62}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "649,66 tys z\u0142", "procent": 1.79, "v_pc": "97,58 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "283,00 tys z\u0142", "procent": 43.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "174,61 tys z\u0142", "procent": 26.87}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "162,05 tys z\u0142", "procent": 24.94}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "30,00 tys z\u0142", "procent": 4.61}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "422,64 tys z\u0142", "procent": 1.16, "v_pc": "63,48 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "50.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "410,64 tys z\u0142", "procent": 97.16}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "7,00 tys z\u0142", "procent": 1.65}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 1.18}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "223,15 tys z\u0142", "procent": 0.61, "v_pc": "33,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "180,00 tys z\u0142", "procent": 80.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "38,60 tys z\u0142", "procent": 17.29}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "4,56 tys z\u0142", "procent": 2.04}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "130,69 tys z\u0142", "procent": 0.36, "v_pc": "19,63 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "83,95 tys z\u0142", "procent": 64.23}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "46,74 tys z\u0142", "procent": 35.76}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "126,42 tys z\u0142", "procent": 0.34, "v_pc": "18,99 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "126,42 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "68,10 tys z\u0142", "procent": 0.18, "v_pc": "10,23 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "30,11 tys z\u0142", "procent": 44.21}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "29,53 tys z\u0142", "procent": 43.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "7,09 tys z\u0142", "procent": 10.41}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,37 tys z\u0142", "procent": 2.01}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "59,16 tys z\u0142", "procent": 0.16, "v_pc": "8,89 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "52,22 tys z\u0142", "procent": 88.26}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "6,94 tys z\u0142", "procent": 11.73}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "56,24 tys z\u0142", "procent": 0.15, "v_pc": "8,45 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "55,74 tys z\u0142", "procent": 99.11}, {"name": "Cmentarze", "v": "0,50 tys z\u0142", "procent": 0.88}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "46,61 tys z\u0142", "procent": 0.12, "v_pc": "7,00 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "42,14 tys z\u0142", "procent": 90.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "4,47 tys z\u0142", "procent": 9.59}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,30 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,30 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}