{"gmina": "gmina wiejska Boron\u00f3w", "ludnosc": 3370, "budzet": {"dochody": "20,57 mln z\u0142", "wydatki": "20,23 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "432,58 tys z\u0142", "wydatki": "425,31 tys z\u0142"}, "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "55,94 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "535,04 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-01-07", "DOFINANSOWANIE": "3135066.58", "WARTOSC": "4746660.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w socjalno-bytowych na terenie Gminy Boron\u00f3w. Oczyszczalnia przeznaczona b\u0119dzie dla \u015bciek\u00f3w pochodz\u0105cych z miejscowo\u015bci: Boron\u00f3w i Zumpy oraz b\u0119dzie przyjmowa\u0107 \u015bcieki dowo\u017cone z teren\u00f3w nieskanalizowanych. Pozosta\u0142e wsie w gminie posiadaj\u0105 w\u0142asne oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w. Budowa nowoczesnej oczyszczalni b\u0119dzie w istocie przebudow\u0105 istniej\u0105cej oczyszczalni stawowej typu Lemna. Istniej\u0105ca technologia stawowa zostanie zast\u0105piona technologi\u0105 z grupy wysokosprawnych proces\u00f3w biochemicznych z udzia\u0142em osadu czynnego, oczyszczalnia stawowa zostanie wy\u0142\u0105czona z eksploatacji. Istniej\u0105ce obiekty pomi\u0119dzy dop\u0142ywem i odp\u0142ywem podlega\u0107 b\u0119d\u0105 rozbi\u00f3rce lub zostan\u0105 wy\u0142\u0105czone z eksploatacji. Obiekty istniej\u0105ce, kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane w nowym ci\u0105gu oczyszczania: pompownia g\u0142\u00f3wna i wylot do odbiornika zostan\u0105 wyremontowane. Zaplanowano ponadto: przebudow\u0119 przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego oraz wykonanie nowego zasilania w energi\u0119 elektryczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA BORON\u00d3W", "TYTUL": "Budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w socjalno-bytowych w miejscowo\u015bci Boron\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 930.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1103977.60", "WARTOSC": "1632148.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest osi\u0105gni\u0119cie znacznej poprawy skuteczno\u015bci procesu ch\u0142odzenia d\u0142awik\u00f3w elektrycznych nowej generacji - p\u0142yt ch\u0142odz\u0105cych, co b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119 bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, jakie zosta\u0142y zaplanowane w ramach zakresu przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia ukierunkowanych na wypracowanie optymalnej konfiguracji i rozmieszczenie paneli ch\u0142odz\u0105cych. Wyniki prac badawczych zostan\u0105 wdro\u017cone do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3ry dzi\u0119ki temu nie tylko umocni ale nawet poprawi swoj\u0105 pozycj\u0119 rynkow\u0105, z uwagi na wielo\u015b\u0107 bran\u017c w kt\u00f3rych mo\u017cliwym jest zastosowanie produktu projektu w rodzaju: energoelektrycznej, stoczniowej, kolejowej itp.jak i innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania. Projekt jest sp\u00f3jny z zapisami Osi priorytetowej I Nowoczesna Gospodarka i Dzia\u0142ania 1.2 Badania, rozw\u00f3j i innowacje w przedsi\u0119biorstwach, RIS WSL tj. Zielona Gospodarka oraz Przemys\u0142y Wschodz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "TRAFECO SP\u00d3\u0141KA JAWNA ARTUR STRUG - MIROS\u0141AW \u0141UKIEWSKI", "TYTUL": "Projekt Panta Rhei, czyli realizacja bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych w celu opracowania i wdro\u017cenia innowacyjnego uk\u0142adu ch\u0142odzenia ciecz\u0105 dla d\u0142awik\u00f3w \u015bredniego i niskiego napi\u0119cia poprzez zastosowanie paneli ch\u0142odz\u0105cych o optymalnej konfiguracji i rozmieszczeniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 327.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-09-03", "DOFINANSOWANIE": "948567.36", "WARTOSC": "1115961.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie na terenie podreg. bytomskiego dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrow. \u015bwiadczonych w spos\u00f3b adekwatny do potrzeb os\u00f3b niesamodz., starszych poprzez uruchomienie w Boronowie i zapewnienie funkcjonowania Dziennego Domu Opieki Medycznej Abimed. W DDOM nowouruchomionych zostanie 12 miejsc opieki w ramach kt\u00f3rych, w spos\u00f3b zgodny ze standardem DDOM udzielane b\u0119d\u0105 skoordynowane i kompleksowe us\u0142ugi zdrowotne w tym: opieka lek. geriatry, lek. reh. med. i lek. ubezp. zdrow., codzienna rehabilitacja i terapia zaj., opieka piel\u0119gniarki i opiekuna med., wsparcie psychologa, logopedy i dietetyka, a tak\u017ce badania i kons. specjalist. Pacjentom zapewniony zostanie tak\u017ce transport do i z DDOM i odpow. wy\u017cywienie. Wsparcie w ramach proj. uzyska 86 mieszk. podreg. bytomskiego (54 K i 32M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z powodu niesamodzielno\u015bci wynikaj\u0105cej ze stanu zdrowia (40\u201365 pkt w skali Barthel) i podesz\u0142ego wieku (min 50% to os. 65+).", "BENEFICJENT": "NZOZ ZESP\u00d3\u0141 MEDYCZNO-OPIEKU\u0143CZY ABIMED ILONA P\u0141AWECKA BEATA SZYMANIAK SP\u00d3\u0141KA PARTNERSKA", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej Abimed", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 281.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "5,63 mln z\u0142", "procent": 27.84, "v_pc": "1671,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "2,60 mln z\u0142", "procent": 46.23}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,16 mln z\u0142", "procent": 20.5}, {"name": "Gimnazja", "v": "468,06 tys z\u0142", "procent": 8.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "436,68 tys z\u0142", "procent": 7.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "339,14 tys z\u0142", "procent": 6.01}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "269,97 tys z\u0142", "procent": 4.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "269,26 tys z\u0142", "procent": 4.77}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "57,84 tys z\u0142", "procent": 1.02}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "26,72 tys z\u0142", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "6,17 tys z\u0142", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "v": "4,29 mln z\u0142", "procent": 21.21, "v_pc": "1273,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "2,90 mln z\u0142", "procent": 67.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,25 mln z\u0142", "procent": 29.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "135,95 tys z\u0142", "procent": 3.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "6,41 tys z\u0142", "procent": 0.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "6,31 tys z\u0142", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,50 tys z\u0142", "procent": 0.01}, {"name": "NIEZNANY2", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "4,16 mln z\u0142", "procent": 20.54, "v_pc": "1233,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "4,15 mln z\u0142", "procent": 99.94}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "2,41 tys z\u0142", "procent": 0.05}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,23 mln z\u0142", "procent": 11.03, "v_pc": "662,70 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,94 mln z\u0142", "procent": 86.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "155,07 tys z\u0142", "procent": 6.94}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "79,28 tys z\u0142", "procent": 3.54}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "43,96 tys z\u0142", "procent": 1.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "15,62 tys z\u0142", "procent": 0.69}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "1,44 mln z\u0142", "procent": 7.13, "v_pc": "428,11 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "735,45 tys z\u0142", "procent": 50.97}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "425,31 tys z\u0142", "procent": 29.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "210,35 tys z\u0142", "procent": 14.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "53,23 tys z\u0142", "procent": 3.68}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "13,81 tys z\u0142", "procent": 0.95}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "2,76 tys z\u0142", "procent": 0.19}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "1,22 tys z\u0142", "procent": 0.08}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "0,59 tys z\u0142", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "867,23 tys z\u0142", "procent": 4.28, "v_pc": "257,34 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "142.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "822,40 tys z\u0142", "procent": 94.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "43,52 tys z\u0142", "procent": 5.01}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "1,31 tys z\u0142", "procent": 0.15}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "624,28 tys z\u0142", "procent": 3.08, "v_pc": "185,25 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "554,50 tys z\u0142", "procent": 88.82}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "35,00 tys z\u0142", "procent": 5.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "34,78 tys z\u0142", "procent": 5.57}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "370,42 tys z\u0142", "procent": 1.83, "v_pc": "109,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "265,32 tys z\u0142", "procent": 71.62}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "34,39 tys z\u0142", "procent": 9.28}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "33,50 tys z\u0142", "procent": 9.04}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "22,65 tys z\u0142", "procent": 6.11}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "5,46 tys z\u0142", "procent": 1.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,13 tys z\u0142", "procent": 0.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "2,81 tys z\u0142", "procent": 0.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "2,37 tys z\u0142", "procent": 0.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,80 tys z\u0142", "procent": 0.21}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "169,25 tys z\u0142", "procent": 0.83, "v_pc": "50,22 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "128,50 tys z\u0142", "procent": 75.92}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "29,81 tys z\u0142", "procent": 17.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "10,94 tys z\u0142", "procent": 6.46}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "168,74 tys z\u0142", "procent": 0.83, "v_pc": "50,07 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "151,01 tys z\u0142", "procent": 89.49}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "v": "17,73 tys z\u0142", "procent": 10.5}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "89,34 tys z\u0142", "procent": 0.44, "v_pc": "26,51 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "79,21 tys z\u0142", "procent": 88.65}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "10,14 tys z\u0142", "procent": 11.34}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "66,22 tys z\u0142", "procent": 0.32, "v_pc": "19,65 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "64,02 tys z\u0142", "procent": 96.67}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "2,20 tys z\u0142", "procent": 3.32}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "61,82 tys z\u0142", "procent": 0.3, "v_pc": "18,34 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "50,59 tys z\u0142", "procent": 81.83}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 8.08}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 8.08}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "1,23 tys z\u0142", "procent": 1.98}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "24,00 tys z\u0142", "procent": 0.11, "v_pc": "7,12 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "11,75 tys z\u0142", "procent": 48.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "11,50 tys z\u0142", "procent": 47.91}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "0,71 tys z\u0142", "procent": 2.95}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,04 tys z\u0142", "procent": 0.17}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "13,66 tys z\u0142", "procent": 0.06, "v_pc": "4,05 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "7,72 tys z\u0142", "procent": 56.51}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "5,14 tys z\u0142", "procent": 37.62}, {"name": "Cmentarze", "v": "0,80 tys z\u0142", "procent": 5.85}]}, {"name": "Turystyka", "v": "9,60 tys z\u0142", "procent": 0.04, "v_pc": "2,85 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "9,60 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "7,66 tys z\u0142", "procent": 0.03, "v_pc": "2,27 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "7,66 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,30 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,30 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}