{"gmina": "Kosz\u0119cin", "typ_gminy": "gmina wiejska Kosz\u0119cin", "kod_gus": "012414507062", "kod_gus_podregionu": "012414500000", "eurostat": "PL228", "ludnosc": 11873, "budzet": {"dochody": "60,13 mln z\u0142", "wydatki": "56,18 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 40778727.51000001, "dane1": 39658530.37000005, "dane2": 39658530.37000005, "dane3": 1120197.1399999633}, {"label": "2017", "dane0": 44345304.599999994, "dane1": 45267223.70000005, "dane2": 44345304.599999994, "dane4": 921919.1000000536}, {"label": "2018", "dane0": 50733233.27, "dane1": 53621250.92000002, "dane2": 50733233.27, "dane4": 2888017.6500000134}, {"label": "2019", "dane0": 54622403.899999976, "dane1": 52963476.679999985, "dane2": 52963476.679999985, "dane3": 1658927.2199999914}, {"label": "2020", "dane0": 60126762.42000002, "dane1": 56180934.91000002, "dane2": 56180934.91000002, "dane3": 3945827.509999998}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10361575.610000001, "dane1": 16254843.579999998}, {"label": "2017", "dane0": 11427258.62, "dane1": 16644797.309999993}, {"label": "2018", "dane0": 12483214.330000002, "dane1": 17690138.139999997}, {"label": "2019", "dane0": 13708856.099999998, "dane1": 20623270.550000004}, {"label": "2020", "dane0": 14066163.86, "dane1": 19397310.62000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,28 mln z\u0142", "wydatki": "3,44 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 52.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1201971399999633}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1201971399999633}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9219191000000536}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9219191000000536}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.8880176500000134}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.8880176500000134}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6589272199999914}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6589272199999914}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.9458275099999978}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.9458275099999978}], "dochod_ue": "222,97 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,16 mln z\u0142", "gmina_pc": "602.7 z\u0142", "powiat": "4,83 mln z\u0142", "powiat_pc": "407.1 z\u0142", "wojewodztwo": "18,17 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "171,57 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,03 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 14066163.86, "wydatki": 19397310.62000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3530050.00", "WARTOSC": "4153100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin", "OPIS": "W gminie Kosz\u0119cin obszar przeznaczony pod inwestycje znajduje si\u0119 w miejscowo\u015bciach Sad\u00f3w i Rusinowice. Obszar inwestycji obejmuje dzia\u0142ki nr 684/6, 683, 749, 741/7, 741/4, 741/1, 740/2, 750. Odcinek przeznaczony pod inwestycj\u0119 krzy\u017cuj\u0119 si\u0119 z ul. Poln\u0105. Ponadto na ko\u0144cu przedmiotowego odcinka drogi powiatowej zlokalizowany jest plac o nawierzchni z kruszywa (przeznaczony pod post\u00f3j samochod\u00f3w osobowych i przystanek autobusowy), chodniki z betonowej kostki brukowej i betonowych p\u0142yt chodnikowych, budynek dworca kolejowego oraz przejazd kolejowy z zaporami. Inwestycja obejmuje g\u0142\u00f3wnie budow\u0119 i przebudow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych i ci\u0105g\u00f3w pieszo- rowerowych, a tak\u017ce budow\u0119 punkt\u00f3w przesiadkowych i ich wyposa\u017cenie oraz przebudow\u0119 i budow\u0119 uk\u0142adu komunikacyjnego w Kosz\u0119cinie wraz z budow\u0105 parkingu typu \u201eBike&Ride\u201d oraz parkuj i jed\u017a.", "BENEFICJENT": "GMINA KOSZ\u0118CIN", "TYTUL": "Budowa zintegrowanych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych wraz z budow\u0105 dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin powiatu lublinieckiego \u2013 Gmina Kosz\u0119cin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 297.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "631750.00", "WARTOSC": "2220150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin", "OPIS": "Innowacyjn\u0105 technologi\u0105 (w skali \u015bwiata) jest spos\u00f3b produkcji element\u00f3w ci\u015bnieniowych kot\u0142\u00f3w na prekursorskiej linii technologicznej: 1.Hydraulicznej ma\u0142o-gabarytowej gi\u0119tarki do rur grubo\u015bciennych sterowanej numerycznie 2.Specjalistycznej w\u0105skopalnikowej wypalarce plazmowej do paneli \u015bcian szczelnych przegrzewaczy i kot\u0142\u00f3w (efekt prac B+R dostawcy i jednostki naukowej) zintegrowanych komputerowo z systemem zdalnego sterowania do projektowania i wizualizacji produkt\u00f3w (nowych dla rynku i Firmy): I.Nowy produkt 1.antyerozyjne austenityczne nak\u0142adki do rur podgrzewaczy wody i przegrzewaczy pary (efekt prac B+R Wnioskodawcy, innowacja w skali \u015bwiata) II.Ulepszone produkty 1.podgrzewacze wody 2.przegrzewacze pary 3.parowniki kot\u0142\u00f3w (efekt prac B+R Wnioskodawcy, innowacja w skali kraju) usprawniaj\u0105cych proces wytwarzania pary lub podgrzania wody przez zwi\u0119kszenie powierzchni wymiany ciep\u0142a w ju\u017c istniej\u0105cych blokach energetycznych o ograniczonej przestrzeni, kt\u00f3rej nie mo\u017cna rozbudowa\u0107.", "BENEFICJENT": "ZELKOT - BRZEZINA, URZYNICOK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji element\u00f3w ci\u015bnieniowych kot\u0142\u00f3w usprawniaj\u0105cych proces wytwarzania pary lub podgrzania wody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "580493.09", "WARTOSC": "682933.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie od 01.03.2020 do 31.08.2021 36 nowych miejsc edukacji przedszkolnej, w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym (66 os.), w tym 30 dzieci z aktualnie funkcjonuj\u0105cej plac\u00f3wki Wnioskodawcy, obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodatkowymi, z Kosz\u0119cina, nauczyciele i kadra pedagogiczna Przedszkola (2 os.). Zadania projektowe obejmuj\u0105: modernizacj\u0119 i wyposa\u017cenie plac\u00f3wki, podniesienie kwalifikacji nauczycieli, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowoutworzonych miejsc oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych wspomagaj\u0105cych edukacj\u0119 dzieci. Efektem realizacji Projektu jest liczba dofinansowanych miejsc wychowania przedszkolnego, liczba dzieci obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodatkowymi, liczba godzin zaj\u0119\u0107 dodatkowych, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA KRUK", "TYTUL": "Raz, dwa, trzy! Le\u015bnym Ludkiem zosta\u0144 Ty! Projekt utworzenia nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Gminie Kosz\u0119cin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "547974.11", "WARTOSC": "644675.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin", "OPIS": "Projekt jest skierowany do szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszar\u00f3w wiejskich z Gminy Kosz\u0119cin tj. SP w Rusinowicach, SP w Sadowie, SP w Strzebiniu oraz Gimnazjum nr 2 w Strzebiniu. Wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych zostanie obj\u0119tych 408 uczni\u00f3w w tym 197 dziewczynek i 211 ch\u0142opc\u00f3w. Wsparciem w zakresie podnoszenia kompetencji zawodowych zostanie obj\u0119tych 43 nauczycieli w tym 38 kobiet i 5 m\u0119\u017cczyzn. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych u 368 uczni\u00f3w w tym 178 dziewczynek i 190 ch\u0142opc\u00f3w (tj.90 %) oraz podniesienie kompetencji zawodowych u 43 nauczycieli w tym 38 kobiet i 5 m\u0119\u017cczyzn (tj.100%) z Gminy Kosz\u0119cin w terminie do 30.06.2019 r. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby uczni\u00f3w i przyczyni\u0105 si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych oraz zmniejsz\u0105 dysproporcje w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych. Nauczyciele zostan\u0105 przygotowani do stosowania nowych metod, kt\u00f3re podnios\u0105 jako\u015b\u0107 nauczania w szko\u0142ach.", "BENEFICJENT": "GMINA KOSZ\u0118CIN", "TYTUL": "Razem w przysz\u0142o\u015b\u0107 - rozwijamy kompetencje kluczowe uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w Gminie Kosz\u0119cin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "472776.00", "WARTOSC": "1661470.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin", "OPIS": "W ramach projektu przewiduje si\u0119 zakup mieszalnika oraz system\u00f3w nawa\u017cenia i transportu mieszanki PVC przy zastosowaniu innowacji procesowej. Mieszanki PVC stanowi\u0105 p\u00f3\u0142produkt w produkcji wyt\u0142aczanych wyrob\u00f3w profilowanych w tym rur, stosowanych np. do przesy\u0142ania wody, rur kanalizacyjnych, os\u0142onowych. Innowacja procesowa rozwi\u0105zania polega g\u0142ownie na optymalnym wykorzystaniu \u015brodk\u00f3w pomocniczych w procesie przygotowania mieszanek PVC (tzw. \u201edry blend\u201d ), przeznaczonych do przetw\u00f3rstwa. Przewidywany system sporz\u0105dzania nieplastyfikowanych mieszanek PVC zak\u0142ada zastosowanie odr\u0119bnych uk\u0142ad\u00f3w odwa\u017cania. Jeden z nich przeznaczony do nawa\u017cenia polimeru, drugi do dodatk\u00f3w stabilizuj\u0105co \u2013smarnych i barwnik\u00f3w oraz kolejny do nawa\u017cenia nape\u0142niacza kredowego. Proponowane rozwi\u0105zanie procesowe polega na wst\u0119pnym intensywnym mieszaniu w mieszalniku gor\u0105cym polimeru z kompozycj\u0105 stabilizuj\u0105co - smarn\u0105 , co pozwala na optymalne rozprowadzenie dodatk\u00f3w na ziarnach polimeru.", "BENEFICJENT": "\"PLASTIMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny system sporz\u0105dzania mieszanek \u201edry blend\u201d do produkcji rur z PVC-U", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "407802.37", "WARTOSC": "479767.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Utworzenie i funkcjonowanie przedszkola z oddzia\u0142em integracyjnym w Rusinowicach\" jest wzrost do 31.08.2019 r. dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Kosz\u0119cin o 23 miejsca przedszkolne poprzez utworzenie i funkcjonowanie przedszkola z oddzia\u0142em integracyjnym w Rusinowicach. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - utworzenie przedszkola z oddzia\u0142em integracyjnym w Rusinowicach; - zakup, monta\u017c i wyposa\u017cenie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz pomocy dydaktycznych i zabawek umo\u017cliwiaj\u0105cy m.in. dzieciom prawid\u0142owy rozw\u00f3j i funkcjonowanie przedszkola; - zapewnienie dziennej opieki dla 23 dzieci (w tym dla 3 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) przez 12 miesi\u0119cy w przedszkolu z oddzia\u0142em integracyjnym w Rusinowicach.", "BENEFICJENT": "EDUKATEK KATARZYNA WOJTAL", "TYTUL": "Utworzenie i funkcjonowanie przedszkola z oddzia\u0142em integracyjnym w Rusinowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "320446.68", "WARTOSC": "320446.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZELKOT - BRZEZINA, URZYNICOK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZELKOT - BRZEZINA, URZYNICOK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "3924770.28", "WARTOSC": "8232145.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na wdro\u017cenie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnej tzw. smart grid. Zastosowanie inteligentnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na budow\u0119 efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym systemu energetycznego, gwarantuj\u0105cego optymalizacj\u0119 i racjonalizacj\u0119 dostaw energii i ograniczenie strat sieciowych, o zwi\u0119kszonych mo\u017cliwo\u015bciach przy\u0142\u0105czeniowych, w tym w zakresie OZE. W ostatecznym rozrachunku za\u015b planowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do wzrostu bezpiecze\u0144stwa energetycznego obszaru obj\u0119tego projektem oraz jako\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego i poprawy stanu technicznego stacji to: - wdro\u017cenie technologii inteligentnych sieci \u201esmart grid\u201d; - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144, w tym mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia OZE.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego i \u0142\u00f3dzkiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1242947.01", "WARTOSC": "1462290.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 113 os\u00f3b (68K i 45M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu LGD \"Le\u015bna Kraina G\u00f3rnego \u015al\u0105ska\" woj. \u015bl\u0105skiego w okresie 01.04.2018-30.06.2019r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 113 os\u00f3b (68 kobiet - K i 45 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 33% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej Krainy G\u00f3rnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3291819.2800000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1188415.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1062873.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 714160.5499999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 691213.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 547069.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 536174.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 442592.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 249187.47}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 199581.95}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 183726.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 161161.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 158743.17}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 143295.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 110880.76999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 109457.66}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 107362.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99135.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 82209.95999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 75795.76000000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 68459.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 60752.96}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55338.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 46999.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44591.43}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 42073.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30869.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30547.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 27445.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 24301.77}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 23616.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23397.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 23048.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18263.59}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 18153.59}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 16836.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14138.59}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13917.97}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 11677.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11157.35}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10748.58}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 9597.86}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8242.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7040.85}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 6440.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5276.72}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2900.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2700.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2667.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2613.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1977.38}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1631.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1006.84}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 786.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 379.84}, {"name": "Cmentarze", "value": 295.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 232.9}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1356251.63}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 351252.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 209962.52000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 104734.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 60767.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45307.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 36723.29}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32117.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 12978.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7380.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8775896.48}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2776806.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 2307469.7800000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 830659.7499999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 694545.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 556705.9299999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 544244.52}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 424791.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 414839.27999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 333414.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 150263.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 107080.31999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 96396.62000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 89775.14}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 50096.350000000006}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36579.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29381.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20335.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19228.890000000003}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 16869.989999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12499.59}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7200.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2930.21}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2416.46}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 353.44}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 108.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 31.82}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12982928.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4215698.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 480961.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 438900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 174197.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 123213.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 108864.31}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 91809.34}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 71163.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 51304.92}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38800.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 31700.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31258.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21874.04}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 18066.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17763.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13465.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5108.52}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 4000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2946.35}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 973.58}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 693.9}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1989704.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 684981.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 550000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 520016.72}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 489000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 331963.52}, {"name": "Biblioteki", "value": 286000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 215910.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 133885.64}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 60000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31030.77}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18870.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 10092.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 165000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 145877.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 62942.149999999994}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144993.1}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26576.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5150456.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2281948.8399999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 991737.1299999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 708429.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 405772.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 335339.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 281726.02}, {"name": "Rodzina", "value": 208137.94999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 185463.36}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 111850.95000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63973.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42368.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30797.17}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 23048.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8242.4}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 6440.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 232.9}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1394250.66}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 351252.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 141457.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 73414.15}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 61977.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 60767.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56930.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55307.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32117.22}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12580128.149999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3535012.02}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 748680.4700000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 544244.52}, {"name": "Rodzina", "value": 541655.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 257344.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30204.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26428.890000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19286.449999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13867.69}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4067.7700000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1200.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17641527.56}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 624473.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 395924.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 174713.31999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44723.380000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21874.04}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1023.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 973.58}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3677214.13}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 915660.56}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 704910.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23670.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 165000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 145877.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 62942.149999999994}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 171569.21000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19397310.62000001, "v": "19,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.52, "v_pc": "1633,73 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11156832.1, "v": "11,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 4861608.869999999, "v": "4,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1079847.22, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 154.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 964961.2699999998, "v": "964,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.97}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 630517.04, "v": "630,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 298276.62, "v": "298,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.53}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 133885.64, "v": "133,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 123380.35999999999, "v": "123,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 117454.5, "v": "117,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30547.0, "v": "30,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rodzina", "value": 18391320.999999996, "v": "18,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.73, "v_pc": "1549,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13096100.93, "v": "13,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4712748.199999999, "v": "4,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 478092.8, "v": "478,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55338.0, "v": "55,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 23616.04, "v": "23,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18263.59, "v": "18,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 4108.0, "v": "4,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2700.0, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 353.44, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5715231.91, "v": "5,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17, "v_pc": "481,36 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3442083.06, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.22}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1207651.0, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 651804.21, "v": "651,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 170276.72, "v": "170,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 109457.66, "v": "109,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 68459.75, "v": "68,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 46999.69, "v": "47,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 9597.86, "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6001.96, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2900.0, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4762229.969999999, "v": "4,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.47, "v_pc": "401,10 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "32.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3569801.09, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.96}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 568781.2000000001, "v": "568,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 364283.73, "v": "364,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 130254.35, "v": "130,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 75795.76000000001, "v": "75,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33988.84, "v": "33,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2102680.5399999996, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.74, "v_pc": "177,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2047464.71, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37999.03, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.8}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 16836.96, "v": "16,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 379.84, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1426330.6600000001, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53, "v_pc": "120,13 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "70.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 798788.99, "v": "798,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 175204.29, "v": "175,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.28}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 158743.17, "v": "158,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 91809.34, "v": "91,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.43}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 71195.76000000001, "v": "71,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51728.15000000001, "v": "51,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 51304.92, "v": "51,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.59}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14138.59, "v": "14,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8509.86, "v": "8,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4907.59, "v": "4,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1260670.4399999997, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24, "v_pc": "106,18 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "55.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 695877.09, "v": "695,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 286000.0, "v": "286,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191348.34999999998, "v": "191,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.17}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 87445.0, "v": "87,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 268.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.93}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 792637.22, "v": "792,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41, "v_pc": "66,76 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "55.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 489000.0, "v": "489,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.69}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 215910.0, "v": "215,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66429.25, "v": "66,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.38}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21297.97, "v": "21,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 690659.73, "v": "690,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22, "v_pc": "58,17 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "41.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 351252.57, "v": "351,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 310504.99000000005, "v": "310,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.95}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 18153.59, "v": "18,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10748.58, "v": "10,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 612015.9, "v": "612,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "51,55 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "68.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 598550.9, "v": "598,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.79}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13465.0, "v": "13,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 513882.13, "v": "513,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "43,28 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "70.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 290491.88, "v": "290,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.52}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 183726.31, "v": "183,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 35.75}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 11677.94, "v": "11,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.27}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7986.0, "v": "7,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 217580.58, "v": "217,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "18,33 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 193278.81, "v": "193,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.83}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 24301.77, "v": "24,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.16}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 117848.12999999999, "v": "117,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,93 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 109004.03, "v": "109,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6177.08, "v": "6,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 571.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2667.02, "v": "2,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 66328.84999999999, "v": "66,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,59 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 63912.39, "v": "63,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.35}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2416.46, "v": "2,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.64}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 62942.149999999994, "v": "62,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,30 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 62942.149999999994, "v": "62,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 43568.63, "v": "43,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,67 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 43273.63, "v": "43,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.32}, {"name": "Cmentarze", "value": 295.0, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 6440.0, "v": "6,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,54 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 6440.0, "v": "6,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1256.45, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 318.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "211.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1023.55, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 81.46}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 232.9, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.53}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}