[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6186628.33", "WARTOSC": "7340565.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lublinieckim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 298 os\u00f3b, w tym 192 kobiety zarejestrowanych w tut. urz\u0119dzie poni\u017cej 30 roku \u017cycia. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby m\u0142ode zarejestrowane w tut. urz\u0119dzie.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLI\u0143CU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lublinieckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3192838.40", "WARTOSC": "3788370.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostajacych bez pracy w powiecie lublinieckim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 320 os\u00f3b, w tym 180 kobiet zarejestrowanych w tut. urz\u0119dzie poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub\u00a0 profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudniania i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLI\u0143CU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lublinieckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2703225.00", "WARTOSC": "7723500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "\"W wyniku realizacji przedmiotowego projektu Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie w\u0142asnej, nowatorskiej technologii pt. \u201eSpos\u00f3b wytwarzania kostki brukowej o zwi\u0119kszonej odporno\u015bci na \u015bcieranie\u201d, zawartej w zg\u0142oszeniu patentowym, zg\u0142oszonym do Urz\u0119du Patentowego dnia 21.11.2015 r., kt\u00f3remu nadano numer P.414984. Wskazana powy\u017cej technologia umo\u017cliwi wytworzenie znacz\u0105co udoskonalonej kostki brukowej o niespotykanych dotychczas parametrach u\u017cytkowych. Wnioskodawca na podstawie przeprowadzonych bada\u0144 laboratoryjnych i pr\u00f3b przemys\u0142owych udowodni\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania odpadowych \u017cu\u017cli pomiedziowych do wzmocnienia odporno\u015bci na \u015bcieranie warstwy licowej betonowej kostki brukowej. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje rozbudow\u0119 hali produkcyjnej oraz nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2013 niezb\u0119dnych do implementacji nowatorskiej technologii, a w rezultacie uruchomienia produkcji znacz\u0105co udoskonalonego wyrobu. Rezultat niniejszego projektu przyczyni si\u0119 do rozszerzenia oferty firmy BRUK o innowacyjny, udoskonalony produkt, b\u0119d\u0105cy odpowiedzi\u0105 na oczekiwania rynku oraz docelowej grupy odbiorc\u00f3w. Wy\u017cej wymienione dzia\u0142anie umo\u017cliwi firmie zdobycie nowych, perspektywicznych rynk\u00f3w, przyczyniaj\u0105c si\u0119 tym samym do podniesienia konkurencyjno\u015bci firmy BRUK na arenie mi\u0119dzynarodowej. \"", "BENEFICJENT": "BRUK SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego sposobu wytwarzania kostki brukowej o zwi\u0119kszonych parametrach u\u017cytkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2683467.03", "WARTOSC": "3157020.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP Lubliniec jako bezrobotni, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, a tak\u017ce nale\u017c\u0105ce do pozosta\u0142ych grup okre\u015blonych w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\". W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLI\u0143CU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lubli\u0144cu (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2200589.70", "WARTOSC": "2588929.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem projektu jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP Lubliniec jako bezrobotne, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLI\u0143CU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lubli\u0144cu (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.63}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1653700.00", "WARTOSC": "1962000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lublinieckim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 271 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w tut. PUP poni\u017cej 30 r.\u017c. zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLI\u0143CU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lublinieckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.52}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "18321266.08", "WARTOSC": "21554430.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada prowadzenie OWES \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi w zakresie: -animacji \u015brodowisk lokalnych i rozwoju inicjatyw organizacji obywatelskich -doradztwa, szkole\u0144 i us\u0142ug biznesowych na rzecz rozwoju PES -udzielanie dotacji na zak\u0142adanie PS i wsparcie ju\u017c funkcjonuj\u0105cych w zakresie tworzenia dodatkowych miejsc pracy -wyszukiwanie, promowanie i wdra\u017canie d\u0142ugookresowych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania PES. OWES obejmie wsparciem min.1098 os\u00f3b (653K, 445M) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i min. 278 PES; dodatkowo: podmioty sektora publicznego i prywatnego. Przyczyni si\u0119 do: utworzenia min. 317 miejsc pracy w PS i kontynuowania pracy przez min. 220 os\u00f3b (131K, 89M) zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie. Obszar dzia\u0142ania OWES obejmuje subregion centralny-zachodni woj. \u015bl\u0105skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost liczby i stabilno\u015bci miejsc pracy w sektorze ekonomii spo\u0142. na obszarze centr.-zachodnim woj. \u015bl. w okresie 01.08.2018 - 31.12.2023.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSP\u00d3\u0141PRACY REGIONALNEJ", "TYTUL": "OWES SWR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.84}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1349412.80", "WARTOSC": "1601106.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lublinieckim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 165 os\u00f3b bezrobotnych, w tym 95 kobiet zarejestrowanych w tut. urz\u0119dzie poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I ( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLI\u0143CU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lublinieckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.56}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "945200.00", "WARTOSC": "1112000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP Lubliniec jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: kobiety, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby niepe\u0142nosprawne oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLI\u0143CU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lubli\u0144cu (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "906647.43", "WARTOSC": "1075756.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 25 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie lublinieckim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 89 osoby bezrobotne(59 kobiet) zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w\u00a0Lubli\u0144cu zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II\u00a0 (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 przeprowadzon\u0105 analiz\u0119 predyspozycji, umiej\u0119tno\u015bci oraz problem\u00f3w zawodowych. Nast\u0119pnie osoby b\u0119d\u0105 kierowane do odbycia sta\u017cy i sta\u017cy w ramach bon\u00f3w sta\u017cowych. B\u0119dzie to stanowi\u0107 podstaw\u0119 doboru form wsparcia zgodnie z zaplanowanymi w projekcie dzia\u0142aniami. Wszystkie formy wsparcia b\u0119d\u0105 zgodne z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLI\u0143CU", "TYTUL": "M\u0142odzi - aktywni - zatrudnieni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.79}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "902641.80", "WARTOSC": "1061931.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP Lubliniec jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W LUBLI\u0143CU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Lubli\u0144cu (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "799222.70", "WARTOSC": "940262.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Projekt \"Mo\u017cemy wi\u0119cej!\" jest skierowany do 38 os\u00f3b (19K i 19M), od 18-60/65 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych intelektualnie, z powiatu lublinieckiego, w tym 20 os\u00f3b o niepe\u0142nosprawno\u015bci sprz\u0119\u017conej, 18 os\u00f3b o niesprz\u0119\u017conej niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0119d\u0105cych podopiecznymi DPS \"Zameczek\", biernymi zawodowo,niskich i/lub zdezaktualizowanych kwalifikacjach. Cel: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej uczestnik\u00f3w projektu poprzez udzielenie wsparcia w ramach Kompleksowej \u015acie\u017cki Wsparcia w postaci zindywidualizowanych wielowymiarowych dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych spo\u0142ecznie, zdrowotnie i zawodowo. Dzia\u0142ania: Realizacja Kompleksowej \u015acie\u017cki Wsparcia, w tym warsztat\u00f3w z zakresu doradztwa zawodowego, treningu umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, treningu autonomii decyzyjnej, grupy motywacyjnej, zaj\u0119\u0107 rehabilitacji spo\u0142ecznej i zdrowotnej, wsparcia indywidualnego: doradztwo zawodowe i psychologiczne; po\u015brednictwa pracy, kurs\u00f3w zawodowych, sta\u017cy, wolontariatu, treningu pracy. Realizacja: 01.02.2018 - 30.11.2019", "BENEFICJENT": "\"STOWARZYSZENIE PRZYJACI\u00d3\u0141 ZAMECZKA\"", "TYTUL": "Mo\u017cemy wi\u0119cej! - Kompleksowa \u015acie\u017cka Wsparcia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych intelektualnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7687963.63", "WARTOSC": "9044663.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada prowadzenie O\u015brodka Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi w zakresie: doradztwa, szkole\u0144 i us\u0142ug biznesowych na rzecz rozwoju PES, udzielanie dotacji na zak\u0142adanie PS i wsparcie ju\u017c funkcjonuj\u0105cych w zakresie tworzenia dodatkowych miejsc pracy, animacji \u015brodowiska lokalnych i rozwoju inicjatyw organizacji obywatelskich, wyszukiwanie, promowanie i wdra\u017canie d\u0142ugookresowych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania PES. OWES obejmie wsparciem min. 541 os\u00f3b (298K, 243M ) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i min.136 PES, dodatkowo: podmioty sektora publicznego i prywatnego. Przyczyni si\u0119 do: aktywizacji zawodowej min. 108 os\u00f3b (59K, 49M) spo\u015br\u00f3d zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i utworzenia min.117 miejsc pracy w PS. Obszar dzia\u0142ania OWES obejmuje subregion centralny-zachodni woj. \u015bl\u0105skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost liczby i stabilno\u015bci miejsc pracy w sektorze ekonomii spo\u0142. na obszarze centr.-zachodnim woj. \u015bl. w okresie 01.08.2015-31.07.2018.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSP\u00d3\u0141PRACY REGIONALNEJ", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - subregion centralny zachodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "615728.31", "WARTOSC": "724386.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu os\u00f3b niesamodzielnych (ON) ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek 65+ i/lub po przebytym udarze m\u00f3zgu dzi\u0119ki wzrostowi dost\u0119p. do kompleksowej rehab. maj\u0105cej na celu popraw\u0119 i/lub przywr\u00f3cenie lub zachowanie stanu zdrowia umo\u017cliwiaj\u0105cego ich funkcjonowanie w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia tych os\u00f3b. Projekt skoncentrowany na poprawie jako\u015bci \u017cycia ON zak\u0142ada organizacj\u0119 3 m-nych turnus\u00f3w rehab. med. obejmuj\u0105cych \u015brednio 48 h kompleksowej rehab. na ON (\u015br. 2x2h/tydz.) z uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania nowoczesnych metod oraz narz\u0119dzi terapii. Po uko\u0144czonym turnusie przez kolejne 3 miesi\u0105ce ON w\u0142\u0105czone do projektu b\u0119d\u0105 obj\u0119te innowacyjn\u0105 metod\u0105 podtrzymania/maksymalizacji osi\u0105gni\u0119tych efekt\u00f3w reh. i monitoringu stanu zdrowia w ramach Indywidualnej Rehabilitacji Domowej. Na ka\u017cdym etapie przewidziano kompleksow\u0105 ocen\u0119 stanu zdrowia ON. Projekt realizowany b\u0119dzie w Kosz\u0119cinie i w Lubli\u0144cu w okresie od 1.08.2018 r. do 31.03.2020 r.", "BENEFICJENT": "NZOZ PRZYCHODNIA MEDYCYNY RODZINNEJ ADAM KONINA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug rehabilitacyjnych w powiecie lublinieckim szans\u0105 na zachowanie, popraw\u0119, polepszenie stanu zdrowia i popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b niesamodzielnych 65+ i/lub po przebytym udarze m\u00f3zgu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "538703.44", "WARTOSC": "633768.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Projekt Aktywnie do celu jest skierowany do 45 os\u00f3b (25K i 20M) powy\u017cej 29r.\u017c. zamieszka\u0142ych na terenie pow. lublinieckiego o niskich kwalifikacjach zawodowych, w tym 40 os\u00f3b bezrobotnych i d\u0142ugotrwale - 25 os., dodatkowo 5 os. biernych zawodowo oraz 9 os. bezrobotnych po 50 r.\u017c.oraz minimum 2 os. niepe\u0142nosprawnych. Cel: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej oraz wzmocnienie kompetencji kluczowych zwi\u0105zanych z efektywnym poruszaniem si\u0119 po rynku pracy poprzez udzielenie wsparcia w postaci kompleksowych dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych. Dzia\u0142ania w projekcie obejm\u0105: warsztaty z zakresu doradztwa zawodowego, intensywny coaching motywacyjny, warsztaty zakresu r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji; wsparcie indywidualne: indywidualne doradztwo zawodowe,por.prawne, konsultacje psychologiczne, indywidualne po\u015brednictwo pracy, indywidualny mentoring motywacyjny, wsparcie w zakr. aktywizacji: szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje zawodowe, sta\u017ce zawodowe, trening pracy. Okres realizacji: 01.10.2016 - 31.03.2018", "BENEFICJENT": "\"STOWARZYSZENIE PRZYJACI\u00d3\u0141 ZAMECZKA\"", "TYTUL": "Aktywnie do celu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "473275.35", "WARTOSC": "556794.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie powiatu lublinieckiego poprzez tworzenie rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz poprawa sytuacji rodzin zast\u0119pczych i dzieci przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej poprzez wzmacnianie kompetencji opieku\u0144czo-wychowawczych rodzic\u00f3w zast\u0119pczych oraz prowadzenie dzia\u0142a\u0144 profilaktyczno-terapeutycznych dla dzieci. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.01.2020\u201331.12.2022 i skierowany jest do os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, dzieci przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej lub opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, dzieci biologicznych os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105. Zak\u0142ada si\u0119,\u017ce rezultatem projektu b\u0119dzie utworzenie: stanowiska koordynatora rodzinnej pieczy zast\u0119pczej, rodzinnego domu dziecka oraz podniesienie kompetencji opieku\u0144czo-wychowawczych rodzic\u00f3w zast\u0119pczych i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 profilaktyczno-terapeutycznych dla dzieci.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j rodzinnej pieczy zast\u0119pczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "441315.90", "WARTOSC": "519195.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 kompleksowe dzia\u0142ania, zmierzaj\u0105ce do zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia i integracji spo\u0142eczno-zawodowej 70 os\u00f3b usamodzielnianych tj. przebywaj\u0105cych w plac\u00f3wkach op-wych., MOW i rodzinach zast\u0119pczych lub opuszczaj\u0105cych te formy pieczy, z terenu Powiatu Lublinieckiego w okresie 01.01.2016 r. - 31.12.2017 r. W\u015br\u00f3d tych os\u00f3b b\u0119dzie 7 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu dla wszystkich uczestnik\u00f3w i uczestniczek zorganizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ich samodzielno\u015bci i niezale\u017cno\u015bci, co wi\u0105\u017ce si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z ich aktywno\u015bci\u0105 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105. Zaplanowane zosta\u0142y r\u00f3\u017cne szkolenia, warsztaty, kursy. W projekcie przewidziane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym pe\u0142ni\u0105ce funkcje integracyjne,kulturalne czy sportowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI", "TYTUL": "Gotowi do startu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.74}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "376890.00", "WARTOSC": "443400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 40 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Powiatu Lublinieckiego w okresie 01.10.2019 r.-30.04.2023 r. W ramach projektu podejmowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia kompetencji spo\u0142ecznych, samodzielno\u015bci,niezale\u017cno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej lub opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 (osoby usamodzielniane) oraz os\u00f3b przebywaj\u0105cych w m\u0142odzie\u017cowym o\u015brodku wychowawczym. Zaplanowane zosta\u0142y r\u00f3\u017cne szkolenia,warsztaty,kursy oraz dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym pe\u0142ni\u0105ce funkcje integracyjne. Udzielone wsparcie powinno przyczyni\u0107 si\u0119 do wzrostu zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI", "TYTUL": "Gotowi do startu 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "289329.20", "WARTOSC": "340387.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie powiatu lublinieckiego poprzez rozw\u00f3j rodzinnych form pieczy zast\u0119pczej oraz podniesienie kompetencji os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.01.2019\u201331.12.2020 i skierowany jest do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wraz z otoczeniem,zamieszka\u0142ych na terenie powiatu lublinieckiego,b\u0119d\u0105cych klientami PCPR: os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105(RPZ), dzieci i m\u0142odzie\u017cy przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej(PZ) lub opuszczaj\u0105cych PZ, dzieci biologicznych os\u00f3b sprawuj\u0105cych RPZ. Zak\u0142ada si\u0119,\u017ce rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa sytuacji rodzin zast\u0119pczych i dzieci przebywaj\u0105cych w PZ oraz wzrost jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane zadania przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju us\u0142ug:poradnictwa specjalistycznego, koordynatora rodzinnej pieczy zast\u0119pczej, szkoleniowych, grup wsparcia", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBLINIECKI", "TYTUL": "Lepszy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "728646.35", "WARTOSC": "857231.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 60 os\u00f3b (35K i 25M), powy\u017cej 29 roku \u017cycia bezrobotnych, w tym 50%os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach z powiatu tarnog\u00f3rskiego i lublinieckiego w woj.\u015bl\u0105skim. Realiz.pr.w okresie 01.04.2016r.- 30.04.2017r. ma na celu wsparcie indywid.i kompleks.aktywiz.zawod.-edukac.UP poprzez m.in. identyfik.potrzeb i diagnoz.mo\u017cliw.w zakresie doskonalenia zawod., po\u015brednictwo pracy,porad.zawod., wsparcie psychologa, szkolenia zawod.i sta\u017ce u pracodawcy. Dzia\u0142ania pr.przyczyn\u0105 si\u0119 do poprawy zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza r.pracy,a tak\u017ce wyr\u00f3wnania szans w zakresie dost\u0119pu do zatrud.i awansu zawod. Wsparcie aktywiz.zako\u0144.si\u0119 osi\u0105g.nast\u0119p.wska\u017a: - min 22os. podejm.zatrud.po opuszcz.prog., - 60os.uzyska nowe kwalifik.po opuszcz.prog. - 60os. bezrobot.o niskich kwalifik.,w tym 30os.d\u0142ugo.bezrobot.zostanie obj\u0119t.wspar.w prog.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "To Tw\u00f3j czas na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1448639.60", "WARTOSC": "1704281.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe wsparcie samozatrudnienia. Projekt skierowany jest do 25 os. (w tym 15K) bezrobotnych lub nieaktywnych zawod. lub pracuj\u0105cych na umowy kr\u00f3tkoterminowe/cywilnoprawne lub odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin, powy\u017cej 30 r.\u017c., mieszkaj\u0105cych na terenie podregionu bytomskiego, planuj\u0105cych uruchomi\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie podregionu bytomskiego subregiony centralnego woj. \u015bl\u0105skiego. W ramach projektu ka\u017cdy Uczestnik otrzyma zindywidualizowane wsparcie w postaci szkol. z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142. gosp., sporz\u0105dzania biznesplanu oraz fin. wsparcie inwestycyjne w kwocie 2 3 050,00. z\u0142 i pomostowe w wysoko\u015bci nie wi\u0119kszej ni\u017c r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 min. wynagrodzenia za prac\u0119, wyp\u0142acane comiesi\u0119cznie w okresie od 6 do 12 m-cy od momentu rozpocz\u0119cia dzia\u0142. gosp. Okres realizacji proj.: 08.2020-03.2022 r. Rezultatem proj. b\u0119dzie powstanie 25 nowych firm gwarantuj\u0105cych miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "\"INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Inkubator sukcesu - wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1668112.28", "WARTOSC": "1962485.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJ.realizowanego od 01.07.2018 do 31.01.2020: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min.122(68K/54M) z 135(75K/60M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, tj.os. po 30 r.\u017c.(80 bezrobotnych-45K/35M i 55 nieaktywnych zawodowo- 30K/25M),w najtrudniejszej syt.na rynku pracy: -26 po 50 r.\u017c.(15K/11M) -75 kobiet -14 niepe\u0142nosprawnych(8K/6M) -67 d\u0142ugotrwale bezrobotnych(38K/29M) -110 o niskich kwalifikacjach(62K/48M), zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu kod.cywilnego 7 powiat\u00f3w woj.\u015bl\u0105skiego: cz\u0119stochowski, myszkowski, k\u0142obucki, lubliniecki, tarnog\u00f3rski, Bytom i Piekary \u015al\u0105skie ZADANIA: identyfikacja potrzeb,opracowanie i monitoring IPD, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce >WSKA\u0179NIKI REZULTATU Liczba os.: *pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.-min.48(27K/21M) *kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu progr.-min.54(30K/24M) Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-os.: *po 50 r.\u017c.-min.33% *niepe\u0142nosprawne-min.33% *d\u0142ugotrwale bezrobotne-min.30% *o niskich kwal.-min.38% *kobiety-min.39% *nienale\u017c\u0105ce do ww.grup-min.43%", "BENEFICJENT": "AL EDUKACJA LENA ANDRZEJEWSKA CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE", "TYTUL": "Wiedza i do\u015bwiadczenie szans\u0105 na zatrudnienie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1524304.83", "WARTOSC": "1793299.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski", "OPIS": "Projekt polega na udzieleniu kompleksowego wsparcia spo\u0142eczno - zawodowego 100 osobom od 15 do 21 r. \u017c z woj. \u015bl\u0105skiego (w tym 30 kobiet i 5 osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) przebywaj\u0105cych we wszystkich 5 m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodkach wychowawczych (dalej MOW) woj. \u015bl\u0105skiego (1.Rudy, 2.Jaworze, 3.Radzionk\u00f3w, 4.Krupski M\u0142yn, 5.Herby) oraz 2 zak\u0142ad\u00f3w (ZP) poprawczych (w 1.Pszczynie i 2.Raciborzu) w ramach kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno \u2013zawodowej (1. nowej drogi, 2. nowej osobowo\u015bci, 3. nowego zawodu). W celu realizacji projektu zawi\u0105zano partnerstwo i przewidziano dzia\u0142ania reintegracji spo\u0142ecznej: a) nabywania kwalifikacji zawodowych, b) kompetencji spo\u0142ecznych, informatycznych, c) po\u015brednictwo pracy, e) indywidualne poradnictwo psychologiczne, zawodowe, biznesowe.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "M\u0142odzi na Start_SL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "880669.86", "WARTOSC": "1036082.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu dziennego Brackiego Domu dla Senior\u00f3w z 15 nowymi miejscami zdeinstytucjonalizowanej opieki nad osobami niesamodzielnymi zlokalizowanego w budynku Przychodni Brackiej Bobrek. B\u0119dzie skierowany do os\u00f3b starszych w wieku powy\u017cej 65 roku \u017cycia, kt\u00f3re w skali Barthel uzyska\u0142y wynik 40-80 punkt\u00f3w \u2013 osoby te maj\u0105 problem z wykonywaniem co najmniej jednej czynno\u015bci \u017cycia codziennego. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprawa stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych, bior\u0105cych w nim udzia\u0142 oraz przywr\u00f3cenie tych os\u00f3b do \u017cycia w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Wsparcie w ramach projektu wykracza poza gwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej obejmuj\u0105c pacjent\u00f3w kompleksow\u0105 opiek\u0105 i kierowane b\u0119dzie do os\u00f3b niesamodzielnych, wymagaj\u0105cych opieki, przebywaj\u0105cych w domach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"UNIA BRACKA\"", "TYTUL": "Bracki Dom dla Senior\u00f3w w Bytomiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1144111.97", "WARTOSC": "1346014.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wsparcie uczestnik\u00f3w/czek projektu w zakresie zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez uzyskanie nowych kwalifikacji kwalifikacji oraz zwi\u0119kszenie do\u015bwiadczenia zawodowego (odbycie sta\u017cu lub subsydiowanego zatrudnienia). Projekt jest skierowany do 30 K/M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia powy\u017cej 30 r. \u017cycia, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia; kobiety; osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby d\u0142ugotrwa\u0142e bezrobotnej; osoby o niskich kwalifikacjach; z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, zamieszkuj\u0105cych na terenach obj\u0119tych Lokalnymi Strategiami Rozwoju realizowanymi przez: LGD Bractwo Ku\u017anic, RLGD Jurajska Ryba, LGD Le\u015bna Kraina G\u00f3rnego \u015al\u0105ska, LGD Per\u0142a Jury, LGD LGD Razem na wy\u017cyny. Dla ka\u017cdego uczestnika/uczestniczki projektu zostanie opracowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, na podstawie kt\u00f3rego zostan\u0105 dobrane pozosta\u0142e formy wsparcia, niezb\u0119dne do poprawy ich sytuacji na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szansa na lepsze zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "785622.06", "WARTOSC": "924261.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Stworzenie przez Wnioskodawc\u0119 O\u015brodka Wsparcia Medyczno-Rehabilitacyjnego stanowi\u0105cego form\u0119 wsparcia skierowanej do os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 65 r.\u017c. z terenu podregionu bytomskiego zagro\u017conych hospitalizacj\u0105 (w tym ponown\u0105), kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymaga jeszcze ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. Grupa docelowa: 60 niesamodzielnych os\u00f3b w wieku 65+ z terenu podregionu bytomskiego zagro\u017conych hospitalizacj\u0105, kt\u00f3re nie wymagaj\u0105 jeszcze pobytu w szpitalu czy ca\u0142odobowej opieki medycznej w domu.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA LEKARSKA SZOMBIERKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie i funkcjonowanie O\u015brodka Wsparcia Medyczno-Rehabilitacyjnego 65+ w podregionie bytomskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1384392.96", "WARTOSC": "1628697.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych u 35% UP i zatrudnienie 25% UP spo\u015br\u00f3d 80 os w tym 70 K i 10M korzystaj\u0105cych z PO P\u017b Banku \u017bywno\u015bci w Cz\u0119stochowie, w ramach kompleksowego programu integracji spo\u0142eczno-zawodowej: Akademia Aktywno\u015bci Zawodowej i Zdrowotnej w terminie 01.2020-12.2021 \u2013 w zakresie 4 zada\u0144: 1. Akademia Zmian Wizerunku, 2. Akademia Zmian Osobowo\u015bciowych, 3. Akademia Zmian Zadowych, 4. Akademia Zmian Zdrowotnych. W celu realizacji projektu zawi\u0105zano partnerstwo (ngo - biznes) i przewidziano dzia\u0142ania: nabywanie kwalifikacji zawodowych, nabywanie kompetencji kluczowych z wykorzystaniem psychodietetyki, warsztat\u00f3w kulinarnych, warsztat\u00f3w kreowania wizerunku, kursy informatyczne, po\u015brednictwo pracy, identyfikacja potrzeb, I\u015aR, indywidualne poradnictwo psychologiczne, zawodowe, biznesowe, wypracowanie nowego wygl\u0105du adekwatnego do poszukiwania pracy.", "BENEFICJENT": "BANK \u017bYWNO\u015aCI W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Akademia Aktywno\u015bci Zawodowej i Zdrowotnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1533705.95", "WARTOSC": "1819774.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie od 01.01.2017 do 31.12.2018 aktywno\u015bci zawodowej oraz mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w grupie 144 os.(w tym 89 kobiet i 20 ON) w wieku 18-29 lat b\u0119d\u0105cych bez pracy(w tym 90% bierni zawod.i 10% d\u0142ugotrwale bezrobotni niezarejestrowani w PUP) i jednocze\u015bnie nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET zg.z definicj\u0105 przyj\u0119ta w POWER 2014-2020) zamieszka\u0142ych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim na terenie Podregionu Bytomskiego (50 os.) oraz Podregionu Cz\u0119stochowskiego(94 os.) - w tym \u0142\u0105cznie 40 os. na obszarach wiejskich. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu w odniesieniu do jego uczestnik\u00f3w: ? opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania w obszarze rozwoju zawodowego dla 100% uczestnik\u00f3w projektu, ? nabycie \u0142\u0105cznie przez 100% uczestnik\u00f3w projektu kwalifikacji(70%UP) i kompetencji (30%UP) zawodowych zbie\u017cnych z potrzebami lokalnego rynku pracy ? nabycie przez co najmniej 90% uczestnik\u00f3w projektu kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezbednych na rynku parcy, ? nabycie przez co najmniej 90% uczestnik\u00f3w projektu praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego(sta\u017ce), ? podj\u0119cie zatrudnienia przez 48% og\u00f3\u0142u uczestnik\u00f3w projektu Dzia\u0142ania w projekcie: ? Indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym w celu utworzenia i aktualizacji IPD ? Indywidualne poradnictwo zawodowe, ? Indywidualne poradnictwo psychologiczne ? Indywidualne po\u015brednictwo pracy, ? Warsztaty Kompetencji Spo\u0142eczno Zawodowych ? Szkolenia zawodowe, ? Sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "TOMASZ \u017bUREK INFOS", "TYTUL": "M\u0142odzi-->aktywni-->zatrudnieni na \u015al\u0105skim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "838033.06", "WARTOSC": "985921.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa rehabilitacja lecznicza przez ZOZ w K\u0142obucku do 30.06.2021 550 (co najmniej 330K) mieszka\u0144c\u00f3w/nek powiatu k\u0142obuckiego, lublinieckiego, cz\u0119stochowskiego, Cz\u0119stochowy w wieku od 50 do 59 roku \u017cycia w przypadku kobiet oraz od 50 do 64 roku \u017cycia w przypadku m\u0119\u017cczyzn, aktywnym zawodowo lub deklaruj\u0105cych gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia, z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu, spowodowanymi przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria RPZ. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 wszystkich rodzaj\u00f3w dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w RPZ tj. - szkolenia dla kadry medycznej (20 os\u00f3b) - etap I - kompleksowa rehabilitacja 550 (330K) uczestnik\u00f3w/czek (wraz z edukacj\u0105 zdrowotn\u0105, \u017cywieniow\u0105 oraz psychoedukacj\u0105 wraz z ograniczeniem bariery dojazdu - zwrot koszt\u00f3w dojazdu dla 9% uczestnik\u00f3w) - etap II", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W K\u0141OBUCKU", "TYTUL": "Realizacja w K\u0142obucku Regionalnego Programu rehabilitacji os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego na lata 2019-2022", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3254758.68", "WARTOSC": "3829127.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu samozatrudnienia.Celem g\u0142\u00f3wnym Proj. jest aktywizacja zawodowa i przybli\u017cenie do rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo po 30 roku \u017cycia (min. 32K) znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach, kobiet) z obszaru subregionu centralnego, prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia ich szans na tym rynku i uzyskania przez nich samozatrudnienia do ko\u0144ca 07/2019. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 01.09.2017-31.08.2019 (24 miesi\u0105ce). W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 procesu rekrutacji i identyfikacj\u0119 potrzeb UP na tym etapie przez doradc\u0119 zawodowego, wsparcia merytorycznego przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci (szkolenia, doradztwo), a tak\u017ce przyznanie i wyp\u0142at\u0119 dotacji w formie: - wsparcia finans. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, - wsparcia pomost. podstawowego i przed\u0142u\u017conego. W ramach wsparcia pomostowego za\u0142o\u017cono te\u017c doradztwo specjalistyczne dla UP", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU LOKALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SPNT z biznesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "518604.93", "WARTOSC": "610123.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Celem proj. jest wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w znalezieniu zatrudnienia poprzez podniesienie lub nabycie kwalifikacji, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych podj\u0119cie pracy. Proj. skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w podregionu bytomskiego, powy\u017cej 29 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach. Grup\u0105 preferowan\u0105 w proj. s\u0105 kobiety, osoby po 50 r.\u017c. oraz niepe\u0142nosprawni. W ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 kursy specjalistyczne zgodne z indywidualnymi predyspozycjami uczestnika (UP), a tak\u017ce poradnictwo zawodowe i coaching, kt\u00f3rych celem jest kszta\u0142towanie aktywnych podstaw, motywacji oraz swobody w poruszaniu si\u0119 po rynku pracy. Proj. realizowany jest w okresie od lutego 2017r. do lipca 2018r. Biuro proj. mie\u015bci si\u0119 na terenie Tarnowskich G\u00f3r. W wyniku proj. 85%UP podniesie swoje kwalifikacje. Zak\u0142adany wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej (WEZ) dla os. niepe\u0142nosprawnych to min. 17%, dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych to min. 35%, dla os. o niskich kwalifikacjach min. 36%.", "BENEFICJENT": "\"INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "337784.69", "WARTOSC": "397393.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Profilaktyka raka jelita grubego w K\u0142obucku\" jest poprawa do 29.02.2020 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez ZOZ w K\u0142obucku w ramach projektu 450 bada\u0144 kolonoskopowych na terenach b\u0119d\u0105cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. powiatu k\u0142obuckiego i lublinieckiego oraz dodatkowo z terenu s\u0105siaduj\u0105cego powiatu Cz\u0119stochowskiego. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzy\u015bciach i elementach niweluj\u0105cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142ug\u0119 i opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, gdy to zasadne (gdy jest to bariera w udziale w projekcie)", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W K\u0141OBUCKU", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego w K\u0142obucku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297354.44", "WARTOSC": "349828.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Profilaktyka raka jelita grubego - to w Tarnowskich G\u00f3rach nic strasznego!\" jest poprawa do 30.09.2018 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez Wielospecjalistyczny Szpital Powiatowy S.A. w Tarnowskich G\u00f3rach w ramach projektu 400 bada\u0144 kolonoskopowych na terenach b\u0119d\u0105cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. powiatu tarnog\u00f3rskiego, lublinieckiego i Piekar \u015al. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzy\u015bciach i elementach niweluj\u0105cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142ug\u0119 i opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, gdy to zasadne", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL POWIATOWY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego - to w Tarnowskich G\u00f3rach nic strasznego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2547756.00", "WARTOSC": "2997360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 i doradztwa z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci powy\u017cej 20 tys. PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6 miesi\u0119cy prowadzenia firmy (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia o kolejne 6). Okres realizacji projektu: 05.2018 \u2013 04.2020 r.", "BENEFICJENT": "BYTOMSKA AGENCJA ROZWOJU INWESTYCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2430106.06", "WARTOSC": "2858948.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Osoby te musz\u0105 by\u0107 bezrobotne/nieaktywne zawodowo i nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c; kobiet (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka); os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 48 os\u00f3b, 24 kobiety i 24 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na cztery grupy po 12os. Planowane dzia\u0142ania to: zapewnienie uczestnikom projektu szkole\u0144 i doradztwa oraz wsparcia w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego finansowego i doradczego. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017-2019 na obszarze subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2017255.02", "WARTOSC": "2373241.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne/bierne zawodowo znajduj\u0105ce si\u0119 najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (osoby 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach) oraz reemigranci, repatrianci; imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych o niskich zarobkach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 36 os\u00f3b, 18 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na trzy grupy po 12 os\u00f3b. Planowane dzia\u0142ania to: szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz finansowe wsparcie pomostowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2020-2022 na obszarze ca\u0142ego subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "310552.81", "WARTOSC": "365356.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Profilaktyka raka jelita grubego - to w Tarnowskich G\u00f3rach nic strasznego! II\" jest poprawa do 30.09.2019 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez Wielospecjalistyczny Szpital Powiatowy S.A. w Tarnowskich G\u00f3rach w ramach projektu 400 bada\u0144 kolonoskopowych na terenach b\u0119d\u0105cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. powiatu tarnog\u00f3rskiego, lublinieckiego, Piekar \u015al i Bytomia. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzy\u015bciach i elementach niweluj\u0105cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142ug\u0119 i opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, gdy to zasadne", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL POWIATOWY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego - to w Tarnowskich G\u00f3rach nic strasznego! II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1887421.98", "WARTOSC": "2220496.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych na terenie Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, a kt\u00f3re zamierzaj\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. W ramach projektu 36 os\u00f3b skorzysta z us\u0142ugi doradztwa zawodowego oraz bloku szkoleniowo-doradczego przygotowuj\u0105cego do z\u0142o\u017cenia biznesplanu. Dla wszystkich uczestnik\u00f3w/czek zaplanowano wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 23 398,68 z\u0142, wsparcie szkoleniowo-doradcze po za\u0142o\u017ceniu firmy i finansowe wsparcie pomostowe w wysoko\u015bci 1850,00 z\u0142 na 6-12 miesi\u0119cy na pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z bie\u017c\u0105cym prowadzeniem firmy. Warunkiem bezzwrotno\u015bci uzyskanego wsparcia jest prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci przez okres min. 12 miesi\u0119cy od dnia jej rozpocz\u0119cia. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 1 czerwca 2017r. do 31 marca 2019r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - moja niezale\u017cno\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1757868.00", "WARTOSC": "2068080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt zapewni opiek\u0119 telemedyczn\u0105 (OT) dla 700 os\u00f3b K i M (370M i 330 K) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. \u015bl\u0105skiego zamieszka\u0142ych na terenie subregionu centralnego. W ramach projektu jego uczestnicy (U) otrzymaj\u0105 us\u0142ug\u0119 zapewniaj\u0105c\u0105 OT poleg. na dost\u0119pie przez 24 h/dob\u0119 7 dni w tygodniu do konsultacji i porad lekarskich w obszarze kardiologii, geriatrii i og\u00f3lnomedycznych a tak\u017ce pakiet konsultacji i porad w zakresie rehabilitacji (w tym ruchowej i kardiologicznej), dietetyki oraz us\u0142ug piel\u0119gnacyjnych. Dodatkowo proj. zapewni dost\u0119pno\u015b\u0107 dla U do lekarza stacjonarnego w razie potrzeby analizy wynik\u00f3w bada\u0144 lub przeprowadz. dodatkowych bada\u0144 wymagaj\u0105cych udzia\u0142u osobistego pacjenta. Realizacja proj. w okresie od 01.01.2020 do 30.06.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM EDUKACJI KOMPETENCJI INNOWACJI I TECHNOLOGII", "TYTUL": "Opieka Telemedyczna na G\u00f3rnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651522.80", "WARTOSC": "1942968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 26 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo oraz pozosta\u0142ych grup zidentyfikowanych w ramach RPO WSL 2014-2020 powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re mi.in nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestr. jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci 23.050,00 PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6-12 miesi\u0119cy prowadzenia firmy.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j, firma, sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1561725.50", "WARTOSC": "1853020.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142. zaplanowanym do 31.08.2019r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 90 ze 100 uczestnik\u00f3w projektu - m\u0142odych os\u00f3b (tj. od 18 do 29 r.\u017c.) mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego, przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych poprzedzone opracowaniem IPD i doradztwem zawodowym, prowadz\u0105ce do zdobycie kwalifikacji i/lub kompetencji zaw. przez min. 64 UP i/lub do\u015bw. zawod. przez min. 81UP, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. wymagany brzmieniem wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci % UP.Dlaka\u017cdego UP opracowany zostanie IPDW czasie okresu przygotowawczego wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugami doradztwa zawodowego i Poradnictwa zawodowego w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych (6h/UP).min. 80 UP zrealizuje \u015br. 80godzinny program szkole\u0144 zawodowychmin. 90 UP zrealizuje min. 3-miesi\u0119czny program sta\u017cu/praktyk zawodowych (d\u0142ugo\u015bc zal. od IPD)Wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki i obszar\u00f3w szkole\u0144 zgodny z wynikiem diagnozy luk komp. przeprowadzonej przez doradc\u0119 zawod. i mentora podczas opr. IPD (metodami wymagaj\u0105cymi aktywnego zaanga\u017c. UP np. prace projektowe)Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednika pracy [10h/UP] oraz mentora [40h/up + dodatkowe 10h dla ON] \u00a0 Projekt realizowany w okresie 01/07/2017-31/08/2019. \u00a0", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "BO JAK NIE WY, TO KTO? Projekt aktywizacji zawodowej m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w oparciu o model mentoringu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1465166.33", "WARTOSC": "1738450.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "130 os\u00f3b (78K,52M), zamieszkuj\u0105cych subregion centralny woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 15-24 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.01.2017 do 31.12.2018 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu minimum 56 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Mam potencja\u0142 i zbieram do\u015bwiadczenia \u2013 recepta na wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b do 24 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1669996.18", "WARTOSC": "1771127.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Stopniowa i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy 54os. poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej (kursy zawodowe, sta\u017ce ponadnarodowe i krajowe, po\u015brednictwo pracy, doradztwo zawodowe, mentoring)oraz wzajemne uczenie si\u0119 i wymiana do\u015bwiadcze\u0144 pomi\u0119dzy partnerami krajowymi i ponadnarodowymi. Poniewa\u017c osoby z grupy NEET cz\u0119sto nie posiadaj\u0105 odpowiedniego wykszta\u0142cenia, umiej\u0119tno\u015bci, czy do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych, a tak\u017ce znajduj\u0105 si\u0119 pod wp\u0142ywem niekorzystnego otoczenia, projektodawca stworzy\u0142 platform\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy polskimi instytucjami rynku pracy, zagranicznymi pracodawcami (5podmiotowe partnerstwo projektowe), a docelowo polskimi pracodawcami ze \u015bl\u0105skiego rynku pracy, umo\u017cliwiaj\u0105c:wzrost potencja\u0142u zawodowego m\u0142odych os\u00f3b obj\u0119tych projektemtransfer zagranicznych do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych uczestnik\u00f3w na polski rynek pracyw\u0142\u0105czenie w uczestnik\u00f3w w system wsparcia instytucjonalnego, umo\u017cliwiaj\u0105c nabywanie b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 niezb\u0119dnych na rynku pracy kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci. Grupa docelowa: 54 osoby kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do statusu NEET, zamieszkuj\u0105ce na terenie subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego, w tym co najmniej 50% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub z niepe\u0142nospranwo\u015bciami. G\u0142\u00f3wne zadania:Rekrutacja uczestnik\u00f3w.Proces przygotowawczy uczestnik\u00f3w do udzia\u0142u w sta\u017cach zagranicznych (kszta\u0142towanie kompetencji j\u0119zykowych, zawodowych, kulturowych i mi\u0119kkich).Organizacja sta\u017cy zagranicznych u niemieckich pracodawc\u00f3w w bran\u017cach produkcyjno \u2013 przemys\u0142owych.Realizacji strategii aktywizacji uczestnik\u00f3w po powrocie do PL, obejmuj\u0105cej doradztwo zawodowe metod\u0105 socjodynamiczn\u0105, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce i szkolenia zawodowe. G\u0142\u00f3wne rezultaty: a. Wzrost kompetencji zawodowych i kluczowych po opuszczeniu programu aktywizuj\u0105cego u 54 uczestnik\u00f3w z grupy NEET.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Jad\u0119 na sta\u017c! Zagraniczne do\u015bwiadczenia zawodowe szans\u0105 na rynku pracy os\u00f3b w wieku 18-35 lat ze \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "786026.02", "WARTOSC": "924736.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY to aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa do 30.06.2018 r. min.51 os\u00f3b(30K/21M) spo\u015br\u00f3d 60(35K/25M) z GR.DOCELOWEJ os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, b\u0119d\u0105cych w 100% biernymi zawodowo, z kt\u00f3rych: -18 to ON(10K/8M), w tym 7(4K/3M) ON w st.znacznym/umiarkow./ON intelektualnie/z niepe\u0142nosprawn.sprz\u0119\u017conymi lub zaburzeniami psychiczn. -24 os.do\u015bwiadcz.wyklucz.wielokrotnego(14K/10M) -5 os.korzystaj\u0105cych z PO P\u017b(3K/2M) zamieszkuj.wg KC w woj.\u015bl\u0105skim w podregionach cz\u0119stochowskim, bytomskim, sosnowieckim ZAD.: -diagnoza potrzeb-I\u015aR, treningi kompetencyjne -poradnictwo psych., prawne, zawodowe -szkolenia -sta\u017ce -po\u015brednictwo pracy WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Liczba os.po opuszczeniu proj.: -kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje: 40%UP -poszukuj\u0105cych pracy: 24% -pracuj\u0105cych(w tym na w\u0142.rachunek): 17% EFEKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141.-ZATRUD.: -min.56%, w tym efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min.22% -dla ON w st.znacznym, intelektualnie, z niepe\u0142nosprawn. sprz\u0119\u017conymi min.46%, w tym efektywno\u015b\u0107 zatrud.min.12%.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT SZKOLENIOWO - BADAWCZY MERIDIUM ZBIGNIEW MICHALAK", "TYTUL": "Aktywny \u015al\u0105sk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1419409.56", "WARTOSC": "1669893.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie poziomu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej, w tym do podj\u0119cia zatrudnienia na otwartym rynku pracy, b\u0105d\u017a w przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, 150 os. spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GD, w okresie 01.2018-12.2019, w ramach programu aktywnej integracji dedykowanego mieszka\u0144com subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego Gr. docelowa: -150 os\u00f3b (K i M) zagro\u017conych wykluczeniem b\u0105d\u017a wykluczonych, w tym 100os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (65K i 55M) - z terenu subregionu centralnego i zachodniego woj. W przypadku os. zatrudnionych w ZAZ z terenu powiatu m.Zabrze; (60os.) ZADANIA: -Indywidualne wsparcie reintegracyjne - Us\u0142ugi asystenckie -sta\u017ce i szkolenia -Wzmocnienie poziomu funkcjonowania spo\u0142.-zaw. ZAZ -Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "\u015al\u0105ski Program Reintegracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1422888.78", "WARTOSC": "1673986.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie poziomu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej, w tym do podj\u0119cia zatrudnienia na otwartym rynku pracy, b\u0105d\u017a w przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, 112os. (68K, 44M) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GD, w okresie 06.2019-05.2021, w ramach programu aktywnej integracji przeznaczonego dla mieszka\u0144c\u00f3w subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego. Gr. docelowa: -112os. pow. 18r.\u017c. ((68K, 44M) zagro\u017conych wykluczeniem b\u0105d\u017a wykluczonych, w tym min. 50% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zgodnie z kryterium dodatkowym nr 2). - z terenu subregionu centralnego i zachodniego woj. ZADANIA: 1.Indywidualne wsparcie reintegracyjne 2.Wzmocnienie poziomu funkcjonowania spo\u0142.-zaw. 3.Us\u0142ugi asystenckie 4.Sta\u017ce i szkolenia 5.Po\u015brednictwo pracy WSKA\u0179NIKI: -efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa w wymiarze spo\u0142ecznym, 34% (39os.: 24K,15M) w wymiarze zatrudnieniowym, 25% (28os: 17K, 11M) OKRES/ MIEJSCE REALIZACJI: 06.2019-05.2021; sub. centralny i zachodni woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Zintegrowane Inwestycje Spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1059381.54", "WARTOSC": "1246331.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost kompetencji lub kwalifikacji u 195 os. z Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego (w tym 117 K/78 M), w wieku 18 lat i wi\u0119cej, pracuj\u0105cych, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych przez udzia\u0142 w szkoleniu komputerowym lub j\u0119zykowym do 31.12.2021 r. GRUPA DOCELOWA: Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 324 os. (w tym 195 K/129 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej (w tym 49 os. 18-24 l. i 275 os. 25+) z SC WS (w przypadku os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105 one lub zamieszkuj\u0105 na obszarze SC WS w rozumieniu przepis\u00f3w KC), pracuj\u0105ce, uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach, nale\u017c\u0105ce do grup defaworyzowanych. ZADANIA: 1. Szkolenia komputerowe; 2. Szkolenia j\u0119zykowe. WSKA\u0179NIKI: 1. L. os. o niskich kwal., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwal. lub naby\u0142y kompet. \u2013 47. 2. L. os. 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwal. lub naby\u0142y kompet.\u2013 165. OKRES REALIZACJI: 01.01.2020 r.-31.12.2021 r. MIEJSCE REALIZACJI: obszar Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Kompetencji - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816191.42", "WARTOSC": "960225.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;260os.,w tym 156K i 104M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+, -min.25%-os.w wieku 50+, -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.60%-os.zamieszk.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod. -w szczeg.os.z obszaru rewitaliz. CEL G\u0141\u00d3WNY:uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu j\u0119z.obcych i/lub ICT przez min.60% z 260os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.proj.poprzez wsparcie realiz.w formie podej\u015bcia popytowego odpowiadaj.indywidualnym potrzebom UP,udzielone w okresie 01.2020-10.2021. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.156 -os.w wieku 50+-min.39 -os. w wieku 25+-min.149 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:01.2020-10.2021,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia kompetencji - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "775824.75", "WARTOSC": "912735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.to aktywizacja zawod.i poprawa syt.na rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych oraz nieaktywnych zawod.z obszaru SC woj.\u015bl\u0105skiego powy\u017cej 30 r.\u017c.przez okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod.,nabycie umiej\u0119tn.poszuk.pracy,nabycie kwalif.zawod.,zdobycie do\u015bwiadcz.zawod.oraz nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.01.2017 do 30.11.2017 r. Grup\u0119 docel.to 60 os\u00f3b(36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn)bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo pow.30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105ce na obszarze SC woj.\u015bl\u0105skiego w roz.KC,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej grup: \u2013 os.powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 kobiety \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2013 os.d\u0142ugotr.bezrobotne; \u2013 os.o niskich kwalifikacjach Zad.: 1.identyf.potrzeb os.pozost.bez zatrudn.oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 2.Poradn.zaw. 3.Szkol.zawod. 4.Sta\u017c zawod. 5.Po\u015br.pracy Wska\u017an.efektywn.zatr. -min.38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.39% dla K -min.33% dla os\u00f3b pow.50 r.\u017c. -min.33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Okres realiz.proj.:01.05.2017-30.11.2017", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca - to jest to!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "614919.21", "WARTOSC": "723434.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost potencja\u0142u zawodowego 61 os\u00f3b(49K i 12M)po 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin),kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne(lub nieaktywne zawodowo)na obszarach rewitalizowanych- ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy grup: \u2013os.pow.50 r.\u017c.(100% gr.docelowej) \u2013kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowywaniem dziecka) \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 os.o niskich kwalifikacjach z terenu woj. \u015bl\u0105skiego(ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.\u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC)w okresie 01.04.2018-30.04.2019r.dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci). Uczestnicy/uczestniczki projektu(UP)maj\u0105 zapewniony dost\u0119p do nast\u0119puj\u0105cych formach wsparcia: -Identyfikacja Potrzeb -Poradnictwo Zawodowe -Po\u015brednictwo pracy -Szkolenia zawodowe -Sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Perspektywiczni 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "878127.77", "WARTOSC": "1033091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 11.2019 do 03.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Uparcie do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "879657.77", "WARTOSC": "1034891.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 07.2020 do 11.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825514.16", "WARTOSC": "971193.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie do 29.12.2020 potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w\u015br\u00f3d 50os (30K/20M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, w tym min.25os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (w tym min. 13os.ze znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 lub niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, lub os.z zaburzeniami psychicznymi), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszk.wg. KC na terenie woj. \u015bl\u0105skiego poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia spo\u0142. i zaw. poprzedzonego opracowaniem kompleksowej i indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji zaw dla ka\u017cdego uczestnika, obejmuj\u0105cego: * warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. * szkolenia zaw.wg. potrzeb uczestnik\u00f3w * sta\u017ce zaw. * po\u015brednictwo pracy w tym us\u0142ugi Trenera Pracy. Efekty proj: w odniesieniu do os.niepe\u0142nospr: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 12% w odniesieniu do pozosta\u0142ych grup: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 25% nabycie kwalifik.przez min.36% TYP PROJ:1,4", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja: Integracja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "410135.71", "WARTOSC": "482512.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu znajomo\u015bci j\u0119z.obcych i/lub umiej\u0119tno\u015bci ICT przez min.60% z gr.130(72K/58M)os.z gr.doc.,poprzez wsparcie realizowane w formie podej\u015bcia popytowego odpow.indywid.potrzebom UP,udzielone od 09.2019 do 09.2020. GR.DOC.:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;130os.,w tym 72K i 58M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+ -min.25%-os.w wieku 50+ -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.50%-os.z obszaru rewitalizacji/jego otoczenia. -min.60%-os.zam.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje s-g. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje/naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.78 -os.wieku 50+-min.20 -os. w wieku 25+-min.75 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:09.2019-09.2020,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tiki i j\u0119zyki - Twoj\u0105 szans\u0105 na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]