{"gmina": "Ciasna", "typ_gminy": "gmina wiejska Ciasna", "kod_gus": "012414507032", "kod_gus_podregionu": "012414500000", "eurostat": "PL228", "ludnosc": 7534, "budzet": {"dochody": "48,55 mln z\u0142", "wydatki": "47,33 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30666604.73, "dane1": 31123860.640000004, "dane2": 30666604.73, "dane4": 457255.9100000039}, {"label": "2017", "dane0": 31674927.170000006, "dane1": 32463481.760000013, "dane2": 31674927.170000006, "dane4": 788554.5900000073}, {"label": "2018", "dane0": 44645066.76, "dane1": 43788525.26, "dane2": 43788525.26, "dane3": 856541.5}, {"label": "2019", "dane0": 54736458.87000002, "dane1": 49414338.12, "dane2": 49414338.12, "dane3": 5322120.750000022}, {"label": "2020", "dane0": 48548062.849999994, "dane1": 47330813.510000005, "dane2": 47330813.510000005, "dane3": 1217249.3399999887}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6824209.820000001, "dane1": 9981970.36}, {"label": "2017", "dane0": 6616812.93, "dane1": 9252737.239999998}, {"label": "2018", "dane0": 7251027.72, "dane1": 9664608.869999997}, {"label": "2019", "dane0": 7701144.699999999, "dane1": 10367198.260000002}, {"label": "2020", "dane0": 7970316.86, "dane1": 10580708.899999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,22 mln z\u0142", "wydatki": "1,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4572559100000039}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4572559100000039}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7885545900000073}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7885545900000073}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8565415}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8565415}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 5.322120750000022}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 5.322120750000022}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2172493399999886}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2172493399999886}], "dochod_ue": "4,14 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "36,48 mln z\u0142", "gmina_pc": "4842.2 z\u0142", "powiat": "3,07 mln z\u0142", "powiat_pc": "407.1 z\u0142", "wojewodztwo": "11,53 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "136,03 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,28 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,94 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7970316.86, "wydatki": 10580708.899999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "10871087.29", "WARTOSC": "13062847.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 wieloetapowej inwestycji powiatu lublinieckiego oraz gmin: Lubliniec, Ciasna, Herby, Kochanowice, Kosz\u0119cin i Pawonk\u00f3w zak\u0142adaj\u0105cego budow\u0119 sieci tras rowerowych i centr\u00f3w przesiadkowych. Zadanie dotyczy budowy dr\u00f3g rowerowych i ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w Gminie Ciasna w miejscowo\u015bciach Sierak\u00f3w \u015al\u0105ski, Molna, Dzielna, Ciasna i Glinica oraz budowy punktu przesiadkowego w miejscowo\u015bci Ciasna.", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Budowa zintegrowanych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych wraz z budow\u0105 dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin powiatu lublinieckiego w Gminie Ciasna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1442.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2018-12-17", "DOFINANSOWANIE": "6466582.96", "WARTOSC": "10587079.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie kanalizacji sanitarnej ulic D\u0142ugiej (wyd. cz\u0119\u015bciowo niekwalifikowany), Oleskiej (wydatek niekwalifikowany), Lipowej, Lublinieckiej, D\u0119bowej oraz \"do Strzelnicy\u201d w miejscowo\u015bciach Ciasna, Glinica (wydatek niekwalifikowany), Sierak\u00f3w \u015al\u0105ski i W\u0119dzina wraz z 10 przepompowniami. Ponadto przewidziano budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej wraz z hydrantami ppo\u017c. ulic Lipowej, Lublinieckiej, D\u0119bowej, Dworcowej, Zjednoczenia, \"do Strzelnicy\u201d w miejscowo\u015bciach Ciasna, Glinica, Przywary, Sierak\u00f3w \u015al\u0105ski i W\u0119dzina.", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej oraz sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bciach Ciasna, Glinica, Przywary, Sierak\u00f3w \u015al\u0105ski i W\u0119dzina w Gminie Ciasna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 858.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-14", "DATA_START": "2014-05-06", "DOFINANSOWANIE": "4479349.02", "WARTOSC": "7897050.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa kanalizacji sanitarnej ulic Dolnej, Tylnej, My\u015bliwskiej, Polnej, Nied\u017awiedzkiej, Wierzbowej, Borkowej i Piaskowej w miejscowo\u015bci Zborowskie w Ciasnej. Projekt przewiduje budow\u0119 cz\u0119\u015bci grawitacyjnej i ci\u015bnieniowej sieci oraz przepompowni \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Zborowskie w Gminie Ciasna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 594.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-12", "DATA_START": "2016-10-10", "DOFINANSOWANIE": "3167516.76", "WARTOSC": "4583583.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie kanalizacji sanitarnej ulic Bocznej, Wiejskiej i Osiedlowej oraz przyleg\u0142ych w miejscowo\u015bci Molna a tak\u017ce w wodoci\u0105gu i kanalizacji sanitarnej ulicy \u015awierkowej i terenu po jej p\u00f3\u0142nocno-wschodniej stronie w Ciasnej. Ponadto planowana jest budowa 6 hydrant\u00f3w podziemnych oraz 4 przepompowni \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej oraz sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bciach Ciasna i Molna w Gminie Ciasna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 420.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2546398.53", "WARTOSC": "4385321.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych nad now\u0105 wiertark\u0105 przelotow\u0105, kt\u00f3ra w znacz\u0105cym stopniu zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do obrabianego elementu. Maszyna jest dedykowana producentom mebli. G\u0142\u00f3wnym celem jest zweryfikowanie i potwierdzenie za\u0142o\u017ce\u0144 koncepcji wypracowanej w firmie ASKLA, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 mo\u017cliwe jest zastosowanie zespo\u0142u transportowego, kt\u00f3ry przylega\u0107 b\u0119dzie do elementu meblowego przy powierzchniach bocznych. Takie rozwi\u0105zanie pozwoli\u0142oby na jednoczesny dost\u0119p do obrabianego elementu od g\u00f3ry i od do\u0142u przy maksymalnym dost\u0119pie do obrabianej powierzchni, co nie ma miejsca w istniej\u0105cych na rynku tego typu maszynach. Badania przemys\u0142owe dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 przede wszystkim sztywno\u015bci i wytrzyma\u0142o\u015bci element\u00f3w maszyny, kolizyjno\u015bci, kt\u00f3ra mo\u017ce zachodzi\u0107 pomi\u0119dzy elementami, jak r\u00f3wnie\u017c energoch\u0142onno\u015bci procesu produkcji. Przedmiotem prac B+R b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c badanie dotycz\u0105ce wp\u0142ywu drga\u0144 zbudowanego uk\u0142adu na jako\u015b\u0107 procesu wiercenia. W etapie prac rozwojowych powstanie prototyp innowacyjnej wiertarki przelotowej i b\u0119dzie testowany w warunkach rzeczywistych. Uzyskanie pozytywnych wynik\u00f3w test\u00f3w pozwoli na podj\u0119cie odpowiednich dzia\u0142a\u0144 wdro\u017ceniowych.Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "1.J\u00d3ZEF KLABIS ASKLA AUTOMATYKA SERWIS 2. ROBOTECH", "TYTUL": "Prace B+R w firmie ASKLA dotycz\u0105ce innowacyjnej wiertarki przelotowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 337.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-30", "DATA_START": "2016-11-07", "DOFINANSOWANIE": "2425791.54", "WARTOSC": "2899615.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja cz\u0119\u015bci obszaru Gminy Ciasnej. W ramach projektu zagospodarowany zostanie teren znajduj\u0105cy si\u0119 w obszarze ulic Lublinieckiej, Stawowej i Dobrodzie\u0144skiej (dz. nr 352/15, 269/2), w celu nadania mu funkcji spo\u0142ecznej, rekreacyjnej i gospodarczej, w tym przebudowany zostanie istniej\u0105cy, parterowy budynek gospodarczy na potrzeby Centrum Aktywizacji Spo\u0142ecznej, znajduj\u0105cy si\u0119 przy ul. Lublinieckiej 21, na terenie Gimnazjum Publicznego Zespo\u0142u Szkolno\u2013Przedszkolnego w Ciasnej. Prace na terenie rewitalizowanym obejm\u0105 wykonanie instalacji technicznych, utwardzenie teren\u00f3w, nasadzenie zieleni, wykonanie element\u00f3w ma\u0142ej architektury, plac\u00f3w pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarczo-wystawiennicz\u0105 oraz kompleksow\u0105 przebudow\u0119 budynku gospodarczego na Centrum Aktywizacji Spo\u0142ecznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do uporz\u0105dkowania i o\u017cywienia przestrzeni publicznej, poprawy \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz ich aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenia wykluczenia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Rewitalizacja obszaru ulic: Lublinieckiej, Stawowej i Dobrodzie\u0144skiej poprzez zagospodarowanie terenu w celu nadania funkcji rekreacyjnej i gospodarczej - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 321.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1526893.25", "WARTOSC": "1796945.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Projekt polega na budowie punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych w Gminie Ciasna, w ramach kt\u00f3rego planowana jest budowa wiaty, wagi najazdowej, brodzika do dezynfekcji k\u00f3\u0142 pojazd\u00f3w, utwardzenia terenu obiektu oraz jego ogrodzenie wraz z przebudow\u0105 infrastruktury koliduj\u0105cej. Ponadto planowany jest zakup kontener\u00f3w i skrzy\u0144 na odpady oraz kompostownika. W ramach zadania powstanie tak\u017ce punkt napraw przygotowuj\u0105cy odpady do ponownego u\u017cycia oraz punkt wymiany u\u017cywanych przedmiot\u00f3w. W ramach projektu przeprowadzona zostanie kampania informacyjno-edukacyjna, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie podniesienie \u015bwiadomo\u015bci dotycz\u0105cej w\u0142a\u015bciwego post\u0119powania z odpadami.", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Ciasnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-11-26", "DOFINANSOWANIE": "1049818.00", "WARTOSC": "1235695.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Inwestycja obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku hali sportowej oraz budynku OSP. W ramach zadania w hali sportowej planowane jest ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, dachu podwieszanego oraz wymiana drzwi zewn\u0119trznych oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, natomiast w budynku OSP planowane jest ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodachu oraz wymiana drzwi zewn\u0119trznych i bramy gara\u017cowej. W oby budynkach wymienione zostanie tak\u017ce o\u015bwietlenie na energooszcz\u0119dne. Ponadto wymianie podlega\u0107 b\u0119d\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a zlokalizowane we wsp\u00f3lnej dla obydwu budynk\u00f3w kot\u0142owni z zasilanych w\u0119glem kamiennym na zasilane gazem.", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w i ograniczenie niskiej emisji w gminie Ciasna w ramach kompleksowej termomodernizacji budynk\u00f3w komunalnych w miejscowo\u015bci Ciasna przy ul. Zjednoczenia 2 i 2a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-03-20", "DOFINANSOWANIE": "782165.38", "WARTOSC": "1202195.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych w Panoszowie przy ul. 1 Maja 21 i 23 oraz w Zborowskiem przy ul. Polnej 24", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych w Panoszowie przy ul. 1 Maja 21 i 23 oraz w Zborowskiem przy ul. Polnej 24", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2017-04-26", "DOFINANSOWANIE": "737065.24", "WARTOSC": "955348.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Ciasna poprzez wymiana 621 opraw o\u015bwietleniowych w miejscowo\u015bciach Ciasna, Dzielna, Glinica, Je\u017cowa, Marce, Molna, Panosz\u00f3w, Sierak\u00f3w \u015al\u0105ski, W\u0119dzina i Zborowskie. Energoch\u0142onne, nieefektywne i nieekologiczne oprawy rt\u0119ciowe i sodowe zostan\u0105 wymienione na oprawy typu LED.", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy Ciasna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "665083.35", "WARTOSC": "782451.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego w celu wzmocnienia potencja\u0142u OSP w Gminie Ciasna.", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych w Gminie Ciasna poprzez zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.27}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-29", "DATA_START": "2015-11-23", "DOFINANSOWANIE": "376143.38", "WARTOSC": "767248.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Budynek o\u015bwiatowo-komunalny obj\u0119ty projektem znajduje si\u0119 w Sierakowie \u015al\u0105skim przy ul. Szkolnej 2. W\u0142a\u015bcicielem budynku jest Gmina Ciasna. Budynek podzielony jest na dwie cz\u0119\u015bci: cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatow\u0105 mieszcz\u0105c\u0105 sale lekcyjne (gimnazjum) i cz\u0119\u015b\u0107 komunaln\u0105, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 pi\u0119\u0107 lokali mieszkalnych. Zakres kompleksowej termomodernizacji przedmiotowego budynku obejmuje nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne zadania: 1. Zakup i monta\u017c kot\u0142\u00f3w gazowych wraz z niezb\u0119dnymi robotami w obr\u0119bie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. 2. Wykonanie instalacji wewn\u0119trznej centralnego ogrzewania. 3. Wykonanie instalacji wodno-kanalizacyjnej. 4. Docieplenie budynku - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem grubo\u015bci 14 cm, coko\u0142\u00f3w i stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 oraz wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej. Realizacja projektu poprawi izolacyjno\u015b\u0107 termiczn\u0105 przegr\u00f3d zewn\u0119trznych budynku i pozwoli zmniejszy\u0107 zu\u017cycie energii potrzebnej do jego ogrzania, jednocze\u015bnie eliminuj\u0105c istniej\u0105ce wady technologiczne (mostki termiczne, nieszczelno\u015bci).", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w i ograniczenie niskiej emisji w Gminie Ciasna - Kompleksowa termomodernizacja budynku o\u015bwiatowo-komunalnego w Sierakowie \u015al\u0105skim przy ul. Szkolnej 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "272423.40", "WARTOSC": "272423.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "1. J\u00d3ZEF KLABIS ASKLA AUTOMATYKA SERWIS 2.ROBOTECH", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ASKLA Automatyka Serwis J\u00f3zef Klabis.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.15}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-30", "DATA_START": "2014-11-18", "DOFINANSOWANIE": "258796.18", "WARTOSC": "552900.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Budynek o\u015bwiatowo-komunalny obj\u0119ty projektem znajduje si\u0119 w Ciasnej przy ul. Zjednoczenia 10. W\u0142a\u015bcicielem budynku jest Gmina Ciasna. Budynek podzielony jest na dwie cz\u0119\u015bci: cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatow\u0105 mieszcz\u0105c\u0105 sale lekcyjne (przedszkole) i cz\u0119\u015b\u0107 komunaln\u0105, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 pi\u0119\u0107 lokali mieszkalnych. Zakres kompleksowej termomodernizacji przedmiotowego budynku obejmuje nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne zadania: 1. Zakup i monta\u017c kot\u0142\u00f3w gazowych wraz z robotami w obr\u0119bie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a.. 2. Wykonanie instalacji wewn\u0119trznej centralnego ogrzewania. 3. Wykonanie instalacji gazu . 4. Docieplenie budynku - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i coko\u0142\u00f3w styropianem gr. 14 cm, wymian\u0119 pokrycia dachowego poprzez u\u0142o\u017cenie styropapy gr. 15 cm oraz wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej. Realizacja projektu poprawi izolacyjno\u015b\u0107 termiczn\u0105 przegr\u00f3d zewn\u0119trznych budynku i pozwoli zmniejszy\u0107 zu\u017cycie energii potrzebnej do jego ogrzania, jednocze\u015bnie eliminuj\u0105c istniej\u0105ce wady technologiczne (mostki termiczne, nieszczelno\u015bci).", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w i ograniczenie niskiej emisji w Gminie Ciasna - Kompleksowa termomodernizacja budynku o\u015bwiatowo-komunalnego w Ciasnej przy ul. Zjednoczenia 10", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "252280.00", "WARTOSC": "296800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Cel: rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych, przez obj\u0119cie us\u0142ugami spo\u0142ecznymi 20 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci 32 opiekun\u00f3w faktycznych w terminie 01.02.2020-31.12.2020r. Grupa docelowa: 20 os\u00f3b [12 kobiet, 8 m\u0119\u017cczyzn] powy\u017cej 60 roku \u017cycia, wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 32 opiekun\u00f3w faktycznych [22 kobiety, 10 m\u0119\u017cczyzn], opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Gminy Ciasna w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Zadania: 1. Us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej (w tym indywidualna ocena sytuacji materialnej i \u017cyciowej); 2. Teleopieka; 3. Wsparcie opiekun\u00f3w faktycznych (szkolenia). Rezultaty: Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.: 3 szt.; Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.: 3 szt.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ SENIOR\u00d3W \"BONUM VITAE\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci wsparcia rodziny w Gminie Ciasna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "231940.26", "WARTOSC": "273658.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna", "OPIS": "Projekt zwi\u0105zany jest ze zmniejszeniem emisji gaz\u00f3w poprzez wymian\u0119 na terenie Gminy Ciasna o\u015bwietlenia 237 opraw o\u015bwietleniowych rt\u0119ciowych i sodowych na oprawy typu LED o zmniejszonej mocy. Inwestycja zostanie przeprowadzona na terenie miejscowo\u015bci: Brzegi, Ciasna, Dzielna, Glinica, Je\u017cowa, Molna, Panosz\u00f3w, Pietruchowe, Przywary, Sierak\u00f3w \u015al\u0105ski, W\u0119dzina i Zborowskie.", "BENEFICJENT": "GMINA CIASNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia na terenie Gminy Ciasna - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1242947.01", "WARTOSC": "1462290.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 113 os\u00f3b (68K i 45M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu LGD \"Le\u015bna Kraina G\u00f3rnego \u015al\u0105ska\" woj. \u015bl\u0105skiego w okresie 01.04.2018-30.06.2019r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 113 os\u00f3b (68 kobiet - K i 45 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 33% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej Krainy G\u00f3rnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1727581.46}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1476670.1400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1280667.07}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1015067.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 739875.7500000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 656763.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 467585.21000000014}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 293209.05000000005}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 258396.37999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 240172.56}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 211601.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 153801.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 95161.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 50049.78}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47515.34000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 43183.87}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 38110.86}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33216.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 31799.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29574.93}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 24669.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20535.85}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17577.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14571.119999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13583.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13176.57}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 12776.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 11600.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10439.93}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10246.23}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9841.079999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7073.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5619.070000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4574.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3960.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3646.57}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 2459.88}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2254.23}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2214.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2055.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1749.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1577.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1228.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 898.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 720.59}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3112549.11}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1372607.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 687713.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 403318.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 286496.44}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81487.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 62197.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28100.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2272783.2}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1404166.56}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1144316.35}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 875685.53}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 367607.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 219323.17}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 734851.07}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 408728.34}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 368597.16}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 252099.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 209018.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 38704.09}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 135.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5682254.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2650153.5599999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 1807431.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 422257.41000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 411064.81999999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 199038.94}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 177788.37999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 143153.36999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 66609.93}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 65734.87}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 58679.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56885.549999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38307.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31989.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24996.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 17728.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13691.76}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10447.45}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7224.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3832.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3120.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1360.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 831.79}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 263.45000000000005}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 360000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 169674.88}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 120580.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23733.6}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5326.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4800.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6998016.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2526322.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 321683.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 250500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 119844.17}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 84439.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 82705.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 71070.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 46357.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38946.7}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 34950.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21222.74}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15015.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14651.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11528.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11347.71}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11250.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9794.05}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5620.51}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1175.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1099.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 372069.41}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114999.88}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 21033.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4165521.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1881080.0899999994}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1209833.5899999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 787215.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 310928.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 293209.05000000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 178177.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 134170.37}, {"name": "Rodzina", "value": 36561.46000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33216.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22285.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19145.62}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11789.669999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8903.48}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3112549.11}, {"name": "Rodzina", "value": 1372607.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1091032.48}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 286496.44}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81487.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 62197.39}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2647459.93}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2272783.2}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1144316.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 219323.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1355547.71}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 408728.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 209018.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 38839.09}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8128642.19}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2707039.1099999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 455805.52999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 271673.2299999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 177788.37999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 93315.87000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31989.14}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11279.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7224.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4894.43}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3832.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1360.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 529674.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 120580.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 64800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23733.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5326.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9774838.89}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 427886.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 267724.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 118960.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38946.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32572.199999999997}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 372069.41}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114999.88}, {"name": "Rodzina", "value": 21033.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 11476714.440000001, "v": "11,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.24, "v_pc": "1523,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7058950.010000002, "v": "7,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2730980.1999999997, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.79}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1375067.74, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.98}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 265768.76, "v": "265,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 21033.0, "v": "21,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17577.38, "v": "17,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7073.9, "v": "7,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 263.45000000000005, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10580708.899999999, "v": "10,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.35, "v_pc": "1404,39 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7162105.559999999, "v": "7,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 2357721.7600000002, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 461862.49, "v": "461,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 257901.09, "v": "257,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 187436.73999999996, "v": "187,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 71431.51999999999, "v": "71,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 50049.78, "v": "50,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 31799.96, "v": "31,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7306284.21, "v": "7,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.43, "v_pc": "969,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "11.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "153.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4510633.26, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.73}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 2139017.63, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.27}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 639707.3200000001, "v": "639,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.75}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 16926.0, "v": "16,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5608031.720000001, "v": "5,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.84, "v_pc": "744,36 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1752577.46, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.25}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1542540.01, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1366288.48, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 919742.38, "v": "919,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 276.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.4}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 24669.39, "v": "24,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 17795.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2214.0, "v": "2,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4182736.0, "v": "4,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.83, "v_pc": "555,18 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "458.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "238.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3624771.94, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 547717.83, "v": "547,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.09}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10246.23, "v": "10,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3675411.59, "v": "3,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.76, "v_pc": "487,84 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3466877.7499999995, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 84246.56999999999, "v": "84,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 58940.549999999996, "v": "58,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32438.52, "v": "32,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13583.2, "v": "13,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1728030.7000000002, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 134.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65, "v_pc": "229,36 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "130.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1728030.7000000002, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 134.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1099259.1799999997, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32, "v_pc": "145,91 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 475393.26000000007, "v": "475,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 296041.43, "v": "296,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125955.04999999997, "v": "125,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 121844.17, "v": "121,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 46357.6, "v": "46,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11347.71, "v": "11,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10439.93, "v": "10,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4800.0, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3960.03, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3120.0, "v": "3,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 538578.36, "v": "538,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13, "v_pc": "71,49 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 360000.0, "v": "360,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.84}, {"name": "Biblioteki", "value": 169674.88, "v": "169,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8903.48, "v": "8,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 372069.41, "v": "372,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "49,39 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "13.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 372069.41, "v": "372,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 248839.81000000006, "v": "248,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "33,03 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 204830.95000000004, "v": "204,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.31}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 38110.86, "v": "38,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.31}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 898.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 232646.17999999996, "v": "232,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "30,88 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 208118.27999999997, "v": "208,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 13277.9, "v": "13,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11250.0, "v": "11,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.83}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 120580.0, "v": "120,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "16,00 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 120580.0, "v": "120,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63305.62, "v": "63,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "8,40 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58731.12, "v": "58,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.77}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4574.5, "v": "4,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60568.909999999996, "v": "60,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,04 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 55238.53, "v": "55,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 91.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3778.0, "v": "3,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.23}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1552.38, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37048.48, "v": "37,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,92 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 37048.48, "v": "37,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}