{"gmina": "Orzesze", "typ_gminy": "gmina miejska Orzesze", "kod_gus": "012415108031", "kod_gus_powiatu": "012415108000", "kod_gus_podregionu": "012415100000", "podregion_eurostat": "PL22C", "ludnosc": 20572, "budzet": {"dochody": "98,78 mln z\u0142", "wydatki": "95,52 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 68888997.13000001, "dane1": 67381151.94000001, "dane2": 67381151.94000001, "dane3": 1507845.1899999976}, {"label": "2017", "dane0": 79237467.48999998, "dane1": 76916990.82000004, "dane2": 76916990.82000004, "dane3": 2320476.669999942}, {"label": "2018", "dane0": 88442951.61000003, "dane1": 85161256.02000003, "dane2": 85161256.02000003, "dane3": 3281695.5900000036}, {"label": "2019", "dane0": 98778231.16000001, "dane1": 95524597.47999997, "dane2": 95524597.47999997, "dane3": 3253633.680000037}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14831572.049999999, "dane1": 28293061.119999994}, {"label": "2017", "dane0": 17099364.389999997, "dane1": 30056023.380000018}, {"label": "2018", "dane0": 19772572.110000003, "dane1": 30983561.589999985}, {"label": "2019", "dane0": 19851723.669999998, "dane1": 36209777.23999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,85 mln z\u0142", "wydatki": "4,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5078451899999976}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5078451899999976}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3204766699999424}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3204766699999424}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.2816955900000035}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.2816955900000035}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.253633680000037}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.253633680000037}], "dochod_ue": "2,33 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "34,75 mln z\u0142", "gmina_pc": "1689.1 z\u0142", "powiat": "5,66 mln z\u0142", "powiat_pc": "275.2 z\u0142", "wojewodztwo": "31,49 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,15 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "674,11 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 19851723.669999998, "wydatki": 36209777.23999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2018-12-20", "DOFINANSOWANIE": "16273095.24", "WARTOSC": "24284480.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Projekt \u201eUporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w Gminie Orzesze\u201d sk\u0142ada si\u0119 z 2 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: Zadanie 1: \u201eBudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w dzielnicy Zawi\u015b\u0107 w Orzeszu\u201d. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie pn.: \u201eBudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w dzielnicy Zawi\u015b\u0107 w Orzeszu\u201d polega na budowie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w o przepustowo\u015bci Q\u015br = 1588 m3/d (RLM = 19849) wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 (instalacje wewn\u0119trzne: kanalizacja deszczowa wraz z separatorem, instalacje techniczne oczyszczalni \u015bciek\u00f3w), nowym uk\u0142adem komunikacji wewn\u0119trznej \u2013 doj\u015bcia i dojazdy (tereny utwardzone) oraz 5 miejsc parkingowych. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia wykonana zostanie s\u0142oneczna suszarnia osad\u00f3w \u015bciekowych o \u0142\u0105cznej powierzchni zabudowy 1000 m2 wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 (wewn\u0119trzna linia zasilaj\u0105ca, projektowany dost\u0119p do budynku suszarni umo\u017cliwiaj\u0105cy odbi\u00f3r i za\u0142adunek osad\u00f3w). Zadanie 2: \u201eBudowa ruroci\u0105gu tranzytowego z Orzesza-\u015ar\u00f3dmie\u015bcia ul. Wieniawskiego do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Orzeszu-Zawi\u015bci ul. Centralna\u201d.", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w Gminie Orzesze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 791.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "9011898.79", "WARTOSC": "20146614.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest dostosowanie sieci elektroenergetycznej do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART). Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego to: - osi\u0105gni\u0119cie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART) - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5899327.55", "WARTOSC": "8636743.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest innowacyjny implant w postaci skafoldu kostnego drukowany w 3D z naniesion\u0105 hodowl\u0105 kom\u00f3rkow\u0105 przeznaczony do zastosowania przede wszystkim jako rozwi\u0105zanie uzupe\u0142niaj\u0105ce w protezowaniu stawu biodrowego, ale i zast\u0119puj\u0105ce fragmenty ubytk\u00f3w ko\u015bci oraz integralne fragmenty pozosta\u0142ych protez stawowych w medycynie rekonstrukcyjnej.", "BENEFICJENT": "POLVET HEALTHCARE TEODOROWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami w zakresie implantologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1624439.35", "WARTOSC": "1911105.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "\"M\u0142odzi interaktywni Orzeszanie\"\u201d to 2 letni projekt skierowany do 8 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w Orzeszu, 607uczni\u00f3w (303K) ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz 32 nauczycieli (N)(32K) zak\u0142adaj\u0105cy, w zakresie zdiagnozowanych potrzeb, wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie o co najmniej 40% kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematyki i j\u0119zyka angielskiego,umiej\u0119tno\u015bci pracy metod\u0105 eksperymentu 486U/U, rozwojem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli w zakresie wykorzystania na lekcjach narz\u0119dzi TIK oraz oprogramowania edukacyjnego, nauczaniem z wykorzystaniem pracy metod\u0105 eksperymentu oraz WebQuest\u00f3w w obszarze matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Zadania: \u2022AKADEMIA KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI \u2022AK. EKSPERYMENTU \u2022 AK. EFEKTYWNO\u015aCI LINGWISTYCZNEJ \u2022 AK.ROZWIJANIA KOMPETENCJI Realizacja: 01.09.2019r.\u201329.10.2021r.", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "\u201eM\u0142odzi interaktywni Orzeszanie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "991593.69", "WARTOSC": "1646145.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacj\u0105 budynk\u00f3w mieszkalnych w Orzeszu", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych po\u0142o\u017conych w Orzeszu przy ul. Gliwickiej 65 i Grzegorczyka 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-15", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "960119.66", "WARTOSC": "1389349.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy rewitalizacji budynku gminnego na potrzeby funkcjonowania Orzeskiego Centrum Mo\u017cliwo\u015bci, a w jego ramach Punktu Aktywno\u015bci Spo\u0142eczno-Zawodowej (plac\u00f3wka oferuj\u0105ca wsparcie dla os\u00f3b bezrobotnych, wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych izolacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105) oraz Przystani dla M\u0142odych (plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy) w Orzeszu. Projekt obejmowa\u0142 b\u0119dzie przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 (cz\u0119\u015b\u0107 budynku OSP Orzesze) w celu dostosowania ich na potrzeby funkcjonowania punktu i plac\u00f3wki wraz z wyposa\u017ceniem i zagospodarowaniem przyleg\u0142ego terenu. Zakres prac obejmie wykonanie rob\u00f3t budowlanych, przebudowa instalacji wewn\u0119trznych sanitarnych oraz instalacji elektrycznych, a tak\u017ce zagospodarowanie terenu oraz dostawa i monta\u017c podstawowego wyposa\u017cenia budynku. W efekcie odnowiona cz\u0119\u015b\u0107 budynku stworzy dobre warunki techniczne do wprowadzenia nowych us\u0142ug spo\u0142ecznych dla mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w rewitalizowanych Miasta Orzesze.", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "Orzeskie Centrum Mo\u017cliwo\u015bci - rewitalizacja obiektu na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci Punktu Aktywno\u015bci Spo\u0142eczno-Zawodowej i Przystani dla M\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "902573.00", "WARTOSC": "2467032.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "W wyniku inwestycji wdro\u017cona zostanie innowacja produktowa \u015bwiatowa, planowane jest rozszerzenie portfolio produkt\u00f3w o nowe rodzaje tworzyw o wyj\u0105tkowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, nie maj\u0105cych swojego odpowiednika na rynku. Zakup odpowiednich urz\u0105dze\u0144 z opatentowanymi wynalazkami tworz\u0105cych odpowiedni ci\u0105g technologiczny spowoduje wdro\u017cenie innowacji procesowej. Centrum obr\u00f3bcze b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 do obr\u00f3bki kompozyt\u00f3w, zautomatyzowania proces\u00f3w obr\u00f3bki przygotowawczej oraz wyka\u0144czaj\u0105cej na szlifierce 5 agregatowej wyposa\u017conej w agregaty szczotkuj\u0105ce. Ci\u0105g technologiczny b\u0119dzie kompatybilny z innowacyjnym autorskim oprogramowaniem wspomagaj\u0105cym zarz\u0105dzanie i planowanie produkcji.", "BENEFICJENT": "BIURO HANDLOWE INBEHA MARCIN RURA\u0143SKI", "TYTUL": "Innowacyjno\u015b\u0107 procesowa i produktowa kluczem do wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "800000.00", "WARTOSC": "1080000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "W ramach projektu planowany jest zakup wysokopolowego rezonansu magnetycznego, kt\u00f3rego cechuje przede wszystkim wi\u0119ksza rozdzielczo\u015b\u0107 oraz kr\u00f3tszy czas badania. Pozwalaj\u0105 one na wykonanie obraz\u00f3w wysokiej jako\u015bci i wykrycie drobnych zmian, kt\u00f3re mog\u0105 zosta\u0107 niezauwa\u017cone w przypadku u\u017cycia niskopolowego aparatu.", "BENEFICJENT": "POLVET HEALTHCARE TEODOROWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Podniesienie mo\u017cliwo\u015bci diagnostycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych wprowadzenie na rynek nowych us\u0142ug weterynaryjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "780614.28", "WARTOSC": "918369.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Celem 15-miesi\u0119cznego projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia w Orzeszu poprzez wzmocnienie, w zakresie zdiagnozowanych potrzeb, potencja\u0142u edukacyjnego \u017b\u0142obka Miejskiego w Orzeszu, dzi\u0119ki utworzeniu 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (dla 32 dzieci,w tym 15 (K), 1(DN)), zakup pomocy dydaktycznych, sprz\u0119tu, placu zabaw oraz przeprowadzenia szkolenia uzupe\u0142niaj\u0105cego dla 3 opiekun\u00f3w w \u017c\u0142obku skutkuj\u0105cego podniesieniem ich kwalifikacji zawodowych. Celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do respektowania prawa pracownik\u00f3w do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, jak r\u00f3wnie\u017c r\u00f3wno\u015b\u0107 szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego, co pozwoli na wi\u0119kszy udzia\u0142 w rynku pracy os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia. Realizacja celu do 31.08.2020 r.poprzez realizacj\u0119 3 zada\u0144: wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka, bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowych miejsc w \u017c\u0142obku i doskonalenie zawodowe opiekun\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "\u201eNowy Oddzia\u0142 w \u017c\u0142obku w Orzeszu\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "749947.98", "WARTOSC": "882291.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Akademia Umiej\u0119tno\u015bci w Gminie Orzesze\u201d to 2 letni projekt skierowany do 3 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w Orzeszu, 165 uczni\u00f3w (64K) ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz 15 nauczycieli (15K) zak\u0142adaj\u0105cy, w zakresie zdiagnozowanych potrzeb, wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie o co najmniej 40% kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematyki i j\u0119zyka angielskiego, umiej\u0119tno\u015bci pracy metod\u0105 eksperymentu 132U/U, rozwojem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli w zakresie wykorzystania na lekcjach narz\u0119dzi TIK oraz oprogramowania edukacyjnego, nauczaniem z wykorzystaniem pracy metod\u0105 eksperymentu oraz WebQuest\u00f3w w obszarze matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Zadania: \u2022AKADEMIA KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI \u2022AK. EKSPERYMENTU \u2022 AK. EFEKTYWNO\u015aCI LINGWISTYCZNEJ \u2022 AK.ROZWIJANIA KOMPETENCJI Realizacja: 01.09.2018r.\u201330.07.2020r.", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "Akademia Umiej\u0119tno\u015bci w Gminie Orzesze II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "702947.49", "WARTOSC": "826997.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "\u201eAkademia Umiej\u0119tno\u015bci w Gminie Orzesze\u201d to 2 letni projekt skierowany do 2 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych i 1 Gimnazjum Gm. Orzesze, 177uczni\u00f3w (78K) ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz 27 nauczycieli (27K) zak\u0142adaj\u0105cy, w zakresie zdiagnozowanych potrzeb, wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie o co najmniej 40% kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematyki i j\u0119zyka angielskiego, umiej\u0119tno\u015bci pracy metod\u0105 eksperymentu 160U/U, rozwojem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli w zakresie wykorzystania na lekcjach narz\u0119dzi TIK oraz oprogramowania edukacyjnego, nauczaniem z wykorzystaniem pracy metod\u0105 eksperymentu oraz WebQuest\u00f3w w obszarze matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Zadania: \u2022AKADEMIA KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI \u2022AK. EKSPERYMENTU \u2022 AK. EFEKTYWNO\u015aCI LINGWISTYCZNEJ \u2022 AK.ROZWIJANIA KOMPETENCJI Realizacja: 01.09.2017r.\u201330.07.2019r.", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "Akademia Umiej\u0119tno\u015bci w Gminie Orzesze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "620230.12", "WARTOSC": "729682.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Nowe oddzia\u0142y przedszkolne w Gminie Orzesze- III to 17-mies. projekt skierowany do 1OWP zlok. przy SP nr4 na terenie M.Orzesze, 100dzieci (50dziewczynek) ucz\u0119szczaj\u0105cych do ww. OWP (w tym 2 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON)), 20 dzieci nowo przyj\u0119tych oraz 2 nauczycielek (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u eduk. OWP obj. wsparciem przez utworzenie 20 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, wyd\u0142u\u017cenie h pracy OWP i wprowadzenie dodatk. zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse eduk.100 dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawod. 2 N pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi w wieku przedszk. Zadania: 1.Zakup wyposa\u017cenia dla nowo utworzonych miejsc OWP 2.Bie\u017c\u0105ce funkcj. utworzonych nowych miejsc opieki w OWP 3.Dodatkowe zaj. dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do OWP 4.Wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy OWP o godzin\u0119 5.Doskonalenie zawodowe nauczycieli wych.przedszk. Realiz.:01.08.2020\u201331.12.2021", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "Nowe oddzia\u0142y przedszkolne w Gminie Orzesze III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "562876.37", "WARTOSC": "662207.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Celem jest wzmocnienie integracji i samoorganizacji lokalnych spo\u0142eczno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary rewitalizowane Orzesza (Centrum, Ja\u015bkowice i Woszczyce) w okresie 1.10.2018 do 30.09.2021. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 47 mieszka\u0144c\u00f3w (12M, 35K) -32 osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia oraz 15 lider\u00f3w ze spo\u0142eczno\u015bci. Realizowane w formie Punktu Aktywizacji Spo\u0142eczno \u2013 Zawodowej (PASZ), w ramach \u015bcie\u017cek: 1.\u015acie\u017cka aktywizacji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej - dzia\u0142ania inicjowane przez 15 lider\u00f3w w ramach Programu Aktywno\u015bci Lokalnej oraz wspieraj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 w ramach Punkt Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej (w tym Centrum Po\u015brednictwa Wolontariatu). Dzia\u0142ania: inicjatywy lokalne; warsztaty; samopomoc, wolontariat, zaj\u0119cia integruj\u0105ce grupy. 2.\u015acie\u017cka aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 edukacyjno \u2013 zawodowej skierowana do 32 os.bezrobotnych i biernych zawodowo. Dzia\u0142ania: warsztaty aktywizacyjne, konsultacje psychologiczne, doradcze, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "Punkt Aktywizacji Spo\u0142eczno - Zawodowej w Orzeszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "516039.14", "WARTOSC": "607104.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Nowe oddzia\u0142y przedszkolne w Gminie Orzesze to 15-mies. projekt skierowany do 1 OWP zlok. na terenie M.Orzesze, 93 dzieci (41dziewczynek) ucz\u0119szczaj\u0105cych do ww. OWP (w tym 2 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), 20 dzieci nowo przyj\u0119tych oraz 2 nauczycielek (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u eduk. OWP obj. wsparciem przez utworzenie 20 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, wyd\u0142u\u017cenie h pracy OWP i wprowadzenie dodatk. zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse eduk. 93 dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawod. 2 N pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi w wieku przedszk. Zadania: 1.Dostos. pomieszcze\u0144 do utworzenia nowych miejsc w OWP wraz z zakupem wypos. 2.Bie\u017c\u0105ce funkcj. utworzonych nowych miejsc opieki w OWP 3.Dodatk. zaj. dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do OWP 4.Wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy OWP o godzin\u0119 5.Doskonalenie zawodowe nauczycieli wych.przedszk Realiz.: 01.06.2018\u201331.08.2019", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Nowe oddzia\u0142y przedszkolne w Gminie Orzesze- II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "470225.00", "WARTOSC": "969855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201dPrzedmiotem projektu jest zaprojektowanie i wdro\u017cenie na rynek specjalistycznej przyczepy do przewozu ps\u00f3w wyposa\u017conej w unikalny, zintegrowany aneks sypialny dla trenera/przewodnika ps\u00f3w. W ramach projektu Wnioskodawca b\u0119dzie korzysta\u0142 z us\u0142ug doradczych specjalistycznej firmy projektowej. Zakres tych us\u0142ug obejmuje przygotowanie przez t\u0119 firm\u0119 projektow\u0105 - na podstawie wcze\u015bniej wykonanego audytu - strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, stworzenie koncepcji i wykonanie projektu przyczepy wraz z kompletn\u0105 dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 oraz wykonanie i przetestowanie je\u017cd\u017c\u0105cego, w pe\u0142ni funkcjonalnego prototypu produktu. W wyniku tych dzia\u0142a\u0144 Wnioskodawca wdro\u017cy na rynek przyczep\u0119 do przewozu ps\u00f3w o zupe\u0142nie nowej funkcjonalno\u015bci, poszerzaj\u0105cej w istotny spos\u00f3b mo\u017cliwy zakres zastosowa\u0144 tego wyrobu. Niezwykle wa\u017cny jest fakt, \u017ce jak dot\u0105d w ofercie \u017cadnej z firm wyspecjalizowanych w produkcji przyczep do przewozu ps\u00f3w nie ma przyczepy o takiej funkcjonalno\u015bci. Produkt ten b\u0119dzie zatem absolutn\u0105 nowo\u015bci nie tylko w ramach oferty Wnioskodawcy, ale te\u017c na ca\u0142ym rynku specjalistycznych przyczep do przewozu ps\u00f3w, wychodz\u0105c\u0105 r\u00f3wnocze\u015bnie naprzeciw oczekiwaniom r\u00f3\u017cnych grup u\u017cytkownik\u00f3w, np. trener\u00f3w, ratownik\u00f3w, funkcjonariuszy s\u0142u\u017cb itp. Wdro\u017cenie do produkcji nowej przyczepy wymaga zastosowania w procesie produkcyjnym specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 pozwalaj\u0105cych na precyzyjne wykonywanie jej element\u00f3w, gwarantuj\u0105cych najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 produktu finalnego. Poniewa\u017c takich urz\u0105dze\u0144 nie ma w zasobach Wnioskodawcy, zakres projektu obejmuje tak\u017ce zakup - w ramach regionalnej pomo", "BENEFICJENT": "METBOX KURPAS SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wykonanie projektu i wdro\u017cenie do produkcji specjalistycznej przyczepy do przewozu ps\u00f3w z innowacyjnym aneksem sypialnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "440939.75", "WARTOSC": "518752.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "\"M\u0142odzi interaktywni Orzeszanie II\u201d to 2 letni projekt skierowany do 2 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w Orzeszu, 93uczni\u00f3w (47K) ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz 10 nauczycieli (N)(10K) zak\u0142adaj\u0105cy, w zakresie zdiagnozowanych potrzeb, wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie o co najmniej 40% kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematyki i j\u0119zyka angielskiego,umiej\u0119tno\u015bci pracy metod\u0105 eksperymentu 75 U/U, rozwojem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli w zakresie wykorzystania na lekcjach narz\u0119dzi TIK oraz oprogramowania edukacyjnego, nauczaniem z wykorzystaniem pracy metod\u0105 eksperymentu oraz WebQuest\u00f3w w obszarze matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Zadania: \u2022AKADEMIA KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI \u2022AK. EKSPERYMENTU \u2022 AK. EFEKTYWNO\u015aCI LINGWISTYCZNEJ \u2022 AK.ROZWIJANIA KOMPETENCJI Realizacja: 01.09.2019r.\u201329.10.2021r.", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "\u201eM\u0142odzi interaktywni Orzeszanie II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "416900.00", "WARTOSC": "1029448.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: - wytworzenie i wdro\u017cenie oprogramowania dedykowanego (sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych modu\u0142\u00f3w funkcjonalnych: Elektroniczna Teczka, Planowanie Produkcji, Technologia Produkcji, Elektroniczna Dokumentacja Warsztatowa, Akordowy System Wynagrodze\u0144, Logistyka, Planowanie Us\u0142ug, Reklamacje), - zakup sprz\u0119tu informatycznego w postaci panelowych komputer\u00f3w przemys\u0142owych, przewodowych i bezprzewodowych czytnik\u00f3w kod\u00f3w kreskowych, zestaw\u00f3w komputerowych, komputer\u00f3w przeno\u015bnych, drukarek etykiet oraz punkt\u00f3w dost\u0119powych. Inwestycja ma na celu optymalizacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych w obszarze produkcji, realizacji us\u0142ug, logistyki, obs\u0142ugi reklamacji i zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wygeneruje 1 nowe miejsce pracy.", "BENEFICJENT": "MIROLA MISZKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Optymalizacja proces\u00f3w biznesowych w obszarze produkcji, us\u0142ug, logistyki, obs\u0142ugi reklamacji i zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem w oparciu o innowacyjny system informatyczny zgodny z koncepcj\u0105 Przemys\u0142u 4.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "317771.90", "WARTOSC": "373849.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Cel g\u0142w. projektu to zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dla 15 dzieci w wieku do lat 3 w okresie 01.11.2016-31.01.2018 w Orzeszu. Grupa docelowa: a) osoby podejmuj\u0105ce prac\u0119 po przerwie zw. z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3, b) osoby zatrudnione, wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3, c) osoby b\u0119d\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzg.na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3. Zadania:1) prace dostosowawcze i remontowo wyko\u0144czeniowe pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka 2) wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 3)organizacja placu zabaw 4) bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowoutworzonego \u017c\u0142obka. Wska\u017aniki projektu: a) liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra powr\u00f3ci\u0142a na rynek pracy zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, b) liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy, c) liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, d) liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3. Miejsce realizacji projektu: miasto Orzesze, powiat miko\u0142owski.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA MALUCHA \"ZACZAROWANA KRAINA\" KATARZYNA JURANEK", "TYTUL": "Utworzenie i funkcjonowanie pierwszego \u017c\u0142obka w Orzeszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "317751.25", "WARTOSC": "373825.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Celem projektu Orzeskie Centrum Mo\u017cliwo\u015bci jest zwi\u0119kszenie kompetencji opieku\u0144czych 10 rodzin wieloproblemowych, zamieszkuj\u0105cych tereny rewitalizowane (w min.50%), zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym poziomu przygotowania 10 dzieci i m\u0142odzie\u017cy wywodz\u0105cych si\u0119 z tych rodzin do samodzielnej egzystencji i doros\u0142ego \u017cycia oraz wzmocnienie kompetencji wychowawczych 10 ich opiekun\u00f3w faktycznych - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do kompleksowego wsparcia w ramach istniej\u0105cej plac\u00f3wki opieku\u0144czo - wychowawczej w okresie 01.04.2019 - 31.12.2020. Kompleksowe wsparcie rodzin obejmie: 1. Oddzia\u0142ywanie bezpo\u015brednie skierowane do dzieci i m\u0142odzie\u017cy) - realizacja zaj\u0119\u0107 z socjoterapii, wsparcia psychologicznego, korepetycji, wychowawstwa, zaj\u0119\u0107 dodatkowych, wycieczek edukacyjnych, organizacja czasu wolnego, zaj\u0119cia z preorientacji zawodowej. 2. Wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego (opiekun\u00f3w faktycznych) - realizacja wsparcia psychologa, doradcy zawodowego ( w tym utworzenie IPD) i asystenta rodzin.", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "Orzeskie Centrum Mo\u017cliwo\u015bci - Przysta\u0144 dla M\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-11-15", "DOFINANSOWANIE": "308111.27", "WARTOSC": "432509.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Miasta Orzesze poprzez wymian\u0119 152 opraw o\u015bwietleniowych przy ulicach: Makowej, Boles\u0142awa Chrobrego, Miko\u0142owskiej, \u015awi\u0119toja\u0144skiej, Wary\u0144skiego, Kolejowej, Podg\u00f3rskiej, Powsta\u0144c\u00f3w, Fabrycznej, Modrzewiowej, Rynek, \u015aw. Wawrzy\u0144ca, Cmentarnej, D\u0119bowej, Wiosny Lud\u00f3w, Wojska Polskiego i \u017borskiej. Energoch\u0142onne, nieefektywne i nieekologiczne oprawy sodowe zostan\u0105 wymienione na nowoczesne oprawy typu LED z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 redukcji nat\u0119\u017cenia w godzinach nocnych. Projekt pozwoli na uzyskanie efekt\u00f3w ekologicznych, zwi\u0105zanych ze zmniejszeniem zu\u017cycia energii, a wi\u0119c zmniejszeniem emisji m.in. CO2 czy py\u0142\u00f3w oraz efekt\u00f3w ekonomicznych zwi\u0105zanych z obni\u017ceniem koszt\u00f3w eksploatacji systemu o\u015bwietlenia ulicznego. Stopie\u0144 poprawy efektywno\u015bci energetycznej w projekcie to 55,52%, za\u015b stopie\u0144 redukcji CO2 to 38,85906 t/rok.", "BENEFICJENT": "MIASTO ORZESZE", "TYTUL": "Monta\u017c efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia ulicznego w Mie\u015bcie Orzesze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-17", "DATA_START": "2015-10-29", "DOFINANSOWANIE": "1246502.38", "WARTOSC": "1467473.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Projekt \u201eCyfrowy Powiat Miko\u0142owski\u201d ma na celu udost\u0119pnienie us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych elektronicznie (e-us\u0142ug), umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142n\u0105 interakcj\u0119 ze Starostwem Powiatowym w Miko\u0142owie i 13 jednostkami organizacyjnymi Powiatu Miko\u0142owskiego , tj.: I i II LO w Miko\u0142owie, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Ornontowicach, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Energetycznych i Us\u0142ugowych w \u0141aziskach G\u00f3rnych, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Miko\u0142owie, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Specjalnych nr 2, Ognisko Pracy Pozaszkolnej, Poradnia Psychologiczno-Pedagogiczna, Powiatowy Zarz\u0105d Dr\u00f3g, Dom Dziecka, Powiatowy Urz\u0105d Pracy, Dom Pomocy Spo\u0142ecznej oraz Powiatowe Centrum Pomocy Rodzinie. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez udost\u0119pnienie 62 cyfrowych us\u0142ug publicznych. W ramach projektu wdro\u017cony zostanie System Elektronicznego Zarz\u0105dzania Dokumentami, zdigitalizowane zostan\u0105 mapy geodezyjne powiatu miko\u0142owskiego, a mieszka\u0144cy uzyskaj\u0105 dost\u0119p do zasob\u00f3w ortofotomapy. Us\u0142ugi niezrealizowane nr: 3.4,5,7,19,31,32,38,44,46,48,56,58,61zg z st z dn 17.09", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Cyfrowy Powiat Miko\u0142owski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-15", "DATA_START": "2017-03-23", "DOFINANSOWANIE": "1224261.80", "WARTOSC": "1490000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Projekt \u201eCyfrowy Powiat Miko\u0142owski Bis\u201d jest kontynuacj\u0105 i rozwini\u0119ciem realizowanego obecnie projektu \u201eCyfrowy Powiat Miko\u0142owski\u201d. Celem projektu jest rozw\u00f3j udost\u0119pnionych us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych elektronicznie i podniesienie poziomu dojrza\u0142o\u015bci niekt\u00f3rych z nich. Zak\u0142ada si\u0119 pe\u0142n\u0105 interakcj\u0119 ze Starostwem Powiatowym w Miko\u0142owie i 13 jednostkami organizacyjnymi Powiatu Miko\u0142owskiego zlokalizowanymi w dziesi\u0119ciu lokalizacjach. W ramach projektu nast\u0105pi rozw\u00f3j infrastruktury teleinformatycznej zwi\u0105zanej z bezpiecze\u0144stwem informacji oraz rozbudow\u0105 \u015brodowiska serwerowego w zakresie niezb\u0119dnym do uruchomienia nowych aplikacji i zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. Aplikacje te to przede wszystkim bazy danych BDOT i GESUT, Modu\u0142 Konsultacji Spo\u0142ecznych, portal e-us\u0142ug z aolikacj\u0105 mobiln\u0105 oraz system uwierzytelniania u\u017cytkownik\u00f3w z identyfikatorami typu \"token\"", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Cyfrowy Powiat Miko\u0142owski BIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "280293.09", "WARTOSC": "280293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FABRYKA MATERACY \"JANPOL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na Kapita\u0142 Obrotowy dla Fabryki Materacy \"JANPOL\" sp. z o.o. w Orzeszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "193500.00", "WARTOSC": "430000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w us\u0142ugowych w modelu just in time, takich jak: -innowacyjne narz\u0119dzia wyt\u0142aczarskie -regeneracji cz\u0119\u015bci, element\u00f3w i podzespo\u0142\u00f3w bez konieczno\u015bci posiadania rysunku technicznego, -regeneracji alarmowej \u2013 us\u0142ugi polegaj\u0105cej na szybko\u015bci, kr\u00f3tkim terminie realizacji (do 5 dni roboczych), dedykowana szczeg\u00f3lnie dostawcom realizuj\u0105cym us\u0142ugi w systemie just-in-time (akurat na czas), -produkcji i regeneracji wa\u0142\u00f3w do mikroturbin gazowych. Realizacja projektu umo\u017cliwi: -wdro\u017cenie pe\u0142nej automatyzacji produkcji i innowacji, -wzrost zatrudnienia, -wdro\u017cenie w\u0142asnych prac B+R, -rozw\u00f3j eksportu. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zakupione: tokarka CNC, skaner 3D oraz drukarka 3D. W ramach projektu zostan\u0105 wprowadzone trzy rodzaje innowacji: produktowa, procesowa i organizacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach trzech RIS w Regionalnej Strategii Innowacji Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO - US\u0141UGOWO - HANDLOWY \"SKRAWMET\" LESZEK CEBULA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w us\u0142ugowych w zakresie regeneracji i produkcji element\u00f3w metalowych dla bran\u017cy energetycznej i medycznej, oparte na modelu zwinnego wytwarzania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "615878.97", "WARTOSC": "724563.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 33 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 5 szt. Okres realizacji: 07.2017-31.12.2018. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Spo\u0142eczno\u015b\u0107 si\u0142\u0105 rozwoju - rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych na terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "438216.44", "WARTOSC": "515548.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie miast Miko\u0142\u00f3w i Orzesze. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie 01.04.2020-31.03.2022 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 49 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP w Miko\u0142owie, w wieku od 30 lat, zamieszka\u0142ych na obszarach OSI tj. miast Miko\u0142owa lub Orzesza. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby zarejestrowane w PUP w Miko\u0142owie jako bezrobotne w wieku od 30 lat (od dnia 30 urodzin). Zadania w projekcie: diagnoza potrzeb (IPD) dla wszystkich uczestnik\u00f3w, po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe (dla wszystkich uczestnik\u00f3w), szkolenia indywidualne dla 10 os., sta\u017ce dla 14 os\u00f3b, prace interwencyjne dla 25 os\u00f3b. W wyniku realizacji projekty co najmniej 45% uczestnik\u00f3w w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy oraz 60% uczestnik\u00f3w nie nale\u017c\u0105cych do tej grupy podejmie zatrudnienie, min. 4 osoby zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Twoja praca - Tw\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1095888.12", "WARTOSC": "1289280.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Nowe oddzia\u0142y przedszkolne w Gminie Orzesze to 15-mies. projekt skierowany do 2 OWP zlok. na terenie M.Orzesze, 162 dzieci (80 dziewczynek) ucz\u0119szczaj\u0105cych do ww. OWP (w tym 4 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), 40 dzieci nowoprzyj\u0119tych oraz 5nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u eduk. OWP obj. wsparciem przez utworzenie 40 nowych miejsc wych. przedszkolnego, wyd\u0142u\u017cenie h pracy OWP i wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse eduk. 162 dzieci w zakresie stw. deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawod. 5 N pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi w wieku przedszk. Zadania: 1.Dostos. pomieszcze\u0144 do utworzenia nowych miejsc w OWP wraz z zakupem wypos. 2.Bie\u017c\u0105ce funkcj. utworzonych nowych miejsc opieki w OWP 3.Dodatk. zaj. dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do OWP 4.Wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy OWP o godzin\u0119 5.Doskonalenie zawodowe nauczycieli wych.przedszk Realiz.: 01.06.2017\u201331.08.2017", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Nowe oddzia\u0142y przedszkolne w Gminie Orzesze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "946917.46", "WARTOSC": "1114020.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "AKADEMIA TW\u00d3RCZEGO UCZNIA to 2 - letni projekt edukacyjny (realizowany w 2 jednorocznych edycjach) skierowany do 4 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych i 1 Gimnazjum Gm. Orzesze, 401 uczni\u00f3w ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz 10 nauczycieli. Projekt zak\u0142ada wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego i edukacyjno -terapeutycznego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie kompetencji, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie zdiagnozowanych potrzeb przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych w ramach 6 Akademii: 1.Akademii Kompetencji i Umiej\u0119tno\u015bci;kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych 2.Ak.Eksperymentu:praca met.eksperymentu 3.Ak.Kreatywno\u015bci Projektowej;praca m.projektu 4.Ak.Efektywno\u015bci Lingwistycznej;kompetencje j.obce 5.Ak.Rozwoju Kompetencji;wyjazdy eduk. i wizyty studyjne 6.Ak.Kreatywnego Wspomagania;kompleksowe progr. wspom. szko\u0142y w procesie indywidualizacji pracy z uczniem z niepe\u0142nospr. Realiz: 01.09.2016 r.\u201331.08.2018 r.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "AKADEMIA TW\u00d3RCZEGO UCZNIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "547807.15", "WARTOSC": "644479.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia w tym osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 24 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 6 szt. Okres realizacji: 1.09.2020 - 31.08.2021 r. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie LSR Ziemi Pszczy\u0144skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "728848.05", "WARTOSC": "857468.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0105 docelow\u0105 proj. b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c.) zamieszka\u0142e w Orzeszu oraz gminach s\u0105siednich. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 m-ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 pacj., kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to minimum 80 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zaburze\u0144 psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 8 grup pacjent\u00f3w (9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 3 miesi\u0105ce (\u015br. czas pobytu 12 tyg.). W TOD b\u0119d\u0105 leczeni pacjenci z rozpoznaniem: zaburze\u0144 somatyzacyjnych, zab. obsesyjno-kompulsyjnych, zab. emocjonalnych, zab. l\u0119kowych, zab. ADHD, zab. ze spektrum autyzmu. Opiekunom zostanie udzielone wsparcie psychologiczne.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny II (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1516893.44", "WARTOSC": "1799826.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 miastach \u015brednich: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.10.2018 r. do 31.05.2020 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 226 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w Miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice.Zadanie 2: Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie obs\u0142ugi podatkowej.Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w Miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice.Zadanie 4. Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Przyjazny e-urz\u0105d podniesienie jako\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn, Czechowice-Dziedzice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "468581.49", "WARTOSC": "551272.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c) zamieszka\u0142e w podregionie tyskim. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 miesi\u0105ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to min.81 os\u00f3b, maks. 108 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zab. psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 9 grup pacj.(9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 289 godz.(289 godz=11,6 tyg.,9*11.6 tyg=24 mce). W ka\u017cdej grupie powinno by\u0107 9-12 pacjent\u00f3w: 2 pacj.z rozp. zaburze\u0144 somatyzacyjnych 2 pzr zab obsesyjno-kompulsyjnych 2 pzr zab emocjonalnych 2 pzr zab l\u0119kowych 2 pzr zab ADHD 2 pzr zab Autyzmem Taki podzia\u0142 wynika z wiedzy OTN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-10", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "819585.93", "WARTOSC": "964218.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola II-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl. to projekt skierowany do19 OWP (p.m: Katowice, Sosnowiec, Jaworzno, gm: Mierz\u0119cice, Por\u0105bka, Wilkowice,Orzesze, Krzy\u017canowice,Jasienica,Kochanowice),77 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (25K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 17nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalist. wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1.S\u0142oneczne Przedszkole (SP) w gm.Mierz\u0119cice 2.SP w gm.Por\u0105bka 3.SP w gm Wilkowice 4.SP w gm Orzesze 5.SP w gm Krzy\u017canowice 6.SP w gm Jasienica 7.SP w gm Kochanowice 8.SP w Katowicach 9.SP w Sosnowcu 10.SP w Jaworznie Realiz:01.08.2017-10.01.2019", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola II - realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1061256.55", "WARTOSC": "1248537.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne z zaburzeniami psychicznymi, wymagaj\u0105ce pomocy innej osoby w zwi\u0105zku z niezdolno\u015bci\u0105 do samodzielnej egzystencji oraz ich opiekunowie. TD b\u0119dzie sprawowa\u0142 opiek\u0119 nad osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 sta\u0142ej opieki i pomocy w jej miejscu zamieszkania, a w tym samym czasie rodzice lub opiekunowie faktyczni b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 na urlop lub w inny spos\u00f3b odpocz\u0105\u0107 od codziennych obowi\u0105zk\u00f3w. TD udzieli pacjentom pomocy w zakresie porad lekarskich, terapeutycznych lub psychologicznych oraz indywidualnego programu terapeutycznego oraz zalece\u0144 dla rodzin i opiekun\u00f3w na czas po zako\u0144czeniu \u015bwiadczenia. Okres realizacji projektu to 24 m-ce. Opiek\u0105 zostanie obj\u0119te min. 72 pacjent\u00f3w i ich faktyczni opiekunowie. Razem 144 osoby. Obszar realizacji Subregion ZIT.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapia Domowa (TD).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "864832.50", "WARTOSC": "1017450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych. Skierowany jest do os\u00f3b mieszkaj\u0105cych/pracuj\u0105cych w nast\u0119puj\u0105cych miastach: Ruda \u015al\u0105ska, Katowice, Zabrze, Gliwice, Bytom, Chorz\u00f3w, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Siemianowice \u015al\u0105skie, Piekary \u015al\u0105skie, Miko\u0142\u00f3w, \u017bory, Orzesze, Radzionk\u00f3w, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Mys\u0142owice, Czelad\u017a, Sosnowiec, B\u0119dzin. W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego/osobistego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.09.2020 \u2013 31.08.2022 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3895541.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2932982.2800000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1666687.6900000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1294388.9500000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1143301.87}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1008283.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 988365.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 793003.51}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 641954.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 431604.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 420366.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 294359.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 192853.83999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 192753.71}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 145284.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 135774.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 131593.36000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 122665.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 116792.49}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 91687.66}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 90798.11}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 82615.22}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 73580.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 72811.56999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 72390.56}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 56655.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 43583.25000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42213.91}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 26560.33}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22233.06}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 21038.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20383.68}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20292.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 20240.23}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 20000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 18929.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18414.05}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17520.91}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16552.97}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12899.04}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8815.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8147.250000000001}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6637.11}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6400.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6043.79}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5799.860000000001}, {"name": "Cmentarze", "value": 5700.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5603.39}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4607.6}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2466.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2248.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1918.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 720.44}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 553.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 415.23}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 404.77}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 200.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2879649.58}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1345000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 782981.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 520000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 432000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 289687.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 208841.06}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 206000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 193613.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 170000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 157485.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 150401.24}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 40000.0}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 30000.0}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 26775.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15865.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2500.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 237649.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200263.72}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 109770.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 79278.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 15000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1561.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 816.11}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1000000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 548252.95}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 86087.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 41200.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1787459.28}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 712899.14}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 365720.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 279586.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 172864.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 60245.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18673.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11300.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16172802.02}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5037967.720000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 3981971.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2041553.4200000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1779329.82}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1142630.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 954160.57}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 881703.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 774746.18}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 393542.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 375047.21}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 313519.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 294235.54000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 266547.54}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 245778.94999999998}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 245008.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 115526.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 64307.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53847.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53785.8}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 30983.849999999995}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24433.14}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20979.82}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4256.5}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2351.9599999999996}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1781.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 196.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 140.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19810624.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5337922.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 863527.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 348512.41}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 285623.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 208424.3}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 124142.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 115652.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 60400.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 48700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 44150.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 34103.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 32874.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26362.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26359.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10196.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8807.18}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5963.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 3429.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1697.81}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1432.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 989.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 492.17}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 180773.61000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 160602.92}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 83568.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41661.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 22494.87}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5999.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1127.57}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 405982.28}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 170769.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 63352.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 18119.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11287.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 4599.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 59186.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 26549.289999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25515.71}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 14258.300000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 11151.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6295.69}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 260022.06999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 116254.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 35296.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5583.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 4395.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 32266.11}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 10392.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5844.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 3589.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 799.12}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 233923.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25762.5}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 479.95}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 104.55}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7261719.170000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4984818.320000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1455929.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1373935.2400000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1335392.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 252445.17999999993}, {"name": "Rodzina", "value": 227686.31}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 180002.88}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 173274.08000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 72390.56}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56655.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45053.55}, {"name": "Turystyka", "value": 20000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16663.34}, {"name": "Handel", "value": 13630.400000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6637.11}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 404.77}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2906424.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1867500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 782981.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 678000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 440088.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 213181.75999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 174000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 157485.0}, {"name": "Handel", "value": 110000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58111.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 44897.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15130.0}, {"name": "Turystyka", "value": 2500.0}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 237649.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 194263.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 109770.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 79278.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 1561.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 816.11}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1000000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 548252.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 86087.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1859005.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1078619.72}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 279586.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 172864.85}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 18673.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26050160.610000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5332343.260000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1142630.15}, {"name": "Rodzina", "value": 1081027.7899999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 931297.26}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 298794.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 266547.54}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 118686.63}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 47390.65}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4256.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 26013064.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 837395.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 291586.54000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 93274.07}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 92850.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 44422.990000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27794.86}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 364998.97000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 83568.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 41661.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5999.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 405982.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 170769.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 63352.0}, {"name": "Rodzina", "value": 18119.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15887.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 59186.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 63216.780000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 14258.300000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6295.69}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 299713.57}, {"name": "Rodzina", "value": 116254.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5583.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36655.01}, {"name": "Rodzina", "value": 10392.64}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5844.33}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 233923.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25762.5}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Rodzina", "value": 479.95}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 104.55}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36209777.23999999, "v": "36,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.9, "v_pc": "1760,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21412731.459999993, "v": "21,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 5733386.32, "v": "5,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3447715.32, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2473649.73, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1097053.93, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 844488.4, "v": "844,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 430562.61, "v": "430,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 350752.95, "v": "350,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 192853.83999999997, "v": "192,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91901.68, "v": "91,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 90798.11, "v": "90,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 43882.89, "v": "43,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 27566412.139999997, "v": "27,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.85, "v_pc": "1340,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20078636.8, "v": "20,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5756552.8100000005, "v": "5,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 933438.3200000001, "v": "933,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 774940.2200000001, "v": "774,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20292.03, "v": "20,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2551.9599999999996, "v": "2,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7240557.539999999, "v": "7,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.57, "v_pc": "351,96 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "39.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6058213.78, "v": "6,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 319600.79, "v": "319,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.41}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 310788.51000000007, "v": "310,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 291423.26, "v": "291,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 260531.19999999998, "v": "260,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6836587.44, "v": "6,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.15, "v_pc": "332,32 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4202089.07, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.46}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1347229.08, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.7}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 552860.5499999999, "v": "552,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.08}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 452383.68, "v": "452,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 206000.0, "v": "206,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75920.51, "v": "75,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 104.55, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6335437.3, "v": "6,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.63, "v_pc": "307,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2913579.18, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.98}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1856201.0100000002, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.29}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1000000.0, "v": "1 000,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.78}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 511004.86, "v": "511,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27876.85, "v": "27,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 26775.4, "v": "26,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4159069.32, "v": "4,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.35, "v_pc": "202,17 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1279546.8499999999, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.76}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1114148.73, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.78}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 641954.52, "v": "641,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.43}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 421323.98, "v": "421,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 294359.5, "v": "294,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 208839.53, "v": "208,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 142557.03, "v": "142,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 34103.5, "v": "34,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17520.91, "v": "17,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2466.27, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2248.5, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1897500.0, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98, "v_pc": "92,24 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1345000.0, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 520000.0, "v": "520,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.58}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1322559.22, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38, "v_pc": "64,29 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1199285.15, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 60400.0, "v": "60,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 32874.07, "v": "32,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1120324.25, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17, "v_pc": "54,46 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 869068.84, "v": "869,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 245255.41, "v": "245,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 925843.74, "v": "925,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "45,01 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 768805.39, "v": "768,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.03}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 157038.34999999998, "v": "157,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.96}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 695145.3400000003, "v": "695,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "33,79 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 352902.37, "v": "352,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.76}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 267478.75, "v": "267,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39388.29, "v": "39,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.66}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 26560.33, "v": "26,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 491.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8815.6, "v": "8,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 341744.38, "v": "341,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "16,61 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 163185.0, "v": "163,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.75}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 91687.66, "v": "91,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.82}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 86871.72, "v": "86,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.42}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 337740.18, "v": "337,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "16,42 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 327740.24, "v": "327,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9279.5, "v": "9,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 720.44, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 173274.08000000002, "v": "173,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,42 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93293.89, "v": "93,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.84}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 73580.19, "v": "73,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.46}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6400.0, "v": "6,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 156903.99, "v": "156,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,63 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 79176.93000000001, "v": "79,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.46}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 73277.07, "v": "73,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3699.99, "v": "3,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 750.0, "v": "0,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Handel", "value": 123630.40000000001, "v": "123,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "608.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "514.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123630.40000000001, "v": "123,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 59186.15, "v": "59,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,88 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 59186.15, "v": "59,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 22500.0, "v": "22,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,09 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 22500.0, "v": "22,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 404.77, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 404.77, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}