{"gmina": "Wyry", "typ_gminy": "gmina wiejska Wyry", "kod_gus": "012415108052", "kod_gus_podregionu": "012415100000", "eurostat": "PL22C", "ludnosc": 7972, "budzet": {"dochody": "45,67 mln z\u0142", "wydatki": "46,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 35777735.81, "dane1": 32689527.699999988, "dane2": 32689527.699999988, "dane3": 3088208.1100000143}, {"label": "2017", "dane0": 33673663.129999995, "dane1": 38496080.81999999, "dane2": 33673663.129999995, "dane4": 4822417.689999998}, {"label": "2018", "dane0": 43398553.92000001, "dane1": 45124959.37000001, "dane2": 43398553.92000001, "dane4": 1726405.450000003}, {"label": "2019", "dane0": 45668885.820000015, "dane1": 46106993.150000006, "dane2": 45668885.820000015, "dane4": 438107.32999999076}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7602551.320000001, "dane1": 11019827.490000006}, {"label": "2017", "dane0": 7489126.53, "dane1": 13312562.729999995}, {"label": "2018", "dane0": 8890723.65, "dane1": 15003868.760000007}, {"label": "2019", "dane0": 8778072.19, "dane1": 17358392.690000013}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,63 mln z\u0142", "wydatki": "2,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.0882081100000143}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.0882081100000143}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.822417689999997}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.822417689999997}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.726405450000003}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.726405450000003}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.43810732999999075}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.43810732999999075}], "dochod_ue": "1,47 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,97 mln z\u0142", "gmina_pc": "1250.1 z\u0142", "powiat": "2,19 mln z\u0142", "powiat_pc": "275.2 z\u0142", "wojewodztwo": "12,20 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "61,28 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "521,73 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8778072.19, "wydatki": 17358392.690000013}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-10", "DATA_START": "2019-01-30", "DOFINANSOWANIE": "3139756.92", "WARTOSC": "5717524.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 ci\u0105gu drogowego nr 5314S w obr\u0119bie ul. Rybnickiej w Gostyni na odcinku do 1+394 km do 2+273. W ramach zadania zostan\u0105 wykonane prace drogowe oraz instalacyjne. Inwestycja wp\u0142ynie na: - usprawnienie po\u0142\u0105cze\u0144 drogowych w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci powiatu miko\u0142owskiego, - popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego \u2013 u\u017cytkownik\u00f3w lokalnej sieci drogowej, - popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci teren\u00f3w inwestycyjnych, - zwi\u0119kszenie dynamiki rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego powiatu, - popraw\u0119 estetyki przestrzeni publicznej.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Przebudowa ci\u0105gu drogowego 5314S Powiat Miko\u0142owski \u2013 ul. Rybnicka w Gostyni od km 1+394 do km 2+273", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 393.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-10", "DATA_START": "2016-07-07", "DOFINANSOWANIE": "3005158.00", "WARTOSC": "4933405.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa kanalizacji sanitarnej ci\u015bnieniowej na terenie miejscowo\u015bci Gosty\u0144 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 7 588 m oraz przebudowa sieci wodoci\u0105gowej na ulicy Miarowej o d\u0142ugo\u015bci 1 585,2 m. W wyniku realizacji projektu do sieci kanalizacyjnej pod\u0142\u0105czonych zostanie 464 mieszka\u0144c\u00f3w, natomiast z przebudowanego wodoci\u0105gu b\u0119dzie korzysta\u0142o 100 mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA WYRY", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej ci\u015bnieniowej w Gostyni (ulica Pszczy\u0144ska, Miarowa, Rybnicka, Le\u015bna i Akacjowa) wraz z przebudow\u0105 sieci wodoci\u0105gowej na ulicy Miarowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 376.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-14", "DATA_START": "2018-07-25", "DOFINANSOWANIE": "844878.66", "WARTOSC": "1716539.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji OZE przeznaczonych do produkcji energii elektrycznej i cieplnej zapewniaj\u0105cych maksymaln\u0105 mo\u017cliw\u0105 wydajno\u015b\u0107 dostosowan\u0105 do potrzeb danego obiektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstanie 85 mikroinstalacji OZE - 73 instalacje fotowoltaiczne i 12 instalacji solarnych. G\u0142\u00f3wnymi celami projektu s\u0105 poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych oraz poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego na terenie Gminy Wyry. Projektem s\u0105 obj\u0119te zar\u00f3wno Wyry jak i Gosty\u0144, dzi\u0119ki czemu z efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 wszyscy mieszka\u0144cy Gminy. Ograniczenie tzw. \"niskiej emisji\" wp\u0142ynie pozytywnie nie tylko na powietrze w Gminie, ale przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do poprawy warunk\u00f3w \u017cyciowych w regionie. Dodatkowo zastosowanie system\u00f3w OZE posiada walory edukacyjne, kt\u00f3re pozytywnie wp\u0142yn\u0105 na \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy oraz przyjezdnych.", "BENEFICJENT": "GMINA WYRY", "TYTUL": "S\u0142oneczna Gmina Wyry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "751227.45", "WARTOSC": "883797.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do podj\u0119cia/powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub opiek\u0105 nad dzieckiem dla 60 rodzic\u00f3w dzieci do lat 3 - 55 K i 5 M z powiatu miko\u0142owskiego (g\u0142\u00f3wnie matek \u2013 kt\u00f3re wg bada\u0144 s\u0105 na niekorzystnej pozycji z punktu widzenia braku dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czo-wychowawczych i wynikaj\u0105cych z tego braku konsekwencji) oraz stworzenie warunk\u00f3w dla os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy z powodu konieczno\u015bci sprawowania opieki nad dzieckiem do 3r\u017c, poprzez stworzenie 30 nowych miejsc w nowym \u017c\u0142obku TROSKLIWE MISIE oraz zapewnienie opieki ich dzieciom w okresie 1.01.2017-30.09.2018. Realizacja celu odbywa si\u0119 poprzez zaplanowanie w projekcie dw\u00f3ch zada\u0144: 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych dla zapewnienia odpowiednich warunk\u00f3w dla dzieci do lat 3 2. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PEDAGOG\u00d3W \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Otwieramy drzwi, najwy\u017csza pora na zmiany.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-04-27", "DOFINANSOWANIE": "698692.73", "WARTOSC": "880237.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry", "OPIS": "Projekt \u201eUruchomienie zaawansowanych e-us\u0142ug w Gminie Wyry\u201d jest kolejnym, istotnym etapem rozbudowy infrastruktury teleinformatycznej Wnioskodawcy o nowe rozwi\u0105zania aplikacyjne, systemowe oraz sprz\u0119towe, zapewniaj\u0105cym mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia - ilo\u015bciowo i jako\u015bciowo bardziej dojrza\u0142ych elektronicznych us\u0142ug publicznych, opartych o: 1.udoskonalony i rozbudowany portal e-us\u0142ug oraz poddane procesowi modernizacji i integracji systemy aplikacyjne \u201efront-office\u201d i \u201eback-office\u201d w zakresie nowych i modernizowanych e-us\u0142ug, 2. wdro\u017cony w pe\u0142nym zakresie we wszystkich jednostkach organizacyjnych Wnioskodawcy system elektronicznego obiegu dokument\u00f3w, 3.podniesiony poziom bezpiecze\u0144stwa przetwarzania danych zapewniony miedzy innymi poprzez wdro\u017cenie centralnego system zarz\u0105dzania infrastruktur\u0105 teleinformatyczn\u0105 urz\u0119du gminy. Kluczowym produktem Projektu jest rozbudowa \u201eZintegrowanego Systemu Zarz\u0105dzania Gmin\u0105\u201d (ZSZG), kt\u00f3rego zasadniczy trzon stanowi\u0105 dzia\u0142aj\u0105ce ju\u017c obecnie systemy.", "BENEFICJENT": "GMINA WYRY", "TYTUL": "Uruchomienie zaawansowanych e-us\u0142ug w Gminie Wyry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-27", "DOFINANSOWANIE": "388643.20", "WARTOSC": "1065057.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry", "OPIS": "Istota projektu to wykonanie prekursorskiej instalacji do produkcji innowacyjnej kompozycji polimerowo-bitumicznej z wype\u0142niaczem perlitu ekspandowanego, tj. uwodnionego kwa\u015bnego glikokrzemianu potasowo-sodowego z zawarto\u015bci\u0105 magnezu, wapnia, \u017celaza. W sk\u0142ad projektu wchodz\u0105 zadania: -zmontowanie nowatorskiej instalacji do produkcji innowacyjnej kompozycji-masy bitumiczno-polimerowej z wype\u0142nieniem perlitu ekspandowanego -wykonanie nieschematycznej instalacji sterowniczej (indywidualnej dla przedmiotowej instalacji), steruj\u0105cej poszczeg\u00f3lnymi podzespo\u0142ami elektroniczno-mechanicznymi w zaprojektowanej instalacji do produkcji kompozycji bitumiczno-polimerowej masy z wype\u0142nieniem perlitu ekspandowanego -wdro\u017cenie systemu informatycznego do obs\u0142ugi prowadzenia gospodarki magazynowej kompozycji bitumiczno-polimerowej z wype\u0142niaczem perlitu, obejmuj\u0105cego: surowce do produkcji wyrobu, oznakowania produktu, magazynowania, sk\u0142adowania na rega\u0142ach magazynowych, systemu sprzeda\u017cy -promocja.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"ADW\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii intensyfikacji i optymalizacji produkcji modyfikowanych mas polimerowo-bitumicznych z wsadem perlitu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "256590.72", "WARTOSC": "301871.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 193 uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 mieszcz\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Wyry. Projekt ma na celu doskonalenie, utrwalanie oraz rozwijanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w\u015br\u00f3d 147 uczni\u00f3w z zakresu matematyki (45 uczni\u00f3w z SP w Gostyni i 102 uczni\u00f3w z SP w Wyrach), a tak\u017ce obj\u0119cie 46 uczni\u00f3w Szko\u0142y w Gostyni kompleksowym programem edukacyjnym z zakresu przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Projekt b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zach\u0119ca\u0142 uczni\u00f3w do podejmowania dalszego kszta\u0142cenia, co ma na celu zapobieganie zjawisku przedwczesnego ko\u0144czenia procesu edukacji (zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d ch\u0142opc\u00f3w), a tak\u017ce popularyzowa\u0142 nauk\u0119 na kierunkach i specjalno\u015bciach \u015bcis\u0142ych i technicznych, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d dziewcz\u0105t. Typ rozwojowy do kt\u00f3rego wesz\u0142a Gmina Wyry (dynamiczny wzrost liczby uczni\u00f3w) stawia powa\u017cne wyzwania przed szko\u0142ami, kt\u00f3re by m\u00f3c odpowiada\u0107 na potrzeby uczni\u00f3w i zmieniaj\u0105c\u0105 si\u0119 rzeczywisto\u015b\u0107, musz\u0105 dostosowywa\u0107 do nich swoje metody nauczania, wyposa\u017cenie i sprz\u0119t.", "BENEFICJENT": "GMINA WYRY", "TYTUL": "Matematyka, chemia i fizyka- program zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci i zainteresowania uczni\u00f3w Szk\u00f3\u0142 w Gminie Wyry.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-08", "DATA_START": "2016-03-11", "DOFINANSOWANIE": "179662.15", "WARTOSC": "299544.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c 13 sztuk lamp hybrydowych s\u0142oneczno-wiatrowych z oprawami LED na terenie obu miejscowo\u015bci Gminy Wyry tj. Wyr i Gostyni. Lampy zostan\u0105 zabudowane w 7 lokalizacjach, przede wszystkim przy wiatach rowerowych oraz wzd\u0142u\u017c ulic, na kt\u00f3rych nie planuje si\u0119 budowy typowego o\u015bwietlenia ulicznego.", "BENEFICJENT": "GMINA WYRY", "TYTUL": "Monta\u017c lamp hybrydowych LED na terenie Gminy Wyry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "133700.00", "WARTOSC": "469860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii jednostronnego utwardzania p\u0142aszczyzny roboczej no\u017ca poprzez nagniatanie metod\u0105 deep rolling wraz z zastosowaniem zautomatyzowanego procesu wycinania no\u017ca z du\u017c\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 (innowacja procesowa) w celu rozpocz\u0119cia produkcji przemys\u0142owych o wysokiej twardo\u015bci przeznaczonych dla przemys\u0142u drzewnego (innowacja produktowa) \u2013 w wyniku czego w przedsi\u0119biorstwie nast\u0105pi zasadnicza zmiana ca\u0142o\u015bciowego procesu produkcyjnego zwi\u0105zanego z produkcj\u0105 narz\u0119dzi tn\u0105cych dla przemys\u0142u drzewnego. W wyniku wdro\u017cenia nowej technologii Sp\u00f3\u0142ka NOMA TOOLS wprowadzi na rynek ulepszone produkty \u2013 no\u017ce przemys\u0142owe do ci\u0119cia p\u0142yt wi\u00f3rowych, p\u0142yt MDF oraz OSB (wykorzystywanych w sektorze meblowym i budowlanym). Ponadto w ramach projektu zostanie wdro\u017cona innowacja organizacyjna. Realizacja projektu spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci oraz popraw\u0119 pozycji rynkowej Wnioskodawcy, wej\u015bcie na nowe rynki zbytu oraz dalszy rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej.", "BENEFICJENT": "\"NOMA TOOLS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii deep rolling w celu rozpocz\u0119cia produkcji no\u017cy przemys\u0142owych o wysokiej twardo\u015bci przeznaczonych dla przemys\u0142u drzewnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "129862.23", "WARTOSC": "129862.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"NOMA TOOLS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Noma Tools Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "615878.97", "WARTOSC": "724563.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 33 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 5 szt. Okres realizacji: 07.2017-31.12.2018. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Spo\u0142eczno\u015b\u0107 si\u0142\u0105 rozwoju - rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych na terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "704599.57", "WARTOSC": "878590.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #51\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 95 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS tyskim, 1440 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS tyskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #51", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "547807.15", "WARTOSC": "644479.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia w tym osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 24 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 6 szt. Okres realizacji: 1.09.2020 - 31.08.2021 r. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie LSR Ziemi Pszczy\u0144skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "728848.05", "WARTOSC": "857468.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0105 docelow\u0105 proj. b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c.) zamieszka\u0142e w Orzeszu oraz gminach s\u0105siednich. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 m-ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 pacj., kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to minimum 80 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zaburze\u0144 psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 8 grup pacjent\u00f3w (9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 3 miesi\u0105ce (\u015br. czas pobytu 12 tyg.). W TOD b\u0119d\u0105 leczeni pacjenci z rozpoznaniem: zaburze\u0144 somatyzacyjnych, zab. obsesyjno-kompulsyjnych, zab. emocjonalnych, zab. l\u0119kowych, zab. ADHD, zab. ze spektrum autyzmu. Opiekunom zostanie udzielone wsparcie psychologiczne.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny II (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "468581.49", "WARTOSC": "551272.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c) zamieszka\u0142e w podregionie tyskim. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 miesi\u0105ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to min.81 os\u00f3b, maks. 108 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zab. psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 9 grup pacj.(9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 289 godz.(289 godz=11,6 tyg.,9*11.6 tyg=24 mce). W ka\u017cdej grupie powinno by\u0107 9-12 pacjent\u00f3w: 2 pacj.z rozp. zaburze\u0144 somatyzacyjnych 2 pzr zab obsesyjno-kompulsyjnych 2 pzr zab emocjonalnych 2 pzr zab l\u0119kowych 2 pzr zab ADHD 2 pzr zab Autyzmem Taki podzia\u0142 wynika z wiedzy OTN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1061256.55", "WARTOSC": "1248537.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne z zaburzeniami psychicznymi, wymagaj\u0105ce pomocy innej osoby w zwi\u0105zku z niezdolno\u015bci\u0105 do samodzielnej egzystencji oraz ich opiekunowie. TD b\u0119dzie sprawowa\u0142 opiek\u0119 nad osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 sta\u0142ej opieki i pomocy w jej miejscu zamieszkania, a w tym samym czasie rodzice lub opiekunowie faktyczni b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 na urlop lub w inny spos\u00f3b odpocz\u0105\u0107 od codziennych obowi\u0105zk\u00f3w. TD udzieli pacjentom pomocy w zakresie porad lekarskich, terapeutycznych lub psychologicznych oraz indywidualnego programu terapeutycznego oraz zalece\u0144 dla rodzin i opiekun\u00f3w na czas po zako\u0144czeniu \u015bwiadczenia. Okres realizacji projektu to 24 m-ce. Opiek\u0105 zostanie obj\u0119te min. 72 pacjent\u00f3w i ich faktyczni opiekunowie. Razem 144 osoby. Obszar realizacji Subregion ZIT.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapia Domowa (TD).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1058371.88}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 902806.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 666671.51}, {"name": "Biblioteki", "value": 353850.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 235095.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 192442.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 145250.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 120000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 91710.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 70000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 52230.8}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 31000.199999999997}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 12636.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11760.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 10000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8931.14}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 5340.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 5000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2607.26}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1500.0}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 1250.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2301011.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 1022064.3499999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 917545.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 665609.7800000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 614943.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 436314.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 433273.72000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 405202.37}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 332376.44999999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 151885.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106268.03}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 101318.26000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 98190.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 94600.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 90179.65999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 84382.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 75363.26999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 72523.04999999999}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 66612.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 48765.16}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 44300.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 41934.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 36497.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 36051.56}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34363.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 31054.67}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 27646.739999999998}, {"name": "Cmentarze", "value": 25749.309999999998}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 25000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 22544.21}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 21356.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 16673.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14694.310000000001}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14258.699999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14010.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11911.670000000002}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10991.8}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7752.69}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6179.76}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4478.67}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4429.45}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4281.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4035.78}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3024.0}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 2500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2300.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1815.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1785.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 340.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 338.48}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 298.03}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 81.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 57.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.15}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Przedszkola", "value": 2887577.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1105176.51}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 576141.23}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 544757.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 170272.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 47633.02}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 35000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5150.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 180000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 20000.0}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4818536.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 3091621.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2713655.3000000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 1013611.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 779802.8200000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 561695.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 450318.37000000005}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 391883.9799999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 258279.33000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 228007.11999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 218249.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 137789.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99130.69}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 94676.54000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 93400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 37206.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 29442.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11499.63}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8901.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8206.35}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6464.98}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4963.98}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2463.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1050.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 793.92}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 535.95}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 442.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19861.14}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3351.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1394.02}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 625.01}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19350.19}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18717.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3491.2799999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1139.21}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8123888.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1562832.16}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 370200.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 217440.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 206668.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 113127.89}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61326.46}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 61029.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58715.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 56500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 55666.62}, {"name": "Gimnazja", "value": 45669.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 31434.74}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26603.32}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19400.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16788.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12703.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 8565.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3143.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2103.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 670.98}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 522044.43}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 521730.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 698254.28}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1306255.9499999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1020521.51}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 933806.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 191442.0}, {"name": "Rodzina", "value": 145250.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 125000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 91710.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 82636.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 67570.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29700.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3760.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2948969.52}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2492319.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1114087.2500000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 450016.81}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 430566.89999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 261818.90000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 214943.02000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 140331.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 111535.80999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 96710.24999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 95067.25999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 81041.11}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 74014.9}, {"name": "Rodzina", "value": 54367.7}, {"name": "Turystyka", "value": 14258.699999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11117.640000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2895572.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1051063.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 581291.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 544757.51}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 170272.6}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 47633.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46117.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 180000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10164110.520000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2951376.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 821881.22}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 398348.9599999999}, {"name": "Rodzina", "value": 261425.23}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 260742.93000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 94676.54000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38313.979999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 37206.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17550.95}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11499.63}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4960.99}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 535.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19861.14}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3351.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1394.02}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 625.01}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19350.19}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18717.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3491.2799999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1139.21}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10117950.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 458389.31999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 220583.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 142346.97}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 83103.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12703.61}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 522044.43}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 521730.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 698254.28}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17358392.690000013, "v": "17,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.64, "v_pc": "2177,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przedszkola", "value": 8172763.859999998, "v": "8,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.08}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5684500.370000002, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 1095332.4200000002, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 884263.0700000001, "v": "884,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 624184.4600000001, "v": "624,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 481879.8, "v": "481,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 151885.51, "v": "151,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139041.79, "v": "139,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 75363.26999999999, "v": "75,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 36497.0, "v": "36,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8931.14, "v": "8,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 3750.0, "v": "3,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10578992.929999996, "v": "10,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.94, "v_pc": "1327,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8251651.74, "v": "8,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1712533.1400000001, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 399982.0, "v": "399,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 145250.0, "v": "145,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 61029.44, "v": "61,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7752.69, "v": "7,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 793.92, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4525122.58, "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.81, "v_pc": "567,63 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3441801.65, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 528493.17, "v": "528,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.67}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 232944.02999999997, "v": "232,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 231451.14, "v": "231,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 90432.59, "v": "90,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4489748.31, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.73, "v_pc": "563,19 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2395688.02, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1563941.05, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 263.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 436314.66, "v": "436,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.71}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 48765.16, "v": "48,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 41934.42, "v": "41,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3024.0, "v": "3,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 81.0, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1554095.61, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.37, "v_pc": "194,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 902806.0, "v": "902,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 575474.97, "v": "575,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.02}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 31000.199999999997, "v": "31,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19814.440000000002, "v": "19,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 299.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1396030.86, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 327.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02, "v_pc": "175,12 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1198038.62, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 1119.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.81}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 106282.24, "v": "106,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.61}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 91710.0, "v": "91,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.56}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1229807.09, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66, "v_pc": "154,27 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 886070.85, "v": "886,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100573.79000000001, "v": "100,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 94600.88, "v": "94,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.69}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61326.61, "v": "61,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 55666.62, "v": "55,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16788.59, "v": "16,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10350.3, "v": "10,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4429.45, "v": "4,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1165813.82, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52, "v_pc": "146,24 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 666671.51, "v": "666,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.18}, {"name": "Biblioteki", "value": 353850.0, "v": "353,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145292.31, "v": "145,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.46}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1049064.16, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27, "v_pc": "131,59 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 945723.71, "v": "945,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 103340.45, "v": "103,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.85}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 743772.41, "v": "743,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61, "v_pc": "93,30 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 670937.27, "v": "670,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63799.36, "v": "63,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.57}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4035.78, "v": "4,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 645733.3299999998, "v": "645,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "81,00 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 446134.0399999999, "v": "446,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.08}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 71952.0, "v": "71,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.14}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 58993.810000000005, "v": "58,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.13}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 56838.48, "v": "56,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.8}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1815.0, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 522044.43, "v": "522,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13, "v_pc": "65,48 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "103.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 522044.43, "v": "522,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 401978.74000000005, "v": "401,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "50,42 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "57.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 352658.99000000005, "v": "352,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.73}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 25319.75, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14000.0, "v": "14,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.48}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 256906.49999999997, "v": "256,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "32,23 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 96726.29, "v": "96,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.65}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.03}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 35180.21, "v": "35,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.69}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.62}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 107226.45, "v": "107,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,45 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 70485.34, "v": "70,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.73}, {"name": "Cmentarze", "value": 25749.309999999998, "v": "25,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.01}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10991.8, "v": "10,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.25}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 67468.59, "v": "67,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,46 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 32780.59, "v": "32,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.58}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31888.000000000004, "v": "31,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.26}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2300.0, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Turystyka", "value": 14258.699999999999, "v": "14,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,79 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14258.699999999999, "v": "14,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 535.95, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 535.95, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}