{"gmina": "Miko\u0142\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejska Miko\u0142\u00f3w", "kod_gus": "012415108000", "kod_gus_podregionu": "012415100000", "podregion_eurostat": "PL22C", "ludnosc": "40'114", "budzet": {"dochody": "251,08 mln z\u0142", "wydatki": "248,45 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 192259833.49999994, "dane1": 187196427.94999972, "dane2": 187196427.94999972, "dane3": 5063405.550000221}, {"label": "2017", "dane0": 201409822.60000008, "dane1": 201772289.48999998, "dane2": 201409822.60000008, "dane4": 362466.8899998963}, {"label": "2018", "dane0": 224096918.30999994, "dane1": 225219647.56000012, "dane2": 224096918.30999994, "dane4": 1122729.2500001788}, {"label": "2019", "dane0": 251082425.24, "dane1": 248451853.5099999, "dane2": 248451853.5099999, "dane3": 2630571.7300001085}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "9,31 mln z\u0142", "wydatki": "9,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.063405550000221}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.063405550000221}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3624668899998963}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3624668899998963}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1227292500001789}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1227292500001789}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.6305717300001086}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.6305717300001086}], "dochod_ue": "9,71 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "112,87 mln z\u0142", "gmina_pc": "2813.7 z\u0142", "powiat": "11,04 mln z\u0142", "powiat_pc": "275.2 z\u0142", "wojewodztwo": "61,40 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,75 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,87 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "15558515.29", "WARTOSC": "21020405.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest zaproponowanie nowatorskiej technologii wykorzystania metanu z powietrza wentylacyjnego do otrzymania ch\u0142odu niezb\u0119dnego do klimatyzacji rejon\u00f3w wydobywczych i utrzymania akceptowalnej temperatury pracy. Problem sch\u0142adzania wyrobisk jest kluczowym problemem eksploatacyjnym. Emisja metanu jest istotnym problemem dla kopal\u0144 nie tylko w Polsce, ale i w UE. Stosowane na \u015bwiecie instalacje odzysku metanu VAM bazuj\u0105 na napowierzchniowej utylizacji metanu z wykorzystaniem energii dla potrzeb og\u00f3lnych proces\u00f3w technologicznych kopalni, niekoniecznie poprawy warunk\u00f3w pracy. Podstawow\u0105 ich wad\u0105 jest rozmiar i zwi\u0105zane z tym koszty wdro\u017cenia. Rozwi\u0105zanie nazwano - co charakteryzuje kluczowe rozwi\u0105zania technologiczne VAMPIRE (Ventilation Air Methane - VAM i Przetwarzanie i Regeneracja Energii - PiRE). Metan w kopalniach g\u0142\u0119binowych stanowi zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa za\u0142ogi i ruchu zak\u0142adu g\u00f3rniczego, negatywnie oddzia\u0142uje na \u015brodowisko naturalne. Niestety cz\u0119\u015b\u0107 uwolnionego metanu jest odprowadzana do atmosfery w procesie przewietrzania wyrobisk metodami wentylacyjnymi (metan VAM), strumie\u0144 gazu nie jest aktualnie wykorzystywany. Gaz z odmetanowiania mo\u017ce by\u0107 wykorzystywany jako paliwo do instalacji ciep\u0142owniczo-energetycznych na powierzchni. Natomiast metan z powietrza wentylacyjnego odprowadzany jest szybami wydechowymi na powierzchni\u0119 nie jest wykorzystywany gospodarczo, traktowany jako odpad ze wzgl\u0119du na jego niskie koncentracje oraz brak dotychczasowej i sensownej technologii jego wykorzystania.", "BENEFICJENT": "CENTRUM TRANSFERU I PROMOCJI TECHNOLOGII SP. Z O.O.", "TYTUL": "Podziemna instalacja utylizacji metanu z powietrza wentylacyjnego i przetwarzania energii dla klimatyzacji wyrobisk g\u00f3rniczych (VAM-PIRE)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 387.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "11703368.85", "WARTOSC": "13788958.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest budowa na terenie Gminy Miko\u0142\u00f3w nowoczesnego centrum przesiadkowego. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia powstanie plac autobusowy wraz z parkingiem park&ride oraz niezb\u0119dna infrastruktura drogowa. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci obs\u0142ugi pasa\u017cerskiej, docelowo zwi\u0119kszy ilo\u015b\u0107 os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015brodk\u00f3w komunikacji publicznej, zintegruje \u015brodki transportu publicznego, co w efekcie ko\u0144cowym wp\u0142ynie na popraw\u0119 \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcje emisji CO2 do atmosfery oraz poprawi bezpiecze\u0144stwo i estetyk\u0119 przestrzeni publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "System transportu niskoemisyjnego na terenie Gminy Miko\u0142\u00f3w- budowa Centrum Przesiadkowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 291.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2018-02-26", "DOFINANSOWANIE": "5741693.77", "WARTOSC": "11451992.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 rewitalizacyjnych podj\u0119tych w latach poprzednich na terenie miasta. Przedmiotem projektu jest kompleksowa, spo\u0142eczno\u2013infrastrukturalna rewitalizacja zdegradowanego obszaru Centrum w Miko\u0142owie. Przedsi\u0119wzi\u0119ciem zostanie obj\u0119ty zdegradowany kwarta\u0142 miasta, tzn. budynki kamienic wraz z oficynami i podw\u00f3rzem zlokalizowane w reprezentacyjnej cz\u0119\u015bci centrum miasta przy ulicy: Jana Paw\u0142a II 2, Jana Paw\u0142a II 4, Jana Paw\u0142a II 6, Rynek 2, \u015bw. Wojciecha 14. Zakres projektu obejmuje kompleksowe prace remontowo - budowlane takie jak: monta\u017c nowej instalacji wodno-kanalizacyjnej, CO, gazowej, wentylacji, instalacji elektrycznej, konstrukcji dachowej, wzmocnienie strop\u00f3w, termomodernizacj\u0119, now\u0105 stolark\u0119 okienn\u0105 i drzwiow\u0105. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 poprawy \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, wzrostu bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania rewitalizowanych obiekt\u00f3w. Zrewitalizowane budynki b\u0119d\u0105 pe\u0142ni\u0142y funkcj\u0119 handlowo-us\u0142ugow\u0105, spo\u0142eczn\u0105 i mieszkaln\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa zdegradowanego obszaru Centrum Gminy Miko\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-25", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "5642790.77", "WARTOSC": "12595000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Cele projektu wynikaj\u0105 ze zdiagnozowanych potrzeb ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 tym emisji CO2 i gaz\u00f3w cieplarnianych na terenie Gminy Miko\u0142\u00f3w ale i maj\u0105ce znacz\u0105cy wp\u0142yw na zmiany klimatyczne \u2013 ocieplenie globalne, kt\u00f3re to zjawisko jest problemem og\u00f3lno\u015bwiatowym. Przedmiotem projektu jest budowa nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a w technologii wysokosprawnej kogeneracji w miejscowo\u015bci Miko\u0142\u00f3w w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Bior\u0105c powy\u017csze pod uwag\u0119 oraz nisk\u0105 sprawno\u015b\u0107 obecnych kot\u0142\u00f3w energetycznych uzasadniona jest budowa bloku kogeneracyjnego wytwarzaj\u0105cego w skojarzeniu energi\u0119 elektryczn\u0105 z ciep\u0142em. Parametry graniczne urz\u0105dzenia to moc elektryczna zgodna z przyj\u0119t\u0105 moc\u0105 uk\u0142adu - nie wi\u0119ksza ni\u017c dwa urz\u0105dzenia o mocy 1,2 MWe ka\u017cdy jak wynika z analizy rozwi\u0105za\u0144 technologicznych opartych o dynamiczny koszt jednostkowy. Projekt zostanie zrealizowany w oparciu o typowe, dost\u0119pne na rynku rozwi\u0105zania techniczne. Pozwoli to na utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu poprzez dost\u0119p do cz\u0119\u015bci zamiennych i autoryzowanego serwisu, a tak\u017ce pozwoli na zastosowanie procedury konkurencyjnej w zakupie urz\u0105dzenia wraz z instalacj\u0105 bez konieczno\u015bci sporz\u0105dzania dokumentacji technicznej urz\u0105dzenia. Kogenerator - Planowane jest zainstalowanie uk\u0142adu kogeneracyjnego o mocy \u0142\u0105cznej 2 x 1,2 kWe wraz z osprz\u0119tem. Zostanie zakupione kompletne urz\u0105dzenie kogeneracyjne, sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z silnika przystosowanego do spalania gazu ziemnego, generatora energii elektrycznej, uk\u0142ad\u00f3w regulacyjno-steruj\u0105cych. Urz\u0105dzenie zostanie wybrane w procedurze konkurencyjnej spo\u015br\u00f3d dost\u0119pnych na rynku urz\u0105dze\u0144, przy czym jako kryterium g\u0142\u00f3wne zostanie zastosowana cena urz\u0105dzenia wraz z modu\u0142em odzysku ciep\u0142a i obudow\u0105 kontenerow\u0105/d\u017awi\u0119koch\u0142onn\u0105 oraz robotami budowlanymi budowy przy\u0142\u0105cza ciep\u0142owniczego i instalacji gazowej oraz jego trwa\u0142o\u015b\u0107, a tak\u017ce sprawno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej obliczona jako wsp\u00f3\u0142czynnik PES dla parametr\u00f3w pracy przyj\u0119tych w za\u0142o\u017ceniach technicznyc", "BENEFICJENT": "CALOR ENERGETYKA CIEPLNA SP Z O.O.", "TYTUL": "Budowa nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a w technologii wysokosprawnej kogeneracji w jednostkach kogeneracji o ca\u0142kowitej nominalnej mocy elektrycznej powy\u017cej 1 MWe w miejscowo\u015bci Miko\u0142\u00f3w dla mocy 2x1,2 MWe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "9011898.79", "WARTOSC": "20146614.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest dostosowanie sieci elektroenergetycznej do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART). Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego to: - osi\u0105gni\u0119cie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART) - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-12-19", "DOFINANSOWANIE": "4180103.73", "WARTOSC": "14714678.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu Centrum typu Badawczo - Rozwojowego poprzez inwestycje w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119. W Centrum zostanie wykorzystana r\u00f3wnie\u017c aparatura naukowo- badawcza posiadana przez Wnioskodawc\u0119. Centrum przy wsp\u00f3\u0142pracy m.in. z Akademi\u0105 Sztuk Pi\u0119knych i Instytutem Bada\u0144 i Rozwoju Motoryzacji b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142o tworzeniu innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug zw\u0142aszcza w obszarze projektowania i tworzenia element\u00f3w karoserii do pojazd\u00f3w u\u017cytkowych przy zastosowaniu technologii Twin Sheet. Zostanie wykorzystane wieloletnie do\u015bwiadczenie wnioskodawcy, jako najstarszej firmy w Polsce zajmuj\u0105cej si\u0119 przetw\u00f3rstwem tworzyw sztucznych oraz jego do\u015bwiadczenie w prowadzeniu bada\u0144 i implementowaniu innowacji w wytwarzanych produktach i \u015bwiadczonych us\u0142ugach.", "BENEFICJENT": "GEOGLOBE POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "\u201ePark Technologiczny Mistrzowie w Tworzywach - Centrum Bada\u0144 i Rozwoju, Centrum Projektowania Produkt\u00f3w i Us\u0142ug\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4133182.80", "WARTOSC": "7071048.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych nad innowacyjnym gondolowym systemem parkingowym przeznaczonym dla pojazd\u00f3w elektrycznych. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykonanie niezb\u0119dnych prac badawczych maj\u0105cych na celu opracowanie, wytworzenie oraz przetestowanie prototypu, kt\u00f3ry stanie si\u0119 podstaw\u0105 do dalszej komercjalizacji.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY MECHANICZNE \"WIROMET\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad opracowaniem systemu parkingowego dla pojazd\u00f3w elektrycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3924283.48", "WARTOSC": "6050834.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Celem projektu jest opracowanie systemu do prowadzenia obserwacji w celu analizy zdarze\u0144 i zagro\u017ce\u0144 w przestrzeni publicznej oraz w zastosowaniach przemys\u0142owych. Elementami systemu b\u0119d\u0105 autorski dron zasilany hybrydowo (pr\u0105dem o wysokim napi\u0119ciu podawanym przewodem z generatora naziemnego, lub pr\u0105dem sta\u0142ym z baterii zamontowanych na dronie), mobilna platforma s\u0142u\u017c\u0105ca jako l\u0105dowisko i do transportu drona oraz stacja dowodzenia wyposa\u017cona w oprogramowanie do \u015bledzenia obiekt\u00f3w. B\u0119dzie to jedyny na \u015bwiecie system, w kt\u00f3rym dron zasilany z generatora naziemnego b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zrzuci\u0107 przew\u00f3d zasilaj\u0105cy i wykona\u0107 autonomiczn\u0105 misj\u0119 w terenie (np. w celu zdobycia wi\u0119kszej liczby informacji). Platforma Spartaqs jest odpowiedzi\u0105 na coraz wi\u0119ksze zainteresowanie przemys\u0142u oraz s\u0142u\u017cb publicznych wykorzystaniem dron\u00f3w do realizacji d\u0142ugotrwa\u0142ych misji obserwacyjnych lub misji w szczeg\u00f3lnych warunkach (np. po\u017car, akcja ratunkowa, impreza masowa, lotnisko, monitoring kluczowej infrastruktury na du\u017cej przestrzeni i w trudno dost\u0119pnym terenie itp.). Wed\u0142ug raportu European Drones Outlook Study \u201eUnlocking the value for Europe\u201d 2016 SESAR oko\u0142o 2025 roku na unijnym niebie \u0142\u0105czna liczba profesjonalnych dron\u00f3w przekroczy 400 tysi\u0119cy sztuk. Z tego m.in. wzgl\u0119du Unia Europejska planuje wprowadzi\u0107 pierwsze kompleksowe regulacje dot. dron\u00f3w na masow\u0105 skal\u0119 ju\u017c od 2019 roku. Plan prac badawczych i rozwojowych projektu obejmuje zaprojektowanie od podstaw konstrukcji drona z uwzgl\u0119dnieniem jego aerodynamiki i zu\u017cycia energii, ca\u0142ego systemu zasilania pr\u0105dem o wysokim napi\u0119ciu (500 V) przy zastosowaniu ultra-lekkich zasilaczy, w\u0142asnego systemu stabilizowania obrazu po\u0142\u0105czonego z analiz\u0105 obrazu i systemem wyk", "BENEFICJENT": "SPARTAQS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zautomatyzowana, dronoidowa platforma obserwacyjna o hybrydowym systemie zasilania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5899327.55", "WARTOSC": "8636743.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest innowacyjny implant w postaci skafoldu kostnego drukowany w 3D z naniesion\u0105 hodowl\u0105 kom\u00f3rkow\u0105 przeznaczony do zastosowania przede wszystkim jako rozwi\u0105zanie uzupe\u0142niaj\u0105ce w protezowaniu stawu biodrowego, ale i zast\u0119puj\u0105ce fragmenty ubytk\u00f3w ko\u015bci oraz integralne fragmenty pozosta\u0142ych protez stawowych w medycynie rekonstrukcyjnej.", "BENEFICJENT": "POLVET HEALTHCARE TEODOROWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami w zakresie implantologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3077347.31", "WARTOSC": "3788055.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie modernizacji energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych,m. in. poprzez popraw\u0119 izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych, zastosowanie produkt\u00f3w o lepszej izolacyjno\u015bci wraz z niezb\u0119dnymi pracami towarzysz\u0105cymi. Budynki te stanowi\u0105 zas\u00f3b komunalny Gminy Miko\u0142\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 w ca\u0142o\u015bci przeznaczone na mieszkania komunalne udost\u0119pniane na szczeg\u00f3lnych warunkach a g\u0142\u00f3wnym kryterium przydzia\u0142u mieszka\u0144 stanowi wysoko\u015b\u0107 dochodu na osob\u0119 w gospodarstwie domowym. Projektem obj\u0119to budynki zlokalizowane przy ul. Mickiewicza 24 a-d, Prusa 5 a-b, 5 c-f. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej w sektorze mieszkaniowym, wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w regionie (w wyniku ograniczenia emisji do atmosfery m.in. dwutlenku w\u0119gla). Na skutek g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji poprawi si\u0119 estetyka obiekt\u00f3w, zwi\u0119kszy si\u0119 komfort ich u\u017cytkowania. Nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie postaw pro-ekologicznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego w Gminie Miko\u0142\u00f3w etap II - termomodernizacja zasobu komunalnego na terenie Centrum Miasta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-30", "DATA_START": "2018-10-30", "DOFINANSOWANIE": "3004670.79", "WARTOSC": "4081336.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie i monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych w budynkach zlokalizowanych na terenie Gminy Miko\u0142\u00f3w, b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 os\u00f3b fizycznych, wraz z ich pod\u0142\u0105czeniem do sieci energetycznej. Celem projektu jest zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 przez indywidualnych odbiorc\u00f3w. Zast\u0105pienie energii produkowanej przez tradycyjne elektrownie oparte na spalaniu paliw kopalnych energia pochodz\u0105c\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych pozwala w du\u017cym stopniu na redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w szczeg\u00f3lno\u015bci CO2. Realizacja projektu wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na zwi\u0119kszenie postaw pro-ekologicznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "S\u0142oneczna Gmina - budowa instalacji fotowoltaicznych w budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Miko\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-16", "DOFINANSOWANIE": "2530586.00", "WARTOSC": "2977160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie modernizacji energetycznej wielorodzinnego budynku mieszkalnego, m in. poprzez popraw\u0119 izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych, zastosowanie produkt\u00f3w o lepszej izolacyjno\u015bci wraz z niezb\u0119dnymi pracami towarzysz\u0105cymi. Budynek ten stanowi zas\u00f3b komunalny Gminy Miko\u0142\u00f3w, kt\u00f3ry w ca\u0142o\u015bci przeznaczony jest na mieszkania komunalne udost\u0119pniane na szczeg\u00f3lnych warunkach a g\u0142\u00f3wnym kryterium przydzia\u0142u mieszka\u0144 stanowi wysoko\u015b\u0107 dochodu na osob\u0119 w gospodarstwie domowym. Projektem obj\u0119to budynek zlokalizowany przy ul. Mickiewicza 22 a-f. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej w sektorze mieszkaniowym, wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w regionie (w wyniku ograniczenia emisji do atmosfery m.in. dwutlenku w\u0119gla oraz py\u0142\u00f3w zawieszonych PM 10). Na skutek g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji poprawi si\u0119 estetyka obiektu, zwi\u0119kszy si\u0119 komfort ich u\u017cytkowania. Nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie postaw pro-ekologicznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego w Gminie Miko\u0142\u00f3w- termomodernizacja budynku przy ul. Mickiewicza 22 a-f", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3883074.96", "WARTOSC": "4568323.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.to poprawa jako\u015bci oferty eduk.7szk\u00f3\u0142 PM prowadz.kszta\u0142c.zawod.i wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudn.uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142,we wsp\u00f3\u0142pr. z pracodawcami,przez real. kompleks.progr.rozwoju w l.17-21.Gr.docelowa:715uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142 zawod.oraz szko\u0142y przyspos.do pracy,u kt\u00f3rych ma nast\u0105pi\u0107 wzrost kwalifik.zawod.,kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pr.oraz 49nauczycieli zaw.i instruktor\u00f3w prakt.nauki zaw.poprzez zwi\u0119ksz.kompetencji zawod.Zaplanow.nawi\u0105zanie,rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pr.z minimum 20pracodawcami oraz stworzenie war.kszta\u0142c.zawodu,odzwierciedlaj\u0105cych naturalne war.pracy,a w przypadku szko\u0142y przyspos.do pr. zaplan.dostos.budynku do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr.(monta\u017c niezb\u0119dnych dogodnie\u0144),maj\u0105ce na celu u\u0142atwienie dost\u0119pu do zaj\u0119\u0107.Proj.obejmie:praktyki i sta\u017ce zawod.,dodatk.zaj.specjalist.,kursy zawod.i przygot.na studia,zaj.laborat.na wy\u017cszej uczelni,doradztwo eduk.-zawod.,wsp\u00f3\u0142pr.z otoczeniem spo\u0142.-gospod.,doskonalenie umiej\u0119t.i komp.zawod.nauczycieli,wyposa\u017c.pracowni i warsztat\u00f3w szk.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Efektywne Funkcjonalne Szko\u0142y \u2013 Program Rozwoju Szk\u00f3\u0142 Zawodowych i Technicznych Powiatu Miko\u0142owskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2250000.00", "WARTOSC": "5000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oferty firmy poprzez wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w: modu\u0142owe systemy spalania odpad\u00f3w oraz nowatorkie kombajny chodnikowe. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wdro\u017cone innowacyjne us\u0142ugi: obr\u00f3bka mechaniczna CNC oraz regeneracja element\u00f3w wielkogabarytowych w 6 osiach automatycznych z wykorzystaniem technologii odwrotnej na bazie skanowania 3D. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny wyznaczono cele szczeg\u00f3\u0142owe: -wdro\u017cenie innowacji produktowej (3 szt.) -wdro\u017cenie innowacji procesowej, -wprowadzenie innowacji nietechnologicznej, -wdro\u017cenie w\u0142asnych prac B+R, -wdro\u017cenie pe\u0142nej automatyzacji produkcji, -wzrost zatrudnienia, -poprawa BHP, -wdro\u017cenie zasad CSR. W ramach projektu zaplanowano zakup: skanera 3D, wiertarko - frezarko \u2013wytaczarki poziomej CNC (6 osiowa, mo\u017cliwo\u015b\u0107 obr\u00f3bki gabaryt\u00f3w do 5 ton), wiertarko - frezarko -wytaczarki poziomej CNC (6 osiowa, mo\u017cliwo\u015b\u0107 obr\u00f3bki gabaryt\u00f3w do 20 ton), suwnicy 10 ton i suwnicy 20 ton.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD \u015aLUSARSKO - MECHANICZNY GULMECH JAN GULAN", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie i komercjalizacj\u0119 w bran\u017cy metalowej innowacyjnych produkt\u00f3w w skali rynk\u00f3w \u015bwiatowych, wpisuj\u0105cych si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1999999.75", "WARTOSC": "7028570.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie zintegrowanego, ekologicznego i ekonomicznego procesu produkcji interaktywnych, zapachowych, pod\u015bwietlanych, grzej\u0105cych billboard\u00f3w reklamowych oraz wzrost jako\u015bci produkt\u00f3w ju\u017c wytwarzanych poprzez realizacj\u0119 zlece\u0144 w systemie just in time 5 dni od dnia otrzymania zam\u00f3wienia. Opracowane rozwi\u0105zanie zosta\u0142o poparte pracami badawczo-rozwojowymi. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny, wyznaczono cele szczeg\u00f3\u0142owe niezb\u0119dne do realizacji: -wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej i nietechnologicznej, -wdro\u017cenie prac B+R, -wzrost zatrudnienia, -poprawa warunk\u00f3w BHP, -rozw\u00f3j eksportu, -realizacja strategii CSR, -zastosowanie najnowszych TIK Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup: oprogramowanie do automatyzacji proces\u00f3w, wysoce efektywn\u0105 maszyn\u0119 offsetow\u0105, system sporz\u0105dzania form oraz ploter tn\u0105co \u2013 frezuj\u0105cy. Zasadno\u015b\u0107 wyboru powy\u017cszych urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania by\u0142o przedmiotem prowadzonych prac B+R.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA TOLEK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zintegrowanego, ekologicznego i ekonomicznego procesu produkcji interaktywnych, zapachowych, pod\u015bwietlanych, grzej\u0105cych billboard\u00f3w reklamowych oraz wzrost jako\u015bci produkt\u00f3w ju\u017c wytwarzanych poprzez realizacj\u0119 zlece\u0144 w systemie just in time 5 dni od dnia otrzymania zam\u00f3wienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1959298.16", "WARTOSC": "5085414.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 centrum badawczo-rozwojowego oraz wyposa\u017cenie go w niezb\u0119dne \u015brodki trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne. Centrum badawcze prowadzi\u0142o b\u0119dzie prace zgodne z inteligentnymi specjalizacjami wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "POLVET HEALTHCARE TEODOROWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Utworzenie centrum badawczo-rozwojowego drog\u0105 do wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1743805.00", "WARTOSC": "6128229.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie w strukturze organizacyjnej firmy INMET innowacyjnego CBR INMET, w kt\u00f3rym zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w prowadzi\u0142 b\u0119dzie unikalne w skali kraju i Europy, interdyscyplinarne badania nad szerszym wdro\u017ceniem nowoczesnych materia\u0142\u00f3w wysokowytrzyma\u0142ych do zintegrowanych proces\u00f3w technologicznych kszta\u0142towania blach i ta\u015bm. Wyniki bada\u0144 umo\u017cliwi\u0105 podj\u0119cie zar\u00f3wno produkcji nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 i linii technologicznych, jak r\u00f3wnie\u017c rozw\u00f3j nowych technologii zintegrowanych. Kompleksowa us\u0142uga badawcza oferowana przez CBR INMET b\u0119dzie nowo\u015bci\u0105 na rynku europejskim w bran\u017cy przetw\u00f3rstwa blach ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 i \u015bcis\u0142e powi\u0105zanie z zak\u0142adem produkcyjnym. CBR INMET b\u0119dzie skupia\u0142o mo\u017cliwo\u015bci prowadzenia kompleksowych prac badawczych dla istotnych parametr\u00f3w maszyn przeznaczonych dla techniki przetw\u00f3rstwa blach i ta\u015bm oraz podzespo\u0142\u00f3w tych maszyn, co nie jest oferowane w Polsce, a tak\u017ce Europie. gdy\u017c Istniej\u0105ce laboratoria badawcze specjalizuj\u0105 si\u0119 w bardzo w\u0105skich dziedzinach. Ponadto innowacyjne i kompleksowe badania b\u0119d\u0105 oferowane od pomys\u0142u poprzez konstrukcj\u0119, prototyp, badania i testy, po opracowanie technologii i wdro\u017cenie do produkcji nowego wyrobu. \u017badna jednostka badawcza nie oferuje tak skonfigurowanej kompleksowo us\u0142ugi. Unikatowy charakter bada\u0144 planowany w agendzie badawczej, przyniesie Inmet Sp. z o.o. realne korzy\u015bci ekonomiczne i stanowi\u0107 b\u0119dzie kolejny etap rozwoju technologicznego sp\u00f3\u0142ki, stawiaj\u0105cy j\u0105 w czo\u0142\u00f3wce \u015bwiatowych producent\u00f3w linii technologicznych do produkcji profili zimnogi\u0119tych integruj\u0105cy w liniach procesy spawania, wykrawania oraz gi\u0119cia poprzecznego. Rozwi\u0105zania technologiczno-materia\u0142owe, docelowo oferowane przez Inmet Sp. z o.o. w nowych z poziomu przedsi\u0119biorstwa wyrobach przechodzi\u0107 b\u0119d\u0105 w ramach prac rozwojowych kompleksowe badania pre-procesingowe, co pozwoli na daleko id\u0105c\u0105 optymalizacje procesow\u0105, a w przysz\u0142o\u015bci pozwoli wyeliminowa\u0107 wady typowe dla wnioskowania intuicyjnego.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO INNOWACYJNO-PROJEKTOWE \"INMET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa CBR INMET w celu prowadzenia prac badawczo \u2013 rozwojowych w zakresie bada\u0144 nad innowacyjnymi produktami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1673521.86", "WARTOSC": "2295009.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych nad innowacyjnym aktywnym w\u00f3zkiem inwalidzkim Freeasy. W\u00f3zek Freeasy docelowo b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych utrzymuj\u0105cych samodzielny i aktywny tryb \u017cycia, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kierowc\u00f3w. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z opracowaniem nowego procesu produkcji.", "BENEFICJENT": "COSMOTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad innowacyjnym aktywnym w\u00f3zkiem inwalidzkim Freeasy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2016-02-22", "DOFINANSOWANIE": "2550523.80", "WARTOSC": "3008486.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji zawodowych 1 105 uczni\u00f3w trzech szk\u00f3\u0142 Powiatu Miko\u0142owskiego (ZST w Miko\u0142owie, ZSP w Ornontowicach i ZSEiU w \u0141aziskach G\u00f3rnych) poprzez doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 podstawy programowej kszta\u0142cenia w zawodach w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie utworzonych i wyposa\u017conych 20 sal do praktycznej nauki zawodu. Przebudowane i wyremontowane zostan\u0105 pomieszczenia znajduj\u0105ce si\u0119 na terenie w/w 3 plac\u00f3wek szkolnictwa zawodowego. Nowopowsta\u0142e pracownie zostan\u0105 wyposa\u017cone w nowoczesne stanowiska dydaktyczne oraz niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119. Wyposa\u017cenie sal do praktycznej nauki zawodu jest zgodne z katalogiem wypracowanym przez KOWEZiU. W wyniku podj\u0119tej wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, uwzgl\u0119dniono ponadto utworzenie stanowisk dydaktycznych na zasadzie odtworzenia warunk\u00f3w pracy w przedsi\u0119biorstwie.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Nowoczesna Szko\u0142a - modernizacja i doposa\u017cenie pracowni, laboratori\u00f3w i sal dydaktycznych szk\u00f3\u0142 Powiatu Miko\u0142owskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1476850.79", "WARTOSC": "2137089.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Miko\u0142owie przy ulicy Konstytucji 3-go Maja nr 6 oraz ul. G\u00f3rniczej nr 5", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Miko\u0142owie przy ulicy Konstytucji 3-go Maja nr 6 oraz ul. G\u00f3rniczej nr 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500000.00", "WARTOSC": "61573185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 35 sztuk autobus\u00f3w nowych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony tabor b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno autobusy wyposa\u017cone w silnik spalinowy spe\u0142niaj\u0105cy norm\u0119 EURO 6 jak i autobusy z nap\u0119dem elektrycznym. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 3 250 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 85 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 140 miejsc pasa\u017cerskich.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ KATOWICE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu transportu publicznego na \u015brodowisko naturalne i poprawa jako\u015bci transportu poprzez zakup nowych ekologicznych autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "1135464.00", "WARTOSC": "1335840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest monta\u017c/instalacja efektywnie energetycznego o\u015bwietlenia w Gminie Miko\u0142\u00f3w. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 zast\u0105pienie nieefektywnych energetycznie, sodowych opraw ulicznych i parkowych nowoczesnym i ekologicznym o\u015bwietleniem typu LED. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcj\u0119 emisji CO2 do atmosfery. Pozwoli tak\u017ce zaoszcz\u0119dzi\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz poprawi bezpiecze\u0144stwo i estetyk\u0119 przestrzeni publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia w Gminie Miko\u0142\u00f3w - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1130795.12", "WARTOSC": "1330824.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest doposa\u017cenie oddzia\u0142\u00f3w Centrum Zdrowia w Miko\u0142owie Sp. z o.o. realizuj\u0105cych opiek\u0119 nad matk\u0105 i dzieckiem. Wyposa\u017cenie w specjalistyczny sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105 Oddzia\u0142u Ginekologiczno-Polo\u017cniczego , Bloku porodowego, Oddzia\u0142u Noworodkowego oraz Bloku operacyjnego. Realizacja Projektu pozwoli na popraw\u0119 jako\u015bci oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych. Zakres projektu zosta\u0142 zdefiniowany w oparciu o map\u0119 potrzeb zdrowotnych w zakresie lecznictwa szpitalnego dla wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, zdiagnozowane potrzeby spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ZDROWIA W MIKO\u0141OWIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Szpitala Powiatowego w Miko\u0142owie w aparatur\u0119 medyczn\u0105 w celu osi\u0105gni\u0119cia kompleksowej opieki nad kobiet\u0105 i noworodkiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1037241.00", "WARTOSC": "1636727.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie powstanie prototypu unikalnego elektrycznego w\u00f3zka inwalidzkiego Electron z ko\u0142ami bezpiastowymi i z regulacj\u0105 wysoko\u015bci przeznaczonego dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz komercjalizacja wynik\u00f3w prac badawczych polegaj\u0105ca na wprowadzeniu do oferty firmy produktu o parametrach wynikaj\u0105cych z przeprowadzonych prac badawczych. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na dokonan\u0105 analiz\u0119 rynku, na kt\u00f3rym istnieje bardzo du\u017ce zapotrzebowanie na w\u00f3zki inwalidzkie o dotychczas niespotykanych parametrach oraz o nowoczesnym designie. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w rezultat\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o miejsce na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "COSMOTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad innowacyjnym elektrycznym w\u00f3zkiem inwalidzkim Electron", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2017-02-16", "DOFINANSOWANIE": "947100.00", "WARTOSC": "2707380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji w wyniku kt\u00f3rej mo\u017cliwe b\u0119dzie zaoferowanie na rynku innowacyjnych i ulepszonych produkt\u00f3w. W Wyniku realizacji przedmiotowego projektu do oferty Wnioskodawcy zostan\u0105 wprowadzone nowe produkty i us\u0142ugi. Projekt zostanie zrealizowany na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY MECHANICZNE \"WIROMET\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa i szansa rozwoju na nowych rynkach poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji element\u00f3w maszyn przep\u0142ywowych wykonanych z materia\u0142\u00f3w konstrukcyjnych nowej generacji z du\u017c\u0105 zawarto\u015bci\u0105 niklu, chromu i tytanu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-29", "DOFINANSOWANIE": "916966.28", "WARTOSC": "1173823.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie modernizacji energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych, poprzez popraw\u0119 izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych, zastosowanie produkt\u00f3w o lepszej izolacyjno\u015bci wraz z niezb\u0119dnymi pracami towarzysz\u0105cymi. Budynki te stanowi\u0105 zas\u00f3b komunalny Gminy Miko\u0142\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 w ca\u0142o\u015bci przeznaczone na mieszkania komunalne udost\u0119pniane na szczeg\u00f3lnych warunkach. Projektem obj\u0119to budynki zlokalizowane przy ul. Mickiewicza 3,13. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej w sektorze mieszkaniowym, wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w regionie (w wyniku ograniczenia emisji do atmosfery m.in.dwutlenku w\u0119gla, oraz py\u0142u zawieszonego PM 10). Na skutek g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji poprawi si\u0119 estetyka obiekt\u00f3w, zwi\u0119kszy si\u0119 komfort ich u\u017cytkowania. Nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie postaw pro-ekologicznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego w Gminie Miko\u0142\u00f3w etap III - termomodernizacja zasobu komunalnego na terenie Centrum Miasta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "870495.62", "WARTOSC": "1024112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \"Szko\u0142a otwarta na wiedz\u0119 - etap II\" to kontynuacja realizowanego w roku szkolnym 2017/2018 projektu \"Szko\u0142a otwarta na wiedz\u0119\", kt\u00f3ry cieszy\u0142 si\u0119 ogromnym powodzeniem w\u015br\u00f3d miko\u0142owskich uczni\u00f3w i nauczycieli. Jego realizacja pozwoli na podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej 10 miko\u0142owskich SP. Poprzez rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w wspomagaj\u0105cych szko\u0142\u0119 w procesie indywidualnego wsparcia ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz ucznia m\u0142odszego. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 950 uczni\u00f3w/ uczennic oraz 43 nauczycieli w okresie od czerwca 2018 do czerwca 2019r. W ramach projektu do wszystkich szk\u00f3\u0142 zostanie zakupiony sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, a w 9 szko\u0142ach zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiotowe. Udzia\u0142 w projekcie przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u rozwojowego poprzez rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i uczennic obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Szko\u0142a otwarta na wiedz\u0119 - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-16", "DATA_START": "2019-09-16", "DOFINANSOWANIE": "855000.00", "WARTOSC": "1900000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie nowej technologii oraz wprowadzenie na rynek nowego, ulepszonego i ze wzgl\u0119du na parametry wytrzyma\u0142o\u015bciowe innowacyjnego produktu, poprzez zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144. Wprowadzenie do oferty HORYZONT Sp. j. nowego produktu determinowane jest polepszeniem jego parametr\u00f3w poprawiaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkowania produktu, kt\u00f3ry z jednej strony odpowiada na potrzeby klient\u00f3w gwarantuj\u0105c produkt najwy\u017cszych na rynku parametrach wytrzyma\u0142o\u015bciowych oraz bardzo wysokiej jako\u015bci i kr\u00f3tkim czasem realizacji zlecenia, a z drugiej strony konieczno\u015bci\u0105 wprowadzenia do firmy nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych podnosz\u0105cych konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa na rynku.", "BENEFICJENT": "HORYZONT SP\u00d3\u0141KA JAWNA ARKADIUSZ BURDZIK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii w celu wprowadzenia na rynek nowego, innowacyjnego wyrobu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-28", "DATA_START": "2018-08-31", "DOFINANSOWANIE": "843573.79", "WARTOSC": "1081776.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Podleskiej 60 wraz z likwidacj\u0105 \"niskiej emisji\" poprzez wymian\u0119 nieekologicznego ogrzewania w\u0119glowego. Budynek ten stanowi zas\u00f3b komunalny Gminy Miko\u0142\u00f3w, kt\u00f3ry w ca\u0142o\u015bci przeznaczony jest na mieszkania komunalne udost\u0119pniane na szczeg\u00f3lnych warunkach a g\u0142\u00f3wnym kryterium przydzia\u0142u mieszka\u0144 stanowi wysoko\u015b\u0107 dochodu na osob\u0119 w gospodarstwie domowym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej w sektorze mieszkaniowym, wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w regionie (w wyniku ograniczenia emisji do atmosfery m.in. dwutlenku w\u0119gla) oraz likwidacj\u0119 tzw. \u201eniskiej emisji\u201d. Na skutek g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji poprawi si\u0119 estetyka obiektu, zwi\u0119kszy si\u0119 komfort u\u017cytkowania budynku. Nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie postaw pro-ekologicznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego w Gminie Miko\u0142\u00f3w \u2013 termomodernizacja budynku przy ul. Podleskiej 60", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "839057.85", "WARTOSC": "987126.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu \u201eKompleksowa Edukacja Specjalna(\u2026)\u201d: wzmocnienie procesu indywidualizacji pracy z 95 uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w szczeg\u00f3lno\u015bci z uczniami niepe\u0142nosprawnymi, w 2 zespo\u0142ach szk\u00f3\u0142 specjalnych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest PM poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu wspomagaj\u0105cego uczni\u00f3w, nauczycieli i szk\u00f3\u0142 w procesie indywidualizacji w latach 2016-2018. Grupa docelowa: 140os. (82K,58M), w tym 95uczni\u00f3w (44K,51M) 5 szk\u00f3\u0142 (podstawowych, gimnazj\u00f3w, szko\u0142y przysposabiaj\u0105cej do zawodu) i 45 nauczycieli (38K,7M). Zadania: -Wsp\u00f3\u0142praca z rodzicami, -Zaj\u0119cia specjalistyczne ruchowe, -Zaj\u0119cia specjalistyczne, -Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze oraz porady i konsultacje, -Warsztaty integracji spo\u0142ecznej \u201e\u017bycie codzienne\u201d, -Warsztaty kreatywne samorealizacji i rozwoju osobistego, -Kompleksowa edukacja nauczycieli szk\u00f3\u0142 specjalnych, -Kompleksowe doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 specjalnych. Okres realizacji: 1.08.16-31.07.18 Miejsce realizacji: Powiat Miko\u0142owski", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Kompleksowa Edukacja Specjalna - Program Indywidualizacji Nauczania Uczni\u00f3w ze Specjalnymi Potrzebami Edukacyjnymi w Powiecie Miko\u0142owskim w latach 2016-2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "832999.99", "WARTOSC": "2772420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu produkcji innowacyjnego - rekuperatora ciep\u0142a, odzyskuj\u0105cego ciep\u0142o z wody zu\u017cytej, odprowadzanej do kanalizacji. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie mia\u0142o zastosowanie w kuchniach przemys\u0142owych, przetw\u00f3rniach, restauracjach, szpitalach. W projekcie wykorzystane zostan\u0105 wyniki w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych oraz us\u0142ugi doradcze, zwi\u0105zane z planowanym uruchomieniem produkcji. Produkt przewidziany jest na rynek krajowy i zagraniczny. Unowocze\u015bnienie procesowe zagwarantowane zostanie zastosowaniem nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 do produkcji element\u00f3w metalowych oraz z tworzyw sztucznych, przewidziane do zakupu w ramach projektu. Zakupione zostan\u0105 dwie zrobotyzowane wtryskarki do tworzyw sztucznych wraz z kompletem form, laser fibrowy oraz prasa kraw\u0119dziowa CNC. Urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 tworzy\u0142y lini\u0119 produkcyjn\u0105 do wytwarzania odpowiedniej wersji urz\u0105dzenia, adekwatnego do miejsca monta\u017cu oraz dostosowanego do istniej\u0105cego b\u0105d\u017a projektowanego rozwi\u0105zania wodno-kanalizacyjnego.", "BENEFICJENT": "WIPER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie i komercjalizacja innowacyjnego produktu - rekuperatora ciep\u0142a do odzysku energii z wody zu\u017cytej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "812753.93", "WARTOSC": "956181.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Postaw na rodzin\u0119\" ma na celu wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych prowadzonych mi\u0119dzy innymi w miejscu zamieszkania uczestnik\u00f3w. Wsparcie ukierunkowane b\u0119dzie dla opiekun\u00f3w faktycznych opiekuj\u0105cych si\u0119 osobami niesamodzielnymi (m.in. zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi, poradnictwo, sfinansowanie us\u0142ugi asystenckiej lub opieku\u0144czej w celu umo\u017cliwienia opiekunom podj\u0119cia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej lub edukacyjnej, kszta\u0142cenie, uzyskanie informacji), a tak\u017ce w kierunku us\u0142ug dziennej opieki \u015brodowiskowej (m.in. us\u0142ugi \u015bwiadczone przez opiekun\u00f3w dla os\u00f3b niesamodzielnych, asystent\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wolontariat opieku\u0144czy, pomoc s\u0105siedzk\u0105). Ponadto planuje si\u0119 wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce w formie dowo\u017cenia posi\u0142k\u00f3w uczestnikom. Projekt realizowany b\u0119dzie od stycznia 2018 r. do 31 grudnia 2019 r na terenie gminy Miko\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Postaw na rodzin\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "800000.00", "WARTOSC": "1162350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano modernizacj\u0119 parku maszynowego Wnioskodawcy, umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 rozpocz\u0119cie produkcji nowych wyrob\u00f3w skierowanych do podmiot\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych przede wszystkim w bran\u017cy energetycznej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY MECHANICZNE \"WIROMET\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Modernizacja parku maszynowego drog\u0105 do wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2017-11-30", "DOFINANSOWANIE": "777012.57", "WARTOSC": "921813.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest monta\u017c/instalacja efektywnie energetycznego o\u015bwietlenia w Gminie Miko\u0142\u00f3w. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 zast\u0105pienie nieefektywnych energetycznie opraw ulicznych i parkowych nowoczesnym i ekologicznym o\u015bwietleniem typu LED. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcj\u0119 emisji CO2 do atmosfery. Pozwoli tak\u017ce zaoszcz\u0119dzi\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz poprawi bezpiecze\u0144stwo i estetyk\u0119 przestrzeni publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia w Gminie Miko\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "767461.60", "WARTOSC": "902896.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Rozw\u00f3j profilaktyki wczesnego wykrywania raka piersi realizowanej przez NZOZ Poradnia Chor\u00f3b Piersi, Pracownia USG, Poradnia Onkologiczna w Miko\u0142owie poprzez zakup nowoczesnego ultrasonografu i mammografu przy jednoczesnym wdro\u017ceniu teleradiologii pozwalaj\u0105cej na konsultacje \u201eonline\u201d z o\u015brodkami diagnostycznymi na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "BENEFICJENT": "KAREL MAREK NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PORADNIA CHOR\u00d3B PIERSI, PRACOWNIA USG\"", "TYTUL": "Teleradiologia - wyposa\u017cenie Poradni Onkologicznej w Miko\u0142owie w urz\u0105dzenia diagnostyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce rozw\u00f3j profilaktyki wczesnego wykrywania raka piersi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "763188.43", "WARTOSC": "897868.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \"Szko\u0142a otwarta na wiedz\u0119\" pozwoli na podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej 8 miko\u0142owskich szk\u00f3\u0142 podstawowych poprzez rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w wspomagaj\u0105cych szko\u0142\u0119 w procesie indywidualnego wsparcia ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz ucznia m\u0142odszego. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 807 uczni\u00f3w/ uczennic oraz 35 nauczycieli w okresie od czerwca 2017 do czerwca 2018r. W ramach projektu we wszystkich szko\u0142ach zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiotowe. Udzia\u0142 w projekcie przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u rozwojowego poprzez rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i uczennic obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Szko\u0142a otwarta na wiedz\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "754305.93", "WARTOSC": "887418.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"(Nie)-samo-dzielni\" ma na celu wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych oraz us\u0142ug asystenckich \u015bwiadczonych min. w miejscu zamieszkania, wspieranie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i samodzielnego funkcjonowania os\u00f3b starszych, niesamodzielnych, niepe\u0142nosprawnych w \u015brodowisku lokalnym, zak\u0142ada si\u0119 sfinansowanie utworzenia wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i sprz\u0119tu zwi\u0119kszaj\u0105cego samodzielno\u015b\u0107 a tak\u017ce zaj\u0119\u0107 spo\u0142eczno-integracyjno - rehabilitacyjnych dla os\u00f3b starszych. Planuje si\u0119 wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce w postaci dowo\u017cenia posi\u0142k\u00f3w tj. \"Niedzielny obiad\" dla uczestnik\u00f3w projektu. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do os\u00f3b niesamodzielnych, starszych oraz niepe\u0142nosprawnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.09.2020 r. do 31.08.2022 r. na terenie gminy Miko\u0142\u00f3w. Wsparcie uczestnik\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z zapisami w za\u0142\u0105czniku nr 10 do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "(Nie)-samo-dzielni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "723750.00", "WARTOSC": "1186950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem niniejszego projektu jest promocja oferty produktowej MDJ Electronic Sp. z o.o. (dalej: MDJ) na rynku mi\u0119dzynarodowym, zgodnie z za\u0142o\u017ceniami bran\u017cowego programu promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania promocyjne maj\u0105 na celu wzrost rozpoznawalno\u015bci marki innowacyjnych produkt\u00f3w firmy MDJ (zintegrowany iskrobezpieczny system sterowania dla kopal\u0144) na rynkach zagranicznych. W wyniku realizacji kompleksowych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych skierowanych g\u0142\u00f3wnie na rynki perspektywiczne: indyjski, ira\u0144ski, kazachski, rosyjski, turecki przewiduje si\u0119 umocnienie pozycji MDJ na rynku mi\u0119dzynarodowym, wzrost liczby podpisanych kontrakt\u00f3w/um\u00f3w z zagranicznymi odbiorcami, a w konsekwencji wzrost wolumenu sprzeda\u017cy produkt\u00f3w firmy MDJ na ww. rynkach. Zakres projektu: I. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 11 imprezach targowo - wystawienniczych: 1. IME KALKUTA - edycja 2017 (Indie) 2. IranConMin - edycja 2017 (Iran) 3. Mining Week Kazakhstan - edycje 2017 i 2018 (Kazachstan) 4. Ugol Rossii - edycje 2018 i 2019 (Rosja) 5. Minex - edycje 2017 i 2019 (Turcja) 6. Vietnam Mining - edycja 2018 (Wietnam) 7. Mi\u0119dzynarodowe Targi G\u00f3rnictwa, Przemys\u0142u Energetycznego i Hutniczego - edycje 2017 i 2019 (Polska) II. Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek kazachski; III. Udzia\u0142 w indywidualnych misjach wyjazdowych do Rosji i Turcji IV. Organizacja misji przyjazdowej do siedziby MDJ dla kontrahent\u00f3w z Rosji i Turcji; V. Zakup materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 promocyjnych; VI. Zakup panelu promocyjnego MPG. VII. Produkcja spotu i filmu promocyjno- reklamowego Promocja polskich produkt\u00f3w marki MDJ na nowych, perspektywicznych rynkach zagranicznych oraz organizowanych na terenie UE wp\u0142ynie na umocnienie wizerunku Marki Polskiej Gospodarki (dalej: MPG) na \u015bwiecie, poniewa\u017c Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie czynnym ambasadorem tej marki na", "BENEFICJENT": "MDJ ELECTRONIC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promocja produktu MDJ Electronic Sp. z o.o. na rynkach zagranicznych w celu zwi\u0119kszenia rozpoznawalno\u015bci i znaczenia marki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-03-05", "DOFINANSOWANIE": "718875.00", "WARTOSC": "1597500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega na dro\u017ceniu nowej technologii, kt\u00f3ra pozwoli na wdro\u017cenie nowego procesu produkcyjnego w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 nowe produkty. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji zostanie zasadniczo zmieniony proces produkcji (innowacja \u015bwiatowa) oraz poszerzona zostanie oferta o innowacyjny w skali kraju produkt, kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 narz\u0119dzia o znacz\u0105co wy\u017cszym poziomie innowacyjno\u015bci, produkowane na specjalne zam\u00f3wienie. Stopie\u0144 trudno\u015bci ich wykonania zaw\u0119\u017ca grono dostawc\u00f3w do bardzo ma\u0142ej liczby.", "BENEFICJENT": "JURGAL MAREK UCHMAN", "TYTUL": "Dywersyfikacja prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci poprzez zakup innowacyjnej maszyny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-09-11", "DOFINANSOWANIE": "717297.35", "WARTOSC": "844479.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada powstanie nowego portalu Urz\u0119du Miasta Miko\u0142\u00f3w oraz Biuletynu Informacji Publicznej, kt\u00f3re wprowadz\u0105 now\u0105 jako\u015b\u0107 komunikacji. Uruchomienie nowych, \u0142atwych w obs\u0142udze kana\u0142\u00f3w komunikacji da Urz\u0119dowi skuteczne narz\u0119dzie do realizacji us\u0142ug elektronicznych. W Portalu UM Miko\u0142\u00f3w powstan\u0105 sp\u00f3jne ze sob\u0105 modu\u0142y/obszary funkcjonalne takie jak: informacyjny, komunikacji Urz\u0105d - Obywatel, e-Us\u0142ug, konsultacji spo\u0142ecznych, bud\u017cetu partycypacyjnego. Portal b\u0119dzie mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 tworzenia \u201epodportali\u201d. Zostanie rozbudowany tak\u017ce System Informacji o Terenie poprzez opracowanie i uruchomienie dodatkowych modu\u0142\u00f3w, tj. Zg\u0142oszenia dla u\u017cytkownik\u00f3w publicznych oraz Sprzeda\u017cy nieruchomo\u015bci gminnych. Z kolei aplikacja mobilna zapewni dost\u0119p do us\u0142ug zbior\u00f3w danych przestrzennych z poziomu urz\u0105dze\u0144 przeno\u015bnych. Zostanie r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cony kompleksowy system obiegu dokument\u00f3w w pe\u0142ni wype\u0142niaj\u0105cy definicj\u0119 Elektronicznego Zarz\u0105dzania Dokumentacj\u0105 (EZD).", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Wirtu@lny Urz\u0105d \u2013 system elektronicznych us\u0142ug publicznych w Gminie Miko\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "703512.06", "WARTOSC": "827661.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"KALEJDOSKOP wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w miko\u0142owskich szk\u00f3\u0142 podstawowych\" jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 zapocz\u0105tkowanych w 2017 roku, kt\u00f3re ciesz\u0105 si\u0119 ogromnym powodzeniem w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w, rodzic\u00f3w i nauczycieli miko\u0142owskich szk\u00f3\u0142 podstawowych. Jego realizacja pozwoli na podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej 10 miko\u0142owskich SP. W okresie od czerwca 2019 do czerwca 2020, a\u017c 850 uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie podniesienia swoich kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, uczniowie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz uczniowie m\u0142odsi, przekraczaj\u0105cy pr\u00f3g edukacyjny skorzystaj\u0105 z pomocy specjalist\u00f3w, a pracownie szkolne zostan\u0105 wyposa\u017cone w specjalistyczne sprz\u0119ty. 40 nauczycieli podniesie kompetencje zawodowe. Wszystkie te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u rozwojowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "KALEJDOSKOP wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w miko\u0142owskich szk\u00f3\u0142 podstawowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "587048.17", "WARTOSC": "1604598.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem zaplanowanego do zrealizowania projektu jest wdro\u017cenie do przedsi\u0119biorstwa innowacji procesowej, zorientowanej wok\u00f3\u0142 prowadzonego procesu technologicznego ci\u0119cia oraz wypalania blach. Wdro\u017cenie innowacji procesowej jest efektem prowadzonych przez pracownik\u00f3w firmy analiz, dotycz\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci poprawy efektywno\u015bci realizowanego procesu wypalania blach oraz ci\u0119cia materia\u0142\u00f3w hutniczych. Planowana do wprowadzenia innowacja procesowa dotyczy w szczeg\u00f3lno\u015bci obszaru wypalania oraz ci\u0119cia blach: Proces 1 zorientowany wok\u00f3\u0142 procesu wypalania plazmowego oraz Proces 2 zorientowany wok\u00f3\u0142 ci\u0119cia gilotynowego. Ca\u0142o\u015b\u0107 prowadzonego nowego procesu zostanie obj\u0119ta informatycznym systemem wspomagaj\u0105cym obszary: sprzeda\u017cy, planowania produkcji, zarz\u0105dzania procesem technologiczny, magazynowania i wysy\u0142ki do klienta. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy, wzrostu jej gammy produkt\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie VI.2018-IX.2019.", "BENEFICJENT": "\"DBN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej w ramach linii technologicznej przeznaczonej do ci\u0119cia blach z wykorzystaniem metody ci\u0119cia plazmowego i gilotynowego wraz z zastosowaniem nowoczesnego oprogramowania zwi\u0119kszaj\u0105cego efektywno\u015b\u0107 produkcji i jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klienta.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "567233.05", "WARTOSC": "667333.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem P jest podniesienie jako\u015bci nauczania w ZST w Miko\u0142owie (technikum oraz zasadniczej szko\u0142y zawodowej) poprzez: - stworzenie mo\u017cliwo\u015bci uzyskania dodatkowych kompetencji i kwalifikacji zaw 30 uczni\u00f3w ( 2K i 28M ) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 min. w zawodach: mech. pojazd\u00f3w samochodowych, technik mechanik, technik. mechatronik, technik pojazd\u00f3w samochodowych - doposa\u017cenie pracowni zawodowych (dw\u00f3ch plac\u00f3wek) oraz szkolenie 4 n-li zawodu z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu - rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z przedsi\u0119biorcami (sta\u017ce i praktyki dla 20 uczni\u00f3w) w okresie realizacji P. Zadania P (skr\u00f3towo): - doradztwo eduk-zaw - kurs kwaifikacji wst\u0119pnej - kursy prawa jazdy kat. C i CE - kurs Ecodriving - Sta\u017ce i praktyki dla uczni\u00f3w - Doposa\u017cenie pracowni zawodowych Okres realizacji P: V 2018 - VIII 2019 Miejsce realizacji P: ZST w Miko\u0142owie oraz siedziby firm z bran\u017cy: Transport Spedycja Logistyka (dalej: TSL) woj. \u015bl\u0105skiego", "BENEFICJENT": "\u0141\u00d3DZKIE STOWARZYSZENIE PRZEWO\u0179NIK\u00d3W MI\u0118DZYNARODOWYCH I SPEDYTOR\u00d3W", "TYTUL": "Zawodowcy z Miko\u0142owa - podniesienie jako\u015bci nauczania i zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w ZST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-17", "DATA_START": "2015-10-29", "DOFINANSOWANIE": "1246502.38", "WARTOSC": "1467473.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Projekt \u201eCyfrowy Powiat Miko\u0142owski\u201d ma na celu udost\u0119pnienie us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych elektronicznie (e-us\u0142ug), umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142n\u0105 interakcj\u0119 ze Starostwem Powiatowym w Miko\u0142owie i 13 jednostkami organizacyjnymi Powiatu Miko\u0142owskiego , tj.: I i II LO w Miko\u0142owie, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Ornontowicach, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Energetycznych i Us\u0142ugowych w \u0141aziskach G\u00f3rnych, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Miko\u0142owie, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Specjalnych nr 2, Ognisko Pracy Pozaszkolnej, Poradnia Psychologiczno-Pedagogiczna, Powiatowy Zarz\u0105d Dr\u00f3g, Dom Dziecka, Powiatowy Urz\u0105d Pracy, Dom Pomocy Spo\u0142ecznej oraz Powiatowe Centrum Pomocy Rodzinie. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez udost\u0119pnienie 62 cyfrowych us\u0142ug publicznych. W ramach projektu wdro\u017cony zostanie System Elektronicznego Zarz\u0105dzania Dokumentami, zdigitalizowane zostan\u0105 mapy geodezyjne powiatu miko\u0142owskiego, a mieszka\u0144cy uzyskaj\u0105 dost\u0119p do zasob\u00f3w ortofotomapy. Us\u0142ugi niezrealizowane nr: 3.4,5,7,19,31,32,38,44,46,48,56,58,61zg z st z dn 17.09", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Cyfrowy Powiat Miko\u0142owski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "554040.62", "WARTOSC": "651812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eProgram wsparcia spo\u0142eczno\u015bci lokalnych\u201d zak\u0142ada utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej w ramach kt\u00f3rego a\u017c 5 r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk lokalnych charakteryzuj\u0105cych si\u0119 okre\u015blonymi dysfunkcjami, zamieszkuj\u0105cych zdegradowane obszary Gminy Miko\u0142\u00f3w poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i/ lub zawodow\u0105 poprzez udzia\u0142 w dzia\u0142aniach dostosowanych do ich potrzeb. Seniorzy ( min. 40 os.), dzieci i m\u0142odzie\u017c (min. 16 os.), samotne matki z ma\u0142ymi dzie\u0107mi (min 8 os). , organizacje pozarz\u0105dowe i nieformalne grupy obywateli oraz osoby bezrobotne (min 16 os.) zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem z zastosowaniem us\u0142ug aktywnej integracji w celu wzmocnienia ich aktywno\u015bci i integracji spo\u0142ecznej oraz wyprowadzenia ze stanu kryzysowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIKO\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Program wsparcia spo\u0142eczno\u015bci lokalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-15", "DATA_START": "2017-03-23", "DOFINANSOWANIE": "1224261.80", "WARTOSC": "1490000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Projekt \u201eCyfrowy Powiat Miko\u0142owski Bis\u201d jest kontynuacj\u0105 i rozwini\u0119ciem realizowanego obecnie projektu \u201eCyfrowy Powiat Miko\u0142owski\u201d. Celem projektu jest rozw\u00f3j udost\u0119pnionych us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych elektronicznie i podniesienie poziomu dojrza\u0142o\u015bci niekt\u00f3rych z nich. Zak\u0142ada si\u0119 pe\u0142n\u0105 interakcj\u0119 ze Starostwem Powiatowym w Miko\u0142owie i 13 jednostkami organizacyjnymi Powiatu Miko\u0142owskiego zlokalizowanymi w dziesi\u0119ciu lokalizacjach. W ramach projektu nast\u0105pi rozw\u00f3j infrastruktury teleinformatycznej zwi\u0105zanej z bezpiecze\u0144stwem informacji oraz rozbudow\u0105 \u015brodowiska serwerowego w zakresie niezb\u0119dnym do uruchomienia nowych aplikacji i zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug. Aplikacje te to przede wszystkim bazy danych BDOT i GESUT, Modu\u0142 Konsultacji Spo\u0142ecznych, portal e-us\u0142ug z aolikacj\u0105 mobiln\u0105 oraz system uwierzytelniania u\u017cytkownik\u00f3w z identyfikatorami typu \"token\"", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Cyfrowy Powiat Miko\u0142owski BIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1698896.70", "WARTOSC": "1998702.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eKrok w przysz\u0142o\u015b\u0107\u201d ma na celu zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracj\u0119 spo\u0142eczno \u2013 zawodow\u0105. Beneficjentami projektu s\u0105 osoby kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na do\u015bwiadczanie wykluczenia spo\u0142. zostan\u0105 zakwalifikowane do uczestnictwa w projekcie. Projekt skierowany jest g\u0142\u00f3wnie do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, bezrobotnych, z probl. op-wych, dzieci przybywaj\u0105cych lub opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 oraz os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 rodziny zast\u0119pczej, a tak\u017ce K korzystaj\u0105cych z us\u0142ug OIK. Projekt zak\u0142ada wykorzystanie us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym i zdrowotnym w celu wzrostu motywacji prozatrudnieniowej oraz us\u0142ug o charakterze zawodowym przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do podj\u0119cia zatrudnienia. Wszystkie dzia\u0142ania maj\u0105 na celu osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 45%, w tym efekt. zatrudnieniowej na poziomie 10%. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.07.2015 r. do 31.12.2017 r. na terenie powiatu miko\u0142owskiego", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Krok w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "435820.50", "WARTOSC": "512730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Postaw na lepsze jutro\" ma na celu wsparcie nowych miejsc w funkcjonuj\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego oraz rozszerzenie oferty wsparcia. Powstanie Klub M\u0142odzie\u017cowy, gdzie m\u0142odzie\u017c umocni relacje mi\u0119dzy sob\u0105 i \u015brodowiskiem lokalnym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt skierowany jest g\u0142\u00f3wnie do rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo - wychowawczych, korzystaj\u0105cych z pomocy MOPS w Miko\u0142owie. Okres realizacji projektu: 01.09.2016r. do 31.08.2018r. w Plac\u00f3wce Wsparcia Dziennego \u015awietlicy Opieku\u0144czo - Specjalistycznej obejmuj\u0105cej wsparciem gmin\u0119 Miko\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Postaw na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "397830.55", "WARTOSC": "468035.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do l.3 w okresie 01.06.2020 - 30.09.2021 na terenie gminy miejskiej Miko\u0142\u00f3w poprzez utworzenie II oddzia\u0142u \u017b\u0142obka \"Zaczarowana Kraina\" na 20 miejsc opieki i zapewnienie jego funkcjonowania przez 12 m-cy. Gr docelow\u0105 tworz\u0105 mieszka\u0144cy, Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, gm. Miko\u0142owa: - osoby podejmuj\u0105ce prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka - 4K - osoby pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 na dzieckiem do lat 3 - 10K i 1M - osoby, kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3 - 3K Zadania: 1) dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb \u017c\u0142obka dla 20 dzieci 2) zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia \u017c\u0142obka 3) zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka dla 20 dzieci przez okres 12 miesi\u0119cy Wska\u017aniki projektu: - liczba utworzonych miejsc opieki na dzie\u0107mi w wieku do l3 -20; - liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie-18.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA MALUCHA \"ZACZAROWANA KRAINA\" KATARZYNA JURANEK", "TYTUL": "UTWORZENIE I FUNKCJONOWANIE \u017b\u0141OBKA AKADEMIA MALUCHA \"ZACZAROWANA KRAINA\" W MIKO\u0141OWIE ODDZIA\u0141 II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "362227.59", "WARTOSC": "362227.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY MECHANICZNE \u201dWIROMET\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ad\u00f3w Mechanicznych \u201dWIROMET\u201d Sp\u00f3\u0142ki Akcyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "327075.12", "WARTOSC": "327075.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GEO GLOBE POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Geo Globe Polska Sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "318750.00", "WARTOSC": "375000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "\"Dualove.pl\" to projekt skierowany do uczni\u00f3w, rodzic\u00f3w i nauczycieli Prywatnej Szko\u0142y Podstawowej z Oddzia\u0142ami Dwuj\u0119zycznymi DUAL w Miko\u0142owie, w ramach kt\u00f3rego ka\u017cde dziecko, poprzez indywidualizacj\u0119 pracy oraz kompleksowe wspieranie rozwoju, b\u0119dzie mog\u0142o rozwija\u0107 si\u0119 pod czujnym i kompetentnym okiem nauczyciela i odnie\u015b\u0107 sukces na miar\u0119 swoich mo\u017cliwo\u015bci. W ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami, dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych zatrudniony zostanie asystent, uczniowie m\u0142odsi z kl. I i IV pracowa\u0107 b\u0119d\u0105 z wykorzystaniem metody my\u015blenia krytycznego oraz w IV klasie z e-podr\u0119cznikami. Uczniowie szczeg\u00f3lnie uzdolnieni j\u0119zykowo b\u0119d\u0105 rozwijali swoje kompetencje kluczowe w zakresie porozumiewania si\u0119 w j\u0119zyku obcym dzi\u0119ki pracy z native speakerem. Nauczyciele b\u0119d\u0105 doskonalili swoje umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje zawodowe w zakresie wykorzystania narz\u0119dzi my\u015blenia krytycznego w edukacji oraz przygotowania do procesu indywidualizacji pracy z uczniem z SPE.", "BENEFICJENT": "DUAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "dualove.pl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "521354.04", "WARTOSC": "613357.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice", "OPIS": "Cel g\u0142.to poprawa efektywno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego 5 szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, dla kt\u00f3rych organem prowadz. jest Powiat Miko\u0142owski.Odb\u0119dzie si\u0119 to przez poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu wsparcia kszta\u0142c.og\u00f3lnego w latach 17\u201319.Gr.docelowa: 616uczni\u00f3w lice\u00f3w i technik\u00f3w,u kt\u00f3rych ma nast\u0105pi\u0107 rozw\u00f3j kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, dzi\u0119ki podniesieniu efektywno\u015bci kszta\u0142c.,szczeg.w zakr.przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz matematyki,w tym przez tworzenie w szkole warunk\u00f3w nauczania opartego na met. eksperymentu.Elementem proj. jest doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawod. 4nauczycieli w zakresie zg. ze wsparciem zaplanowanym dla uczni\u00f3w.Projekt obejmie real.: projekt\u00f3w edukacyjnych,zaj\u0119\u0107 dydaktyczno -wyr\u00f3wnawczych,zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia,k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144,doradztwa edukacyjno-zawodowego, a tak\u017ce modu\u0142u dedykowanego nauczycielom (kursy,studia podypl.,udzia\u0142 w warsztatach,wyk\u0142adach)oraz doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i matematycznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Naukowiec Zawodowiec - Program Wsparcia Kszta\u0142cenia Og\u00f3lnego w Powiecie Miko\u0142owskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "438216.44", "WARTOSC": "515548.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie miast Miko\u0142\u00f3w i Orzesze. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie 01.04.2020-31.03.2022 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 49 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP w Miko\u0142owie, w wieku od 30 lat, zamieszka\u0142ych na obszarach OSI tj. miast Miko\u0142owa lub Orzesza. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby zarejestrowane w PUP w Miko\u0142owie jako bezrobotne w wieku od 30 lat (od dnia 30 urodzin). Zadania w projekcie: diagnoza potrzeb (IPD) dla wszystkich uczestnik\u00f3w, po\u015brednictwo pracy lub/i poradnictwo zawodowe (dla wszystkich uczestnik\u00f3w), szkolenia indywidualne dla 10 os., sta\u017ce dla 14 os\u00f3b, prace interwencyjne dla 25 os\u00f3b. W wyniku realizacji projekty co najmniej 45% uczestnik\u00f3w w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy oraz 60% uczestnik\u00f3w nie nale\u017c\u0105cych do tej grupy podejmie zatrudnienie, min. 4 osoby zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Twoja praca - Tw\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "243270.00", "WARTOSC": "664938.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowych warto\u015bci niematerialnych i prawnych bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z wdra\u017can\u0105 technologi\u0105 \u2013 wytworzenie i instalacja dedykowanego oprogramowania B2B/B2C klasy e-Commerce wprowadzaj\u0105cego kluczowe zmiany w procesach zwi\u0105zanych z klientem B2B, w szczeg\u00f3lno\u015bci optymalizacj\u0119 w zakresie obs\u0142ugi zam\u00f3wie\u0144, optymalizacj\u0119 w zakresie obs\u0142ugi posprzeda\u017cowej (reklamacje i zwroty), optymalizacj\u0119 w zakresie zarz\u0105dzania nale\u017cno\u015bciami i windykacj\u0105, obs\u0142ug\u0119 wielu j\u0119zyk\u00f3w. Zmiany w tym zakresie prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 do automatyzacji wybranych operacji w ramach proces\u00f3w, poprawy efektywno\u015bci proces\u00f3w stwarzaj\u0105c przestrze\u0144 do przysz\u0142ych dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, w tym ekspansji na nowe rynki zagraniczne oraz rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. Wdro\u017cone oprogramowanie umo\u017cliwi ponadto uruchomienie nowego kana\u0142u sprzeda\u017cy \u2013 detalicznej sprzeda\u017cy internetowej marek w\u0142asnych wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "\"IKS 2\" MUCHA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Podniesienie poziomu konkurencyjno\u015bci firmy w wyniku wdro\u017cenia dedykowanego systemu wspieraj\u0105cego modele wsp\u00f3\u0142pracy B2B i B2C w oparciu o technologie informacyjno - komunikacyjne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-06-01", "DOFINANSOWANIE": "240134.38", "WARTOSC": "282511.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwie\u0328kszenie doste\u0328pu do wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Miko\u0142\u00f3w poprzez stworzenie 15 miejsc w Przedszkolu tworzonym przez fundacje oraz poprawa jakos\u0301ci wychowania przedszkolnego dzie\u0328ki zaje\u0328ciom dodatkowym wyro\u0301wnuja\u0328cym szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyto\u0301w, zakup pomocy dydaktycznych oraz wyd\u0142uz\u0307enie godzin pracy przedszkola. Zaje\u0328cia realizowane be\u0328da\u0328 z uwzgle\u0328dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz moz\u0307liwos\u0301ci psychofizycznych dzieci. Grupa docelowa projektu to 15 oso\u0301b (7K, 8M) w wieku od 3 do 6 lat z Miko\u0142owa i okolic.W ramach projektu zaplanowano zaje\u0328cia: specjalistyczne, stymuluja\u0328ce rozwo\u0301j psychoruchowy, korekcyjno-kompensacyjne, rozwijaja\u0328ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne. Projekt realizowany be\u0328dzie w okresie od 1.06.2021 r. do 31.08.2022r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AUXILIUM", "TYTUL": "Bajtle", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WIPER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WIPER Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "239112.00", "WARTOSC": "298890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Projekt dotyczy utworzenia e-us\u0142ugi (aplikacji web i mobilnej), umo\u017cliwiaj\u0105cej dokonywanie analiz prognozowania poziomu efektywno\u015bci energetycznej i ekologicznej w zakresie \u017ar\u00f3de\u0142 energii obiekt\u00f3w budowlanych. Analizy b\u0119d\u0105 realizowane przez utworzone przez Politechnik\u0119 \u015al\u0105sk\u0105, Instytut Techniki Cieplnej algorytmy obliczeniowe dla modu\u0142owego modelu matematycznego umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie oblicze\u0144 prognozowania efektywno\u015bci energetycznej i ekologicznej dla wybranych typ\u00f3w obiekt\u00f3w oraz \u017ar\u00f3de\u0142 wytwarzania no\u015bnik\u00f3w energii (budynki mieszkalne, ma\u0142e obiekty przemys\u0142owe/biurowe i u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla sektor\u00f3w: energetyki s\u0142onecznej, biopaliwa/biomasy, energetyki wiatrowej, pomp ciep\u0142a i technologii tradycyjnych. Algorytmy b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 podstaw\u0119 dzia\u0142ania innowacyjnego produktu - e-us\u0142ugi charakteryzuj\u0105cej si\u0119 Innowacj\u0105 produktow\u0105, procesow\u0105, marketingow\u0105 i organizacyjn\u0105. Innowacja produktowa w skali \u015bwiata - to modele badawcze z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zamieszczania produkt\u00f3w i us\u0142ug firm w bazie danych powi\u0105zanej z funkcjonalno\u015bci\u0105 badawcz\u0105 i zagnie\u017cd\u017conej w modelach badawczych i wynikach przeprowadzanych analiz energetycznych. Innowacja procesowa (na poziomie przedsi\u0119biorstwa) - wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na produkt cyfrowy realizuj\u0105cy e-us\u0142ug\u0119. Innowacja marketingowa w skali \u015bwiata - producenci, dystrybutorzy technologii uzyskuj\u0105 dost\u0119p do unikalnego \u015brodowiska reklamowego zwi\u0105zanego z rynkiem technologii energetycznych (w tym energooszcz\u0119dnych). Tre\u015bci reklamowe b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 osadzane w serwisie w kontek\u015bcie wykonywanych analiz i wybor\u00f3w technologii energetycznych w obiektach budowlanych na etapie planowania. Innowacja organizacyjna produk", "BENEFICJENT": "E-NERGY JAN LESIAK", "TYTUL": "e-nergy research", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2019-02-15", "DOFINANSOWANIE": "227168.98", "WARTOSC": "600000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest usuni\u0119cie i utylizacja azbestu z elewacji budynku przychodni wielospecjalistycznej w Miko\u0142owie przy ul. Okrzei 31 oraz odtworzenie elewacji budynku w miejscu jego wyst\u0119powania. W przedmiotowym budynku azbest wyst\u0119puje w formie p\u0142yt azbestowo - cementowych (acekol) na powierzchni 770,176 m2 a jego waga to 6,932 t. Powiat Miko\u0142owski jest trzecim pod wzgl\u0119dem ilo\u015bci odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest na terenie wojew\u00f3dztwa. W kontek\u015bcie Gminy realizacja projektu przyczynia si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci odpad\u00f3w niebezpiecznych, zawieraj\u0105cych azbest na terenie Miko\u0142owa o 0,93%.", "BENEFICJENT": "POWIAT MIKO\u0141OWSKI", "TYTUL": "Usuni\u0119cie i utylizacja azbestu wraz z termomodernizacj\u0105 budynku przychodni wielospecjalistycznej w Miko\u0142owie przy ul. Okrzei 31 wraz z projektem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NEXTER COLOR-SYSTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 firmy Nexter Color-System sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4337406.21", "WARTOSC": "7082390.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu komercyjne wdro\u017cenie innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 wynalazku jakim jest kompletny system wielowarstwowych elastycznych rur zbrojonych przeznaczonych do przesy\u0142ania medi\u00f3w pod wysokim ci\u015bnieniem /SEWR/. System u\u017cytkowany b\u0119dzie w bran\u017cy gazowniczej oraz w obszarach transportu ruroci\u0105gowego gdzie wskazana jest budowa elastycznych, ca\u0142kowicie odpornych na korozj\u0119 i sk\u0142adniki gazu oraz niepalnych ruroci\u0105g\u00f3w na ci\u015bnienia do PN100. SEWR wytwarzany b\u0119dzie w zakresie \u015brednic od DN63 do DN400 przy czym do \u015brednicy DN150 oferowany b\u0119dzie w zwojach umo\u017cliwiaj\u0105cych bardzo szybk\u0105 instalacj\u0119. Zintegrowana w strukturze rury produktowej mikrokanalizacja dodatkowo umo\u017cliwia\u0107 b\u0119dzie transmisj\u0119 danych oraz implementacj\u0119 technologii monitoringu stanu konstrukcji w czasie rzeczywistym. Zastosowanie ruroci\u0105g\u00f3w SEWR mo\u017cliwe b\u0119dzie tak\u017ce do remont\u00f3w istniej\u0105cej sieci oraz na obszarach niestabilnego g\u00f3rotworu . Wynalazek jest obecnie na poziomie technologicznym opracowanej i zweryfikowanej szczeg\u00f3\u0142owej koncepcji i zaprojektowanej technologii wytwarzania. Planowane do wykonania w trakcie realizacji projektu badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe obejmuj\u0105 przeprowadzenie szeregu pr\u00f3b i test\u00f3w gwarantuj\u0105cych uzyskanie w ko\u0144cowej fazie produktu o optymalnych z punktu widzenia zapotrzebowania rynku w\u0142asno\u015bciach wytrzyma\u0142o\u015bciowych i u\u017cytkowych przy zachowaniu konkurencyjnej ceny. Przewiduje si\u0119 m. in. przeprowadzenie symulacji numerycznej dla r\u00f3\u017cnych wariant\u00f3w konstrukcji struktury rury oraz dla zr\u00f3\u017cnicowanego zestawu materia\u0142\u00f3w poszczeg\u00f3lnych warstw. W oparciu o wyniki oblicze\u0144 optymalizacyjnych dokonana zostanie kompletacja i kalibracja do\u015bwiadczalnej linii technologicznej oraz wyt\u0142oczone zostan\u0105 pr\u00f3bne partie rur przeznaczone do bada\u0144. Uczestnicz\u0105ce w Projekcie 3 niezale\u017cne jednostki naukowo badawcze", "BENEFICJENT": "\"SPYRA-PRIMO POLAND\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "System elastycznych rur do transportu gazu ziemnego, w\u0119glowodor\u00f3w ciek\u0142ych oraz innych p\u0142yn\u00f3w pod \u015brednim i wysokim ci\u015bnieniem do zastosowania w przemy\u015ble naftowym i gazowniczym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "207000.00", "WARTOSC": "565800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest produkcja innowacyjnej pasty do z\u0119b\u00f3w i/lub innych preparat\u00f3w stomatologicznych, dzi\u0119ki specjalnie skonstruowanej linii technologicznej. Nowo\u015bci\u0105 jest odpowiedni dob\u00f3r sk\u0142adnik\u00f3w aktywnych i wykorzystanie zjawiska synergii mi\u0119dzy dwoma sk\u0142adnikami pasty, dzi\u0119ki czemu zwi\u0119ksza si\u0119 skuteczno\u015b\u0107 jej dzia\u0142ania antyseptycznego. Stosowanie preparatu jest \u0142atwe i przyjazne dla u\u017cytkownik\u00f3w, a przewidywane korzy\u015bci redukcji drobnoustroj\u00f3w przewy\u017cszaj\u0105 ewentualne efekty uboczne. Linia produkcyjna b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 m. in. z mieszalnika uniwersalnego - homogenizatora, mieszalnik\u00f3w zadaniowych do przygotowania przedmieszek, zbiornika po\u015bredniego, transportowego i pompy do cieczy g\u0119stych, i ma by\u0107 skonfigurowana tak, by mo\u017cna by\u0142o realizowa\u0107 wszystkie cele procesowe zgodnie z za\u0142o\u017ceniami technologicznymi. Innowacja wdra\u017cana w ramach projektu jest innowacj\u0105 na poziomie europejskim. Projekt pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej wynikaj\u0105cej z zastosowanej innowacji.", "BENEFICJENT": "MELALEUCA POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 - FIRMA AUSTRALIJSKO-POLSKA", "TYTUL": "Produkcja innowacyjnej pasty do z\u0119b\u00f3w i innych preparat\u00f3w stomatologicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA TOLEK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "PROGRAM OPERACYJNY Inteligentny Rozw\u00f3j dzia\u0142anie 3.4 Dotacje na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "579000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, na rynkach Unii Europejskiej oraz na perspektywicznych rynkach pozaunijnych ( ZEA), dotycz\u0105ce polskiej marki produktowej. Przewidziany w projekcie udzia\u0142, w wybranych targach, w charakterze wystawcy, jest zbie\u017cny z planem rozwoju Sp\u00f3\u0142ki, w tym ze strategi\u0105 ekspansji na rynki zagraniczne.", "BENEFICJENT": "WIPER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Udzia\u0142 w targach mi\u0119dzynarodowych - instrumentem intensyfikacji eksportu polskiej marki produktowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1055992.00", "WARTOSC": "1589491.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu powstanie inteligentny system wa\u017cenia pojazd\u00f3w w ruchu (iWIM) z automatyczn\u0105 ocen\u0105 wiarygodno\u015bci pomiaru. System iWIM b\u0119dzie wyposa\u017cony w precyzyjny uk\u0142ad rejestracji i przetwarzania danych oraz b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 ocen\u0119 wiarygodno\u015bci pomiaru bior\u0105c pod uwag\u0119 mi\u0119dzy innymi dynamik\u0119 ruchu pojazdu oraz wyst\u0119puj\u0105ce warunki \u015brodowiskowe dokonywanych pomiar\u00f3w. Dzi\u0119ki zastosowaniu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych oraz autorskich algorytm\u00f3w przetwarzania danych, u\u017cytkownik w czasie rzeczywistym otrzyma informacje o pojazdach przeje\u017cd\u017caj\u0105cych przez stacj\u0119 iWIM wraz z informacj\u0105 o poziomie ufno\u015bci pomiaru w odniesieniu do wielko\u015bci poszczeg\u00f3lnych czynnik\u00f3w zak\u0142\u00f3caj\u0105cych. System b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c umo\u017cliwia\u0142 monitorowanie stabilno\u015bci dzia\u0142ania w okresie d\u0142ugoterminowym a w szczeg\u00f3lno\u015bci w zmiennych warunkach \u015brodowiskowych. System iWIM, po wprowadzeniu odpowiednich uregulowa\u0144 prawnych, mo\u017ce stanowi\u0107 podstaw\u0119 systemu automatycznego mandatowania pojazd\u00f3w.", "BENEFICJENT": "APM PRO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentny system wa\u017cenia pojazd\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "196110.00", "WARTOSC": "536034.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany przez Wnioskodawc\u0119 dotyczy wdro\u017cenia do produkcji innowacyjnego produktu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 ultralekkiego, aktywnego, sk\u0142adanego w\u00f3zka inwalidzkiego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na dokonan\u0105 analiz\u0119 rynku, gdzie istnieje bardzo du\u017ce zapotrzebowanie na w\u00f3zki inwalidzkie o dotychczas niespotykanych na rynku parametrach. Opracowanie koncepcji nowego produktu przek\u0142ada si\u0119 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia na rynek produktu o dotychczas niespotkanych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "COSMOTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji sk\u0142adanego w\u00f3zka inwalidzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "189200.36", "WARTOSC": "429871.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja planu rozwoju eksportu produkt\u00f3w firmy poprzez udzia\u0142 w imprezach targowych o charakterze mi\u0119dzynarodowym w okresie od 01.04.2020 do 31.03.2022 w charakterze wystawcy. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi nast\u0105pi zwi\u0119kszenie mi\u0119dzynarodowej ekspansji przedsi\u0119biorstwa i wzrost eksportu towar\u00f3w w sprzeda\u017cy og\u00f3\u0142em przedsi\u0119biorstwa w 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie ekspansja mi\u0119dzynarodowa przedsi\u0119biorstwa polegaj\u0105ca na wej\u015bciu z ofert\u0105 produktow\u0105 na jeden nowy rynek zagraniczny w uj\u0119ciu geograficznym, na kt\u00f3rym przedsi\u0119biorca nie by\u0142 dot\u0105d obecny a tak\u017ce wej\u015bcie na rynek zagraniczny z produktem, kt\u00f3ry dotychczas nie by\u0142 eksportowany. Planowany w wyniku realizacji projektu rezultat do osi\u0105gniecie to cztery zam\u00f3wienia zagraniczne w ci\u0105gu 2 lat od zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "\"IKS 2\" MUCHA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost mi\u0119dzynarodowej ekspansji firmy poprzez udzia\u0142 w imprezach targowych o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-08", "DATA_START": "2018-06-08", "DOFINANSOWANIE": "186652.06", "WARTOSC": "219616.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Podstawowym celem zadania jest racjonalizacja koszt\u00f3w inwestora poprzez zast\u0105pienie cz\u0119\u015bci energii zakupywanej z sieci w\u0142asn\u0105 produkcj\u0105, a tak\u017ce ograniczenie zu\u017cycia paliw konwencjonalnych oraz ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery powstaj\u0105cych w procesie wytwarzania energii elektrycznej dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii (instalacji fotowoltaicznej). Rezultatem zadania b\u0119dzie instalacja fotowoltaiczna o mocy 39,6 kWp na dachu O\u015brodka.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DLA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH MI\u0141OSIERDZIE BO\u017bE", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku O\u015brodka dla Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych Mi\u0142osierdzie Bo\u017ce w Miko\u0142owie przy ul. Gliwickiej 366", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "168435.00", "WARTOSC": "437389.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144) w celu wprowadzenia w przedsi\u0119biorstwie innowacyjnego i zautomatyzowanego procesu produkcji dodatk\u00f3w do \u017cywno\u015bci, wa\u017cenia, przygotowywania, mieszania a nast\u0119pnie efektywnego pakowania gotowych produkt\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w nast\u0119puj\u0105cych etapach: 1. zakup urz\u0105dze\u0144 do wa\u017cenia, 2. zakup urz\u0105dze\u0144 do mieszania, 3. zakup urz\u0105dze\u0144 do pakowania, 4. instalacja urz\u0105dze\u0144 i rozruch. Proces b\u0119dzie polega\u0142 na wyborze dostawc\u00f3w maszyn, szkoleniu personelu. Zostanie zainstalowana nowa linia kt\u00f3ra zostanie poddana pr\u00f3bom i testom funkcyjnym. Po zaimplementowaniu innowacyjnej linii w przedsi\u0119biorstwie oraz wykonaniu pr\u00f3b produktowych i rozpocz\u0119ciu produkcji przypraw pakowanych w nowoczesne wzory opakowa\u0144 nast\u0105pi wdro\u017cenie do produkcji masowej i wprowadzenie gotowych produkt\u00f3w na rynki docelowe.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"STOLLIMPEX\" S.C. STOLECKA R\u00d3\u017bA, MA\u0141ECKA BEATA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej linii technologicznej do produkcji mieszanek przypraw wyposa\u017con\u0105 w systemem nadzoru o zasi\u0119gu globalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1595095.20", "WARTOSC": "1898545.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug administr. istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dz. nieruchomo\u015bciami \u015bwiadczonych w 8 miastach \u015brednich na \u015al\u0105sku, w okresie 24 m-cy realizacji.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 Miasta Chorz\u00f3w, Czelad\u017a, Miko\u0142\u00f3w, Pszczyna, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Tarnowskie G\u00f3ry, Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski i Zawiercie oraz 470 pracownik\u00f3w/czek tych JST i ich jednostek (375 K, 95 M) zajmuj\u0105cych si\u0119 podatkami i op\u0142atami lokalnymi oraz nieruchomo\u015bciami. Pracownicy/czki zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem szkoleniowym, doradczym, techniczno-wdro\u017ceniowych (wdro\u017cone narz\u0119dzia elektroniczne).G\u0142\u00f3wne zadania:- szkolenia specjalistyczne obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 prawn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dz. nieruchomo\u015bciami, - szkolenia og\u00f3lne, w tym dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 horyzontalnych, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na popraw\u0119 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w i \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publ.; - elektronizacja i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 podatkow\u0105 oraz zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami;Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektu s\u0105 ukierunkowane zar\u00f3wno na zniwelowanie brak\u00f3w kompetencyjnych i zarz\u0105dczych, jak i sprz\u0119towych. Dzi\u0119ki planowanym szkoleniom specjalistycznym i og\u00f3lnym pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do \u015bwiadczenia us\u0142ug na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w. Wdro\u017cenia i zakupy pozwol\u0105 na usprawnienie proces\u00f3w, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 klientom.Rezultaty projektu - podniesienie kompetencji kadr urz\u0119d\u00f3w JST, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kobiet w zakresie szkole\u0144 obejmuj\u0105cych wiedz\u0119 specjalistyczn\u0105 oraz zarz\u0105dcz\u0105, przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji pomi\u0119dzy odsetkiem kobiet zatrudnionych w urz\u0119dach JST i odsetkiem kobiet zajmuj\u0105cych stanowiska kierownicze w tych urz\u0119dach, a dzi\u0119ki temu przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze realizacji projektu. Projekt jest wra\u017cliwy na potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - zar\u00f3wno na etapie rekrutacji, jak i realizacji zada\u0144. Projekt realizuje szczeg\u00f3\u0142owe cele PO WER.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Nowoczesne zarz\u0105dzanie us\u0142ugami dziedzinowymi w samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "124275.00", "WARTOSC": "165700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem niniejszego projektu jest promocja produkt\u00f3w MDJ Electronic Sp. z o.o. (dalej: MDJ) na rynkach mi\u0119dzynarodowych, zgodnie z za\u0142o\u017ceniami bran\u017cowego programu promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania promocyjne maj\u0105 na celu wzrost rozpoznawalno\u015bci marki innowacyjnych produkt\u00f3w firmy MDJ (zintegrowany iskrobezpieczny system sterowania dla kopal\u0144) na rynkach zagranicznych. W wyniku realizacji kompleksowych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych skierowanych g\u0142\u00f3wnie na rynki perspektywiczne: indyjski oraz kazachski, przewiduje si\u0119 umocnienie pozycji MDJ na rynku mi\u0119dzynarodowym, wzrost liczby podpisanych kontrakt\u00f3w/um\u00f3w z zagranicznymi odbiorcami, a w konsekwencji wzrost wolumenu sprzeda\u017cy produkt\u00f3w firmy MDJ na ww. rynkach. Zakres projektu: I. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 2 imprezach targowo - wystawienniczych: 1. MiningWeek Kazakhstan, Karaganda, Kazachstan, 2019 2. IME KALKUTA, Kalkuta, Indie, listopad 2019 II. Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek indyjski; III. Us\u0142uga szkoleniowa na rynek kazachski IV. Zakup materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 promocyjnych; V. Zakup panelu promocyjnego MPG. Promocja polskich produkt\u00f3w marki MDJ na rynkach zagranicznych wp\u0142ynie na umocnienie wizerunku Marki Polskiej Gospodarki (dalej: MPG) na \u015bwiecie, poniewa\u017c Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie czynnym ambasadorem tej marki na wybranych imprezach targowych. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie realizacji programu bran\u017cowego.", "BENEFICJENT": "MDJ ELECTRONIC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promocja produktu MDJ Electronic Sp. z o.o. na rynkach zagranicznych w celu zwi\u0119kszenia rozpoznawalno\u015bci i znaczenia marki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-26", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "115859.25", "WARTOSC": "299710.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez automatyzacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych realizowanych w przedsi\u0119biorstwie, dzi\u0119ki wykorzystaniu TIK. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zautomatyzowa\u0107 procesy zarz\u0105dcze, operacyjne i pomocnicze w oparciu o najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania informacyjno-komunikacyjne, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi ich optymalizacja i automatyzacja. W ramach projektu zostanie wdro\u017cony zintegrowany system klasy ERP oraz elektroniczny obieg dokument\u00f3w. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na zintegrowaniu poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci biznesowej w jeden zsynchronizowany system informatyczny pe\u0142nej elektronicznej wymiany i analizy informacji przy zastosowaniu innowacyjnych technologii. Inwestycja obj\u0119ta projektem wpisuje si\u0119 w model dzia\u0142ania: B2B i B2E. Zakres projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych warto\u015bci niematerialnych i prawnych, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, us\u0142ug oraz szkole\u0144 z obs\u0142ugi systemu informatycznego.", "BENEFICJENT": "TECHNAR MIKO\u0141\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu ICT optymalizuj\u0105cego procesy biznesowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "728848.05", "WARTOSC": "857468.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0105 docelow\u0105 proj. b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c.) zamieszka\u0142e w Orzeszu oraz gminach s\u0105siednich. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 m-ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 pacj., kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to minimum 80 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zaburze\u0144 psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 8 grup pacjent\u00f3w (9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 3 miesi\u0105ce (\u015br. czas pobytu 12 tyg.). W TOD b\u0119d\u0105 leczeni pacjenci z rozpoznaniem: zaburze\u0144 somatyzacyjnych, zab. obsesyjno-kompulsyjnych, zab. emocjonalnych, zab. l\u0119kowych, zab. ADHD, zab. ze spektrum autyzmu. Opiekunom zostanie udzielone wsparcie psychologiczne.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny II (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "113935.48", "WARTOSC": "376638.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu w firmie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 Technologii Informacyjno - Komunikacyjnych w procesach biznesowych przedsi\u0119biorstwa. Firma planuje wdro\u017cenie innowacyjnej Platformy Zarz\u0105dzania Procesami, Dokumentami i Relacjami z Klientem klasy Business Process Management (BPM), Document Management System (DMS), Customer Relationship Management (CRM) Technologia ta usprawni zarz\u0105dzanie wiedz\u0105 i informacj\u0105 w przedsi\u0119biorstwie i podniesie efektywno\u015b\u0107 codziennych dzia\u0142a\u0144 operacyjnych. Platforma obs\u0142ugiwa\u0107 b\u0119dzie procesy B2B oraz B2E. W ramach projektu wdro\u017cony zostanie r\u00f3znie\u017c kwalifikowany podpis elektroniczny.", "BENEFICJENT": "\"GEO GLOBE POLSKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej Platformy Zarz\u0105dzania Procesami, Dokumentami i Relacjami z Klientem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.84}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "95576.01", "WARTOSC": "95576.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WEBA OPAKOWANIA KARTONOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Weba Opakowania Kartonowe Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2425966.85", "WARTOSC": "2854078.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.06.2019 \u2013 31.05.2022, zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142ecznemu, dla 138 (83K/55M) uczestnik\u00f3w wsparcia, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015al\u0105skiego. Grupa doc.: to osoby niesamodzielne po 60 roku \u017cycia, zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., oraz ich otoczenie. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz us\u0142ugi telemedyczne z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie 138 os. (83K; 55M) - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. - us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (specj. i s\u0105siedz.), \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym oraz utworzenie 128 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Miejsce realizacji proj. to 20 gmin woj. \u015bl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Telemedycyna wsparciem s\u0105siedzkich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "87917.16", "WARTOSC": "87917.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WEBA S.C. BARBARA BARZYCKA, HENRYK BARZYCKI, RAFA\u0141 BARZYCKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WEBA SC BHMR Barzyccy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56232.00", "WARTOSC": "56232.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NSJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla NSJ Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "449496.84", "WARTOSC": "533337.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projektpn. \"Ambasadorzy Niemo\u017cliwego- aktywniej\" oparty jest na za\u0142o\u017ceniach autorskiego programu Ambasador\u00f3w Niemo\u017cliwego w ramach kt\u00f3rego a\u017c 150 m\u0142odych os\u00f3b w wieku 15-29 lat, kt\u00f3rych kompetencje spo\u0142eczne wymagaj\u0105 rozwoju z perspektywy potrzeb i wymog\u00f3w rynku pracy oraz dotychczas nie anga\u017cuj\u0105ce si\u0119 w dzia\u0142aniach na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnych b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdoby\u0107 i doskonali\u0107 umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne istotne na rynku pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym programu b\u0119dzie wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego 150 os\u00f3b m\u0142odych (75 M i 75K), w tym os\u00f3b z pieczy zast\u0119pczej, wychowank\u00f3w i absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych i m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii oraz wychowank\u00f3w i absolwent\u00f3w specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolnowychowawczych i specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych z miasta Miko\u0142owa, Mys\u0142owic, Siemianowic \u015al\u0105skich i Zabrza poprzez kompleksow\u0105 ofert\u0119 wsparcia do 30.11.2020r. Uczestnicy/czki po wst\u0119pnej analizie i zakwalifikowaniu do projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w warsztatach stacjonarnych, letnim obozie, kongresie oraz b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z oferty biur - Ambasad - zlokalizowanych w czterech miastach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego ( Z wymienionymi miastami zawarto ju\u017c wst\u0119pne porozumienia o wsp\u00f3\u0142pracy w ramach projektu) . Ponadto ka\u017cdy uczestnik/czka b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 dokona\u0107 wyboru szkolenia, w kt\u00f3rych chcieliby uczestniczy\u0107, co uatrakcyjni oferowane formy wsparcia zaplanowane w ramach projektu.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z warto\u015bciami Europejskiego Korpusu Solidarno\u015bci tj. Poszanowanie godno\u015bci ludzkiej i praw cz\u0142owieka, w tym poszanowanie dla r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, poprzez promowanie sprawiedliwego i r\u00f3wnego spo\u0142ecze\u0144stwa, w kt\u00f3rym panuje pluralizm, niedyskryminacja, tolerancja, sprawiedliwo\u015b\u0107, solidarno\u015b\u0107 i r\u00f3wno\u015b\u0107, co umo\u017cliwi wzmacnianie sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM ULICA", "TYTUL": "\"Ambasadorzy Niemo\u017cliwego-rozbudzimy Wasze marzenia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "50150.00", "WARTOSC": "134808.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest optymalizacja i automatyzacja zarz\u0105dczych, operacyjnych oraz pomocniczych proces\u00f3w biznesowych Wnioskodawcy dzia\u0142aj\u0105cego w bran\u017cy spo\u017cywczej. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnych w tych procesach, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wdro\u017cone poprzez zintegrowany system zarz\u0105dzania klasy ERP II oraz zaawansowan\u0105 aplikacj\u0119 webow\u0105 (asystent klienta), wprowadzona zostanie innowacja procesowa, organizacyjna oraz marketingowa u Wnioskodawcy. Zakres prac: analizy przedwdro\u017ceniowe, dotycz\u0105ce nowego systemu klasy ERP II oraz wirtualnego doradcy klienta, prace wdro\u017ceniowe, dotycz\u0105ce oprogramowania, szkolenia pracownik\u00f3w i kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej. Projekt b\u0119dzie wpisywa\u0142 si\u0119 w model B2B Business to Business, B2C Business to Consumer, B2E Business to Employee.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"STOLLIMPEX\" S.C. STOLECKA R\u00d3\u017bA, MA\u0141ECKA BEATA", "TYTUL": "Modernizacja i optymalizacja proces\u00f3w biznesowych przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnych technologii informacyjno-komunikacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "468581.49", "WARTOSC": "551272.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c) zamieszka\u0142e w podregionie tyskim. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 miesi\u0105ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to min.81 os\u00f3b, maks. 108 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zab. psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 9 grup pacj.(9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 289 godz.(289 godz=11,6 tyg.,9*11.6 tyg=24 mce). W ka\u017cdej grupie powinno by\u0107 9-12 pacjent\u00f3w: 2 pacj.z rozp. zaburze\u0144 somatyzacyjnych 2 pzr zab obsesyjno-kompulsyjnych 2 pzr zab emocjonalnych 2 pzr zab l\u0119kowych 2 pzr zab ADHD 2 pzr zab Autyzmem Taki podzia\u0142 wynika z wiedzy OTN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1686700.38", "WARTOSC": "2001305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 140 os. (80k/60m) w wieku 18-29 lat bez pracy, biernych zawodowo (100% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0105 os. bierne zawodowo/niaktywne zawodowo-kryt.prem. nr 5, 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji-kryt.prem. nr 8), w tym niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. POWER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem gr. docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddz. 1.3.1 (kryt. dost.) oraz zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (kryt dost.), na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej, w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2019. Gr. docelowa: 140 os. (80k/60m) bez pracy, biernych zaw. (100% ucz.) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w UP (m\u0142. NEET) z wy\u0142. gr.do. dla trybu konk. 1.3.1 zam. w roz. KC obszar woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej ( w tym 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych LPR). G\u0142. zadania: 1.Indywidualna identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2.Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia bran\u017cowych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 5.Sta\u017ce zawodowe G\u0142. rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 116 os. (68k/48m) Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 140 os. (80k/60m) Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bior\u0105cymi udzia\u0142 w projekcie-17% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-48% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-35% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b innych ni\u017c os. niepe\u0142nosprawne, o niskich kwalifik., d\u0142ugotrwale bezrobotne-43%", "BENEFICJENT": "PERFECT ENGLISH MA\u0141GORZATA STONE", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1061256.55", "WARTOSC": "1248537.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne z zaburzeniami psychicznymi, wymagaj\u0105ce pomocy innej osoby w zwi\u0105zku z niezdolno\u015bci\u0105 do samodzielnej egzystencji oraz ich opiekunowie. TD b\u0119dzie sprawowa\u0142 opiek\u0119 nad osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 sta\u0142ej opieki i pomocy w jej miejscu zamieszkania, a w tym samym czasie rodzice lub opiekunowie faktyczni b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 na urlop lub w inny spos\u00f3b odpocz\u0105\u0107 od codziennych obowi\u0105zk\u00f3w. TD udzieli pacjentom pomocy w zakresie porad lekarskich, terapeutycznych lub psychologicznych oraz indywidualnego programu terapeutycznego oraz zalece\u0144 dla rodzin i opiekun\u00f3w na czas po zako\u0144czeniu \u015bwiadczenia. Okres realizacji projektu to 24 m-ce. Opiek\u0105 zostanie obj\u0119te min. 72 pacjent\u00f3w i ich faktyczni opiekunowie. Razem 144 osoby. Obszar realizacji Subregion ZIT.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapia Domowa (TD).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "864832.50", "WARTOSC": "1017450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych. Skierowany jest do os\u00f3b mieszkaj\u0105cych/pracuj\u0105cych w nast\u0119puj\u0105cych miastach: Ruda \u015al\u0105ska, Katowice, Zabrze, Gliwice, Bytom, Chorz\u00f3w, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Siemianowice \u015al\u0105skie, Piekary \u015al\u0105skie, Miko\u0142\u00f3w, \u017bory, Orzesze, Radzionk\u00f3w, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Mys\u0142owice, Czelad\u017a, Sosnowiec, B\u0119dzin. W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego/osobistego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.09.2020 \u2013 31.08.2022 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "176750.00", "WARTOSC": "621150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na zakupie i wdro\u017ceniu nowoczesnego oprogramowania (CRM i ERP) oraz adekwatnego wyposa\u017cenia elektronicznego (terminale PDA, stacje robocze), celem zastosowania nowoczesnej technologii informacyjno-komunikacyjnej w dzia\u0142alno\u015bci handlowej i us\u0142ugowej, prowadzonej w organizacji sieciowej.", "BENEFICJENT": "MERA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Implementacja nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informacyjno - komunikacyjnych w procesach: handlowym i zarz\u0105dczym, celem automatyzacji dzia\u0142ania oraz stworzenia warunk\u00f3w technicznych do dalszego rozwoju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "175203.00", "WARTOSC": "478888.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy ca\u0142o\u015bciowej informatyzacji Firmy, prowadzonej do tej pory w spos\u00f3b tradycyjny w oparciu o sprzeda\u017c w punktach obs\u0142ugi klienta. Przedmiotem projektu b\u0119dzie nabycie licencji na korzystanie z system\u00f3w IT oraz aktyw\u00f3w i us\u0142ug towarzysz\u0105cych, kt\u00f3re pozwol\u0105 na optymalizacj\u0119 wszystkich najwa\u017cniejszych proces\u00f3w biznesowych prowadzonych przez nasze przedsi\u0119biorstwo handlowe. Zoptymalizowane procesy obejm\u0105 tak szeroki zakres dzia\u0142ania Firmy jak: - zaopatrzenie; - magazynowanie; - marketing; - sprzeda\u017c; - zarz\u0105dzanie Firm\u0105; - zarz\u0105dzanie strategi\u0105 rozwoju; - ksi\u0119gowo\u015b\u0107. Wykorzystanie TIK w Firmie wzmocni zatem zar\u00f3wno kluczowe biznesowe procesy operacyjne, jak i procesy zarz\u0105dcze oraz pomocnicze. Obecnie, nasza sie\u0107 jest na tyle du\u017ca i wykazuje tak dynamiczny wzrost, i\u017c bez zaawansowanych system\u00f3w informatycznych klasy ERP czy analitycznych, nie b\u0119dziemy w stanie utrzyma\u0107 tempa rozwoju i wykorzysta\u0107 naszego potencja\u0142u. Automatyzacja pracy pozwoli nam na wydatny wzrost sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "KRUPI\u0143SKA ANGELIKA \"AMANDA\" PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE", "TYTUL": "Optymalizacja siedmiu kluczowych proces\u00f3w biznesowych dzi\u0119ki rozwi\u0105zaniom TIK w czo\u0142owej \u015bl\u0105skiej sieci salon\u00f3w sprzeda\u017cy bielizny klasy premium.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6928116.79}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2417999.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 1553000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1526578.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 1489651.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1360381.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 691763.77}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 400800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 349850.41}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 288072.99}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 100000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 79851.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 78000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 50000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 50000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 45000.0}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 39939.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 23240.07}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 22880.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 12057.33}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7970.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4200.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 2040.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 1483.34}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 12655068.36}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9249313.760000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5497843.33}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4970531.519999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4180449.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3948892.5800000005}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3430962.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2870667.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2241637.8600000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 2116683.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1985550.21}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1630945.36}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1214454.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1097432.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 922811.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 888344.01}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 875275.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 758253.12}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 728013.09}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 647044.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 516205.11999999994}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 508469.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 414214.26000000007}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 386356.70999999996}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 368514.19}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 312827.30000000005}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 312010.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 300054.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 245012.52000000002}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 193037.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 189822.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 180255.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 157180.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 149626.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 131138.58000000002}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 73085.87000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 70392.44}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 69445.54000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 67936.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 66342.77}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 40000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 38280.52}, {"name": "Jednostki organizacji i nadzoru inwestycyjnego", "value": 35970.1}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 31975.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 30248.960000000003}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 26290.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25696.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24899.519999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 22200.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 20999.8}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 19656.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 17996.809999999998}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 17420.989999999998}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10782.86}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 10647.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6975.900000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6871.969999999999}, {"name": "Cmentarze", "value": 6786.94}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 536.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 394.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 151.03}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 108.1}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 100.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 63.73}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 39.7}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27018630.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13406962.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 12186376.429999998}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 4376445.73}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 3908418.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3812463.2800000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3519527.95}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 3085707.42}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2763240.3499999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2410979.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1760190.1}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1671706.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1668178.7799999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 1316874.3399999999}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 818634.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 698766.0399999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 670444.2}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 475063.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 454498.12}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 440313.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 419891.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 395951.14}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 329800.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 285669.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 210881.91}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39755.3}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37162.72}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29978.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27400.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10732.89}, {"name": "Jednostki organizacji i nadzoru inwestycyjnego", "value": 9373.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3462.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3052.8}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2409.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1894.64}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1726.69}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 537530.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70098.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 44000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 30000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7097873.83}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4445539.53}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 991597.52}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 954460.49}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 897768.88}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 525290.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 500000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 452003.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 392989.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 328904.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 138087.07}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 103971.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 71844.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 70592.56}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 35000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 20910.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 14955.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 19.01}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4319076.56}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1473531.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1040471.01}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 33055.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 260035.05}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 227319.82}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 183612.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1944.44}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33190969.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8501430.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1526959.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 985193.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 860986.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 595551.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 376001.55}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 174272.79}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 128400.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 81800.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 76427.91}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 76200.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 52970.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47427.46}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 37780.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31106.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26271.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25337.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 21888.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 21427.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17821.489999999998}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 16979.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15561.89}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 13800.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 13544.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10638.89}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10000.0}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 8100.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 7964.09}, {"name": "Jednostki organizacji i nadzoru inwestycyjnego", "value": 2000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1796.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 522.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 140.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1450639.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 525006.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 285010.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 30629.280000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27974.470000000005}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 567434.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 369612.5900000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98470.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16258.359999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16324.08}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 100.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6968055.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4460556.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4009607.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 881325.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 428927.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 252420.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 224666.46000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 146120.07}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 63986.76}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 50000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 18000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17970.4}, {"name": "Rodzina", "value": 6240.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20067291.060000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 12826462.530000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12576665.129999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4548963.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3885917.4000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3451170.5300000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3048153.69}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2000000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1630945.36}, {"name": "Rodzina", "value": 1293505.0799999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 454464.99999999994}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 407614.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 271303.08}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 230992.11000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 200062.72}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 44122.38}, {"name": "Turystyka", "value": 31975.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26989.16}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14347.87}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 6150.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 100.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50050026.480000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15817312.920000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4803652.840000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4422249.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3243399.6399999997}, {"name": "Rodzina", "value": 3122573.3000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3085707.42}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2763240.3499999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 527475.89}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 315647.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 83918.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29294.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9373.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5691.79}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 537530.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70098.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7995642.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4516132.09}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2320131.9400000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 933236.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 679881.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 328923.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 138087.07}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 77930.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 71844.3}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4319076.56}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1473531.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1040471.01}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33055.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 260035.05}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 227319.82}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 183612.53}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1944.44}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 43219359.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2694312.6399999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 393360.22000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 166180.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 158000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 89661.04999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 86427.91}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47427.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39070.490000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 21427.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16979.04}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 13800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9125.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 140.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1450639.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 526905.2699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 283111.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30629.280000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27974.470000000005}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 566593.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 370453.9100000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 98470.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16258.359999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16324.08}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 100.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 68034130.33, "v": "68,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.38, "v_pc": "1696,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 34012608.74, "v": "34,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 15814617.889999999, "v": "15,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6403739.88, "v": "6,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.41}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5023347.8100000005, "v": "5,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3476591.41, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}, {"name": "Gimnazja", "value": 1348606.6400000001, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 898982.9, "v": "898,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 465918.68, "v": "465,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 300054.43, "v": "300,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 149626.11, "v": "149,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127978.51000000001, "v": "127,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 12057.33, "v": "12,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 47641677.58, "v": "47,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.17, "v_pc": "1187,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33587113.22, "v": "33,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9052460.59, "v": "9,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2983978.1600000006, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.26}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1987916.4400000002, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25696.44, "v": "25,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2472.73, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 2040.0, "v": "2,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27670293.07, "v": "27,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.13, "v_pc": "689,79 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9703811.88, "v": "9,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.06}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5497943.33, "v": "5,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.86}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 4875077.69, "v": "4,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2378540.11, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1962622.77, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.09}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1253304.0599999998, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 958783.7, "v": "958,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.46}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 647044.4, "v": "647,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 372165.33, "v": "372,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 20999.8, "v": "21,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 24089058.439999998, "v": "24,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.69, "v_pc": "600,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 15824719.400000002, "v": "15,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.69}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6928116.79, "v": "6,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.76}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1266283.07, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 39939.18, "v": "39,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22183296.59, "v": "22,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.92, "v_pc": "553,01 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "165.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "218.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 21941309.860000003, "v": "21,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.9}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 227772.96, "v": "227,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14213.77, "v": "14,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21116002.609999996, "v": "21,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.49, "v_pc": "526,40 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15802249.19, "v": "15,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.83}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1982802.8599999999, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1749271.8599999999, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 630096.17, "v": "630,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 499962.95, "v": "499,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 449855.99, "v": "449,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1763.5900000000001, "v": "1,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10210530.579999998, "v": "10,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1, "v_pc": "254,54 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 8778847.409999998, "v": "8,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 991597.52, "v": "991,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 440085.64999999997, "v": "440,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 206.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.31}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10203007.34, "v": "10,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1, "v_pc": "254,35 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2952522.389999999, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.93}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1214454.73, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1159658.07, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1100484.8, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.78}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 1065993.2700000003, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1023474.06, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.03}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 861381.1699999999, "v": "861,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 595551.01, "v": "595,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 108581.16, "v": "108,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 1846.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 67936.28, "v": "67,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 52970.4, "v": "52,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4609475.42, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85, "v_pc": "114,91 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2440199.0, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.93}, {"name": "Biblioteki", "value": 1553000.0, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.69}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 400800.0, "v": "400,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 171476.41999999998, "v": "171,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 44000.0, "v": "44,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3275603.4799999986, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31, "v_pc": "81,66 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2943495.9699999993, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 128400.0, "v": "128,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 61171.439999999995, "v": "61,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 42536.07, "v": "42,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2000000.0, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "49,86 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "525.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7130.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000000.0, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1630945.36, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65, "v_pc": "40,66 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "119.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "351.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1630945.36, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1525229.1300000004, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "38,02 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1092961.1099999999, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129420.0, "v": "129,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.48}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 129356.08, "v": "129,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 381.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.48}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 78452.23999999999, "v": "78,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 75000.0, "v": "75,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.31}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 39.7, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1450639.8, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "36,16 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "33.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1450639.8, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1135150.27, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "28,30 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 999804.07, "v": "999,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 106268.62, "v": "106,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29077.58, "v": "29,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1008202.84, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "25,13 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 999994.74, "v": "999,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.18}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 8208.1, "v": "8,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 286683.9, "v": "286,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,15 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 225901.04, "v": "225,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.79}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.44}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10782.86, "v": "10,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 256265.88999999996, "v": "256,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 128531.20000000001, "v": "128,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.15}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 120234.69, "v": "120,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.91}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 55495.88, "v": "55,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,38 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Jednostki organizacji i nadzoru inwestycyjnego", "value": 47343.6, "v": "47,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.31}, {"name": "Cmentarze", "value": 6786.94, "v": "6,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1365.34, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}]}, {"name": "Turystyka", "value": 49975.0, "v": "49,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,25 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 31975.0, "v": "31,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18000.0, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.01}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 13800.0, "v": "13,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 13800.0, "v": "13,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "0,06 z\u0142", "v_pc_diff": "161.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18218.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 240.0, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 240.0, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}