{"gmina": "Kozieg\u0142owy", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Kozieg\u0142owy", "kod_gus": "012414609000", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "podregion_eurostat": "PL224", "ludnosc": "14`392", "budzet": {"dochody": "74,64 mln z\u0142", "wydatki": "74,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,38 mln z\u0142", "wydatki": "1,83 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 51.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.926303729999982}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.926303729999982}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.548882130000025}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.548882130000025}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.942811410000012}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.942811410000012}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5295181100000143}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5295181100000143}], "dochod_ue": "4,46 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "42,97 mln z\u0142", "gmina_pc": "2985.8 z\u0142", "powiat": "19,64 mln z\u0142", "powiat_pc": "1364.5 z\u0142", "wojewodztwo": "22,03 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "442,24 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,87 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,37 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "25619935.00", "WARTOSC": "35442483.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt realizowany w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d polega na zaprojektowaniu i wykonaniu rob\u00f3t budowlanych \u0142\u0105cznie 1.089 szt. zestaw\u00f3w instalacji OZE na potrzeby budynk\u00f3w mieszkalnych jednorodzinnych, w tym: a) dla Gminy i Miasta Kozieg\u0142owy: \u2022 Instalacje fotowoltaiczne (PV) - 481 szt. \u2022 Gruntowe pompy ciep\u0142a do c.o. i c.w.u. \u2013 124 szt. \u2022 Powietrzne pompy ciep\u0142a do c.w.u. - 23 szt. b) dla Gminy Siewierz: \u2022 Instalacje fotowoltaiczne (PV) - 400 szt. \u2022 Powietrzne pompy ciep\u0142a do c.o. i c.w.u. \u2013 54 szt. \u2022 Powietrzne pompy ciep\u0142a do c.w.u. (moc. min. 2 kW) - 7 szt. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w i wzrost produkcji energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w gminach: Kozieg\u0142owy i Siewierz, a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (w tym: CO2 i py\u0142u PM10).", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Budowa ogniw fotowoltaicznych i pomp ciep\u0142a na terenie Gmin Kozieg\u0142owy i Siewierz celem poprawy jako\u015bci powietrza poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 957.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2016-03-11", "DOFINANSOWANIE": "4258702.43", "WARTOSC": "5456262.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt realizowany w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", polega na monta\u017cu 500 kpl. instalacji solarnych (kolektor\u00f3w s\u0142onecznych) dla odbiorc\u00f3w indywidualnych w Gminie i Mie\u015bcie Kozieg\u0142owy - na potrzeby ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych. Zakres projektu obejmuje: opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej oraz wykonanie rob\u00f3t budowlano-instalacyjnych. W ramach projektu zapewniony b\u0119dzie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w i wzrost produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w gminie Kozieg\u0142owy w wyniku zakupu i monta\u017cu kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynkach mieszkalnych na potrzeby c.w.u., a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zanieczyszczenia powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na budynkach mieszkalnych na terenie Gminy i Miasta Kozieg\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 295.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-04-07", "DOFINANSOWANIE": "3847303.14", "WARTOSC": "6972776.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 w zakresie rewitalizacji Pa\u0142acu Biskup\u00f3w w Kozieg\u0142owach. Zakres inwestycji obejmuje: 1. Rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku Pa\u0142acu Biskup\u00f3w w Kozieg\u0142owach o ogr\u00f3d zimowy wraz z jego wyposa\u017ceniem (zakupem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych), 2. Aran\u017cacj\u0119 reprezentacyjnej przestrzeni publicznej Pa\u0142acu Biskup\u00f3w (m.in. urz\u0105dzenie zieleni, ci\u0105g\u00f3w pieszych, ma\u0142ej architektury, amfiteatru, ogrodzenie, o\u015bwietlenie, monitoring), 3. Zagospodarowanie przestrzeni publicznej wok\u00f3\u0142 Pa\u0142acu Biskup\u00f3w dla potrzeb Parku Integracji Pokoleniowej (m.in. urz\u0105dzenie zieleni, ci\u0105g\u00f3w pieszych, ma\u0142ej architektury, edukacyjnego placu zabaw i miejsca do rekreacji grupowej, ogrodzenie, o\u015bwietlenie, monitoring). Infrastruktura zostanie skomunikowana zjazdami, drogami wewn. i miejscami postojow. Infrastruktura powsta\u0142a w wyniku realizacji projektu b\u0119dzie wykorzystywana na cele aktywizacji spo\u0142eczno-gospodarczej os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych rewitalizowany obszar, w tym zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Rewitalizacja Pa\u0142acu Biskup\u00f3w w Kozieg\u0142owach \u2013 etap II wraz z zagospodarowaniem przyleg\u0142ego otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-29", "DATA_START": "2017-12-04", "DOFINANSOWANIE": "3683267.18", "WARTOSC": "4347955.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Obszar oddzia\u0142ywania obiektu obejmuje dzia\u0142k\u0119 nr 207, w obr\u0119bie nr 6, w jednostce ewidencyjnej nr 240902_5 \u2013 GPS (WGS 84) L 19.18508, B 50.58653 Przedmiotem projektu jest rewitalizacja ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Antoniego z Padwy wraz z przylegaj\u0105cym terenem dla cel\u00f3w spo\u0142ecznych. Zakres rzeczowy obejmuje wykonanie prac budowlanych i adaptacyjnych, kt\u00f3re przywr\u00f3c\u0105 \u015bwi\u0105tyni dawn\u0105 \u015bwietno\u015b\u0107 oraz zabezpiecz\u0105 ten cenny zabytek przed \u017cywio\u0142ami. Plac zostanie poddany renowacji oraz wyposa\u017cony w szereg element\u00f3w podnosz\u0105cych atrakcyjno\u015b\u0107 miejsca (architektura zieleni, \u0142awki). Odnowiony ko\u015bci\u00f3\u0142 wraz z placem stanie si\u0119 miejscem wydarze\u0144 kulturalnych. Zakres inwestycji to remont i konserwacja elewacji i \u015bcian fundamentowych budynku ko\u015bcio\u0142a parafialnego pw. \u015aw. Antoniego z Padwy oraz przebudowa, remont i konserwacja wszystkich, istotnych element\u00f3w zagospodarowania terenu, znajduj\u0105cych si\u0119 na dzia\u0142ce. Wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektowanych dzia\u0142a\u0144 jest remont instalacji elektrycznej i modernizacja \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW. \u015aWI\u0118TEGO ANTONIEGO", "TYTUL": "Rewitalizacja ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Antoniego z Padwy w Kozieg\u0142\u00f3wkach wraz z zagospodarowaniem przyleg\u0142ego otoczenia w celu przywr\u00f3cenia historycznego centrum miejscowo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 255.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3078632.50", "WARTOSC": "4007475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego rozwi\u0105zania, w postaci kompaktowych urz\u0105dze\u0144 oczyszczaj\u0105cych tzw. S\u0142upk\u00f3w antysmogowych, s\u0142u\u017c\u0105cych do usuwania z powietrza atmosferycznego zanieczyszcze\u0144 i szkodliwych substancji. Urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 pozwala\u0142y na usuwanie szkodliwych mikroskopijnych zanieczyszcze\u0144 PM10 oraz PM2,5 a tak\u017ce szkodliwych substancji takich jak np. benzen, tlenek azotu, tlenek siarki, tlenek w\u0119gla jako efekt uboczny oczyszczania py\u0142\u00f3w PM10 i PM2,5. Rozwi\u0105zania stanowi\u0105ce rezultat projektu maj\u0105 pozwoli\u0107 na poprawianie jako\u015bci powietrza w przestrzeni miejskiej, dodatkowo Wnioskodawca b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do tego, aby rozwi\u0105zanie pasywno\u015bci\u0105, wykorzystuj\u0105c jedynie energi\u0119 odnawialn\u0105 w postaci s\u0142o\u0144ca. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na ogromny, wielop\u0142aszczyznowy problem dotycz\u0105cy zanieczyszczenia powietrza w Polsce i Europie. Grup\u0119 docelow\u0105 dla rozwi\u0105zania Wnioskodawcy stanow\u0105 przedszkola i \u017c\u0142obki oraz inne plac\u00f3wki w kt\u00f3rych przebywaj\u0105 dzieci, szczeg\u00f3lnie nara\u017cone na zanieczyszczenia powietrza. Ponadto do grupy odbiorc\u00f3w rezultat\u00f3w projektu zaliczy\u0107 mo\u017cna restauracje, hotele, galerie handlowe, wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe oraz osoby indywidualne zamieszkuj\u0105ce w domach jednorodzinnych, kt\u00f3rym zale\u017cy na poprawie jako\u015bci powietrza w najbli\u017cszym otoczeniu. Nr referencyjny programu \u201eSA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)\u201d.", "BENEFICJENT": "ITBCG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie systemu innowacyjnych mechanizm\u00f3w antysmogowych w postaci wysokowydajnych i kompaktowych urz\u0105dze\u0144 oczyszczaj\u0105cych powietrze w przestrzeni miejskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1553288.08", "WARTOSC": "2485891.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada opracowanie, a nast\u0119pnie wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, nowatorskiego rozwi\u0105zania stanowi\u0105cego wynik w\u0142asnej my\u015bli technicznej. Osi\u0105gniecie przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144 i cel\u00f3w projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji zaplanowanych w ramach projektu prac B+R. Efektem projektu b\u0119dzie innowacyjny na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 system wspomagania domowej instalacji elektrycznej z wykorzystaniem akumulator\u00f3w samochod\u00f3w elektrycznych dla wyr\u00f3wnywania profilu obci\u0105\u017cenia sieci energetycznej. Zastosowanie zdolno\u015bci pr\u0105dowej akumulator\u00f3w pojazd\u00f3w elektrycznych do buforowania chwilowych wzrost\u00f3w mocy za po\u015brednictwem przydomowej stacji wspomagania sieci, pozwoli na zredukowanie obci\u0105\u017cenia infrastruktury przesy\u0142owej, dzi\u0119ki wykorzystaniu u\u0142amka mocy akumulator\u00f3w pojazdu. Opracowane rozwi\u0105zanie pozwoli na zmniejszenie ilo\u015bci spalanego paliwa kopalnego, na potrzeby produkcji energii, a tak\u017ce na ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych.", "BENEFICJENT": "IT BUSINESS CONSULTING GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Stworzenie systemu wspomagania domowej instalacji elektrycznej energi\u0105 zgromadzon\u0105 w akumulatorach samochod\u00f3w elektrycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-10-12", "DOFINANSOWANIE": "1275148.94", "WARTOSC": "3837610.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt polega na adaptacji cz\u0119\u015bci istniej\u0105cych obiekt\u00f3w, tj. budynku przedszkola z oddzia\u0142ami integracyjnymi w Kozieg\u0142owach i budynku oddzia\u0142\u00f3w zamiejscowych niniejszego przedszkola w Starej Hucie na potrzeby utworzenia nowych grup przedszkolnych dla dzieci w wieku 3 i 4 lat dotychczas nieobj\u0119tych edukacj\u0105 przedszkoln\u0105. W ramach inwestycji planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia na potrzeby funkcjonowania plac\u00f3wek oraz utworzenie plac\u00f3w zabaw. Zakres prac obejmuje: roboty budowlane i instalacyjne (instalacje elektryczne, sanitarne) oraz zakup wyposa\u017cenia (kuchni i pomieszcze\u0144). W ramach projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia wzro\u015bnie poziom upowszechnienia wychowania przedszkolnego na terenie Gminy i Miasta Kozieg\u0142owy, zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug z zakresu edukacji publicznej, w tym mo\u017cliwo\u015b\u0107 organizacji r\u00f3\u017cnorodnych zaj\u0119\u0107 oraz poprawi si\u0119 stan techniczny obiekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Zapewnienie edukacji przedszkolnej na najwy\u017cszym poziomie poprzez podniesienie jako\u015bci bazy dydaktycznej w przedszkolu w Kozieg\u0142owach i w oddzia\u0142ach pozamiejscowych przedszkola w Kozieg\u0142owach zlokalizowanych w miejscowo\u015bci Stara Huta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-05-09", "DOFINANSOWANIE": "1247905.11", "WARTOSC": "1837264.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy przebudowy zdewastowanego budynku (pustostanu) na potrzeby Gminno-Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Kozieg\u0142owach. zlokalizowanego na obszarze rewitalizacji okre\u015blonym w ramach Lokalnego Programu Rewitalizacji dla Gminy i Miasta Kozieg\u0142owy do 2020 roku. Zakres projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c dostaw\u0119 i monta\u017c wyposa\u017cenia (\u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych), zagospodarowanie przyleg\u0142ego terenu, nadz\u00f3r inwestorski i autorski oraz promocj\u0119. Infrastruktura powsta\u0142a w wyniku realizacji projektu b\u0119dzie wykorzystywana na cele aktywizacji spo\u0142eczno-gospodarczej os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych rewitalizowany obszar na terenie Gminy Kozieg\u0142owy, w tym zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Przebudowa budynku komunalnego na potrzeby Gminno \u2013 Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Kozieg\u0142owach wraz z wyposa\u017ceniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1007180.34", "WARTOSC": "1190918.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Adres obiektu budowlanego: 42-350 Kozieg\u0142owy, ul. Ko\u015bcielna 4 Dzia\u0142ka nr 7431 i 7441/1 (cz\u0119\u015b\u0107), obr\u0119b nr 1, jednostka ewidencyjna nr 240902_4 Przedmiotem inwestycji jest wykonanie zabezpieczenia przeciwwilgociowego \u015bcian zabytkowego ko\u015bcio\u0142a parafialnego pw. \u015bw. Marii Magdaleny oraz przebudowa i remont wszystkich, istotnych element\u00f3w zagospodarowania terenu, znajduj\u0105cych si\u0119 na dzia\u0142ce, w tym modernizacja instalacji odwadniaj\u0105cej. Zaplanowane prace maj\u0105 przywr\u00f3ci\u0107 warto\u015bci estetyczne obiektu i otaczaj\u0105cego go obszaru w najstarszej cz\u0119\u015bci Kozieg\u0142\u00f3w. Dotychczas wykonano remont dachu i elewacji. Przewidziane w projekcie prace s\u0105 kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 ratuj\u0105cych stan zabytkowego ko\u015bcio\u0142a. Ich realizacja pozwoli w pe\u0142ni zabezpieczy\u0107 substancj\u0119 obiektu.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW. \u015aWI\u0118TEJ MARII MAGDALENY", "TYTUL": "Rewitalizacja zabytkowego ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015aw. Marii Magdaleny w Kozieg\u0142owach wraz z zagospodarowaniem przyleg\u0142ego terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-04", "DOFINANSOWANIE": "899533.57", "WARTOSC": "1213523.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Zakres projektu realizowanego w formule: zaprojektuj i wybuduj zawiera: 1. Opracowanie niezb\u0119dnej dokumentacji prjektowej: dla monta\u017cu 71 kpl. instalacji fotowoltaicznych wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105; 2. Wykonanie rob\u00f3t budowlano - instalacyjnych wg opracowanych projekt\u00f3w, polegaj\u0105cych na dostawie i monta\u017cu okre\u015blonej liczby instalacji fotowoltaicznych: 71 komplet\u00f3w. w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zapewnienie nadzoru inwestorskiego nad pracami budowlano - instalacyjnymi, jak r\u00f3wnie\u017c promocj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii dla mieszka\u0144c\u00f3w z terenu Gminy i Miasta Kozieg\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-31", "DOFINANSOWANIE": "2098740.00", "WARTOSC": "5996400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac rozwojowych, dotycz\u0105cych technologii produkcji foteli i amortyzator\u00f3w do pojazd\u00f3w szynowych. Tym samym cel projektu jest zgodny z celem poddzia\u0142ania 3.2.2 programu PO IR. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca wprowadzi na rynek polski i zagraniczny znacz\u0105co ulepszone produkty: Kolejowy fotel klasy Premium o obni\u017conej masie oraz modu\u0142owej i uniwersalnej budowie; Zesp\u00f3\u0142 amortyzator\u00f3w kolejowych (pionowych, poziomych i w\u0119\u017cykowania) o modu\u0142owej budowie i innowacyjnym systemem zaworowym. Technologia umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek krajowy i zagraniczny nowego modelu foteli, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 zasadniczymi funkcjonalno\u015bciami, kt\u00f3re odr\u00f3\u017cniaj\u0105 produkt GROWAG od foteli klasy Premium obecnie dost\u0119pnych na rynku\u2013ni\u017csza masa dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnych materia\u0142\u00f3w (stopy aluminium) oraz modu\u0142owy spos\u00f3b budowy. R\u00f3wnie\u017c nowe amortyzatory b\u0119d\u0105 znacz\u0105co udoskonalone w stosunku do obecnych na rynku, dzi\u0119ki modu\u0142owej budowie i innowacyjnemu systemowi zawor\u00f3w. Wdro\u017cenie technologii b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki budowie hali produkcyjno-magazynowej i nabyciu nast\u0119puj\u0105cych maszyn i urz\u0105dze\u0144: -Automatyczna pi\u0142a tarczowa do metalu 1szt. -Tokarka CNC 1szt. - Filtrowentylacja spawalni 1szt. -Suwnica natorowa 3,5 t 1szt. -Pr\u00f3bnik do badania amortyzator\u00f3w pionowych i poziomych 1szt. -Linia monta\u017cowa do monta\u017cu nowego fotela 1kpl. -Rega\u0142y magazynowe 1kpl. -Automat spawalniczy do spawania cz\u0119\u015bci obrotowych 1szt. -Wiertarka s\u0142upowa wysokoobrotowa 1szt. -Formy do odlew\u00f3w aluminiowych (profil boczny lewy i prawy, stolik, uchwyt, pod\u0142okietnik, za\u015blepka) 1kpl. Maszyny i urz\u0105dzenia zostan\u0105 ulokowane, wraz z posiadanymi ju\u017c \u015brodkami trwa\u0142ymi, w wybudowanej w ramach projektu hali produkcyjno-magazynowej. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w okresie od 08.2018 do 06.2019. G\u0142\u00f3wnym miejscem realizacji inwestycji jest miejscowo\u015b\u0107 Zdr\u00f3j w powiecie grodziskim, woj.wielkopolskie, natomiast dodatkowym miejscowo\u015b\u0107 Lgota-Nadwarcie w powiecie myszkowskim, woj.\u015bl\u0105skie.", "BENEFICJENT": "GRODZISKA FABRYKA WYPOSA\u017bENIA WAGON\u00d3W \"GROWAG\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji foteli i amortyzator\u00f3w do pojazd\u00f3w szynowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "859522.26", "WARTOSC": "1155541.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt polega na wymianie wyeksploatowanych opraw o\u015bwietlenia ulicznego na nowoczesne \u017ar\u00f3d\u0142o \u015bwiat\u0142a typu LED na stanowiskach s\u0142upowych linii niskiego napi\u0119cia w gminie Kozieg\u0142owy w miejscowo\u015bciach: Kozieg\u0142owy, Cynk\u00f3w, Pi\u0144czyce oraz Kozieg\u0142\u00f3wki. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wykonane roboty budowlane, zapewniony nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosferty (w tym: CO2). Zadanie umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa i komfortu pasa\u017cer\u00f3w transportu publicznego. Przy o\u015bwietleniu ulic oprawami LED uzyskuje si\u0119 precyzyjniejsze o\u015bwietlenie oczekiwanej powierzchni jezdni dzi\u0119ki zoptymalizowanym parametrom soczewek decyduj\u0105cych o rozsyle \u015bwiat\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy i Miasta Kozieg\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-11-29", "DOFINANSOWANIE": "749004.94", "WARTOSC": "1251312.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie i adaptacji pomieszcze\u0144 w budynkach przedszkola i szko\u0142y Pi\u0144czycach wraz z budow\u0105 \u0142\u0105cznika oraz zakupie niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie utworzona nowa grupa przedszkolna dla dzieci w wieku 3 i 4 lat dotychczas nieobj\u0119tych edukacj\u0105 przedszkoln\u0105. Podniesie si\u0119 standard i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug wychowania przedszkolnego \u015bwiadczonych w ramach oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w Pi\u0144czycach, m.in. w wyniku wprowadzenia usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury przedszkolnej w Pi\u0144czycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-04-14", "DOFINANSOWANIE": "733986.98", "WARTOSC": "1834868.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przeznaczonego na cele opieki spo\u0142ecznej: Warsztatu Terapii Zaj\u0119ciowej w miejscowo\u015bci Wojs\u0142awice. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 wykonane roboty budowlane dotycz\u0105ce m.in. docieplenia przegr\u00f3d, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacji \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, instalacji c.o. i c.w.u. wraz z instalacj\u0105 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (pompy ciep\u0142a na potrzeby c.w.u.). Jednocze\u015bnie w ramach inwestycji zostan\u0105 przeprowadzone prace niekwalifikowane, w tym: instalacja wod-kan, modernizacja instalacji elektrycznej, wentylacja grawitacyjna, roboty og\u00f3lnobudowlane i zagospodarowanie terenu Zostanie zapewniony nadz\u00f3r inwestorski i promocja projektu. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzewania budynku oraz przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (w tym: CO2 i py\u0142u PM10).", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w miejscowo\u015bci Wojs\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-12-11", "DOFINANSOWANIE": "400000.00", "WARTOSC": "474336.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt polega na wymianie 423 szt. wyeksploatowanych sodowych opraw o\u015bwietlenia ulicznego na nowoczesne \u017ar\u00f3d\u0142o \u015bwiat\u0142a typu LED na stanowiskach s\u0142upowych linii niskiego napi\u0119cia w gminie Kozieg\u0142owy w miejscowo\u015bciach: Kozieg\u0142owy (Rosochacz, Wyl\u0105gi), Mzyki oraz Gniazd\u00f3w. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie zapewniony nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (w tym: CO2). Zadanie umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa i komfortu pasa\u017cer\u00f3w transportu publicznego. Przy o\u015bwietleniu ulic oprawami LED uzyskuje si\u0119 precyzyjniejsze o\u015bwietlenie oczekiwanej powierzchni jezdni dzi\u0119ki zoptymalizowanym parametrom soczewek decyduj\u0105cych o rozsyle \u015bwiat\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy i Miasta Kozieg\u0142owy - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "385000.00", "WARTOSC": "1353000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt dotyczy wprowadzenia innowacyjnych proces\u00f3w technologicznych produkcji ca\u0142o\u015bci wyrob\u00f3w w firmie. Wprowadzenie ich oznacza eliminacj\u0119 90 % operacji technologicznych dotychczas wykonywanych r\u0119cznie i zast\u0105pienie ich operacjami zmechanizowanymi. Wdro\u017cenie projektu oznacza\u0107 b\u0119dzie niemal skok cywilizacyjny w sposobie produkcji w firmie. Wdra\u017cane technologie oparte zostan\u0105 o nowatorskie rozwi\u0105zania opracowane w firmie, kt\u00f3re aktualnie s\u0105 przedmiotem przygotowania do zg\u0142oszenia patentowego. Wynikiem ich wprowadzenia bedzie wzrost przychod\u00f3w o minimum 100 %, zminimalizowanie ilo\u015bci odpad\u00f3w ( zmniejszenie o oko\u0142o 20 % w stosunku do stanu obecnego), znacz\u0105ce podwy\u017cszenie jako\u015bci wyrob\u00f3w, co oznacza r\u00f3wnie\u017c wprowadzenie innowacyjno\u015bci produktoowej. Znacz\u0105co wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 firmy w skali globalnej, z racji sprzeda\u017cy wyrob\u00f3w firmy na rynkach ca\u0142ego \u015bwiata- wyroby firmy sprzedawane s\u0105 na wszystkie kontynenty.", "BENEFICJENT": "ADAM GIL PPHU \"ADAL\"", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacji procesowych i produktowych w firmie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "280022.81", "WARTOSC": "329438.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Celem Projektu jest wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 60 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych tereny zdegradowane obj\u0119te rewitalizacj\u0105 na terenie gminy Kozieg\u0142owy. Cel zostanie osi\u0105gniety poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia dla uczestnik\u00f3w projektu i ich rodzin. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu to: Spotkania wdra\u017caj\u0105ce maj\u0105ce na celu zapoznanie z tematem Programu Aktywno\u015bci Lokalnej i zach\u0119cenie do udzia\u0142u w nim. Animacja lokalna maj\u0105ca na celu stymulowanie przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci obj\u0119tej PAL i motywowanie grup oraz \u015brodowisk do podejmowania aktywno\u015bci ukierunkowanych na dobro wsp\u00f3lne i niwelowanie problem\u00f3w funkcjonuj\u0105cych na terenie zdegradowanym. Ponadto uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z warsztat\u00f3w integracyjno motywacyjnych po\u0142\u0105czonych z treningami umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych, w sparcia w postaci doradztwa psychologicznego i prawnego oraz edukacyjnych i zawodowych instrument\u00f3w aktywnej integracji", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Gmina Kozieg\u0142owy Miejscem bezpiecznym i przyjaznym dla mieszka\u0144c\u00f3w zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "235735.68", "WARTOSC": "277336.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost kompetencji uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Lgocie G\u00f3rnej. Przyczyni\u0105 si\u0119 do tego planowane zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawczych, warsztaty, zaj\u0119cia prowadzone metod\u0105 eksperymentu oraz zaj. dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami, po\u0142\u0105czone z konsultacjami z rodzicami, doposa\u017cenie szko\u0142y. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w szkole. Planuj\u0119 si\u0119 wdro\u017cenie nowych form i metod nauczania w oparciu o system chmurowy edukacji z wyk. narz\u0119dzi TIK. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 40 dziewczynek i 36 ch\u0142opc\u00f3w Zaplanowano szkolenia dla nauczycieli, co pozwoli na wzrost kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy 20 nauczycieli w tym 18 kobiet. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie doposa\u017cenie szko\u0142y w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne Ucze\u0144 mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w kilku zaj\u0119ciach. Termin realizacji: VIII 2020 - VI 2022 r. Realizacja projektu zosta\u0142a poprzedzona diagnoz\u0105 indywidualnego zapotrzebowania szko\u0142y.Zosta\u0142a ona zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Mierzymy wysoko - poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej w Lgocie G\u00f3rnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "235122.62", "WARTOSC": "276614.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost kompetencji uczni\u00f3w SP w Pi\u0144czycach Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych(wyr\u00f3wnawczych, prow. metod\u0105 eksperymentu i dla uczn. z SPE), szkolenia dla kadry pedagogicznej i doposa\u017cenie plac\u00f3wki w pomoce naukowe i sprz\u0119t do organizacji zaj\u0119\u0107 oraz wdro\u017cenie systemu chmurowego do wdro\u017cenia nowych form edukacji opartej o nowoczesne metody nauczania. Zaplanowano szkolenia dla nauczycieli, co pozwoli na wzrost ich kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy. Projekt pozwoli na podniesie jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w szkole i rozwini\u0119cie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych uczni\u00f3w. Obejmie on uczni\u00f3w 89 uczni\u00f3w(w tym 40 dziewczynek (dalej Dz) i 49 ch\u0142opc\u00f3w(dalej Ch), ucz. klas IV -VIII oraz 29 nauczycieli ( w tym 26 Kobiet - dalej K) Termin realizacji: VIII 2020- VI 2022 Miejsce realizacji: SP Pi\u0144czyce Realizacja projektu zosta\u0142a poprzedzona diagnoz\u0105 indywidualnego zapotrzebowania szko\u0142y. Zosta\u0142a ona zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 procesu edukacji w Szkole Podstawowej w Pi\u0144czycach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JERZY MUSIALIK ZAK\u0141AD ODLEWNICZY METALI NIE\u017bELAZNYCH \"PRESS\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZOMN \"PRESS\" Jerzy Musialik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "227298.50", "WARTOSC": "267410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt dotyczy polepszenia kompetencji matematycznych, j\u0119zykowych, przyrodniczych i informatycznych uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Kozieg\u0142owach.Obejmie 130 uczni\u00f3w (75dz/75ch) oraz 20 nauczycieli(18k/.2m). Plac\u00f3wka zlokalizowana jest w mie\u015bcie Kozieg\u0142owy (do 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w) w powiecie myszkowskim. Priorytetem Wnioskodawcy jest wzrost zaanga\u017cowania uczni\u00f3w w proces edukacyjny, rozwijanie talent\u00f3w i pasji poprzez wprowadzenie innowacyjnych metod nauczania opartych na TIK co b\u0119dzie skutkowa\u0142o popraw\u0105 osi\u0105ganych wynik\u00f3w. W zakresie kompetencji mi\u0119kkich cel to zniwelowanie barier dotycz\u0105cych komunikacji w j\u0119zyku ang., promowanie pracy zespo\u0142owej i wsp\u00f3\u0142pracy oraz kszta\u0142towanie kompetencji uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Niezwykle wa\u017cnym elementem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 jest wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w praktyczn\u0105 wiedz\u0119 dotycz\u0105c\u0105 rynku pracy i kompetencje pozwalaj\u0105ce na nim prawid\u0142owo funkcjonowa\u0107 w przysz\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Kreatywny ucze\u0144 w innowacyjnej Szkole Podstawowej w Kozieg\u0142owach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "206814.99", "WARTOSC": "762477.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt polega na zakupie i wdro\u017ceniu zestawi maszyn i urz\u0105dze\u0144 celem przygotowana \u015brodowiska pracy dla innowacyjnej metody i technologii turbinowej obr\u00f3bki strumieniowo-\u015bciernej bazuj\u0105cej na uk\u0142adzie turbin dla wprowadzenia na rynek ulepszonych wyrob\u00f3w. Projekt obejmuje przygotowanie do wdro\u017cenia innowacyjnej rozwojowego wariantu technologii w ramach obr\u00f3bki strumieniowo-\u015bciernej. G\u0142\u00f3wne urz\u0105dzenie do realizacji wariantu technologii zaprojektowane zosta\u0142o do oczyszczania detali zawieszonych na obrotowym haku. Podczas procesu \u015brutowania hak obraca si\u0119 oraz porusza (wzd\u0142u\u017c kabiny roboczej). Detale mog\u0105 by\u0107 zawieszane pojedynczo lub grupowane na odpowiednich zawiesiach tak jednak, aby nie przekroczy\u0142y one dozwolonego wymiaru oraz no\u015bno\u015bci haka. Postanie autonomiczne \u015brodowisko produkcyjne dedykowane do obr\u00f3bki wysokojako\u015bciowej dla detali o wymaganej r\u00f3wnomiernej strukturze na ca\u0142ej powierzchni , bez z\u0142uszcze\u0144 powierzchni i krzywienia.", "BENEFICJENT": "JERZY MUSIALIK ZAK\u0141AD ODLEWNICZY METALI NIE\u017bELAZNYCH \"PRESS\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjna metody i technologii turbinowej obr\u00f3bki strumieniowo-\u015bciernej bazuj\u0105cej na uk\u0142adzie turbin dla wprowadzenia na rynek ulepszonych wyrob\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-06", "DOFINANSOWANIE": "202500.00", "WARTOSC": "450000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacji produktowej, procesowej oraz nietechnologicznej. Przedsi\u0119biorstwo zajmuje si\u0119 m. in. produkcj\u0105 choinek sztucznych. Dzi\u0119ki zakupowi i zastosowaniu innowacyjnej maszyny stworzonej do produkcji nowoczesnych, specjalistycznych wielok\u0105tnych stela\u017cy do choinek sztucznych i ozd\u00f3b \u015bwi\u0105tecznych o r\u00f3\u017cnej grubo\u015bci \u015bcianki osi\u0105gnie cel jakim jest wdro\u017cenie innowacji. Produkcja rur -stela\u017cy w odpowiedni spos\u00f3b o okre\u015blonym przekroju - w znacznym stopniu wpisuje si\u0119 w definicj\u0119 Przemys\u0142u kreatywnego (Creative industries), kt\u00f3ry to obejmuj\u0105 bran\u017ce zwi\u0105zane z tworzeniem, produkcj\u0105 i/lub dystrybucj\u0105 d\u00f3br i us\u0142ug kreatywnych oraz w\u0142\u0105czeniem element\u00f3w kreatywnych w szersze procesy i inne sektory. Produkcja innowacyjnych rur do produkcji choinek sztucznych i ozd\u00f3b wi\u0105\u017ce si\u0119 z kreatywnym wdro\u017ceniem innowacji do procesu produkcji i dystrybucji element\u00f3w sk\u0142adowych i finalnego produktu tj. choinek sztucznych i ozd\u00f3b \u015bwi\u0105tecznych.", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ B\u0141O\u0143SKI PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"METAL MAX\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie innowacji procesowych, produktowych i nietechnologicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "178855.93", "WARTOSC": "210418.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost kompetencji uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Cynkowie. Przyczyni\u0105 si\u0119 do tego planowane zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze, warsztaty, zaj\u0119cia prowadzone metod\u0105 eksperymentu oraz zaj. dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami, po\u0142\u0105czone z konsultacjami z rodzicami, doposa\u017cenie szko\u0142y. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w szkole. Planuj\u0119 si\u0119 wdro\u017cenie nowych form i metod nauczania w oparciu o system chmurowy edukacji z wyk. narz\u0119dzi TIK. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 68 uczni\u00f3w(29 Dziewczynek i 29 Ch\u0142opc\u00f3w). Zaplanowano szkolenia dla nauczycieli, co pozwoli na wzrost kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy 20 nauczycieli w tym 18 kobiet. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie doposa\u017cenie szko\u0142y w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne Ucze\u0144 mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wi\u0119cej ni\u017c jednych zaj\u0119ciach. Termin realizacji: VIII 2020 - VI 2022 r. Realizacja projektu zosta\u0142a poprzedzona diagnoz\u0105 indywidualnego zapotrzebowania szko\u0142y. Zosta\u0142a ona zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja w Szkole Podstawowej w Cynkowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "3924770.28", "WARTOSC": "8232145.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na wdro\u017cenie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnej tzw. smart grid. Zastosowanie inteligentnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na budow\u0119 efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym systemu energetycznego, gwarantuj\u0105cego optymalizacj\u0119 i racjonalizacj\u0119 dostaw energii i ograniczenie strat sieciowych, o zwi\u0119kszonych mo\u017cliwo\u015bciach przy\u0142\u0105czeniowych, w tym w zakresie OZE. W ostatecznym rozrachunku za\u015b planowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do wzrostu bezpiecze\u0144stwa energetycznego obszaru obj\u0119tego projektem oraz jako\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego i poprawy stanu technicznego stacji to: - wdro\u017cenie technologii inteligentnych sieci \u201esmart grid\u201d; - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144, w tym mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia OZE.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego i \u0142\u00f3dzkiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "815502.15", "WARTOSC": "959414.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada objecie wsparciem grupy 100 (55M i 45K) +9 (9M) os\u00f3b doros\u0142ych, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwalifikacji zawodowych. Ostatecznymi odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105\u0328 osoby, kt\u00f3re pracuj\u0105\u0328, ucz\u0105\u0328 si\u0119\u0328 lub zamieszkuj\u0105\u0328 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego powiatu myszkowskiego,zawiercia\u0144skiego oraz cz\u0119stochowskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (z wy\u0142\u0105czeniami okre\u015blonymi regulaminem konkursu).Celem projektu jest dostarczenie na regionalny rynek pracy wysoko wykwalifikowanych: kierowc\u00f3w samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych, kierowc\u00f3w autobus\u00f3w, spawaczy, kucharzy i barman\u00f3w - jednorazowe podej\u015bcie do egzaminu zewn\u0119trznego dla ka\u017cdego z w/w kurs\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119\u0328 do uzyskania kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 78% os\u00f3b tj. 85 os\u00f3b(35K50M) obj\u0119tych szkoleniami/kursami. Czas trwania projektu: 01.01.2019-31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "SPARGO S.C. G.MATYJA & M.PI\u0141KA", "TYTUL": "Najlepsze kwalifikacje w okolicy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "429941.69", "WARTOSC": "505813.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 30 os\u00f3b(16K,14M) w okresie od 01.09.2020 r. do 31.05.2022 r. os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Powiat Myszkowski pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Myszkowie jako bezrobotni, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142. os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozb. wolno\u015bci, ponadto pozosta\u0142e grupy zidentyfikowane w ramach RPO WSL 2014-2020. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego ucz. uwzgl\u0119dniaj\u0105cego za\u0142o\u017cenia IPD. Na tej podst. realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi po\u015bred. pracy i doradztwo zawodowe oraz instrumenty rynku pracy: subsydiowane zatrudnienie w postaci refundacji cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w wynagrodzenia os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia lub sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "POWIAT MYSZKOWSKI", "TYTUL": "W sile wieku i aktywni zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "102137.70", "WARTOSC": "120162.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Cel: Projekt zniweluje bariery w dost\u0119pie do ed.przedsz. poprzez utworzenie 20 miejsc w oddz. integr. i wyr\u00f3wna szanse dzieci z obszar\u00f3w wiejskich poprzez obj\u0119cie zaj. specjalistycznymi. Podniesie kompetencje zawodowe naucz. w pedagogice specjalnej. Planowane dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w cele strategii: B.2.1 i B 2.2. Gr.docelowa to 94 os\u00f3b (56K/38M) w tym 20 (10K/10M) dzieci w nowym oddz.integr. w tym 3 dzieci niepe\u0142. (2K/1M); 56 dzieci obj\u0119tych zaj.specj. z logopedii (28K/28M); 18 naucz. (18K/0M)wsparcie w podniesieniu kompetencji w pracy z dzieckiem o SPE. Warto\u015b\u0107 dodana:nabyte kompetencje nauczycieli b\u0119d\u0105 wykorzyst. w pracy po zako\u0144. projektu. Promocja idei integracji dzieci niepe\u0142. Wczesne obj\u0119cie edukacj\u0105 dz. z SPE poprawi start w edu. szkolnej. Obszar interwencji: Kozieg\u0142owy, Huta Stara, Pi\u0144czyce. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w wp\u0142ynie na wska\u017aniki strategii: liczba nowych miejsc w wych. przed. liczba dzieci obj. zaj. wyr\u00f3wnuj\u0105cymi ich szanse edukacyjne oraz liczba wspieranych nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "\"Nasze przedszkole\"-podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie i Mie\u015bcie Kozieg\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-04", "DOFINANSOWANIE": "78231.54", "WARTOSC": "138810.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej termomodernizacji budynku mieszkalnego wielorodzinnego w Pi\u0144czycach (gmina Kozieg\u0142owy) przy ul. \u015al\u0105skiej 1, w kt\u00f3rym zlokalizowane s\u0105 mieszkania komunalne udost\u0119pniane na szczeg\u00f3lnych warunkach. Obiekt zostanie poddany kompleksowej termomodernizacji w zakresie: - wykonania docieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych; - ocieplenia stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105; - wymiany stolarki drzwiowej i okiennej na PCV. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Jednocze\u015bnie inwestycja przewiduje wykonanie rob\u00f3t budowlano - remontowych stanowi\u0105cych koszt niekwalifikowany projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku komunalnego w miejscowo\u015bci Pi\u0144czyce - ul. \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-10-14", "DOFINANSOWANIE": "75000.00", "WARTOSC": "127074.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej termomodernizacji budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Szkolnej w Winownie w gminie Kozieg\u0142owy. Zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; - ocieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105; - wymian\u0119 stolarki okiennej na PCV; - wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych na stalowe lub aluminiowe; - wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a: kot\u0142a w\u0119glowego na kocio\u0142 na biomas\u0119 (OZE). W wyniku realizacji inwestycji ulegnie poprawie efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego, w kt\u00f3rym zlokalizowane s\u0105 mieszkania komunalne udost\u0119pniane na szczeg\u00f3lnych warunkach, zlokalizowanego w Winownie przy ul. Szkolnej w gminie Kozieg\u0142owy.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO KOZIEG\u0141OWY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku komunalnego w miejscowo\u015bci Winowno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.21}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1583500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1073098.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 391423.42}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 229215.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 226904.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 226200.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 224064.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131394.44}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 50000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 38374.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 12122.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6063.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5062.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1317.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2924867.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2028105.13}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 569314.55}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 367289.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 315705.29000000004}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 241516.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 218528.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 71060.77}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 19783.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 13689.9}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1681883.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1588144.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1368079.3499999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 892555.22}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 798680.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 789584.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 694445.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 561199.59}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 526440.6799999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 411386.88}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 395849.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 380710.89}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 331423.80000000005}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 182191.82}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 175011.84}, {"name": "Gimnazja", "value": 169318.95}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 113260.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95145.4}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 90232.62}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 89481.41}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 75128.05}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 65624.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58656.340000000004}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 56416.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 52500.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45674.03}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42715.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 38127.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 34610.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 31134.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25180.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20172.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18359.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18159.54}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16906.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 13360.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13355.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7401.4400000000005}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7014.4400000000005}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5325.110000000001}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5030.7}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4666.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1700.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 869.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 815.3299999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 720.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 700.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11628132.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5388815.83}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 512405.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 493980.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 393733.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 368581.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 233865.33}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 158724.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 129161.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125779.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 97761.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 62464.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44046.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35450.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 35129.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 34050.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 28003.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25329.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 20287.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14680.27}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 10410.98}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8637.43}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 8532.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7849.27}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5210.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2815.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2412.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1420.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 696.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 528.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 480.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8653425.749999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3264012.8999999994}, {"name": "Przedszkola", "value": 1580047.08}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 910173.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 858599.57}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 834116.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 780885.54}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 701714.6199999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 631810.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 584640.89}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 474820.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 469671.21}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 461455.12000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 422940.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 288978.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 218975.67}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 154644.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 151068.66}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 150231.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 150072.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 95373.20999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 65458.229999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50549.740000000005}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 38474.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21901.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14957.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14869.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5400.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3025.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2090.9900000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1575.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1306993.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 511794.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 348466.81}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124968.92000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 49649.130000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 17493.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22053.339999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7073.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 3087.1800000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 177816.38999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45663.409999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 26647.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8058.240000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4736.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 4702.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1229327.44}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 861232.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 776980.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 2032951.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1325063.24}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 296867.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16471.93}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1583500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1580627.5400000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 391423.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 229215.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 226200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 117944.44}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 50000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13450.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5062.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1317.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4952972.13}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 810831.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 483766.54000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 367289.97}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 84750.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50467.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 19783.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3583249.180000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3239956.2700000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1389527.7200000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1368079.3499999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 892555.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 544569.96}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 213411.87000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 185875.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 182191.82}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 175011.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 75128.05}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 66324.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32194.600000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20059.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17006.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10806.61}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17510928.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 990019.0100000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 600461.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 356296.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 158724.82}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 154491.43}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74710.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 10410.98}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8532.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7849.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6950.32}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14107944.559999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3842742.229999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 989589.13}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 910173.64}, {"name": "Rodzina", "value": 585679.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 584640.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 523851.3900000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 474820.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34942.520000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1575.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1306993.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 511794.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 348466.81}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 124968.92000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67143.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 22053.339999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10160.66}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 204463.38999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 45663.409999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9438.960000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8058.240000000001}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1374394.3399999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 776980.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 716165.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2032951.62}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1006416.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 615513.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16471.93}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23058171.51, "v": "23,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.11, "v_pc": "1602,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12018738.149999995, "v": "12,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 5079263.11, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 188.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1161319.9, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1159671.4, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 1023708.97, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.43}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 842978.45, "v": "842,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 682683.8900000001, "v": "682,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 562455.54, "v": "562,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 328689.27, "v": "328,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 102355.17, "v": "102,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 56416.5, "v": "56,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 39891.16, "v": "39,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 18282482.930000007, "v": "18,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.66, "v_pc": "1270,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11731183.129999997, "v": "11,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5889621.23, "v": "5,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 618094.57, "v": "618,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42715.0, "v": "42,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 869.0, "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 348.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7669370.11, "v": "7,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.34, "v_pc": "532,89 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2470123.79, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 639.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1870133.9600000002, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.38}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1832115.3499999999, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1008113.23, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 488883.7800000001, "v": "488,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6451467.51, "v": "6,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.7, "v_pc": "448,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3513150.51, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.45}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2924867.0, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13450.0, "v": "13,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5593628.829999998, "v": "5,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.54, "v_pc": "388,66 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4076392.8400000003, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 551416.5300000001, "v": "551,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 402611.89, "v": "402,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 271992.41000000003, "v": "271,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 182486.94999999998, "v": "182,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 108728.20999999999, "v": "108,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3356549.62, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52, "v_pc": "233,22 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "7.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1773049.62, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.82}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1583500.0, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.17}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2741393.94, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69, "v_pc": "190,48 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 931673.9299999999, "v": "931,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 512405.09, "v": "512,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.69}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 395849.09, "v": "395,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.43}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 368581.09, "v": "368,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 225546.84, "v": "225,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 256.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 158002.07, "v": "158,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 97761.8, "v": "97,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45674.03, "v": "45,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5900.0, "v": "5,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2288663.9700000007, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08, "v_pc": "159,02 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "758.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "426.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 2288663.9700000007, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1102136.8399999999, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "76,58 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1087122.4, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.63}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7014.4400000000005, "v": "7,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1074243.1400000001, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "74,64 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "29.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 569314.55, "v": "569,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 52.99}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 241516.72, "v": "241,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 193239.69, "v": "193,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.98}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20172.18, "v": "20,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 783696.79, "v": "783,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "54,45 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 554481.79, "v": "554,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 287.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.75}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 229215.0, "v": "229,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.24}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 647634.74, "v": "647,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "45,00 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 517055.69, "v": "517,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 129261.85, "v": "129,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.95}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1317.2, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 348466.81, "v": "348,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "24,21 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 348466.81, "v": "348,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 247834.0, "v": "247,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,22 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 246134.0, "v": "246,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1700.0, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 194795.35, "v": "194,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,53 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 194795.35, "v": "194,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 120459.13, "v": "120,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,37 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 55732.149999999994, "v": "55,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.26}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 53585.659999999996, "v": "53,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.48}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8116.32, "v": "8,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3025.0, "v": "3,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 83660.05, "v": "83,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,81 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 83660.05, "v": "83,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 66324.4, "v": "66,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,61 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 65624.4, "v": "65,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.94}, {"name": "Cmentarze", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}