{"gmina": "Niegowa", "typ_gminy": "gmina wiejska Niegowa", "kod_gus": "012414609032", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 5711, "budzet": {"dochody": "33,96 mln z\u0142", "wydatki": "31,90 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 23538275.860000007, "dane1": 24105279.430000003, "dane2": 23538275.860000007, "dane4": 567003.5699999966}, {"label": "2017", "dane0": 25962689.67000001, "dane1": 27390457.869999997, "dane2": 25962689.67000001, "dane4": 1427768.199999988}, {"label": "2018", "dane0": 32536035.040000003, "dane1": 32355920.36000001, "dane2": 32355920.36000001, "dane3": 180114.67999999225}, {"label": "2019", "dane0": 29524318.570000008, "dane1": 31831907.10000003, "dane2": 29524318.570000008, "dane4": 2307588.5300000235}, {"label": "2020", "dane0": 33957195.34, "dane1": 31904957.59000001, "dane2": 31904957.59000001, "dane3": 2052237.7499999925}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6149771.29, "dane1": 8737602.61}, {"label": "2017", "dane0": 6609510.640000001, "dane1": 9399295.780000003}, {"label": "2018", "dane0": 6534178.779999999, "dane1": 9622118.67}, {"label": "2019", "dane0": 6939157.77, "dane1": 10045045.859999998}, {"label": "2020", "dane0": 7789765.58, "dane1": 10744700.619999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "921,21 tys z\u0142", "wydatki": "1,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 33.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5670035699999966}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5670035699999966}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.427768199999988}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.427768199999988}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.18011467999999226}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.18011467999999226}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.3075885300000234}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.3075885300000234}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0522377499999926}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0522377499999926}], "dochod_ue": "1,21 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,23 mln z\u0142", "gmina_pc": "1266.2 z\u0142", "powiat": "7,79 mln z\u0142", "powiat_pc": "1364.5 z\u0142", "wojewodztwo": "8,74 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,02 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "507,78 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,67 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7789765.58, "wydatki": 10744700.619999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4099550.00", "WARTOSC": "4823500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego w Gminie Niegowa. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. W ramach projektu zostan\u0105 zainstalowane systemy OZE oparte na energii s\u0142onecznej dla u\u017cytkownik\u00f3w prywatnych: 102 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o pow. 4,6 m2, 177 o pow. 6,9 m2 i 9 o pow. 9,2 m2 oraz 32 instalacje fotowoltaiczne o mocy 2 kWp. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2015-2017. Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne wynosz\u0105 4 823 500,00 z\u0142. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie sfinansowane z dotacji z EFRR w wysoko\u015bci 85% nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych, tj. 4 099 975,00 z\u0142 oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych beneficjenta w wysoko\u015bci 15% nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych, tj. 723 525,00 z\u0142. Wszystkie nak\u0142ady s\u0105 kosztami kwalifikowalnymi. Zak\u0142adany efekt ekologiczny: redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w ekw. CO2: 469,33 t CO2/rok oraz py\u0142u PM10 w wysoko\u015bci 1,84 t PM10/rok. Efektywno\u015bci kosztowe redukcji: 10 277,42 z\u0142/t CO2/rok oraz 2 621 467 z\u0142/t PM10/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEGOWA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii szans\u0105 poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Niegowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 717.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "1275220.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 do wytwarzania energii elektrycznej ( panele fotowoltaiczne) oraz cieplnej ( kolektory s\u0142oneczne) na potrzeby gospodarstw domowych u prywatnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy Niegowa.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEGOWA", "TYTUL": "Gmina Niegowa inwestuje w energi\u0119 pochodz\u0105c\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-31", "DOFINANSOWANIE": "480504.85", "WARTOSC": "813458.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanego w Niegowie, ul. Wojska Polskiego 2. W ramach projektu przewidziano: - docieplenie \u015bcian budynku - docieplenie \u015bcian fundamentowych -docieplenie sufitu pod nieogrzewanym poddaszem -wymiana cz\u0119\u015bci stolarki otworowej w z\u0142ym stanie technicznym -modernizacja instalacji grzewczej: monta\u017c rur instalacji centralnego ogrzewania, monta\u017c grzejnik\u00f3w p\u0142ytowych z armatur\u0105 - wymiana pokrycia dachowego -wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne - wykonanie instalacji fotowoltaicznej z przy\u0142\u0105czeniem do sieci nN budynku W wyniku realizacji projektu efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku wzro\u015bnie o 47,12%. Projekt nie przewiduje utworzenia nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEGOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Gminnego O\u015brodka Kultury w Niegowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "355034.37", "WARTOSC": "417687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla grupy 22 dzieci poprzez utworzenie dodatkowego oddzia\u0142u w Przedszkolu Publicznym w Niegowie jako oddzia\u0142u zamiejscowego mieszcz\u0105cego si\u0119 w s\u0105siaduj\u0105cej Szkole Podstawowej w Niegowie wraz z dostosowaniem i wyposa\u017ceniem sali dla potrzeb grupy przedszkolnej. Kolejnym celem projektu jest wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy Przedszkola Publicznego w Niegowie. Obecnie przedszkole jest czynne od godziny 7.30 do godz. 15.30. Jest zapotrzebowanie spo\u0142eczne na mo\u017cliwo\u015b\u0107 posy\u0142ania dzieci od godz. 6.30 do godz. 17.30. Dlatego te\u017c zak\u0142ada si\u0119 wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy przedszkola o 3 godz. dziennie, Planuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem w ramach przedszkola jednej nauczycielki przedszkola, kt\u00f3ra uko\u0144czy w ramach projektu studia podyplomowe w zakresie Integracji Sensorycznej. Przedszkole b\u0119dzie dostosowane do funkcjonowania nowej grupy oraz doposa\u017cone w niezb\u0119dne wyposa\u017cenie i pomoce.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEGOWA", "TYTUL": "Rozwojowe Przedszkole Publiczne w Niegowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-04", "DOFINANSOWANIE": "241071.79", "WARTOSC": "283613.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia dla 12 mieszka\u0144c\u00f3w gm. Niegowa poprzez utworzenie i utrzymanie 12 nowych miejsc opieki nad dzieckiem do lat 3 na terenie gminy z wykorzystaniem powstaj\u0105cej bazy lokalowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: - os. podejmuj\u0105ce prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3, - os. zatrudnione, wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3, - os., kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3, zamieszkuj\u0105cy Gm. Niegowa. W ramach projektu zostanie zakupione wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka a tak\u017ce zostanie sfinansowane bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie przez okres 12 m-cy. Okres realizacji projektu: 04.07.2019 r. \u2013 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEGOWA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek dla malucha szans\u0105 zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "182567.25", "WARTOSC": "214785.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Ludwinowie oraz dostosowanie szko\u0142y do wyzwa\u0144 nowoczesnego procesu dydaktycznego poprzez utworzenie warunk\u00f3w do nauczania metod\u0105 eksperymentu, podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej i jako\u015bci kszta\u0142cenia z zastosowaniem wykorzystania nowoczesnych technik informacyjno-komunikacyjnych. Szko\u0142a zostanie doposa\u017cona w nowoczesne pomoce i sprz\u0119t dydaktyczny,w tym sprz\u0119t TIK,wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych do prowadzania zaplanowanych dzia\u0142a\u0144,co jest podstaw\u0105 wprowadzania nowoczesnych metod nauczania,z zastosowaniem nowych technologii W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zostan\u0105 zorganizowane i zrealizowane zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami,w tym rozwijaj\u0105ce zainteresowania dla uczni\u00f3w zdolnych,zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w z trudno\u015bciami oraz specjalistyczne dla ucz z deficytami.Zaplanowane jest wsparcie dla nauczycieli w celu podniesienia ich kompetencji zawodowych .", "BENEFICJENT": "GMINA NIEGOWA", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Ludwinowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "123080.00", "WARTOSC": "144800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla grupy 11 dzieci poprzez utworzenie dodatkowego oddzia\u0142u w Przedszkolu Publicznym w Sokolnikach wraz z dostosowaniem i wyposa\u017ceniem sali dla potrzeb grupy przedszkolnej. Obecnie w przedszkolu funkcjonuje 1 grupa 25-cio osobowa i brak jest warunk\u00f3w lokalowych do utworzenia drugiej grupy. Niezb\u0119dne jest adaptacja i dostosowanie ma\u0142ych sal znajduj\u0105cych si\u0119 w przedszkolu poprzez likwidacj\u0119 dziel\u0105cych je \u015bcian, dzi\u0119ki czemu uzyska si\u0119 jedn\u0105 wi\u0119ksz\u0105 sal\u0119 spe\u0142niaj\u0105c\u0105 wymogi sanitarne dla pobytu grupy 11 dzieci i wi\u0119cej. Planuje si\u0119 rozszerzenie oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz zaj\u0119cia podnosz\u0105ce jako\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej. Przedszkole b\u0119dzie dostosowane do funkcjonowania nowej grupy oraz doposa\u017cone w niezb\u0119dne wyposa\u017cenie i pomoce.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEGOWA", "TYTUL": "Ma\u0142e Przedszkole w Sokolnikach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "815502.15", "WARTOSC": "959414.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada objecie wsparciem grupy 100 (55M i 45K) +9 (9M) os\u00f3b doros\u0142ych, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwalifikacji zawodowych. Ostatecznymi odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105\u0328 osoby, kt\u00f3re pracuj\u0105\u0328, ucz\u0105\u0328 si\u0119\u0328 lub zamieszkuj\u0105\u0328 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego powiatu myszkowskiego,zawiercia\u0144skiego oraz cz\u0119stochowskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (z wy\u0142\u0105czeniami okre\u015blonymi regulaminem konkursu).Celem projektu jest dostarczenie na regionalny rynek pracy wysoko wykwalifikowanych: kierowc\u00f3w samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych, kierowc\u00f3w autobus\u00f3w, spawaczy, kucharzy i barman\u00f3w - jednorazowe podej\u015bcie do egzaminu zewn\u0119trznego dla ka\u017cdego z w/w kurs\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119\u0328 do uzyskania kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 78% os\u00f3b tj. 85 os\u00f3b(35K50M) obj\u0119tych szkoleniami/kursami. Czas trwania projektu: 01.01.2019-31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "SPARGO S.C. G.MATYJA & M.PI\u0141KA", "TYTUL": "Najlepsze kwalifikacje w okolicy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 943291.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 775972.2099999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 639196.8600000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 402847.70999999996}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 346961.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 296350.91000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 248379.62000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 181516.17}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 175016.4}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 113659.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 81351.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 75675.95000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 72788.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 54600.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49034.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 47868.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40099.29}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 39016.43}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 32442.36}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26422.379999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22600.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21619.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17606.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 16345.18}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14025.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 13005.01}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9703.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8198.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7641.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6161.29}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6160.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5686.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5340.6}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 4100.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3690.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3501.2400000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3360.54}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2400.04}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1519.7}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 975.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 800.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 402.85}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 766811.6}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 554948.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 535948.39}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 305995.1}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 142879.47}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 69329.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 37069.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 31342.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 475427.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 29683.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2670.23}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5209979.859999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2104975.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 874415.4900000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 786351.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 559169.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 342646.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 342056.62000000005}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 276335.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 271415.45999999996}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 238975.88000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 219677.05999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 157349.44999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 81448.66}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 73300.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 48606.39000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22269.449999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21686.54}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 20843.360000000004}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20700.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16997.29}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 16627.57}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 5464.21}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1192.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1183.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 955.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 84.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 209319.81000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141410.1}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 96640.43}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 75228.01999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10739.25}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 8508.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4486.95}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 260556.16}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 165843.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33221.770000000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28938.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5643.19}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5974002.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2230385.07}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 284387.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 204952.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 202200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 195630.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 108057.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74682.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44474.89}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 42690.69}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 38632.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 35384.34}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 34950.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18875.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17046.5}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16261.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12023.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11190.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7906.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4768.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3274.17}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1639.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1108.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 467674.27}, {"name": "Biblioteki", "value": 206477.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 199200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 100518.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 74390.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 40665.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1509.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 212440.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 66000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 185397.29}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 8238.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82455.5}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1383847.5699999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1312175.5500000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 619766.5299999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 503312.43999999994}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 346961.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 169501.59000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 150457.78}, {"name": "Rodzina", "value": 103252.24999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 87179.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57203.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56444.47}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8441.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8198.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6160.85}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 5416.87}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1321760.1099999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 458673.37}, {"name": "Rodzina", "value": 305995.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 142879.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 108617.13}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 69329.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 37069.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 467247.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32353.23}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8179.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7704156.009999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2985611.3099999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 343601.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 276335.24}, {"name": "Rodzina", "value": 249153.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 73300.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22879.29}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20700.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17810.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16997.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2350.63}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1811.54}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 420960.24000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 75228.01999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 26410.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10739.25}, {"name": "Rodzina", "value": 8508.42}, {"name": "Informatyka", "value": 4486.95}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 289494.76}, {"name": "Rodzina", "value": 165843.77}, {"name": "Informatyka", "value": 33221.770000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 5643.19}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8406587.28}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 388569.01000000007}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 350363.38999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 308056.60000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58952.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34950.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17046.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 610367.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 405677.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 74390.58}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 212440.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 185397.29}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8238.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 82455.5}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10744700.619999997, "v": "10,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.67, "v_pc": "1881,40 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6737556.77, "v": "6,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 1381201.0199999996, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 982155.7400000001, "v": "982,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 591544.2400000001, "v": "591,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 341921.78, "v": "341,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 288292.04, "v": "288,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 187444.52000000002, "v": "187,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 181516.17, "v": "181,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49378.34, "v": "49,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3690.0, "v": "3,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9314568.089999996, "v": "9,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.19, "v_pc": "1630,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6025008.640000001, "v": "6,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2391095.0599999996, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.67}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 615435.1000000001, "v": "615,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 273504.08999999997, "v": "273,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5340.6, "v": "5,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 4100.0, "v": "4,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 84.6, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3919434.4400000004, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.28, "v_pc": "686,30 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2521729.57, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 815035.9199999998, "v": "815,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.79}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 267038.2, "v": "267,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.81}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 204952.0, "v": "204,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 81851.51000000001, "v": "81,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.64}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3501.2400000000002, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1626117.93, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09, "v_pc": "284,73 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "51.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1016591.72, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 357376.02, "v": "357,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 235499.95, "v": "235,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.48}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 13005.01, "v": "13,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2670.23, "v": "2,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 975.0, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1472217.89, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.61, "v_pc": "257,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "76.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 880470.78, "v": "880,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.8}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 554948.51, "v": "554,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 155.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21252.92, "v": "21,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14025.98, "v": "14,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.95}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1519.7, "v": "1,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1471257.9, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 202.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.61, "v_pc": "257,62 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1033138.14, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 3435.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.22}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 231642.36000000002, "v": "231,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.74}, {"name": "Biblioteki", "value": 206477.4, "v": "206,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 863466.2999999999, "v": "863,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7, "v_pc": "151,19 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 423090.51, "v": "423,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 195630.96, "v": "195,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 108057.68, "v": "108,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 54600.0, "v": "54,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 38632.1, "v": "38,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21619.51, "v": "21,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17606.13, "v": "17,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3274.17, "v": "3,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 955.24, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 648542.5399999999, "v": "648,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03, "v_pc": "113,56 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 324485.38, "v": "324,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.03}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 317895.87, "v": "317,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.01}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6161.29, "v": "6,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 416290.04, "v": "416,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3, "v_pc": "72,89 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "290.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "138.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 416290.04, "v": "416,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 377318.83999999997, "v": "377,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18, "v_pc": "66,07 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "54.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 360973.66, "v": "360,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.66}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 16345.18, "v": "16,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.33}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 345287.64999999997, "v": "345,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08, "v_pc": "60,46 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 302596.95999999996, "v": "302,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 42690.69, "v": "42,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.36}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 185397.29, "v": "185,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "32,46 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 185397.29, "v": "185,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 132427.5, "v": "132,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "23,19 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 109857.0, "v": "109,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22570.5, "v": "22,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.04}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 127320.29000000001, "v": "127,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "22,29 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 66000.0, "v": "66,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 59327.54000000001, "v": "59,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.59}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1992.75, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 101860.85, "v": "101,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "17,84 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75000.0, "v": "75,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.62}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 26860.85, "v": "26,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.37}]}, {"name": "Informatyka", "value": 69762.01, "v": "69,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,22 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "418.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69762.01, "v": "69,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60959.0, "v": "60,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,67 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 59776.0, "v": "59,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1183.0, "v": "1,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "3,50 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 5416.87, "v": "5,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,95 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5416.87, "v": "5,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1811.54, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2164.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,32 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1811.54, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2164.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "312.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}