{"gmina": "\u017barki", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u017barki", "kod_gus": "012414609053", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "eurostat": "PL224", "ludnosc": 8462, "budzet": {"dochody": "49,55 mln z\u0142", "wydatki": "44,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 35236574.19999999, "dane1": 32292317.420000006, "dane2": 32292317.420000006, "dane3": 2944256.7799999826}, {"label": "2017", "dane0": 40336594.85000001, "dane1": 40259993.80999999, "dane2": 40259993.80999999, "dane3": 76601.04000002146}, {"label": "2018", "dane0": 43824087.66000001, "dane1": 48788422.87999999, "dane2": 43824087.66000001, "dane4": 4964335.219999976}, {"label": "2019", "dane0": 44537827.35999999, "dane1": 46679518.03999998, "dane2": 44537827.35999999, "dane4": 2141690.679999985}, {"label": "2020", "dane0": 49545499.57999999, "dane1": 44908686.879999995, "dane2": 44908686.879999995, "dane3": 4636812.6999999955}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8263142.890000001, "dane1": 10610050.030000003}, {"label": "2017", "dane0": 8358566.66, "dane1": 11211415.310000004}, {"label": "2018", "dane0": 8165999.040000001, "dane1": 12248002.19}, {"label": "2019", "dane0": 8082312.01, "dane1": 13605428.510000004}, {"label": "2020", "dane0": 8123255.950000001, "dane1": 13829762.789999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,69 mln z\u0142", "wydatki": "2,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 89.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 50.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9442567799999826}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9442567799999826}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.07660104000002146}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.07660104000002146}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.964335219999977}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.964335219999977}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.141690679999985}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.141690679999985}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.636812699999996}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.636812699999996}], "dochod_ue": "3,10 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,06 mln z\u0142", "gmina_pc": "3316.5 z\u0142", "powiat": "11,55 mln z\u0142", "powiat_pc": "1364.5 z\u0142", "wojewodztwo": "12,95 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "487,83 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,45 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,85 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8123255.950000001, "wydatki": 13829762.789999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-03-21", "DOFINANSOWANIE": "30344395.28", "WARTOSC": "36617621.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 793 \u017barki-Myszk\u00f3w, kt\u00f3ra pozwoli na popraw\u0119 stanu technicznego oraz funkcjonalno\u015bci infrastruktury drogowej na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Dostosowanie parametr\u00f3w technicznych do potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w zwi\u0119kszy przejezdno\u015b\u0107 a przede wszystkim poprawi bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkowania. Ponadto poprzez przeprowadzenie zaplanowanych rob\u00f3t budowlanych istotnie usprawni si\u0119 system komunikacji w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 793 doprowadzi do wzrostu no\u015bno\u015bci. W ramach przebudowywanego odcinka zostanie zachowana no\u015bno\u015b\u0107 115kN/o\u015b.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 793 na odcinku \u017barki \u2013 Myszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 747.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-05", "DOFINANSOWANIE": "3700000.00", "WARTOSC": "4711542.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 do instalacji s\u0142u\u017c\u0105cych podgrzewaniu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (kolektory s\u0142oneczne, pompy ciep\u0142a) oraz wytwarzaniu energii elektrycznej ( panele fotowoltaiczne) na potrzeby gospodarstw domowych u prywatnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u017barki.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARKI", "TYTUL": "Monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie posesji prywatnych w Gminie \u017barki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 437.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2021-01-02", "DOFINANSOWANIE": "6412204.38", "WARTOSC": "8969279.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Inwestycja polega na budowie trasy rowerowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci: 10,233 km w ci\u0105gu Regionalnej Trasy Rowerowej (RTR) na odcinku Zr\u0119bice, Krasawa - Gmina Olsztyn; Suliszowice, Jarosz\u00f3w - Gmina \u017barki. Zakres projektu obejmuje zadania: I. Gmina Olsztyn (5,618 km): 1. Rzeczowa realizacja projektu w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", w tym: a) Opracowanie dokumentacji projektowej; b) Roboty budowlane dot. \u015bcie\u017cki rowerowej; II. Gmina \u017barki (4,615 km): 1. Rzeczowa realizacja projektu w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", w tym: a) Opracowanie dokumentacji projektowej, b) Roboty budowlane dot. \u015bcie\u017cki rowerowej; 2. Roboty budowlane (na podstawie opracowanej dokumentacji projektowej). W ramach projektu zostan\u0105 wykonane trzy Miejsca Odpoczynku Rowerzysty i przebudowa dr\u00f3g gminnych i powiatowej (koszt niekwalifikowany). W celu zapewnienia prawid\u0142owej realizacji projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski.", "BENEFICJENT": "GMINA OLSZTYN", "TYTUL": "Budowa trasy rowerowej w ci\u0105gu Regionalnej Trasy Rowerowej (RTR) na odcinku Zr\u0119bice, Krasawa \u2013 Gmina Olsztyn; Suliszowice, Jarosz\u00f3w \u2013 Gmina \u017barki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 393.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-29", "DOFINANSOWANIE": "2432501.65", "WARTOSC": "2861766.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt polega na rewitalizacji przestrzeni miejskiej przy ul. Wierzbowej w \u017barkach, nale\u017c\u0105cej do podobszaru rewitalizacji \u017barki-Centrum. Przebudowie poddane zostanie k\u0105pielisko miejskie w tym zniszczona niecka basenu, kt\u00f3ra nie jest przystosowana do bezpiecznego korzystania przez osoby miejscowe jak i przyjezdne. Teren przyleg\u0142y do basenu zostanie zagospodarowany poprzez elementy ma\u0142ej architektury - powstan\u0105 miejsca przeznaczone do palenia ogniska oraz grillowania, wybudowany zostanie deptak oraz \u015bcie\u017cka spacerowo- rowerowa. Sama niecka otrzyma ciekawe wodne urz\u0105dzenia zabawowe dla dzieci. Teren rewitalizowany zostanie wzbogacony o ziele\u0144, w pobli\u017cu niecki powstanie pla\u017ca, teren k\u0105pieliska zostanie wyposa\u017cony w niezb\u0119dne o\u015bwietlenie. Efektem zaplanowanych prac b\u0119dzie interesuj\u0105ce miejsce przeznaczone do wypoczynku, aktywno\u015bci fizycznej i rekreacji dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARKI", "TYTUL": "Rewitalizacja obszaru rekreacji przy ul. Wierzbowej w \u017barkach Gmina \u017barki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 287.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "1956733.95", "WARTOSC": "2327301.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. T Ko\u015bciuszki w \u017barkach ( gmina \u017barki, powiat myszkowski, wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie ), obejmuj\u0105ca odwodnienie i ocieplenie \u015bcian fundamentowych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie \u015bcian budynku, wymian\u0119 pokrycia dachu budynku g\u0142\u00f3wnego oraz stropodachu budynku sali gimnastycznej, remont instalacji C.O. , kanalizacyjnej i odgromowej, wymian\u0119 o\u015bwietlenia przez wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych, budow\u0119 instalacji solarnej, budow\u0119 wentylacji mechanicznej sali gimnastycznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 emitowanych do atmosfery. Nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie ilo\u015bci gazu potrzebnego do ogrzewania szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "POWIAT MYSZKOWSKI", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja z przebudow\u0105 dachu i dostosowaniem instalacji elektrycznej do o\u015bwietlenia ledowego w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. T. Ko\u015bciuszki w \u017barkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 231.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "1737606.50", "WARTOSC": "2771156.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt polega na rewitalizacji przestrzeni miejskiej przy ul.Topolowej w \u017barkach, nale\u017c\u0105cej do podobszaru rewitalizacji \u017barki\u2013Osiedla.Znajduj\u0105 si\u0119 tu komunalne i socjalne budynki mieszkalne.Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 tych budynk\u00f3w:wymieniony zostanie dach, ocieplone \u015bciany,wymieniona stolarka okienna i drzwiowa,instalacje zewn\u0119trzne.Teren wok\u00f3\u0142 zostanie zagospodarowany poprzez: ziele\u0144,place zabaw, boisko,miejsca spotka\u0144 i rekreacji.Mieszka\u0144cy zyskaj\u0105 nowe,estetyczne strefy wej\u015bciowe do swoich dom\u00f3w,o\u015bwietlenie,monitoring.Efektem prac b\u0119dzie powstanie miejsca,w kt\u00f3rym dobrze si\u0119 \u017cyje.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARKI", "TYTUL": "Odnowa Topolowa! Rewitalizacja przestrzeni miejskiej przy ul. Topolowej w \u017barkach Gmina \u017barki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-15", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1026022.97", "WARTOSC": "1207085.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewaloryzacja zabytkowego ko\u015bcio\u0142a parafialnego w Przybynowie, stanowi\u0105cego jeden z najciekawszych zabytk\u00f3w sakralnych Jury. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje wykonanie szeregu prac budowlanych i monta\u017cowych \u2013 zgodnie z dokumentacj\u0105 projektow\u0105 i stosownie do zalece\u0144 Konserwatora Zabytk\u00f3w. Dzia\u0142anie maj\u0105 przywr\u00f3ci\u0107 obiektowi dawn\u0105 \u015bwietno\u015b\u0107 oraz zabezpieczy\u0107 ten cenny zabytek przed wilgoci\u0105. W celu udost\u0119pnienia obiektu cz\u0119\u015b\u0107 prac dotyczy otoczenia obejmuj\u0105cego teren zgodnie z zapisem z rejestru zabytk\u00f3w. Warto\u015b\u0107 tych prac nie przekracza kwoty 200 000,00.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA PW.\u015aWI\u0118TEGO MIKO\u0141AJA", "TYTUL": "Prace remontowe i renowacyjne zabytkowego ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015aw. Piotra i Paw\u0142a w Przybynowie sposobem na zabezpieczenie obiektu dziedzictwa kulturowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "850255.00", "WARTOSC": "1000300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez doposa\u017cenie 5 pracowni praktycznej nauki zawodu, przeprowadzenie specjalistycznych kurs\u00f3w/szkole\u0144/warsztat\u00f3w, w tym kurs\u00f3w certyfikowanych, dla uczni\u00f3w/uczennic i nauczycieli Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. T.Ko\u015bciuszki w \u017barkach przy ul. Myszkowskiej 50. Dodatkowy element stanowi\u0107 b\u0119dzie indywidualne doradztwo edukacyjno - zawodowe skierowane do u/u technikum. Zorganizowane zostan\u0105 sta\u017ce zawodowe dla 140 u/u w przedsi\u0119biorstwach na rynku lokalnym dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cy informatycznej, gastronomicznej, hotelarskiej i reklamowej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 140 u/u kierunk\u00f3w technicznych ZS w \u017barkach i 4 nauczycieli praktycznej nauki zawod\u00f3w. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji zawodowych, poszerzy ofert\u0119 edukacyjn\u0105 skierowan\u0105 do m\u0142odzie\u017cy oraz wzmocni ich szans\u0119 na znalezienie zatrudnienia na lokalnym rynku pracy. Okres realizacji 01.09.2016 do 31.08.2018.", "BENEFICJENT": "POWIAT MYSZKOWSKI", "TYTUL": "Nowoczesne kszta\u0142cenie zawodowe w Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u017barkach I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "817642.35", "WARTOSC": "1022181.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont i doposa\u017cenie 5 pracowni praktycznej nauki zawodu w bran\u017cy informatycznej, gastronomicznej, hotelarskiej i reklamy w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. T. Ko\u015bciuszki w \u017barkach przy ul. Myszkowskiej 50. Remont obejmie 2 pracownie informatyczne, 1 pracowni\u0119 gastronomiczn\u0105, 1 pracowni\u0119 hotelarsk\u0105 wraz z zapleczem, 1 pracowni\u0119 reklamy wraz z zapleczem. Projekt przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u edukacyjnego i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Ponadto w ramach projektu nast\u0105pi dostosowanie infrastrukturalnych szko\u0142y do potrzeb nauczania os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez likwidacj\u0119 barier architektonicznych. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji zawodowych, poszerzy ofert\u0119 edukacyjn\u0105 skierowan\u0105 do m\u0142odzie\u017cy oraz wzmocni ich szans\u0119 na znalezienie zatrudnienia na lokalnym rynku pracy. Okres realizacji 16.09.2014 do 31.12.2017.", "BENEFICJENT": "POWIAT MYSZKOWSKI", "TYTUL": "Nowoczesne kszta\u0142cenie zawodowe w Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u017barkach II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "729276.17", "WARTOSC": "1204677.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji i generalnym remoncie wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cego budynku po dawnej szkole podstawowej w Wysokiej Lelowskiej na mieszkania socjalne. Roboty dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 pomieszcze\u0144 wewn\u0119trznych, elewacji, instalacji oraz zagospodarowania terenu. Obiekt poddany zostanie termomodernizacji, zakupione zostanie podstawowe wyposa\u017cenie mieszka\u0144. Efektem prac b\u0119dzie powstanie dziewi\u0119ciu nowych mieszka\u0144 socjalnych. W s\u0105siedztwie obiektu zbudowane zostanie boisko wielofunkcyjne, powstanie droga wewn\u0119trzna oraz parkingi.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARKI", "TYTUL": "Przebudowa wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania budynku po dawnej szkole podstawowej na socjalne lokalne mieszkalne w miejscowo\u015bci Wysoka Lelowska Gmina \u017barki wraz z zagospodarowaniem terenu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "557651.85", "WARTOSC": "656061.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja w infrastruktur\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego realizowana przez ZDZ Katowice, a zlokalizowana na terenie Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej w \u017barkach Zak\u0142adu Doskonalenia Zawodowego w Katowicach. Celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do nauki zawodu \u2013 operator obrabiarek skrawaj\u0105cych jak najbardziej nowoczesnych i odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy u pracodawc\u00f3w. Inwestycja polega na przeprowadzeniu prac budowlanych w celu przystosowania pomieszcze\u0144 Szko\u0142y pod pracowni\u0119 obrabiarek sterowanych numeryczne oraz zakupie nowoczesnego wyposa\u017cenia dydaktycznego. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 do wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia teoretycznego i praktycznego oraz pozwoli absolwentom zdoby\u0107 wiedz\u0119 oraz kwalifikacje zawodowe, a tym samym odnie\u015b\u0107 sukces na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KATOWICACH", "TYTUL": "Edukacja bli\u017cej praktyki w \u017barkach - przeprowadzenie prac budowlanych i zakup wyposa\u017cenia w celu stworzenia nowoczesnej pracowni obrabiarek sterowanych numeryczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "445704.96", "WARTOSC": "787524.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji komunalnych budynk\u00f3w mieszkalnych. B\u0119d\u0105 to: - Budynek mieszkalny w \u017barkach przy ul. Le\u015bniowskiej 61, nr. dzia\u0142ki 1799/3, - Budynek mieszkalny w \u017barkach ul. Berka Joselewicza 11, nr. dzia\u0142ki 2074/3, - Budynek mieszkalny w Przybynowie przy ul. Szkolnej 4, nr. dzia\u0142ki 291/7, - Budynek mieszkalny w \u017barkach przy ul. Pi\u0142sudskiego 38, nr. dzia\u0142ki 2323/8, 2323/10 - w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane roboty budowlane w zakresie docieplenia \u015bcian, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacji \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz instalacji c.o. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze komunalnych zasob\u00f3w mieszkaniowych Gminy \u017barki, a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i redukcji zu\u017cycia energii.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARKI", "TYTUL": "Termomodernizacja komunalnych budynk\u00f3w mieszkalnych w Gminie \u017barki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "415846.70", "WARTOSC": "631290.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt bezpo\u015brednio dotyczy rozbudowy i uruchomienia kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Wysoka Lelowska na terenie Gminy \u017barki wraz z niezb\u0119dn\u0105 modernizacj\u0105 przepompowni \u015bciek\u00f3w w m. \u017barki przy ul. Le\u015bniowskiej. Projekt jest zorientowany na racjonalizacj\u0119 gospodarowania zasobami wodnymi, w specyficznym hydrogeologicznie obszarze Jury Krakowsko\u2013Cz\u0119stochowskiej, w kontek\u015bcie deficytu w\u00f3d oraz wyst\u0119puj\u0105cych zanieczyszcze\u0144. B\u0119dzie on kontynuacj\u0105 procesu rozwoju infrastruktury przeznaczonej dla gospodarki wodno-\u015bciekowej w Gminie \u017barki w zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z Traktatu Akcesyjnego w zakresie ochrony \u015brodowiska. Wg. mapy hydrogeologicznej teren obj\u0119ty projektem nale\u017cy do obszar\u00f3w o bardzo wysokim stopniu zagro\u017cenia u\u017cytkowego w\u00f3d podziemnych co pot\u0119guje pozytywne oddzia\u0142ywanie projektu na \u015brodowisko naturalne i ekosystem gminy \u017barki. Przedmiotowy projekt wykorzysta tak\u017ce istniej\u0105c\u0105 baz\u0119 infrastrukturaln\u0105 w dziedzinie kanalizacji i oczyszczania.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARKI", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Wysoka Lelowska Gmina \u017barki oraz modernizacja przepompowni \u015bciek\u00f3w w \u017barkach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "366313.87", "WARTOSC": "430957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu Klubu Seniora w \u017barkach z szerok\u0105 ofert\u0105 dla os\u00f3b starszych niesamodzielnych. Klub b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 wielokierunkowo \u2013 zapewni nie tylko kontakt z innymi seniorami, szersz\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105 \u015brodowiska lokalnego, ale przede wszystkim zorganizuje przestrze\u0144 czasu wolnego tak, aby u\u0142atwi\u0107 seniorom mo\u017cliwo\u015b\u0107 anga\u017cowania si\u0119 w inicjatywy na rzecz zdrowia, uczestniczenia w kulturze, edukacji, tw\u00f3rczo\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2018r do 31.12.2019r. na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, szczeg\u00f3lnie na terenie Gminy \u017barki. Rezultatem projektu jest wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-kulturalnej oraz wsp\u00f3\u0142pracy i integracji spo\u0142ecznej u 30 starszych os\u00f3b, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARKI", "TYTUL": "Barwy Jesieni - \u017barecki Klub Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-16", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "360198.12", "WARTOSC": "423762.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.08.2018r. do 31.07.2020r. w \u017barkach. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych 18 rodzic\u00f3w dzieci od 1 do 3 lat na terenie Gminy \u017barki poprzez utworzenie Klubu Dzieci\u0119cego.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARKI", "TYTUL": "Utworzenie Klubu Dzieci\u0119cego w \u017barkach Gmina \u017barki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "325021.93", "WARTOSC": "382378.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej, spo\u0142ecznej, edukacyjnej i kulturalnej spo\u0142eczno\u015bci lokalnej zamieszkuj\u0105cej obszary zdegradowane z Gminy \u017barki, a poprzez to wzrost ich zdolno\u015bci do zatrudnienia. Zakres projektu obejmuje dzia\u0142ania edukacyjno \u2013 aktywizuj\u0105ce, \u015brodowiskowe, integracyjne i z zakresu odbudowania to\u017csamo\u015bci lokalnej.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wykluczeni i zagro\u017ceni wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zawodowym mieszka\u0144cy obszar\u00f3w przewidzianych do rewitalizacji. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2018r do 31.12.2019r. na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, szczeg\u00f3lnie na terenie Gminy \u017barki. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia, podniesienie kwalifikacji zawodowych, przekwalifikowanie si\u0119 w\u015br\u00f3d 6 uczestnik\u00f3w projektu oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d 25 uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARKI", "TYTUL": "Nasza szansa! aktywizacja zawodowa, spo\u0142eczna, edukacyjna i kulturalna spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w Gminie \u017barki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "285780.62", "WARTOSC": "336212.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt polega na prowadzeniu Klubu Seniora w \u017barkach z szerok\u0105 ofert\u0105 dla os\u00f3b starszych niesamodzielnych. Klub dzia\u0142a wielokierunkowo \u2013 zapewnia nie tylko kontakt z innymi seniorami, szersz\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105 \u015brodowiska lokalnego, ale przede wszystkim organizuje przestrze\u0144 czasu wolnego tak, aby u\u0142atwi\u0107 seniorom mo\u017cliwo\u015b\u0107 anga\u017cowania si\u0119 w inicjatywy na rzecz zdrowia, uczestniczenia w kulturze, edukacji, tw\u00f3rczo\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2020r do 31.12.2020r. na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, szczeg\u00f3lnie na terenie Gminy \u017barki. Rezultatem projektu jest wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-kulturalnej oraz wsp\u00f3\u0142pracy i integracji spo\u0142ecznej u 40 starszych os\u00f3b, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARKI", "TYTUL": "Barwy Jesieni - \u017barecki Klub Seniora edycja II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "258467.31", "WARTOSC": "258467.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T DROGOWO-MOSTOWYCH \"MYSZK\u00d3W\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA PRZEDSI\u0118BIORSTWA ROB\u00d3T DROGOWO-MOSTOWYCH \"MYSZK\u00d3W\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "248176.00", "WARTOSC": "763141.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie innowacji produktowej, procesowej i nietechnologicznej, a tak\u017ce wynik\u00f3w prac B+R w utworzonym Centrum Bada\u0144 Diagnostycznych. Firma przewiduje zakup: - Linii diagnostycznej wraz z oprzyrz\u0105dowaniem, - Podno\u015bnik\u00f3w dwukolumnowych, - Podno\u015bnika kana\u0142owego hydraulicznego, - Stojaka do silnik\u00f3w, - \u017burawia do silnik\u00f3w, - Myjki ultrad\u017awi\u0119kowej, - Myjki ci\u015bnieniowej automatycznej, - Myjki wysokoci\u015bnieniowej z podgrzewaniem wody, - Sto\u0142u do mycia cz\u0119\u015bci, - Urz\u0105dzenia do obs\u0142ugi klimatyzacji, - Monta\u017cownicy/demonta\u017cownicy osobowej automatycznej z ramieniem, - Wywa\u017carki do k\u00f3\u0142, - Systemu telematycznego, - W\u00f3zk\u00f3w narz\u0119dziowych z wyposa\u017ceniem, - Szafki narz\u0119dziowej, - Drukarki ig\u0142owej, - Zestaw\u00f3w komputerowych, - Urz\u0105dze\u0144 wielofunkcyjnych, - Sytemu monitoringu, - Wyposa\u017cenia meblowego, - Systemu alarmowego Inwestycja zapewni Firmie wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci oraz stabilny rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "AUTO SERWIS MIROS\u0141AW MADEJ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 badania i naprawy pojazd\u00f3w samochodowych, w tym pojazd\u00f3w nietypowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-06-21", "DOFINANSOWANIE": "132280.34", "WARTOSC": "750000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup wozu stra\u017cackiego dla jednostki OSP Jaworznik. Samoch\u00f3d wyposa\u017cony: w silnik wysokopr\u0119\u017cny o mocy min. 299kW., w podwozie drogowe w uk\u0142adzie nap\u0119dowym: 4x4 uterenowione, wyposa\u017cony w silnik o zap\u0142onie samoczynnym, posiadaj\u0105cy aktualne normy ochrony \u015brodowiska (czysto\u015bci spalin) spe\u0142niaj\u0105cy norm\u0119 emisji spalin - min. Euro 6. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy \u017barki. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem przedmiotowego projektu jest skuteczne zapobieganie potencjalnym zagro\u017ceniom jak - po\u017cary, katastrofy ekologiczne oraz ograniczanie ich skutk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARKI", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych poprzez zakup samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla OSP Jaworznik Gmina \u017barki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "122912.64", "WARTOSC": "122912.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KRISBUT - NET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy KRISBUT - NET.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "722622.50", "WARTOSC": "859122.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142. P. jest wzrost jako\u015bci procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lok.oraz zarz. nieruchomo\u015bciami w 6gminach: Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w oraz \u017barkipoprzez doskonalenie kompetencji kadr JST oraz wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144zarz\u0105dczych w urz\u0119dach w okresie 01/10/2018-30/06/2020.G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 6 urz\u0119d\u00f3w gminnych w obszarze obs\u0142ugi podatkowej i zarz. nieruchomo\u015bciami orazpodniesienie kompetencji 42pracownik\u00f3w administracji samorz\u0105dowej/kadry zarz. ww. obszarach.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie:1)gminy:Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w, \u017barki;2)pracownicy:a)JST obj\u0119tych wsparciem w ramach P. w roz. ustawy z 21.11.2008 r. o pracownikach samorz\u0105dowych;b)komunalnych os. prawnych wykonuj\u0105cych zadania z zakresu zarz. nieruchomo\u015bciami komunalnymi.Planowana liczba pracownik\u00f3w JST przeszk. w ramach doskonalenia kompet. kadr w obszarze:-podatk\u00f3w i op\u0142at lok.: 26UP (26K,0M);-zarz. nieruchomo\u015bciami: 16UP (12K, 4M).P. polega na wsparciu objemuj\u0105cym wdra\u017canie w administracji publicznej rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz. us\u0142ugami dziedzinowymi wnast\u0119puj\u0105cych obszarach, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod:a)podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych:-szk. w zakresie obs\u0142ugi podatkowej, stosowania narz\u0119dzi elektronicznych, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym narz\u0119dzia badaj\u0105cego satysfakcj\u0119 klient\u00f3w).b)zarz. nieruchomo\u015bciami:-szk. w zakresie zarz. samorz\u0105dowym zasobem nieruchomo\u015bci, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym platformy do zarz\u0105dzania gminnymi zasobami nieruchomo\u015bci i grunt\u00f3w);-opracowanie plan\u00f3w wykorzystnia zasob\u00f3w nieruchomo\u015bci, zagospodarowania pustostan\u00f3w oraz skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy.", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Efektywne zarz\u0105dzanie us\u0142ugami administracyjnymi w gminach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "3924770.28", "WARTOSC": "8232145.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na wdro\u017cenie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnej tzw. smart grid. Zastosowanie inteligentnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na budow\u0119 efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym systemu energetycznego, gwarantuj\u0105cego optymalizacj\u0119 i racjonalizacj\u0119 dostaw energii i ograniczenie strat sieciowych, o zwi\u0119kszonych mo\u017cliwo\u015bciach przy\u0142\u0105czeniowych, w tym w zakresie OZE. W ostatecznym rozrachunku za\u015b planowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do wzrostu bezpiecze\u0144stwa energetycznego obszaru obj\u0119tego projektem oraz jako\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego i poprawy stanu technicznego stacji to: - wdro\u017cenie technologii inteligentnych sieci \u201esmart grid\u201d; - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144, w tym mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia OZE.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego i \u0142\u00f3dzkiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "815502.15", "WARTOSC": "959414.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada objecie wsparciem grupy 100 (55M i 45K) +9 (9M) os\u00f3b doros\u0142ych, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwalifikacji zawodowych. Ostatecznymi odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105\u0328 osoby, kt\u00f3re pracuj\u0105\u0328, ucz\u0105\u0328 si\u0119\u0328 lub zamieszkuj\u0105\u0328 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego powiatu myszkowskiego,zawiercia\u0144skiego oraz cz\u0119stochowskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (z wy\u0142\u0105czeniami okre\u015blonymi regulaminem konkursu).Celem projektu jest dostarczenie na regionalny rynek pracy wysoko wykwalifikowanych: kierowc\u00f3w samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych, kierowc\u00f3w autobus\u00f3w, spawaczy, kucharzy i barman\u00f3w - jednorazowe podej\u015bcie do egzaminu zewn\u0119trznego dla ka\u017cdego z w/w kurs\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119\u0328 do uzyskania kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 78% os\u00f3b tj. 85 os\u00f3b(35K50M) obj\u0119tych szkoleniami/kursami. Czas trwania projektu: 01.01.2019-31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "SPARGO S.C. G.MATYJA & M.PI\u0141KA", "TYTUL": "Najlepsze kwalifikacje w okolicy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "378412.03", "WARTOSC": "445190.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 25 os. (15k,10M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad RLGD Jurajska Ryba, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-31.08.2020r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Samodzielni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "348378.87", "WARTOSC": "409857.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eLepszy start w zawodow\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107\u201d jest podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia zawodowego w Bran\u017cowej Szkole I Stopnia w \u017barkach Zak\u0142adu Doskonalenia Zawodowego w Katowicach oraz Bran\u017cowej Szkole I Stopnia w \u017bywcu Zak\u0142adu Doskonalenia Zawodowego w Katowicach poprzez podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 60 uczni\u00f3w i uczennic (17K, 43M). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 przeznaczone dla uczni\u00f3w kursy/szkolenia zawodowe oraz praktyki/sta\u017ce w przedsi\u0119biorstwach. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji 5 nauczycielek zawodu poprzez kursy/szkolenia zawodowe organizowane w przedsi\u0119biorstwach. W ramach projektu zostan\u0105 doposa\u017cone szkolne pracownie zawodowe. Realizacja projektu pog\u0142\u0119bi wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 z ich otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, a uczniowie nab\u0119d\u0105 kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy dostosowane do oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.9.2018 do 31.8.2020.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KATOWICACH", "TYTUL": "Lepszy start w zawodow\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "429941.69", "WARTOSC": "505813.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 30 os\u00f3b(16K,14M) w okresie od 01.09.2020 r. do 31.05.2022 r. os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Powiat Myszkowski pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Myszkowie jako bezrobotni, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142. os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozb. wolno\u015bci, ponadto pozosta\u0142e grupy zidentyfikowane w ramach RPO WSL 2014-2020. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego ucz. uwzgl\u0119dniaj\u0105cego za\u0142o\u017cenia IPD. Na tej podst. realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi po\u015bred. pracy i doradztwo zawodowe oraz instrumenty rynku pracy: subsydiowane zatrudnienie w postaci refundacji cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w wynagrodzenia os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia lub sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "POWIAT MYSZKOWSKI", "TYTUL": "W sile wieku i aktywni zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1997636.43}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 725012.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 592328.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 558414.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 450656.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 355398.22000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 281022.85}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 220108.08000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 165250.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 163969.83}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 161243.49}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 156611.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 155445.04}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 142498.83000000002}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 115182.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101537.19}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 83549.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 81203.23000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 68546.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 55044.54}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 47558.57}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 41428.990000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 39312.090000000004}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 34421.76}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31271.57}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 25855.96}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24455.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22898.79}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 22619.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20424.97}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17646.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14308.13}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9474.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8518.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6885.320000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6470.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6190.88}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6100.52}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4160.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1834.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1738.24}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1569.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1456.75}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 317.94}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 270.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 253.22}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7584333.47}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3506921.4800000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 1129795.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1117443.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 892603.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 759739.1200000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 604776.4199999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 468260.67}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 272858.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 271627.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 156685.03000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 154619.55}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 130239.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 130025.06}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 110331.90000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 103054.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 62349.17}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 55844.590000000004}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27075.47}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 10714.560000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9873.36}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1768.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1117.42}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 996.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 168.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 527395.13}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 501908.7}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 66516.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19065.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8694647.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3590381.95}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 432878.87}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 397806.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 299700.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 245293.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 185232.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 94891.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 62113.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 60499.19}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 51900.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 41621.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 37555.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27430.440000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25736.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 25324.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24501.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22949.73}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18351.1}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17252.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6936.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6418.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5695.12}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2705.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2432.92}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 430.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 240949.02000000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 46231.7}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 24761.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 6956.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 734.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6125.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1133.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 504500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 211400.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 197000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10912.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 171293.13}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104769.98999999999}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 62590.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 834.63}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2454075.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 746724.84}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2583637.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1759910.0100000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 656964.4300000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 449189.07999999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 298828.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 258026.29999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 224227.36000000002}, {"name": "Handel", "value": 169931.63999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 161243.49}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 159605.04}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109975.81}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 105167.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 70178.27}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20424.97}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6470.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1822.77}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11326113.279999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3818102.0600000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1463918.55}, {"name": "Rodzina", "value": 500153.5099999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 272858.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 130531.76}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28843.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10714.560000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9873.36}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1117.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 996.12}, {"name": "Handel", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 527395.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 501908.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 66516.38}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 19065.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12585159.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 676017.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 594189.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 268964.26}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 117840.84999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62113.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51900.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24501.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 142590.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 86825.08000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 46231.7}, {"name": "Rodzina", "value": 24761.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19223.940000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6125.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1133.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 715900.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 197000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10912.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 171293.13}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 104302.98999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 62590.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 834.63}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 467.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 2454075.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 746724.84}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13829762.789999995, "v": "13,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.79, "v_pc": "1634,34 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8742959.45, "v": "8,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 1534606.5900000003, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1259146.16, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 888232.1899999998, "v": "888,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 840520.6, "v": "840,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 189294.21, "v": "189,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 141911.06, "v": "141,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141025.0, "v": "141,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 650.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 83549.53, "v": "83,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8518.0, "v": "8,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 13396891.75, "v": "13,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.83, "v_pc": "1583,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8768138.14, "v": "8,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3901321.8899999997, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 363505.92, "v": "363,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 223969.37000000002, "v": "223,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 115182.97, "v": "115,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24455.52, "v": "24,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 317.94, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4791395.45, "v": "4,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.66, "v_pc": "566,22 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4119119.73, "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 268192.29, "v": "268,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210580.43000000005, "v": "210,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 168927.68, "v": "168,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17522.0, "v": "17,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7053.320000000001, "v": "7,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3635433.4099999997, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 168.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.09, "v_pc": "429,62 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "187.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "405.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 3438433.4099999997, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 211.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.58}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 197000.0, "v": "197,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.41}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3252476.6100000003, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.24, "v_pc": "384,36 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2127876.19, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.42}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 534895.13, "v": "534,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 450656.36, "v": "450,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84240.75, "v": "84,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 34421.76, "v": "34,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10912.0, "v": "10,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9474.42, "v": "9,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2589124.6700000004, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.76, "v_pc": "305,97 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1021571.03, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.45}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 610759.5, "v": "610,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.58}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 397806.49, "v": "397,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 185232.16, "v": "185,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.15}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 165250.04, "v": "165,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 111860.0, "v": "111,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 37555.85, "v": "37,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31271.57, "v": "31,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18351.1, "v": "18,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7728.69, "v": "7,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1738.24, "v": "1,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 715.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 987920.8999999999, "v": "987,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19, "v_pc": "116,75 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 527119.7, "v": "527,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.35}, {"name": "Biblioteki", "value": 211400.0, "v": "211,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191128.07, "v": "191,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.34}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 58273.130000000005, "v": "58,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.89}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 800736.78, "v": "800,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.78, "v_pc": "94,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 722016.78, "v": "722,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78720.0, "v": "78,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.83}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 411123.93000000005, "v": "411,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91, "v_pc": "48,58 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 316232.81000000006, "v": "316,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 94891.12, "v": "94,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.08}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 277091.29999999993, "v": "277,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "32,75 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 156611.36, "v": "156,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120479.94, "v": "120,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.48}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 202723.46000000002, "v": "202,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "23,96 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 198563.46000000002, "v": "198,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.94}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4160.0, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 177089.31, "v": "177,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "20,93 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 135660.32, "v": "135,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 41428.990000000005, "v": "41,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.39}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 171293.13, "v": "171,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "20,24 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 171293.13, "v": "171,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Handel", "value": 169931.63999999998, "v": "169,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "20,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "2645.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3925.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169931.63999999998, "v": "169,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 105167.92, "v": "105,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,43 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103333.4, "v": "103,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1834.52, "v": "1,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 87214.0, "v": "87,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,31 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "47.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 85446.0, "v": "85,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1768.0, "v": "1,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19690.940000000002, "v": "19,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,33 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19690.940000000002, "v": "19,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2818.89, "v": "2,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,33 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2565.67, "v": "2,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 157.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.01}, {"name": "Cmentarze", "value": 253.22, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.98}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "178.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}