{"gmina": "Myszk\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejska Myszk\u00f3w", "kod_gus": "012414609000", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "podregion_eurostat": "PL224", "ludnosc": "32'157", "budzet": {"dochody": "146,66 mln z\u0142", "wydatki": "145,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 112011820.3, "dane1": 108990312.29000008, "dane2": 108990312.29000008, "dane3": 3021508.009999916}, {"label": "2017", "dane0": 115464274.42, "dane1": 117668804.39999995, "dane2": 115464274.42, "dane4": 2204529.9799999446}, {"label": "2018", "dane0": 123875593.51999997, "dane1": 132552353.6200001, "dane2": 123875593.51999997, "dane4": 8676760.100000128}, {"label": "2019", "dane0": 146660076.51, "dane1": 145674361.05999994, "dane2": 145674361.05999994, "dane3": 985715.4500000477}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 23486783.169999998, "dane1": 36785968.07999998}, {"label": "2017", "dane0": 24092082.4, "dane1": 35170943.410000004}, {"label": "2018", "dane0": 25709480.78, "dane1": 43216581.15000003}, {"label": "2019", "dane0": 26688095.499999996, "dane1": 40190403.66000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,66 mln z\u0142", "wydatki": "7,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 58.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 43.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.021508009999916}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.021508009999916}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2045299799999447}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2045299799999447}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.676760100000129}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.676760100000129}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9857154500000477}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9857154500000477}], "dochod_ue": "5,88 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "231,00 mln z\u0142", "gmina_pc": "7183.5 z\u0142", "powiat": "43,88 mln z\u0142", "powiat_pc": "1364.5 z\u0142", "wojewodztwo": "49,22 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "697,59 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,06 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,46 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 26688095.499999996, "wydatki": 40190403.66000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "85187143.95", "WARTOSC": "101352602.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Opisywany w ramach niniejszego opracowania projekt inwestycyjny polega na przebudowie DW 791 na odcinku od DK 1 do DK 79, etap I budowa obwodnicy miejscowo\u015bci Myszk\u00f3w. Przebudowany obiekt znajduje si\u0119 w miejscowo\u015bci Myszk\u00f3w, w powiecie myszkowskim. Przedmiotem projektu jest budowa obwodnicy miejscowo\u015bci Myszk\u00f3w. Niniejsza inwestycja obejmuje budow\u0119 obwodnicy poza zwart\u0105 zabudow\u0105 miasta o d\u0142ugo\u015bci 8402,52 m. Przedmiotowa inwestycja budowy obwodnicy stanowi\u0107 b\u0119dzie nowy przebieg drogi wojew\u00f3dzkiej nr 791. Dzi\u0119ki tej inwestycji droga wojew\u00f3dzka nr 791 zmieni sw\u00f3j przebieg i b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0107 w\u0119ze\u0142 DW 793-791 z dzielnic\u0105 Mrzyg\u0142\u00f3d, omijaj\u0105c \u015bcis\u0142e centrum Myszkowa.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa DW 791 na odcinku od DK1 do DK 78, etap I budowa obwodnicy miejscowo\u015bci Myszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2649.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-15", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "139459470.78", "WARTOSC": "241287972.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Odcinek przewidziany do przebudowy rozpoczyna si\u0119 na skrzy\u017cowaniu z DK 1 w miejscowo\u015bci Kolonia Poczesna, a ko\u0144czy na skrzy\u017cowaniu z DK 78 w Zawierciu, w\u0142\u0105cznie z ww. skrzy\u017cowaniem. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci sieci drogowej i popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 drogi w celu uzyskania parametru technicznego no\u015bno\u015bci \u2013 kategorii ruchu KR5 przy dopuszczalnym obci\u0105\u017ceniu osi 115 kN/o\u015b oraz klasy technicznej G, przebudow\u0119 konstrukcji nawierzchni, ujednolicenie szeroko\u015bci drogi, przebudow\u0119 i korekt\u0119 geometrii skrzy\u017cowa\u0144, przebudow\u0119/budow\u0119 chodnik\u00f3w, zjazd\u00f3w, zatok autobusowych, ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, korekt\u0119 geometrii skrzy\u017cowa\u0144, przebudow\u0119 obiekt\u00f3w mostowych, zastosowanie element\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu i budow\u0119 innych element\u00f3w wyposa\u017cenia pasa drogowego. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi miejscowe poszerzenie drogi i przebudowa istniej\u0105cych skrzy\u017cowa\u0144, co usprawni ruch komunikacyjny.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa DW 791 na odcinku od DK1 do DK 78, etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1313.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-03-21", "DOFINANSOWANIE": "30344395.28", "WARTOSC": "36617621.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 793 \u017barki-Myszk\u00f3w, kt\u00f3ra pozwoli na popraw\u0119 stanu technicznego oraz funkcjonalno\u015bci infrastruktury drogowej na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Dostosowanie parametr\u00f3w technicznych do potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w zwi\u0119kszy przejezdno\u015b\u0107 a przede wszystkim poprawi bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkowania. Ponadto poprzez przeprowadzenie zaplanowanych rob\u00f3t budowlanych istotnie usprawni si\u0119 system komunikacji w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 793 doprowadzi do wzrostu no\u015bno\u015bci. W ramach przebudowywanego odcinka zostanie zachowana no\u015bno\u015b\u0107 115kN/o\u015b.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 793 na odcinku \u017barki \u2013 Myszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 747.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9349529.09", "WARTOSC": "15299417.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie technologii wytwarzania nowej generacji drut\u00f3w stalowych pokrytych innowacyjnymi pow\u0142okami cynkowo-aluminiowo-magnezowymi metod\u0105 ci\u0105g\u0142\u0105. Proces sk\u0142ada si\u0119 z nanoszenia pow\u0142oki ochronnej metod\u0105 zanurzeniow\u0105 i wielostopniowo ci\u0105gnienia z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami. Opr\u00f3cz wzrostu odporno\u015bci korozyjnej ci\u0105gnionych drut\u00f3w stalowych, dzi\u0119ki specyficznym w\u0142a\u015bciwo\u015bciom nowych pow\u0142ok, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 wi\u0119ksz\u0105 plastyczno\u015bci\u0105 w stosunku do tradycyjnych pow\u0142ok cynkowych, mo\u017cliwe b\u0119dzie zastosowanie procesu ci\u0105gnienia z du\u017cymi pr\u0119dko\u015bciami. Oczekuje si\u0119, \u017ce wprowadzone do k\u0105pieli dodatku Al i Mg pozwoli na znaczn\u0105 popraw\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych drut\u00f3w z pow\u0142okami. Przede wszystkim podniesiona zostanie znacz\u0105co odporno\u015b\u0107 korozyjna drut\u00f3w. Wdro\u017cenie do produkcji drut\u00f3w stalowych pokrytych nowymi pow\u0142okami pozwoli na rozszerzenie oferty oraz wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy na rynku polskim oraz mi\u0119dzynarodowym. Rezultat projektu jest odpowiedzi\u0105 na oczekiwania klient\u00f3w zg\u0142aszaj\u0105cych zapotrzebowanie na ci\u0105gnione stalowe druty powlekane o wy\u017cszej odporno\u015bci korozyjnej od drut\u00f3w tradycyjnie ocynkowanych. Nowy produkt znajdzie zastosowanie do wytwarzania lin, spr\u0119\u017cyn, element\u00f3w \u0142\u0105cznych, siatek, itp. B\u0119dzie stosowany w bran\u017cach wysoko specjalistycznych, jak bran\u017ca maszynowa, energetyczna, motoryzacyjna, budowlana, rolnicza, sadownicza, hodowlana czy gospodarki le\u015bnej. Zastosowanie drut\u00f3w z pow\u0142ok\u0105 Zn-Al-Mg b\u0119dzie w w/w bran\u017cach ekonomicznie uzasadnione jako alternatywa dla dotychczas stosowanych drut\u00f3w z pow\u0142ok\u0105 cynkow\u0105. Opracowane rozwi\u0105zania zostan\u0105 zweryfikowane w oparciu o badania partii demonstracyjnej wyrob\u00f3w wyprodukowanych na linii pilota\u017cowej.", "BENEFICJENT": "STALEX MYSZK\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania nowej generacji drut\u00f3w stalowych pokrytych innowacyjnymi pow\u0142okami cynkowo-aluminiowo-magnezowymi o zwi\u0119kszonej odporno\u015bci korozyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 290.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5414169.70", "WARTOSC": "21386929.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczo \u2013 rozwojowych przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119: Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno\u2013Handlowo\u2013Us\u0142ugowe \u201eMarcus\u201d Marek Bartoszek, prowadz\u0105cych do wprowadzenia na rynek nowych lub znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w: filcu (poroso) o zmiennej g\u0119sto\u015bci na szeroko\u015bci pasma przy zachowaniu jednakowej grubo\u015bci tego pasma oraz kompozytu tr\u00f3jwarstwowego, dla kt\u00f3rego baz\u0105 jest warstwa podstawowa filcu (porosa) o dowolnej g\u0119sto\u015bci, sk\u0142adzie i grubo\u015bci. Wnioskodawca to \u015brednie przedsi\u0119biorstwo b\u0119d\u0105ce w\u0142asno\u015bci\u0105 osoby fizycznej, prowadz\u0105ce zdywersyfikowan\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, g\u0142\u00f3wnie w produkcji wyt\u0142umie\u0144 i wycisze\u0144 na bazie filcu oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug lakierowania ciek\u0142ego i proszkowego. Wdro\u017cenie do produkcji wynik\u00f3w bada\u0144 wymaga\u0107 b\u0119dzie wykonania prac budowlanych polegaj\u0105cych na wybudowaniu nowego zak\u0142adu przemys\u0142owego, zlokalizowanego w Myszkowskiej Strefie Ekonomicznej, zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (przede wszystkim linii produkcyjnej do przetwarzania odpad\u00f3w bawe\u0142nianych) i innych urz\u0105dze\u0144, zakupu warto\u015bci niematerialnych i prawnych, realizacji niezb\u0119dnych prac rozwojowych i \u015bwiadczeniu us\u0142ug doradczych. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.03.2016 \u2013 30.06.2018 roku, w pi\u0119ciu etapach wdro\u017ceniowych. Warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych wynosi 16 561 100,00 z\u0142, w tym warto\u015b\u0107 dofinansowania 5 865 340,00 z\u0142 (co stanowi 35,42 % koszt\u00f3w kwalifikowanych). Przedmiotowa inwestycja cechuje si\u0119 wysok\u0105 op\u0142acalno\u015bci\u0105. Dla przyj\u0119tego okresu referencyjnego (tj. 2016 \u2013 2024) i za\u0142o\u017conej stopy dyskontowej na poziomie 5 %, warto\u015b\u0107 NPV wynosi 8 010,00 tys. z\u0142. Firma od lat dzia\u0142a w bran\u017cy wytw\u00f3rczej wyt\u0142umie\u0144 i wycisze\u0144. Posiada uznan\u0105 mark\u0119 na rynku i du\u017c\u0105 grup\u0119 odbiorc\u00f3w produkt\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie z bran\u017cy AGD (Elektrolux, Indesit) oraz z bran\u017cy motoryzacyjnej. Ma zabezpieczone finansowanie zewn\u0119trzne do realizacji projektu. Dysponuje silnym zespo\u0142em fachowc\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 du\u017ce do\u015bwiadczenie bran\u017cowe oraz managerskie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"MARCUS\" MAREK BARTOSZEK", "TYTUL": "ZASTOSOWANIE INNOWACYJNEJ TECHNOLOGII WYTWARZANIA MATERIA\u0141\u00d3W WIELOWARSTWOWYCH NA BAZIE POROSA, DLA PRODUKCJI WYT\u0141UMIE\u0143 I WYCISZE\u0143", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5261278.65", "WARTOSC": "8538195.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Niniejszy projekt ma na celu opracowanie instalacji pilota\u017cowej s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji arkuszy blach i formatek z wadliwych kr\u0119g\u00f3w stali DC01-DC06 pochodz\u0105cych z r\u00f3\u017cnych walcowni blach. Wnioskodawca planuje opracowa\u0107 technologi\u0119 naprawy wadliwych kr\u0119g\u00f3w blach wraz z dedykowan\u0105 do tego instalacj\u0105 pilota\u017cow\u0105. W tym celu na pocz\u0105tku zostan\u0105 przeprowadzone badania w zakresie okre\u015blenia najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cych wad w surowcu odpadowym. Informacje te pos\u0142u\u017c\u0105 do przygotowania matrycy najcz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105cych si\u0119 niedoskona\u0142o\u015bci w podziale na 6 kategorii. Dla ka\u017cdej z nich zostanie zdefiniowany proces prostowania blach uwzgl\u0119dniaj\u0105cy wyst\u0119puj\u0105ce w danej klasie wady. Dzi\u0119ki temu przed rozpocz\u0119ciem produkcji arkuszy blach z surowca recyklingowego nie b\u0119dzie trzeba przeprowadza\u0107 szczeg\u00f3\u0142owych bada\u0144 maj\u0105cych na celu identyfikacj\u0119 ka\u017cdej partii materia\u0142u. Produkowane arkusze blach i formatki na instalacji pilota\u017cowej b\u0119d\u0105 przeznaczone dla bran\u017cy automotive. Stal DC01-DC06 jest wykorzytywana do produkcji cz\u0119\u015bci samochodowych takich jak: elementy karoserii, elementy mocowania r\u00f3\u017cnego rodzaju os\u0142on, komponent\u00f3w elektrycznych i elektronicznych. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 agendy badawczej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 3 etap\u00f3w (2 bada\u0144 przemys\u0142owych i 1 prac rozowjowych). Pierwszy etap realizacji projektu b\u0119dzie koncentrowa\u0142 si\u0119 na okre\u015bleniu wad wyst\u0119puj\u0105cych w surowcu recklingowym i zdefiniowaniu parametr\u00f3w procesu walcowania na zimno i mi\u0119dzy operacyjnej obr\u00f3bki cieplnej. Drugi etap b\u0119dzie polega\u0142 na opracowaniu procesu obr\u00f3bki cieplnej i parametr\u00f3w procesu prostowania. W 3 etapie Wnioskodawca skoncentruje si\u0119 na budowie instalacji pilota\u017cowej, jej testach i optymalizacji. W etapie tym zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wyprodukowane pr\u00f3bne arkusze blach. Unikaln\u0105 cech\u0105 instalacji b\u0119dzie zainstalow", "BENEFICJENT": "DAR STAL DARIUSZ ZA\u0141AWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii wytwarzania blach cienkich o kontrolowanym stanie napr\u0119\u017ce\u0144 z odpad\u00f3w poprodukcyjnych ze stali konstrukcyjnych walcowni blach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.61}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-05-30", "DOFINANSOWANIE": "5029216.47", "WARTOSC": "7473341.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Termomodernizacja budynk\u00f3w b\u0119d\u0105cych w zasobach Myszkowskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej.", "BENEFICJENT": "MYSZKOWSKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w wielorodzinnych b\u0119d\u0105cych w zasobach Myszkowskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej z wykorzystaniem instalacji OZE oraz inteligentnego Systemu Zarz\u0105dzania Energi\u0105 - etap 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4956912.34", "WARTOSC": "7536405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest kompleksowa termomodernizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych w zakresie wykonania niezb\u0119dnych napraw i docieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem, docieplenie stropodachu, modernizacja systemu grzewczego w 9 budynkach.", "BENEFICJENT": "MYSZKOWSKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w wielorodzinnych b\u0119d\u0105cych w zasobach Myszkowskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej z wykorzystaniem instalacji OZE oraz inteligentnego Systemu Zarz\u0105dzania Energi\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-06-22", "DOFINANSOWANIE": "4322957.39", "WARTOSC": "5524542.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji solarnych wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 do ogrzania wody u\u017cytkowej w 457 budynkach dom\u00f3w jednorodzinnych w Gminie Myszk\u00f3w. W sk\u0142ad inwestycji wchodzi mi\u0119dzy innymi dostawa i monta\u017c instalacji, a tak\u017ce nadz\u00f3r inwestorski i promocja projektu. Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej regionu poprzez zastosowanie systemu energii odnawialnej. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia ze wzgl\u0119du na zastosowanie systemu przetwarzaj\u0105cego energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do ogrzania wody u\u017cytkowej, pozwoli na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w bilansie energetycznym regionu, a dalej kraju. Jednocze\u015bnie przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza dzi\u0119ki zmniejszeniu niskiej emisji - redukcji zanieczyszcze\u0144, w tym CO2 oraz PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA MYSZK\u00d3W", "TYTUL": "Zmniejszenie niskiej emisji w Myszkowie poprzez dostaw\u0119 i monta\u017c instalacji solarnych w budynkach jednorodzinnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-09-03", "DOFINANSOWANIE": "3749866.94", "WARTOSC": "8800708.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wykonania g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji dw\u00f3ch budynk\u00f3w o\u015bwiatowych b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Myszk\u00f3w - Szko\u0142y Podstawowej nr 4, przy ul. Jedwabnej 93 w Myszkowie i Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego nr 4, przy ul. Traugutta 43 w Myszkowie. Zakres projektu obejmuje m.in.: - wykonanie docieplenia \u015bcian i dach\u00f3w, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - wymian\u0119 rur i grzejnik\u00f3w w ca\u0142o\u015bci, monta\u017c zawor\u00f3w regulacyjnych i termostatycznych, - wymian\u0119 o\u015bwietlenia. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Myszkowie poprzez wykonanie kompleksowej termomodernizacji. Projekt zostanie zrealizowany w latach 2015-2018.", "BENEFICJENT": "GMINA MYSZK\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja, wymiana o\u015bwietlenia w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Myszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-10", "DATA_START": "2020-04-10", "DOFINANSOWANIE": "3309900.00", "WARTOSC": "3894000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup aparatury i sprz\u0119tu medycznego niezb\u0119dnego do realizacji \u015bwiadcze\u0144 w czasach epidemii wywo\u0142anej przez SARS Cov-2, wynikaj\u0105cego r\u00f3wnie\u017c z Decyzji Wojewody \u015al\u0105skiego nr 37/2020 ustanawiaj\u0105c\u0105 Szpital Powiatowy w Myszkowie jako podmiot pozostaj\u0105cy w stanie podwy\u017cszonej gotowo\u015bci w celu przyj\u0119cia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w stanie nag\u0142ego zagro\u017cenia zdrowotnego.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W MYSZKOWIE", "TYTUL": "Zakup aparatury medycznej dla Samodzielnego Publicznego Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej w celu zwi\u0119kszonego udzielania \u015bwiadcze\u0144 w trakcie walki z epidemi\u0105 wywo\u0142an\u0105 przez SARS Cov-2. Ograniczenia rozprzestrzeniania epidemii wywo\u0142anej przez SARS Cov-2 poprzez zakup urz\u0105dze\u0144 do dezynfekcji oraz \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej dla Samodzielnego Publicznego Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-11-28", "DOFINANSOWANIE": "3139655.91", "WARTOSC": "5080964.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa publicznej drogi gminnej - ulica Nierada w Myszkowie, na odcinku od skrzy\u017cowania z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1715S do skrzy\u017cowania z ul. W\u0142odowsk\u0105 i ul. Koronacyjn\u0105. Prace zwi\u0105zane z przebudow\u0105 drogi zakwalifikowano jako \u201ebudow\u0119\u201d ze wzgl\u0119du na konieczn\u0105 zmian\u0119 granicy przedmiotowego pasa drogowego, zgodnie z art 3 ust. 6 Prawo Budowlane. D\u0142ugo\u015b\u0107 odcinka wynosi 1280,75 m. Interwencja ma na celu uporz\u0105dkowanie i znormalizowanie wszystkich parametr\u00f3w technicznych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i pieszego, odprowadzenie w\u00f3d deszczowych z pasa drogowego poprzez kanalizacj\u0119 deszczow\u0105 i rowy przydro\u017cne do istniej\u0105cych odbiornik\u00f3w oraz budow\u0119 kana\u0142u technologicznego. Zakres koszt\u00f3w obejmuje:kompleksowe roboty budowlane zwi\u0105zane z przebudow\u0105 pasa drogowego, nadz\u00f3r inwestorski, opracowanie dokumentacji technicznej oraz promocj\u0119 projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 28.11.2016r . do 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MYSZK\u00d3W", "TYTUL": "Budowa drogi w ul. Nierada w Myszkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-06-22", "DOFINANSOWANIE": "3127485.75", "WARTOSC": "4084796.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznych przeznaczonych do produkcji energii elektrycznej dla 245 budynk\u00f3w prywatnych dom\u00f3w mieszkalnych w Gminie Myszk\u00f3w. W sk\u0142ad inwestycji wchodzi mi\u0119dzy innymi dostawa i monta\u017c instalacji, a tak\u017ce nadz\u00f3r inwestorski i promocja projektu. Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej regionu poprzez zastosowanie systemu energii odnawialnej. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia ze wzgl\u0119du na zastosowanie systemu przetwarzaj\u0105cego energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105, pozwoli na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w bilansie energetycznym regionu, a dalej kraju. Jednocze\u015bnie przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza dzi\u0119ki redukcji zanieczyszcze\u0144, w tym CO2 oraz PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA MYSZK\u00d3W", "TYTUL": "Dostawa i monta\u017c ogniw fotowoltaicznych w budynkach jednorodzinnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-01-20", "DOFINANSOWANIE": "2608500.00", "WARTOSC": "5795000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnej technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej wytworzenie elastomeru termoplastycznego z odpadowej folii wielowarstwowej . W wyniku realizacji projektu powstanie nowa us\u0142uga recyklingu materia\u0142owego dla wskazanej grupy odpad\u00f3w. Us\u0142uga to pozwoli na wytworzenie u\u017cytkowego wyrob\u00f3w tzw. regranulatu, maj\u0105cego szerokie zastosowanie w przemy\u015ble przetw\u00f3rstwa tworzyw. W ramach realizacji projektu zostanie wytworzona niezb\u0119dna infrastruktura w tym hala wraz z ci\u0105giem technologicznym, niezb\u0119dna do wdro\u017cenia nowej technologii", "BENEFICJENT": "P.H.U. \"REKO\" JAKUB CIUPI\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w\u0142asnej technologii wytwarzania elastomeru termoplastycznego z odpadowych folii wielowarstwowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-05", "DOFINANSOWANIE": "26007322.23", "WARTOSC": "57807540.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Cele projektu wynikaj\u0105 ze zdiagnozowanych potrzeb ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 tym emisji CO2 i gaz\u00f3w cieplarnianych na terenie Wojkowic, Lubli\u0144ca, Myszkowa, Bytomia i D\u0105browy G\u00f3rniczej ale i maj\u0105ce znacz\u0105cy wp\u0142yw na zmiany klimatyczne \u2013 ocieplenie globalne, kt\u00f3re to zjawisko jest problemem og\u00f3lno\u015bwiatowym. Przedmiotem projektu jest budowa nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a w technologii wysokosprawnej kogeneracji w miejscowo\u015bciach Wojkowice, Myszk\u00f3w, Lubliniec,D\u0105browa G\u00f3rnicza i Bytom w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Bior\u0105c powy\u017csze pod uwag\u0119 oraz nisk\u0105 sprawno\u015b\u0107 obecnych kot\u0142\u00f3w energetycznych uzasadniona jest budowa bloku kogeneracyjnego wytwarzaj\u0105cego w skojarzeniu energi\u0119 elektryczn\u0105 z ciep\u0142em. Parametry graniczne urz\u0105dzenia to moc elektryczna zgodna z przyj\u0119t\u0105 moc\u0105 uk\u0142adu - nie wi\u0119ksza ni\u017c osiem urz\u0105dze\u0144 o mocach: dwa urz\u0105dzenia po 1,2 MWe ka\u017cdy w Wojkowicach,dwa urz\u0105dzenia po 1,2 MWe ka\u017cdy w Lubli\u0144cu, dwa urz\u0105dzenia po 1,2 MWe ka\u017cdy w Bytomiu, jedno urz\u0105dzenie 1,2 MWe w Bytomiu oraz jedno urz\u0105dzenie 1,2 MWe w D\u0105browie G\u00f3rniczej jak wynika z analizy rozwi\u0105za\u0144 technologicznych opartych o dynamiczny koszt jednostkowy.", "BENEFICJENT": "U&R CALOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a w technologii wysokosprawnej kogeneracji o ca\u0142kowitej nominalnej mocy elektrycznej powy\u017cej w miejscowo\u015bciach: Wojkowice, Myszk\u00f3w, Lubliniec, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Bytom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "2045053.00", "WARTOSC": "2405944.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Modernizacja dla wybranego przez zamawiaj\u0105cego zakresu - g\u0142\u00f3wnych ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych Modernizacja 1606 szt. punkt\u00f3w \u015bwietlnych z 2931 wybranych, nale\u017c\u0105cych do miasta, istniej\u0105cych punkt\u00f3w \u015bwietlnych (bez modernizacji pozostaje 1325 punkt\u00f3w \u015bwietlnych). Modernizacja 5 punkt\u00f3w sterowania nale\u017cacych do Zamawiajacego, na inteligentne z analizatorem parametr\u00f3w sieci.", "BENEFICJENT": "GMINA MYSZK\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Myszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "2000000.00", "WARTOSC": "6150000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji rdzeni do tarcz hamulcowych. Celem nowego rozwi\u0105zania b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci produkcyjnych przy jednoczesnym obni\u017ceniu koszt\u00f3w produkcji rdzeni. Dzi\u0119ki zastosowaniu nowatorskiej technologii mo\u017cliwe b\u0119dzie mi\u0119dzy innymi ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej, gazu oraz materia\u0142\u00f3w u\u017cywanych w produkcji. Pozwoli to zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci firmy oraz jej konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym i zagranicznym.", "BENEFICJENT": "OL.BA. POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji rdzeni do tarcz hamulcowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-07-26", "DOFINANSOWANIE": "1856163.98", "WARTOSC": "2294422.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, zlokalizowanego przy ul. Pu\u0142askiego 70 w Myszkowie. Na roboty termomodernizacyjne sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: 1. Wymiana instalacji c.o. oraz wykonanie nowej kot\u0142owni w termomodernizowanym budynku. 2. Wymiana okien na spe\u0142niaj\u0105ce norm\u0119 WT 2021. 3. Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych. 4. Docieplenie stropodachu. 5. Wykonanie wymiany instalacji (pojemno\u015bciowych elektrycznych podgrzewaczy c.w.u.) wraz z izolacj\u0105 ciepln\u0105 oraz przy\u0142\u0105czenie jej do nowej kot\u0142owni. Ponadto w ramach projektu na dachu budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej zostan\u0105 zainstalowane ogniwa fotowoltaiczne o mocy 37,24 kWp z wykorzystaniem 133 paneli polikrystalicznych o mocy 280 Wp ka\u017cdy. Instalacja b\u0119dzie wykonana w opcji on-grid bez akumulator\u00f3w. Kosztorys inwestycji zawiera r\u00f3wnie\u017c koszty przygotowania projektu tj. opracowanie audytu energetycznego i PFU, dokumentacji przetargowej, koszty inspektora nadzoru budowlanego i koszty promocji projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT MYSZKOWSKI", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Myszkowie przy ulicy Pu\u0142askiego 70", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-20", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "1472310.50", "WARTOSC": "1901169.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont i doposa\u017cenie 2 pracowni mechatronicznych na kierunku technik mechatronik oraz rozbudowa wolno stoj\u0105cego budynku do zaj\u0119\u0107 praktycznej nauki zawodu na kierunkach technik pojazd\u00f3w samochodowych, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej oraz technik budownictwa wraz z zakupem wyposa\u017cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. E. Kwiatkowskiego w Myszkowie przy ul. Kwiatkowskiego 18. Projekt przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u edukacyjnego i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Ponadto w ramach projektu nast\u0105pi dostosowanie infrastrukturalne szko\u0142y do potrzeb nauczania os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez likwidacj\u0119 wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych barier architektonicznych. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji zawodowych, poszerzy ofert\u0119 edukacyjn\u0105 skierowan\u0105 do m\u0142odzie\u017cy oraz wzmocni ich szans\u0119 na znalezienie zatrudnienia na lokalnym rynku pracy. Okres realizacji 30.12.2014 do 20.08.2018.", "BENEFICJENT": "POWIAT MYSZKOWSKI", "TYTUL": "Wzmocnienie infrastruktury edukacyjnej wraz z przystosowaniem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. E.Kwiatkowskiego w Myszkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1416369.90", "WARTOSC": "1666317.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi od uko\u0144czenia 1 roku \u017cycia do 3 roku \u017cycia dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w powiecie myszkowskim, zawiercia\u0144skim lub bedzi\u0144skim poprzez utworzenie 50 miejsc opieki nad dzieckiem (do lat 3) w Niepubl. \u017b\u0142obku \"Bawiland\" (jedynym na ten moment w gminie Myszk\u00f3w) w terminie od 01.07.2018 r. do 31.12.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu Kodeksu cywilnego)/ucz\u0105ce si\u0119/pracuj\u0105ce w powiecie myszkowskim, zawiercia\u0144skim lub b\u0119dzi\u0144skim kt\u00f3re: -podejmuj\u0105 prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3, -zatrudnione, wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3; -os., kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO - US\u0141UGOWA S.C. BARBARA PA\u0141\u0118GA,JUSTYNA CZERWI\u0143SKA", "TYTUL": "Bawiland - My bawimy - Ty pracujesz 2!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1388900.00", "WARTOSC": "1634000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez doposa\u017cenie pracowni nauki zawodu mechatronik, przeprowadzenie specjalistycznych szkole\u0144/kurs\u00f3w/warsztat\u00f3w, w tym kurs\u00f3w certyfikowanych, dla uczni\u00f3w/uczennic i nauczycieli Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. E.Kwiatkowskiego w Myszkowie przy ul. Kwiatkowskiego 18. Dodatkowy element stanowi\u0107 b\u0119dzie indywidualne doradztwo edukacyjno-zawodowe. Zorganizowane zostan\u0105 sta\u017ce i praktyki zawodowe na kierunkach mechatronik, budownictwo i technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, dla 135 u/u w przedsi\u0119biorstwach lokalnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 270 u/u kierunk\u00f3w technicznych i zawodowych oraz 4 nauczycieli praktycznej nauki zawod\u00f3w. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji zawodowych, poszerzy ofert\u0119 edukacyjn\u0105 oraz wzmocni szans\u0119 uczni\u00f3w na znalezienie zatrudnienia na lokalnym rynku pracy. Okres realizacji 01.09.2016-31.08.2019.", "BENEFICJENT": "POWIAT MYSZKOWSKI", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. E. Kwiatkowskiego w Myszkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.19}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-05-30", "DOFINANSOWANIE": "1281499.05", "WARTOSC": "1907384.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Termomodernizacja budynk\u00f3w wielorodzinnych b\u0119d\u0105cych w zasobach Myszkowskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej", "BENEFICJENT": "MYSZKOWSKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w wielorodzinnych b\u0119d\u0105cych w zasobach Myszkowskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej z wykorzystaniem instalacji OZE oraz inteligentnego Systemu Zarz\u0105dzania Energi\u0105 - etap 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133250.00", "WARTOSC": "2510000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej przetworzenia odpadowej , zadrukowanej folii PE. W wyniku realizacji projektu powstanie nowa us\u0142uga recyklingu materia\u0142owego dla wskazanej grupy odpad\u00f3w. Us\u0142uga to pozwoli na wytworzenie u\u017cytkowego wyrob\u00f3w tzw. regranulatu, maj\u0105cego szerokie zastosowanie w przemy\u015ble przetw\u00f3rstwa tworzyw. W ramach realizacji projektu zostanie wytworzona niezb\u0119dna infrastruktura w tym hala wraz z ci\u0105giem technologicznym, niezb\u0119dna do wdro\u017cenia nowej technologii.", "BENEFICJENT": "P.H.U. \"REKO\" JAKUB CIUPI\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie odpadowych, zadrukowanych folii PE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1012324.75", "WARTOSC": "1087130.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w formule grantowej \u2013 beneficjentem jest Gmina Myszk\u00f3w, a ostatecznymi odbiorcami wsparcia \u2013 osoby fizyczne zamieszkuj\u0105ce na jej terytorium. W ramach projektu zostanie zrealizowana wymiana starych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w 120 jednorodzinnych budynkach mieszkalnych na nowoczesne kot\u0142y na gaz (76 szt.) i biomas\u0119 (44 szt.). Grantobiorcy b\u0119d\u0105 mogli uzyska\u0107 dofinansowanie do wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w maksymalnej wysoko\u015bci 8 100 z\u0142. Do cel\u00f3w projektu nale\u017c\u0105 m.in.: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze mieszkaniowym, ograniczenie niskiej emisji, zwi\u0119kszenie ilo\u015bci energii cieplnej wytwarzanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2018-2019. Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne wynosz\u0105 1 087 130,00 z\u0142, w tym wydatki kwalifikowalne: 1 065 605,00 z\u0142. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie sfinansowane z dotacji EFRR w wysoko\u015bci 1 012 324,75 z\u0142, czyli 95,00% koszt\u00f3w kwalifikowalnych oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych beneficjenta (krajowe \u015brodki publiczne) w wysoko\u015bci 74 805,25 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MYSZK\u00d3W", "TYTUL": "Wymiana system\u00f3w grzewczych c.o. na systemy ekologiczne w formule grantowej w Gminie Myszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-02-20", "DOFINANSOWANIE": "748541.79", "WARTOSC": "880637.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja publicznego o\u015bwietlenia nale\u017c\u0105cego do Gminy Myszk\u00f3w. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce typy prac: wymiana wysi\u0119gnik\u00f3w oraz wymiana opraw o\u015bwietleniowych. \u0141\u0105cznie modernizacji podlega 506 opraw o\u015bwietleniowych. Zakres modernizacji odpowiada zakresowi uj\u0119temu w dokumentacji technicznej. Beneficjentem projektu jest Gmina Myszk\u00f3w. Realizatorem projektu i zarza\u0328dca\u0328 produkto\u0301w projektu jest Gmina Myszk\u00f3w. Pod wzgle\u0328dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji. Planowanym efektem realizacji projektu jest: - modernizacja 506 opraw o\u015bwietleniowych - spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 136,65 Mg (ton) CO2 - oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii elektrycznej o 175,64 MWh/rok Niniejszy projekt stanowi II etap strategicznej modernizacji o\u015bwietlenia w Gminie Myszk\u00f3w. I etap obejmuj\u0105cy 1606 punkt\u00f3w \u015bwietlnych zako\u0144czony zosta\u0142 30.11.2017", "BENEFICJENT": "GMINA MYSZK\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Myszk\u00f3w \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "597244.21", "WARTOSC": "702640.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 70 dzieci (41 M, 29 K) w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych (3 M, 1 K), jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 42 dzieci (24 M, 18 K) w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych (3 M, 1 K) w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 4 nauczycieli (4 K) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 12 miesi\u0119cy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, ich kadra pedagogiczna oraz przedszkole. W projekcie przewidziano utworzenie 70 miejsc wychowania przedszkolnego, zaj\u0119cia dodatkowe dla 42 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 4 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 marca 2017 roku do 31 sierpnia 2018 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA MYSZK\u00d3W", "TYTUL": "Nowe miejsca edukacji przedszkolnej w Gminie Myszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "586029.02", "WARTOSC": "689445.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w okresie od 01.03.2019r. do 30.09.2020r. os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych powiat myszkowski pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Myszkowie jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142. os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozb.wolno\u015bci. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego ucz. uwzgl\u0119dniaj\u0105cego za\u0142o\u017cenia IPD. Na tej podst. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy : subsydiowane zatrudnienie, sta\u017ce, refundacja cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w wynagrodzenia dla os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c.", "BENEFICJENT": "POWIAT MYSZKOWSKI", "TYTUL": "Ambitne cele", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "582632.50", "WARTOSC": "685450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu utworzona zostanie Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego dla 45 dzieci i m\u0142odzie\u017cy z terenu Myszkowa w tym dla dzieci niepe\u0142nosprawnych. cel projektu to Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci miejsc opieki dla 45 dzieci i m\u0142odzie\u017cy ( 23 K i 22.M) z terenu Miasta Myszkowa poprzez otwarcie i funkcjonowanie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego do 30.11.2021 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PRZYJACIEL Z SERCEM\"", "TYTUL": "Ku\u017ania talent\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "457919.16", "WARTOSC": "538728.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 50 dzieci (22 DZ, 28 CH) w tym 6 dzieci niepe\u0142nosprawnych (4 DZ, 2 CH), jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 175 dzieci (90 DZ, 85 CH), w tym 6 dzieci niepe\u0142nosprawnych (4 DZ, 2 CH) w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 5 nauczycieli (5 K) w okresie 12 miesi\u0119cy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, przedszkole oraz kadra pedagogiczna. W projekcie przewidziano utworzenie 50 miejsc wychowania przedszkolnego, zaj\u0119cia dodatkowe dla 175 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 5 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 lipca 2018 roku do 30 czerwca 2019 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA MYSZK\u00d3W", "TYTUL": "Przedszkole Nr 2 \u2013 nowe miejsca edukacji przedszkolnej w Gminie Myszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "444500.00", "WARTOSC": "1039350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014Przedmiotem projektu jest zakup proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych, kt\u00f3re pozwola? w kilku naste?puja?cych po sobie etapach dokonac\u00b4 analizy optymalnej strategii wdroz\u02d9enia innowacji w PPHU MARCUS oraz stworzyc\u00b4 model biznesowy maksymalizuja?cy korzys\u00b4ci oraz uruchomi\u0107 produkcj\u0119 nowego wielowarstwowego materia\u0142u izolacyjnego dla przemys\u0142u budowlanego na bazie tzw. szarpanki bawe\u0142nianej. Za\u0142o\u017cenia techniczne planowanej do wdro\u017cenia innowacji powsta\u0142y w oparciu o przeprowadzone w firmie MARCUS prace B+R. Zakres projektu obejmuje: 1. Analiz\u0119 alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji 2. Uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocen\u0119 wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji; 3. Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla opracowywanej lub wdra\u017canej innowacji 4. Identyfikacj\u0119 i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji 5. Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji 6. Analiz\u0119 ryzyka wdro\u017cenia innowacji 7. Doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji 8. Monitorowanie i ocen\u0119 efekt\u00f3w wdra\u017cania innowacji 9. Analiz\u0119 wp\u0142ywu wdro\u017cenia innowacyjnej technologii na \u015brodowisko naturalne 10. Opracowanie strategii marketingowej dla wyrobu lub us\u0142ugi b\u0119d\u0105cej przedmiotem wdro\u017cenia innowacji 11. Pozosta\u0142e uzasadnione doradztwo niezb\u0119dne do wdro\u017cenia innowacji tech. W ramach regionalnej pomocy inwest. zakupiona b\u0119dzie prasa automatyczna (420 tys.) Produktem materialnym projektu be?dzie: a) dokumentacja przedstawiaja?ca realizacje? kolejnych etap\u00f3w us\u0142ug proinnowacyjnych, b) zdolno\u015b\u0107 organizacyjna do realizacji projektu, c) urz\u0105dzenia do niezb\u0119dne do produkcji i wdro\u017cenia innowacji", "BENEFICJENT": "PPHU MARCUS MAREK BARTOSZEK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek innowacyjnego wielowarstwowego materia\u0142u izolacyjnego na bazie porosa dla przemys\u0142u budowlanego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "411800.00", "WARTOSC": "1057668.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu i wdro\u017ceniu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologii informatyczno \u2013 komunikacyjnych do zarz\u0105dzania produkcj\u0105, technologi\u0105 i zapasami materia\u0142owymi wraz z opracowaniem modu\u0142\u00f3w dla poprawy wsp\u00f3\u0142pracy z klientami na bazie systemu ERP Vendo funkcjonuj\u0105cym w firmie DAR STAL. W ramach B2E, opracowany zostanie modu\u0142 planowania i zarz\u0105dzania procesami technologicznymi, jak ci\u0119cie blach, ich walcowanie na zimno i obr\u00f3bka cieplna. System pozwoli na generowanie kart technologiczno \u2013 produkcyjnych realizacji poszczeg\u00f3lnych zam\u00f3wie\u0144 klientowskich, opracowywanie indywidualnych \u015bcie\u017cek technologicznych, wyb\u00f3r optymalnego materia\u0142u wsadowego dla realizacji zam\u00f3wienia, \u015bledzenie cyklu jego realizacji, okre\u015blanie os\u00f3b realizuj\u0105cych poszczeg\u00f3lne operacje technologiczne. Wprowadzenie modu\u0142u Planowania i Zarz\u0105dzania Technologi\u0105 skr\u00f3ci czas realizacji zam\u00f3wie\u0144, pozwoli na ograniczenie koszt\u00f3w materia\u0142owych i energetycznych, popraw\u0119 jako\u015bci wyrob\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci pracy.", "BENEFICJENT": "DAR STAL DARIUSZ ZA\u0141AWA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie systemu informatycznego usprawniaj\u0105cego procesy logistyczne, handlowe i technologiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "722622.50", "WARTOSC": "859122.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142. P. jest wzrost jako\u015bci procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lok.oraz zarz. nieruchomo\u015bciami w 6gminach: Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w oraz \u017barkipoprzez doskonalenie kompetencji kadr JST oraz wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144zarz\u0105dczych w urz\u0119dach w okresie 01/10/2018-30/06/2020.G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 6 urz\u0119d\u00f3w gminnych w obszarze obs\u0142ugi podatkowej i zarz. nieruchomo\u015bciami orazpodniesienie kompetencji 42pracownik\u00f3w administracji samorz\u0105dowej/kadry zarz. ww. obszarach.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie:1)gminy:Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w, \u017barki;2)pracownicy:a)JST obj\u0119tych wsparciem w ramach P. w roz. ustawy z 21.11.2008 r. o pracownikach samorz\u0105dowych;b)komunalnych os. prawnych wykonuj\u0105cych zadania z zakresu zarz. nieruchomo\u015bciami komunalnymi.Planowana liczba pracownik\u00f3w JST przeszk. w ramach doskonalenia kompet. kadr w obszarze:-podatk\u00f3w i op\u0142at lok.: 26UP (26K,0M);-zarz. nieruchomo\u015bciami: 16UP (12K, 4M).P. polega na wsparciu objemuj\u0105cym wdra\u017canie w administracji publicznej rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz. us\u0142ugami dziedzinowymi wnast\u0119puj\u0105cych obszarach, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod:a)podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych:-szk. w zakresie obs\u0142ugi podatkowej, stosowania narz\u0119dzi elektronicznych, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym narz\u0119dzia badaj\u0105cego satysfakcj\u0119 klient\u00f3w).b)zarz. nieruchomo\u015bciami:-szk. w zakresie zarz. samorz\u0105dowym zasobem nieruchomo\u015bci, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym platformy do zarz\u0105dzania gminnymi zasobami nieruchomo\u015bci i grunt\u00f3w);-opracowanie plan\u00f3w wykorzystnia zasob\u00f3w nieruchomo\u015bci, zagospodarowania pustostan\u00f3w oraz skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy.", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Efektywne zarz\u0105dzanie us\u0142ugami administracyjnymi w gminach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "815502.15", "WARTOSC": "959414.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada objecie wsparciem grupy 100 (55M i 45K) +9 (9M) os\u00f3b doros\u0142ych, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwalifikacji zawodowych. Ostatecznymi odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105\u0328 osoby, kt\u00f3re pracuj\u0105\u0328, ucz\u0105\u0328 si\u0119\u0328 lub zamieszkuj\u0105\u0328 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego powiatu myszkowskiego,zawiercia\u0144skiego oraz cz\u0119stochowskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (z wy\u0142\u0105czeniami okre\u015blonymi regulaminem konkursu).Celem projektu jest dostarczenie na regionalny rynek pracy wysoko wykwalifikowanych: kierowc\u00f3w samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych, kierowc\u00f3w autobus\u00f3w, spawaczy, kucharzy i barman\u00f3w - jednorazowe podej\u015bcie do egzaminu zewn\u0119trznego dla ka\u017cdego z w/w kurs\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119\u0328 do uzyskania kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 78% os\u00f3b tj. 85 os\u00f3b(35K50M) obj\u0119tych szkoleniami/kursami. Czas trwania projektu: 01.01.2019-31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "SPARGO S.C. G.MATYJA & M.PI\u0141KA", "TYTUL": "Najlepsze kwalifikacje w okolicy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "360000.00", "WARTOSC": "984000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie technologii wypracowanej przez Wydzia\u0142 Chemiczny Politechniki \u015al\u0105skiej. Opracowana nowa technologia obejmuje zestawienia rozwi\u0105za\u0144 technologiczno- aparaturowych, umo\u017cliwiaj\u0105cych standaryzacj\u0119 i przetwarzanie strumienia zmieszanych odpad\u00f3w tworzyw sztucznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci folii opakowaniowej pochodz\u0105cych z selektywnej zbi\u00f3rki. Wynikiem wdro\u017cenia b\u0119dzie wyr\u00f3b/produkt okre\u015blony jako standaryzowana frakcja tworzyw zgodna z oczekiwaniami odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych i/lub wymog\u00f3w w\u0142asnych proces\u00f3w przerobowych. Wyr\u00f3b ten przeznaczony b\u0119dzie do wytwarzania 1)recyklat\u00f3w oraz regranulat\u00f3w polimerowych (jako p\u00f3\u0142produkt\u00f3w dla firm zewn\u0119trznych), 2)kompozyt\u00f3w i mieszanin polimerowych, 3)frakcji wysokogatunkowych paliw o znanym sk\u0142adzie chemicznym i kaloryczno\u015bci dedykowanej dla zastosowa\u0144 w elektrociep\u0142owniach i cementowniach. W wyniku wdro\u017cenia przedmiotowej technologii, powstanie innowacja produktowa i procesowa. Technologia prowadzi\u0107 ma do maksymalizacji poziomu odzysku, poprzez realizacj\u0119 proces\u00f3w o charakterze bezodpadowym i jednoczesnej optymalizacji odzysku materia\u0142owego, w odniesieniu do frakcji b\u0119d\u0105cej przedmiotem przetwarzania. Zgodnie z zakresem opracowania wykonanego przez jednostk\u0119 naukow\u0105, produkty otrzymane w wyniku odzysku, ich posta\u0107 i czysto\u015b\u0107 musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 oczekiwania stawiane przez odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych produkt\u00f3w przetworzenia. W ramach projektu zostanie zakupiony uk\u0142ad technologiczny sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z trzech zasadniczych element\u00f3w tj. urz\u0105dzenia rozdrabniaj\u0105cego (rozrywaj\u0105cego zaglomerowany odpad wyst\u0119puj\u0105cy np. w workach, belach) oraz kabiny sortowniczej wraz z ta\u015bm\u0105 sortownicz\u0105, a tak\u017ce podajnika wznosz\u0105cego z nadta\u015bmowym separatorem magnetycznym. Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a charakter inwestycji pocz\u0105tkowej, w formie dywersyfikacji produkcji, dlatego te\u017c w ramach realizacji projektu zostan\u0105 wykorzystane \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105ce w posiadaniu przedsi\u0119b. Projekt zostanie wdro\u017cony na terenie obecnego zak\u0142adu", "BENEFICJENT": "P.H.U. ''REKO'' JAKUB CIUPI\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii odzysku folii pochodz\u0105cej ze strumienia zmieszanych odpad\u00f3w tworzyw sztucznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "349435.00", "WARTOSC": "411100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Wzrost \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 22 os\u00f3b (17K, 5M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Myszk\u00f3w poprzez utworzenie systemu wspieraj\u0105cego proces integracji spo\u0142ecznej: \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, pomoc s\u0105siedzk\u0105, specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dla os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, jak r\u00f3wnie\u017c przeszkolenie 6 opiekun\u00f3w (4K, 2M), w okresie 12 miesi\u0119cy trwania projektu, od 1 stycznia 2019 do 31 grudnia 2019 roku. Wsparciem w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119te 22 (17K, 5M) osoby zamieszkuj\u0105cych na terenie Miasta Myszkowa. B\u0119d\u0105 to osoby wykluczone spo\u0142ecznie b\u0105d\u017a zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym wynikaj\u0105cym z przynajmniej jednej z przes\u0142anek. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem sp obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym - 22 Termin realizacji: od 1 stycznia 2019 do 31 grudnia 2019 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA MYSZK\u00d3W", "TYTUL": "Jeste\u015bmy dla naszych mieszka\u0144c\u00f3w - wsparcie specjalistyczne w Gminie Myszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "346275.00", "WARTOSC": "461700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 przedmiotowy projekt w oparciu o Bran\u017cowy Program Promocji dla Bran\u017cy Mody Polskiej. Projekt realizowany b\u0119dzie na rynkach, takich pa\u0144stw jak: Polska, Niemcy, Hiszpania, Francja oraz Ukraina. Wybrane rynki wpisuj\u0105 si\u0119 w strategi\u0119 rozwoju eksportowego firmy. Projekt swoim zakresem b\u0119dzie obejmowa\u0142: 1. Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych o charakterze b2b w roli wystawcy: a) Targi Bridal Fashion w Warszawie (Warszawa/Polska, czerwiec 2019); b) Targi ABC Salon Monachium (Monachium/Niemcy, luty 2020); c) Targi Barcelona Bridal Fashion Week (Barcelona/Hiszpania, kwiecie\u0144 2020); d) Targi Interbride D\u00fcsseldorf (D\u00fcsseldorf/Niemcy, kwiecie\u0144 2020); e) Targi Paris Bridal Fair (Pary\u017c/Francja, kwiecie\u0144 2020); f) Targi Bridal Fashion w Warszawie (Warszawa/Polska, czerwiec 2020). 2. Indywidualna misja gospodarcza do Kijowa w czasie targ\u00f3w Kyiv Fashion, Ukraina 2020. 3. Dzia\u0142ania informacyjno - marketingowe. a) Nabycie, wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno - promocyjnych. Realizacja projektu sfinansowana zostanie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "PPHU JOLA-MODA S.C MAREK FERDYNAND , JOLANTA FERDYNAND-ZI\u0118BA", "TYTUL": "Promocja marki PPHU JOLA-MODA S.C. na rynkach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "339720.00", "WARTOSC": "566200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 sp\u00f3\u0142ki KACPER GLOBAL w programie promocji bran\u017cy Moda Polska w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki oraz marki produktowej KACPER, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawaln\u0105 przez klient\u00f3w zagranicznych. Promocja skierowana jest w szczeg\u00f3lno\u015bci na rynek Ukrainy (rynek perspektywiczny). W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Zakupiona zostanie us\u0142uga doradcza w zakresie przygotowania wej\u015bcia firmy KACPER GLOBAL na rynek perspektywiczny w zwi\u0105zku z udzia\u0142em w targach odbywaj\u0105cych si\u0119 w wybranym kraju. 2. Dzia\u0142ania promocyjne projektu 3. Udzia\u0142 firmy w indywidualnych misjach wyjazdowych 4. Udzia\u0142 Wnioskodawcy w 5 imprezach targowych. Zakres projektu pozostaje zgodny z zakresem dzia\u0142a\u0144 promocyjnych okre\u015blonych w \u201eProgramie promocji bran\u017cy mody polskiej\u201d, w szczeg\u00f3lno\u015bci: 1. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 udzia\u0142 jako wystawca w 5 dzia\u0142aniach targowych, w tym ramach jednych targ\u00f3w, na kt\u00f3rych zorganizowane zostanie narodowe stanowisko informacyjne. 2. Jedna impreza odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na wybranym rynku perspektywicznym Ukraina. Wyb\u00f3r targ\u00f3w zosta\u0142 dostosowany do planu ekspansji firmy na rynki zagraniczne. Imprezy targowe zaplanowane w ramach projektu: 3. Targi Micam W\u0142ochy wrzesie\u0144 2019 4. KIYEW FASHION Ukraina 2020 5. Tragi Micam W\u0142ochy 2020 6. CIFF Copenhagen International Fashion Fair 2020 7. GDS jesie\u0144 D\u00fcsseldorf Niemcy 2020 8. Misje gospodarcze po zako\u0144czeniu imprez bran\u017cowych\u2013 5 szt. Realizacja projektu obejmie wykorzystanie za\u0142o\u017ce\u0144 wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki. Promocja marki KACPER przeprowadzona zostanie na rynku perspektywicznym Ukrainy. Przedmiot i zakres projektu pozostaj\u0105 zgodne z przedmiotem i zakresem okre\u015blonym dla poddzia\u0142ania 3.3.3 PO IR: Wsparcie M\u015aP w promocji marek produktowych \u2013 Go to Brand. Projekt zostanie sfinansowany cz\u0119\u015bciowo z dotacji oraz z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w finansowych Wnioskodawcy, wypracowanych w toku prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci", "BENEFICJENT": "KACPER GLOBAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promocja marki KACPER poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "306017.00", "WARTOSC": "360020.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej 66 pracownik\u00f3w (14M,52K zatrudnionych na umow\u0119 o prac\u0119 w wymiarze minimum 0,5 etatu) Starostwa Powiatowego w Myszkowie poprzez eliminacj\u0119 zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy z uwzgl\u0119dnieniem komponentu edukacyjnego w postaci szkole\u0144. Projekt planowany do realizacji w okresie 01.03.2019 r. do 30.11.2019 r. W ramach projektu zakupione zostan\u0105 ergonomiczne elementy wyposa\u017cenia stanowisk pracy ( zgodnie z indywidualn\u0105 analiz\u0105 i diagnoz\u0105 miejsc pracy poszczeg\u00f3lnych pracownik\u00f3w ) co korzystnie wp\u0142ynie na ich stan zdrowia, a w dalszej kolejno\u015bci na jako\u015b\u0107 \u017cycia i wydajno\u015b\u0107 pracy. W projekcie zaplanowano wsparcie szkoleniowe zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami, predyspozycjami pracowniczymi w dziedzinie ergonomii pracy na stanowisku biurowym, obs\u0142ugi trudnego klienta, profilaktyki wzroku i wypalenia zawodowego. Podj\u0119te dzia\u0142ania zapobiegn\u0105 bierno\u015bci zawodowej oraz wp\u0142yn\u0105 na wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "POWIAT MYSZKOWSKI", "TYTUL": "Z ergonomi\u0105 na ty!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "301205.70", "WARTOSC": "301205.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"KRISBUT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy \"KRISBUT\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "286222.32", "WARTOSC": "286222.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE - \"MARCUS\" MAREK BARTOSZEK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa produkcyjno-handlowo-us\u0142ugowego - \"Marcus\" Marek Bartoszek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-03", "DOFINANSOWANIE": "274275.00", "WARTOSC": "365700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjnych w ramach programu promocji bran\u017cy Moda Polska celem promowania produkt\u00f3w odzie\u017cowych marki \u201eJola-Moda\u201d w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci autorskich, wyj\u0105tkowych sukien \u015blubnych na rynkach zagranicznych w terminie od 3.05.2018 do 31.12.2019 r. Planowane do realizacji dzia\u0142ania zgodne s\u0105 ze strategi\u0105 ekspansji firmy na rynki unijne oraz pozaunijne. Wybrano 1 pozaunijny rynek perspektywiczny: Rosja, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w projekcie. Dodatkowo dzia\u0142ania promocyjne ukierunkowane zosta\u0142y na rozw\u00f3j marki produktowej na rynku Francji i Niemiec. Planowane do realizacji dzia\u0142ania promocyjne obejmuj\u0105: - udzia\u0142 Wnioskodawcy w charakterze wystawcy w 4 imprezach targowych na terenie: Niemiec (2), Francji (1), Rosji (1), - zakup 1 us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny Rosji w zwi\u0105zku z Targami CPM 2019; - zakup 1 us\u0142ugi szkoleniowej dla pracownik\u00f3w Wnioskodawcy: jednej w zwi\u0105zku z wej\u015bciem Wnioskodawcy na rynek rosyjski. Ponadto realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne o charakterze mi\u0119dzynarodowym zwi\u0105zane z promocj\u0105 Marki Polskiej Gospodarki: zakup panelu MPG, wytworzenie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych firmy PPHU JOLA-MODA S.C. Wszystkie dzia\u0142ania zosta\u0142y zaplanowane na podstawie szczeg\u00f3\u0142owej analizy potencja\u0142u konkurencyjnego produkt\u00f3w Wnioskodawcy na rynkach zagranicznych oraz dotychczasowych do\u015bwiadcze\u0144 w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 eksportowych. Przedmiot, zakres i cel projektu zgodny jest z zakresem Dzia\u0142ania 3.3.3 Go to brand, bran\u017cowym programem promocji Moda Polska i mie\u015bci si\u0119 w terminie jego realizacji tj. 10 lutego 2017 r. \u2013 31 grudnia 2019 r. Wnioskodawca zarejestrowa\u0142 i zweryfikowa\u0142 swoj\u0105 firm\u0119 na Portalu Promocji Eksportu.", "BENEFICJENT": "PPHU JOLA-MODA S.C MAREK FERDYNAND , JOLANTA FERDYNAND-ZI\u0118BA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej PPHU JOLA-MODA S.C poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji MODA POLSKA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WYROB\u00d3W METALOWYCH METAL-SYSTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ad Wyrob\u00f3w Metalowych METAL-SYSTEM Sp. z o.o. w Myszkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "429941.69", "WARTOSC": "505813.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 30 os\u00f3b(16K,14M) w okresie od 01.09.2020 r. do 31.05.2022 r. os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych Powiat Myszkowski pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Myszkowie jako bezrobotni, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach z wy\u0142. os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozb. wolno\u015bci, ponadto pozosta\u0142e grupy zidentyfikowane w ramach RPO WSL 2014-2020. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego ucz. uwzgl\u0119dniaj\u0105cego za\u0142o\u017cenia IPD. Na tej podst. realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi po\u015bred. pracy i doradztwo zawodowe oraz instrumenty rynku pracy: subsydiowane zatrudnienie w postaci refundacji cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w wynagrodzenia os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia lub sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "POWIAT MYSZKOWSKI", "TYTUL": "W sile wieku i aktywni zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "225480.00", "WARTOSC": "375800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w programie promocji bran\u017cy MODA POLSKA w celu promowania oferty firmy KRISBUT, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalna na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 15.20.Z - produkcja obuwia. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: Niemcy, Hiszpania, Wielka Brytania, USA, Ukraina. Rynek perspektywiczny projektu: USA, Ukraina. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-31.10.2020. Zakres projektu: -Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. -Targi: Atlanta Shoe Market, USA 2019 -Targi: Dusseldorf Gallery Shoes, Niemcy 2019 -Targi: MOMAD Shoes / Shoesroom By MOMAD, Hiszpania 2019 -Targi: MODA Birmingham, Wielka Brytania 2020 -Targi: Atlanta Shoe Market, USA 2020 -Targi: Dusseldorf Gallery Shoes, Niemcy 2020 -Misja wyjazdowa, odwiedzenie targ\u00f3w: Misja Kyiv Fashion, Kij\u00f3w, Ukraina 2020 (stoisko narodowe) Firma we\u017amie udzia\u0142 w 6 targach w charakterze wystawcy oraz w 1 misji wyjazdowej celem odwiedzenia targ\u00f3w, gdzie przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego. Misja odb\u0119dzie si\u0119 na pozaunijnym rynku perspektywicznym. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "\"KRISBUT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dalszy rozw\u00f3j eksportu Przedsi\u0119biorstwa KRISBUT - wypromowanie produkt\u00f3w za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "191171.46", "WARTOSC": "224907.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci przedszkoli i szans edukacyjnych mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Myszkowskiego poprzez liczb\u0119 utworzonych w ramach udzielonego wsparcia projektowego nowych miejsc edukacji przedszkolnej, kt\u00f3ra odpowiada faktycznemu i prognozowanemu zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej w powiecie myszkowskim z uwzgl\u0119dnieniem prognoz demograficznych. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y m.in. dzieci w wieku przedszkolnym oraz ze stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z poszerzonej oferty edukacyjnej przedszkola w ramach bie\u017c\u0105cej opieki oraz zaj\u0119\u0107 organizowanych w ramach wyd\u0142u\u017conego czasu pracy przedszkola. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c nauczyciel zaanga\u017cowany w ramach projektu, kt\u00f3ry we\u017amie udzia\u0142 w doskonaleniu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie kompetencji w zakresie pedagogiki specjalnej.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"PUCHATEK\" MARIAN MAZUR", "TYTUL": "Z Przedszkola do Cambrige", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-28", "DOFINANSOWANIE": "183985.03", "WARTOSC": "854700.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zmodernizowana zostanie stacja wodoci\u0105gowa \u201ePalmowa\u201d po\u0142o\u017cona w Myszkowie przy ul. Palmowej. Zak\u0142ada si\u0119 wykonanie rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z samym obiektem, jak i zakup technologii do skutecznej eliminacji o\u0142owiu i manganu z wody dostarczanej do spo\u017cycia ludno\u015bci dzielnic Mrzyg\u0142\u00f3d i Mrzyg\u0142\u00f3dka. Ponadto, konieczna b\u0119dzie wymiana instalacji elektrycznych i sanitarnych. Dzi\u0119ki realizacji planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0119kszy si\u0119 odsetek ludno\u015bci zaopatrywanej w wod\u0119 najwy\u017cszej jako\u015bci, pozbawionej szkodliwych pierwiastk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przebudowa stacji wodoci\u0105gowej Palmowa w dzielnicy Mrzyg\u0142\u00f3dka w Myszkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ABIS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ABIS Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "181046.50", "WARTOSC": "494399.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu nowatorskiego, zintegrowanego systemu typu ERP, kt\u00f3ry usprawni zasadnicze procesy biznesowe w naszym przedsi\u0119biorstwie, co bezpo\u015brednio oddzia\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie na jako\u015b\u0107 oferowanych us\u0142ug i produkt\u00f3w, zoptymalizowanie stan\u00f3w magazynowych oraz zwi\u0119kszenie mocy i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 produkcyjnych. W efekcie wdro\u017cenia projektu wprowadzona zostanie r\u00f3wnie\u017c innowacja organizacyjna polegaj\u0105ca na zmianie organizacji pracy pracownik\u00f3w oraz innowacja marketingowa. Inwestycja w pozytywny spos\u00f3b wp\u0142ynie na polityki horyzontalne, pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu oraz spowoduje zwi\u0119kszenie zatrudnienia. Wprowadzenie wy\u017cej wymienionych innowacji zapewni zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"ROTEX-DG\" S.C. GRA\u017bYNA KRAWCZYK , DARIUSZ KRAWCZYK", "TYTUL": "Usprawnienie zasadniczych proces\u00f3w biznesowych poprzez implementacj\u0119 nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologii informacyjno - komunikacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.63}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "123360.00", "WARTOSC": "205600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy MODA POLSKA w celu promowania produkt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 15.20.Z - produkcja obuwia. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: Niemcy, Wielka Brytania, USA. Rynki perspektywiczne projektu: USA. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 09.05.2018-31.12.2019. Zakres projektu: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny USA, IV kw. 2018 / I kw. 2019 -udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej Atlanta, USA, I po\u0142owa 2019 -targi: SHOE MARKET, USA ATLANTA, luty 2019 -targi: MODA BIRMINHGAM, WIELKA BRYTANIA, BIRMINHGAM, luty 2019 -targi: Gallery Shoes, NIEMCY DUSSELDORF, marzec 2019 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 3 imprezach targowo-wystawienniczych, przy czym na 1 ze wskazanych imprez zostanie zorganizowana na rynku perspektywicznym. Ponadto firma zakupi 1 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105; zrealizuje 1 misj\u0119 wyjazdow\u0105 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "\"KRISBUT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu Przedsi\u0119biorstwa KRISBUT - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy Moda Polska za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2019-04-29", "DOFINANSOWANIE": "114325.00", "WARTOSC": "165435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest zakup od Wydzia\u0142u Chemicznego Politechniki \u015al\u0105skiej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu nowej technologii. Nowa technologia obejmowa\u0107 b\u0119dzie zestawienie rozwi\u0105za\u0144 technologiczno-aparaturowych, umo\u017cliwiaj\u0105cych standaryzacj\u0119 strumienia zmieszanych odpad\u00f3w tworzyw sztucznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci folii pochodz\u0105cych z selektywnej zbi\u00f3rki. W strumieniu odpad\u00f3w b\u0119d\u0105cych przedmiotem przetworzenia z wykorzystaniem nowej technologii identyfikujemy zmieszane odpadowe tworzywa sztuczne pochodz\u0105ce z tzw. selektywnej zbi\u00f3rki ( okre\u015blane np. jako \u017c\u00f3\u0142te worki) oraz z instalacji RIPOK, kt\u00f3re wyst\u0119puj\u0105 w formie zaglomerowanej, zag\u0119szczonej ( worki, bele itp.) Wynikiem wdro\u017cenia b\u0119dzie wyr\u00f3b/produkt okre\u015blony jako standaryzowana frakcja tworzyw zgodna z oczekiwaniami odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych i/lub wymog\u00f3w w\u0142asnych proces\u00f3w przerobowych. Wyr\u00f3b ten przeznaczony b\u0119dzie do wytwarzania 1)recyklat\u00f3w oraz regranulat\u00f3w polimerowych (jako p\u00f3\u0142produkt\u00f3w dla firm zewn\u0119trznych), 2)kompozyt\u00f3w i mieszanin polimerowych, 3)frakcji wysokogatunkowych paliw o znanym sk\u0142adzie chemicznym i kaloryczno\u015bci dedykowanej dla zastosowa\u0144 w elektrociep\u0142owniach i cementowniach. Realizacja projektu dotyczy zar\u00f3wno opracowania nowej technologii jak i element\u00f3w prowadz\u0105cych do jej wdro\u017cenia. Dlatego w opracowaniu zostan\u0105 uj\u0119te tak\u017ce wytyczne do projektowania instalacji technologicznej oraz infrastruktury niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia technologii. Opracowanie zawiera\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce plan wdro\u017cenia technologii. Tym samym przedmiot powy\u017cej wskazanej us\u0142ugi b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 pe\u0142ne przygotowanie projektu o charakterze inwestycyjnym dla potrzeb wdro\u017cenia przedmiotowej technologii. Planowane jest niezw\u0142ocznie wdro\u017ce", "BENEFICJENT": "P.H.U. ''REKO'' JAKUB CIUPI\u0143SKI", "TYTUL": "Opracowanie nowej technologii obejmuj\u0105cej zestawienie rozwi\u0105za\u0144 technologiczno-aparaturowych, umo\u017cliwiaj\u0105cych standaryzacj\u0119 strumienia zmieszanych odpad\u00f3w tworzyw sztucznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci folii pochodz\u0105cych z selektywnej zbi\u00f3rki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "112464.00", "WARTOSC": "112464.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "POLONIA LOGISTYKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Polonia Logistyka Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "350221.25", "WARTOSC": "412025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych w regionie poprzez organizacj\u0119 Szko\u0142y \u015awiadomego Rodzicielstwa, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 opieki nad kobiet\u0105 w ci\u0105\u017cy. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pacjentek oraz ich partner\u00f3w w tematyce zwi\u0105zanej z ci\u0105\u017c\u0105, po\u0142ogiem i opiek\u0105 nad dzieckiem, pocz\u0105wszy od wczesnych tygodni ci\u0105\u017cy, omawianych podczas trwania jednego cyklu zaj\u0119\u0107 szko\u0142y rodzenia. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 \u0142\u0105cznie 1000 os\u00f3b z grupy docelowej. Grupa docelowa do kt\u00f3rej skierowany jest projekt to: kobiety, mieszkanki wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, od 20 tyg. ci\u0105\u017cy fizjologicznej, pacjentki oddzia\u0142\u00f3w po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznych, partnerzy \u017cyciowi tych\u017ce kobiet (lub inne osoby je wspieraj\u0105ce). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego (Zawiercie, Myszk\u00f3w, Cz\u0119stochowa, Katowice) w okresie od 01.02.2018r do 31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "JULIAMED ANNA WOJTYLA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Szko\u0142a \u015awiadomego Rodzicielstwa \u2013 pomagamy przysz\u0142ym rodzicom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "344908.75", "WARTOSC": "405775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych w regionie poprzez organizacj\u0119 Szko\u0142y \u015awiadomego Rodzicielstwa, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 opieki nad kobiet\u0105 w ci\u0105\u017cy. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pacjentek oraz ich partner\u00f3w w tematyce zwi\u0105zanej z ci\u0105\u017c\u0105, po\u0142ogiem i opiek\u0105 nad dzieckiem, pocz\u0105wszy od wczesnych tygodni ci\u0105\u017cy, omawianych podczas trwania jednego cyklu zaj\u0119\u0107 szko\u0142y rodzenia. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 \u0142\u0105cznie 1000 os\u00f3b z grupy docelowej. Grupa docelowa do kt\u00f3rej skierowany jest projekt to: kobiety, mieszkanki wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, od 20 tyg. ci\u0105\u017cy fizjologicznej, pacjentki oddzia\u0142\u00f3w po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznych, partnerzy \u017cyciowi tych\u017ce kobiet (lub inne osoby je wspieraj\u0105ce). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego (Zawiercie, Myszk\u00f3w, Cz\u0119stochowa, Katowice) w okresie od 01.01.2021 r. do 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "JULIAMED ANNA WOJTYLA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Szko\u0142a \u015awiadomego Rodzicielstwa - szcz\u0119\u015bliwa, zdrowa rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "211777.50", "WARTOSC": "249150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych w regionie poprzez organizacj\u0119 Szko\u0142y \u015awiadomego Rodzicielstwa, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 opieki nad kobiet\u0105 w ci\u0105\u017cy. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pacjentek oraz ich partner\u00f3w w tematyce zwi\u0105zanej z ci\u0105\u017c\u0105, po\u0142ogiem i opiek\u0105 nad dzieckiem, pocz\u0105wszy od wczesnych tygodni ci\u0105\u017cy, omawianych podczas trwania jednego cyklu zaj\u0119\u0107 szko\u0142y rodzenia. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 \u0142\u0105cznie 600 os\u00f3b z grupy docelowej. Grupa docelowa do kt\u00f3rej skierowany jest projekt to: kobiety, mieszkanki wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, od 20 tyg. ci\u0105\u017cy fizjologicznej, pacjentki oddzia\u0142\u00f3w po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznych, partnerzy \u017cyciowi tych\u017ce kobiet (lub inne osoby je wspieraj\u0105ce). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego (Zawiercie, Myszk\u00f3w, Cz\u0119stochowa, Katowice) w okresie od 01.01.2019r do 31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "JULIAMED ANNA WOJTYLA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Szko\u0142a \u015awiadomego Rodzicielstwa \u2013 zdrowa Matka i dziecko, szcz\u0119\u015bliwa rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7048613.3100000005}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3271751.44}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2410085.9499999997}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2032674.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1556768.04}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1336101.1999999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 1221075.0999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1100063.7}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 894902.8500000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 868602.22}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 856290.9400000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 464304.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 441363.42000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 440445.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 286047.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 283042.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 279257.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 216286.55}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 214129.71000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 202830.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 197411.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 196962.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 178324.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 149411.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 140923.47}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 135793.23}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 135329.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 122920.97}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 117956.44000000002}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 114419.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 111926.81}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 110797.30000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 97045.31999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 95497.26000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 90429.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 77416.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 67634.48}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 60000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 58813.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 56458.77}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35304.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 28211.28}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 22959.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20773.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20436.99}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19133.97}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 12615.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8445.25}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6948.55}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 5796.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3790.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2867.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2205.41}, {"name": "Cmentarze", "value": 2000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 496.52000000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 199.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12934032.24}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1179292.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 318913.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 221431.43}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 218940.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 199801.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 149900.1}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 110700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 37907.74}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16295.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13790.58}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12970.35}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 140000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 117466.47}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22326191.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12276252.459999999}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1058208.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1009493.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 926219.37}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 776399.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 380055.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 366063.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 219808.80000000002}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 72150.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 71100.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58895.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 31495.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31264.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 21789.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16183.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11432.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7081.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 6078.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5305.67}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2960.04}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2734.56}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 591.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 426.71}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 300.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 145.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15938694.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9110833.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5177206.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 4451088.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2067494.19}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1522903.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1504677.2599999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1340208.55}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1151199.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 1055095.0799999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 948526.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 906139.41}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 843049.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 813220.47}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 789399.68}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 748737.44}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 704064.33}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 395819.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 372021.52}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 371489.25}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 229256.42999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 215012.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 71659.74}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24669.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24078.399999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21004.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15176.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 13449.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8522.85}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6274.099999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3660.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3237.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1836.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1350.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1412000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 956693.99}, {"name": "Biblioteki", "value": 620500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 594731.79}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 369000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 299200.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 229500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 155000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 108524.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74400.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 42280.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8982.86}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 645420.85}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 7985.91}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 196344.66999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141049.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 745.78}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190556.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 151523.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 17373.019999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 14279.990000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13275.23}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4047743.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 10000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45243.520000000004}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 70000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1104832.32}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9838807.239999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5715562.419999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4442760.53}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1988023.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1938165.2199999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1550230.91}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 894902.8500000001}, {"name": "Rodzina", "value": 786090.6000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 254792.30000000005}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 227715.75000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 134562.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 75623.83}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40706.65}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35304.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13044732.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1310332.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 598411.4299999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 239634.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 187807.84}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26760.93}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16295.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 117466.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 35611937.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3154019.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 411551.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 219808.80000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 143250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 80685.29999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53097.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2960.04}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 591.73}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 426.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 300.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32886975.330000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10392231.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3422839.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1504677.2599999998}, {"name": "Rodzina", "value": 1251279.4799999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 704064.33}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 371489.25}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 224588.78999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51948.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24078.399999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10860.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8522.85}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2062500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 956693.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 594731.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 486507.82999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 299200.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 273900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 155000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 42280.05}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 645420.85}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 7985.91}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 197090.44999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 141049.55}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 190556.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 168896.36000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14279.990000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13275.23}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4047743.58}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 45243.520000000004}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 70000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1104832.32}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40190403.66000002, "v": "40,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.58, "v_pc": "1249,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19456131.249999996, "v": "19,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 5994690.58, "v": "5,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5374169.1899999995, "v": "5,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2384991.1799999997, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.93}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1407843.03, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 1083306.3599999999, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 963642.54, "v": "963,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 957469.1500000001, "v": "957,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 869824.24, "v": "869,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 812358.68, "v": "812,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 408434.0, "v": "408,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 197411.16, "v": "197,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 150761.92, "v": "150,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 90865.43, "v": "90,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38504.95, "v": "38,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 37948507.22999999, "v": "37,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.05, "v_pc": "1180,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22666245.07, "v": "22,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13347700.180000002, "v": "13,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1521598.6099999999, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 299200.0, "v": "299,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 111926.81, "v": "111,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1836.56, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 322.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 17487492.77, "v": "17,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.0, "v_pc": "543,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 15344118.19, "v": "15,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.74}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2143374.58, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.25}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16157754.129999999, "v": "16,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.09, "v_pc": "502,46 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7048613.3100000005, "v": "7,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.62}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5657369.130000001, "v": "5,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.01}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1170063.7, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.24}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1077722.37, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 431536.14999999997, "v": "431,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 363252.04000000004, "v": "363,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 204022.23, "v": "204,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.26}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 145175.2, "v": "145,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12834086.139999997, "v": "12,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.81, "v_pc": "399,11 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10741377.45, "v": "10,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.69}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1024095.8500000001, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.97}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 383846.49, "v": "383,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 372376.52, "v": "372,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 289284.25, "v": "289,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23105.58, "v": "23,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8905149.860000001, "v": "8,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.11, "v_pc": "276,93 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1818343.44, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.41}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1618237.9300000002, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1064005.47, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.94}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 970329.66, "v": "970,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.89}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 926219.37, "v": "926,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.4}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 868602.22, "v": "868,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 778605.28, "v": "778,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 394829.8, "v": "394,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 5565.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.43}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 366063.7, "v": "366,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.11}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 97045.31999999999, "v": "97,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2867.67, "v": "2,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4307603.96, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95, "v_pc": "133,96 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3581832.17, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.15}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 594731.79, "v": "594,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131040.0, "v": "131,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2189966.4699999997, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5, "v_pc": "68,10 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1529466.47, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.83}, {"name": "Biblioteki", "value": 620500.0, "v": "620,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1938315.91, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33, "v_pc": "60,28 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "71.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1707890.4499999997, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.11}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 230425.46000000002, "v": "230,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.88}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 959177.13, "v": "959,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65, "v_pc": "29,83 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 739368.33, "v": "739,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 219808.80000000002, "v": "219,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.91}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 894190.85, "v": "894,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "27,81 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 756099.69, "v": "756,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.55}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 80603.18, "v": "80,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46991.46000000001, "v": "46,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 496.52000000000004, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 753392.18, "v": "753,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "23,43 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 661560.2300000001, "v": "661,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55924.61, "v": "55,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.42}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 35907.340000000004, "v": "35,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 299.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 645420.85, "v": "645,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "20,07 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 645420.85, "v": "645,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 235905.33, "v": "235,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,34 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 115953.7, "v": "115,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.15}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 112878.53, "v": "112,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6473.099999999999, "v": "6,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 143084.85, "v": "143,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,45 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 98952.45000000001, "v": "98,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42132.4, "v": "42,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.44}, {"name": "Cmentarze", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 75623.83, "v": "75,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,35 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67178.58, "v": "67,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.83}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8445.25, "v": "8,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.16}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 7985.91, "v": "7,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,25 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 7985.91, "v": "7,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}