{"gmina": "Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "typ_gminy": "gmina wiejska Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "kod_gus": "012415110012", "kod_gus_podregionu": "012415100000", "eurostat": "PL22C", "ludnosc": 6693, "budzet": {"dochody": "53,76 mln z\u0142", "wydatki": "53,71 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 37332461.84999999, "dane1": 34644089.53999999, "dane2": 34644089.53999999, "dane3": 2688372.309999995}, {"label": "2017", "dane0": 38468378.779999994, "dane1": 40239936.96000003, "dane2": 38468378.779999994, "dane4": 1771558.180000037}, {"label": "2018", "dane0": 45606118.09000001, "dane1": 44074673.01999999, "dane2": 44074673.01999999, "dane3": 1531445.0700000226}, {"label": "2019", "dane0": 50600018.69999999, "dane1": 47373087.100000024, "dane2": 47373087.100000024, "dane3": 3226931.5999999642}, {"label": "2020", "dane0": 53761678.80999998, "dane1": 53714227.91999999, "dane2": 53714227.91999999, "dane3": 47450.889999993145}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7236950.71, "dane1": 10824154.360000003}, {"label": "2017", "dane0": 8144208.31, "dane1": 11671027.659999996}, {"label": "2018", "dane0": 8754680.530000001, "dane1": 12982575.450000001}, {"label": "2019", "dane0": 10148666.5, "dane1": 13523973.79}, {"label": "2020", "dane0": 10200492.180000002, "dane1": 14520222.590000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,37 mln z\u0142", "wydatki": "1,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 106.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 53.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.6883723099999948}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.6883723099999948}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.771558180000037}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.771558180000037}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5314450700000226}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5314450700000226}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.2269315999999644}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.2269315999999644}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.04745088999999315}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.04745088999999315}], "dochod_ue": "2,38 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,17 mln z\u0142", "gmina_pc": "1668.6 z\u0142", "powiat": "1,70 mln z\u0142", "powiat_pc": "253.4 z\u0142", "wojewodztwo": "10,24 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "376,80 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,90 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "180,95 tys z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 10200492.180000002, "wydatki": 14520222.590000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2840719.61", "WARTOSC": "4835586.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa Centrum przesiadkowego przy ul. Parkowej w Gminie Gocza\u0142kowice \u2013 Zdr\u00f3j. Centrum przesiadkowe stanowi\u0107 b\u0119dzie swoistego rodzaju zintegrowany w\u0119ze\u0142 przesiadkowy umo\u017cliwiaj\u0105cy dogodn\u0105 zmian\u0119 \u015brodka transportu \u2013 np. z samochodu na poci\u0105g lub rower. W\u0119ze\u0142 tworzy\u0107 b\u0119dzie niezb\u0119dna dla obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych infrastruktura, tj.: - parking samochodowy (park&ride); - parking rowerowy (bike&ride); - zatoki dla bus\u00f3w; - doj\u015bcie dla pieszych i rowerzyst\u00f3w, prowadz\u0105ce do Dworca Kolejowego oraz na perony; - droga dojazdowa - od ulicy Krzy\u017canowskiego do Centrum przesiadkowego przy ul. Parkowej. Wobec powy\u017cszego, projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zad. 1. Budowa Centrum przesiadkowego przy ul. Parkowej. Zad. 2. Budowa/ przebudowa drogi dojazdowej do Centrum przesiadkowego. Zad. 3. Inspektor nadzoru. Zad. 4. Promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA GOCZA\u0141KOWICE-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Budowa Centrum przesiadkowego przy ul. Parkowej w Gminie Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 424.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-09-07", "DOFINANSOWANIE": "1458456.58", "WARTOSC": "2555370.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na zastosowaniu ekologicznych rozwi\u0105za\u0144 wytwarzania energii elektrycznej, ciep\u0142a oraz ch\u0142odu z wykorzystaniem innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w zastosowaniu \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych tj. panele fotowoltaiczne i pompy ciep\u0142a. W ramach inwestycji zaplanowano monta\u017c paneli fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 134,68 kWp na budynkach Uzdrowiska Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j Sp. z o.o. w celu wyprodukowania energii elektrycznej na potrzeby uzdrowiska, a tak\u017ce pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy 341,4 kW. Inwestycja ponadto zak\u0142ada wykonanie instalacji grzewczo-ch\u0142odz\u0105cej wraz z systemem odzysku ciep\u0142a z wody pozabiegowej, w tym solankowych.", "BENEFICJENT": "UZDROWISKO GOCZA\u0141KOWICE-ZDR\u00d3J SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach nale\u017c\u0105cych do Uzdrowiska Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j Sp. z o.o. w celu zwi\u0119kszenia poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 217.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "981769.98", "WARTOSC": "1720028.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia prac badawczo-rozwojowych nad opracowaniem oprogramowania kompleksowej platformy IT nowej generacji skierowanej do ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego, w szczeg\u00f3lno\u015bci mi\u0119snego i drobiarskiego. Rozwi\u0105zanie b\u0119dzie oparte o mechanizm rozproszonych, zdecentralizowanych i niezale\u017cnych od siebie us\u0142ug oraz umo\u017cliwi wirtualizacj\u0119 stanowisk roboczych w celu osi\u0105gni\u0119cia mo\u017cliwie wysokiej ca\u0142o\u015bciowej wydajno\u015bci (przepustowo\u015bci), niezawodno\u015bci, odporno\u015bci i tolerancji na b\u0142\u0119dy/awarie podczas realizacji funkcji wynikaj\u0105cych ze specyfiki i potrzeb proces\u00f3w produkcji, magazynowania i przygotowania do dystrybucji wyrob\u00f3w spo\u017cywczych. W ramach projektu przewidywane jest r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie poprzez zakup dysku sieciowego oraz t\u0142umacze\u0144 na j\u0119zyki obce docelowych odbiorc\u00f3w i u\u017cytkownik\u00f3w systemu.", "BENEFICJENT": "\"YAKUDO PLUS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe i wdro\u017cenie rozproszonego systemu nowej generacji do realizacji proces\u00f3w produkcyjnych zak\u0142ad\u00f3w przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego pozwalaj\u0105cego na wirtualizacj\u0119 stanowisk roboczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "786030.95", "WARTOSC": "1065678.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiot projektu: Roboty budowlane w zdegradowanym budynku G\u00f3rnika mieszcz\u0105cym obecnie GOK na potrzeby utworzenia Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych. Zakres prac: *Demonta\u017c urz\u0105dze\u0144 sanit.,cz\u0119\u015bci instalacji, skucie p\u0142ytek *Tynkowanie *Usuni\u0119cie cz\u0119\u015bci \u015bcianek dzia\u0142., sufit\u00f3w podwiesz. GK *Demonta\u017c lamperii na komunikacji *Otwory drzwiowe, przebicia na szyb windy, podszybie, szyb, *Zabezpieczenie p.po\u017c. strop\u00f3w, otworu w dachu, monta\u017c klapy dymowej z instalacj\u0105 *Przer\u00f3bki instalacji sanitarnych ppo\u017c i elektrycznych *O\u015bwietlenie *P\u0142ytkowanie cz\u0119\u015bci \u015bcian i posadzek *\u015acianki dzia\u0142owe i obudowa konstrukcji dachu p\u0142yt\u0105 GKF *Monta\u017c drzwi p.po\u017c. wydzielaj\u0105cych klatk\u0119 schodow\u0105 *Odnowienie \u015bcian na klatce schodowej i komunikacji *Prace wyko\u0144czeniowe, malowanie, monta\u017c urz\u0105dze\u0144 sanit., \u015bcianek HPL itp.,Renowacja istniej\u0105cych drzwi wew. *Izolacja \u015bcian piwnic z drena\u017cem opaskowym *Instalacje wod. \u2013 kan., c.o., oddymiaj\u0105cej *Nadz\u00f3r inwestorski i autorski *Wyposa\u017cenie CUS *Promocja.", "BENEFICJENT": "GMINA GOCZA\u0141KOWICE-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Remont budynku G\u00f3rnik po\u0142o\u017conego w Gocza\u0142kowicach - Zdroju przy ul. Uzdrowiskowej na Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-01-12", "DOFINANSOWANIE": "784350.00", "WARTOSC": "2756430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka zajmuje si\u0119 kompleksow\u0105 obr\u00f3bk\u0105 i zdobieniem szk\u0142a p\u0142askiego. Oferowane wyroby znajduj\u0105 szerokie zastosowanie jako elementy dekoracyjne i architektoniczne. Firma w celu zapewnienia najwy\u017cszej jako\u015bci produkt\u00f3w i spe\u0142nienia wysokich oczekiwa\u0144 klient\u00f3w z bran\u017cy dekoratorskiej i budowalnej bezustannie podejmuje dzia\u0142ania rozwojowe. Aktualnie Wsp\u00f3lnicy Sp\u00f3\u0142ki podj\u0119li decyzj\u0119 o wprowadzeniu na rynek krajowy INNOWACYJNEJ GRUPY PRODUKT\u00d3W, tj. tafli szklanych z kolorow\u0105 pow\u0142ok\u0105 ceramiczn\u0105. Wdro\u017cenie mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 przedmiotowej inwestycji, kt\u00f3ra zwi\u0105zana jest z zakupem nowoczesnych urz\u0105dze\u0144, tj.: \u2014cyfrowej drukarki do nanoszenia pow\u0142ok ceramicznych, \u2014pieca do hartowania szk\u0142a w technologii pe\u0142nej konwekcji. Zakupione urz\u0105dzenia umo\u017cliwi\u0105 dywersyfikacj\u0119 oferty Wnioskodawcy oraz pozwol\u0105 podnie\u015b\u0107 potencja\u0142 wytw\u00f3rczy Sp\u00f3\u0142ki, co przyczyni si\u0119 do wzrostu jej pozycji konkurencyjnej na rynku krajowym i zagranicznym.", "BENEFICJENT": "JAK SZK\u0141O PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE EKSPORT-IMPORT-HURT SP\u00d3\u0141KA JAWNA \u017bOGA\u0141A KRZYSZTOF, \u017bOGA\u0141A HALINA, \u017bOGA\u0141A JANUSZ", "TYTUL": "Personalizowane tafle szklane z kolorow\u0105 pow\u0142ok\u0105 ceramiczn\u0105 szans\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "733074.96", "WARTOSC": "2576235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Podmiot dzia\u0142a w bran\u017cy kompleksowej obr\u00f3bki i zdobienia szk\u0142a p\u0142askiego. Wyroby oferowane przez Podmiot znajduj\u0105 szerokie zastosowanie architektoniczne i dekoracyjne. Firma w celu zapewnienia najwy\u017cszej jako\u015bci produkt\u00f3w i spe\u0142nienia oczekiwa\u0144 klient\u00f3w stale podejmuje dzia\u0142ania rozwojowe. Przedmiotem projektu jest uruchomienie produkcji oraz wprowadzenie na rynek krajowy i zagraniczny innowacyjnych produkt\u00f3w: -szklanej deszczownicy, -kabiny prysznicowej z wewn\u0119trznym grawerem i mikrowentylacj\u0105. Projekt jest efektem prac B+R w\u0142asnych oraz zleconych. Wdro\u017cenie inwestycji mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki zakupowi nowoczesnej linii technologicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z: *kraw\u0119dziarki *centrum obr\u00f3bczego CNC *pionowej myjki do szk\u0142a *ekologicznego systemu oczyszczania wody *lasera. Zakupione urz\u0105dzenia pozwol\u0105 zdywersyfikowa\u0107 ofert\u0119 i podnios\u0105 potencja\u0142 wytw\u00f3rczy Sp\u00f3\u0142ki, co umocni pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 Firmy na rynku krajowym i zagranicznym.", "BENEFICJENT": "JAK SZK\u0141O \u017bOGA\u0141A SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnych, szklanych element\u00f3w wyposa\u017cenia \u0142azienek szans\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej Sp\u00f3\u0142ki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "692877.50", "WARTOSC": "815150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eIntegracja-tolerancja\u201d skierowany jest \u0142\u0105cznie do 43 os\u00f3b, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz niesamodzielnych i ich rodzin, mieszka\u0144c\u00f3w gminy Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 43 os\u00f3b w tym 24 kobiet, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz niesamodzielnych, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia w okresie realizacji projektu, tj. od 01.01.2019r do 31.12.2020r oraz po zako\u0144czeniu realizacji projektu, poprzez organizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug w \u015brodowisku lokalnym, w tym us\u0142ug opieku\u0144czych, us\u0142ug asystenckich, us\u0142ugi wsparcia rodziny poprzez powo\u0142anie Klubu \u015arodowiskowego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz us\u0142ug w o\u015brodkach wsparcia - klubu samopomocy poprzez powo\u0142anie Klubu Seniora.", "BENEFICJENT": "GMINA GOCZA\u0141KOWICE-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Integracja-tolerancja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-19", "DOFINANSOWANIE": "612649.83", "WARTOSC": "723884.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych na terenie Gminy Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j. Projekt jest zwi\u0105zany z rozwojem lokalnej e-administracji, co zostanie osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowoczesnych technologii informatycznych, w powi\u0105zaniu ze zmianami organizacyjnymi w Urz\u0119dzie i nowymi umiej\u0119tno\u015bciami s\u0142u\u017cb publicznych (w ramach projektu przewidziano komponent szkoleniowy). Projekt obejmuje przeprowadzenie procedur zam\u00f3wienia publicznego, wyb\u00f3r dostawc\u00f3w, modernizacj\u0119 platformy sprz\u0119towej, zakup nowych modu\u0142\u00f3w, cz\u0119\u015bciow\u0105 aktualizacj\u0119 istniej\u0105cego systemu w zakresie niezb\u0119dnym dla uruchomienia e-us\u0142ug, wdro\u017cenie oraz migracj\u0119 danych, szkolenia dla administratora oraz u\u017cytkownik\u00f3w oraz dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. W wyniku ich realizacji nast\u0105pi uruchomienie nowych e-us\u0142ug na co najmniej IV poziomie dojrza\u0142o\u015bci w trzech obszarach: podatk\u00f3w lokalnych, op\u0142at zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 komunaln\u0105 oraz konsultacji spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "GMINA GOCZA\u0141KOWICE-ZDR\u00d3J", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu obywateli i przedsi\u0119biorc\u00f3w do cyfrowych us\u0142ug publicznych w gminie Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.53}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "601890.95", "WARTOSC": "708107.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt skierowany do 360 mieszka\u0144c\u00f3w \u015bl\u0105ska (200K i 160M) kobiet w wieku 50 - 59 lat oraz m\u0119\u017cczyzn w wieku 50- 64 lata, aktywnych zawodowo, borykaj\u0105cych si\u0119 chorobami zapalnymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego oraz kadry medycznej \u2013 fizjoterapeut\u00f3w, mog\u0105cych pom\u00f3c im w utrzymaniu aktywno\u015bci fizycznej a co za tym idzie zawodowej, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji cel\u00f3w projektu: 1/ przywr\u00f3cenie maksymalnie mo\u017cliwej sprawno\u015bci fizycznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej co najmniej 360 os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 kompleksowej rehabilitacji os\u00f3b z chorobami zapalnymi uk\u0142adu kostno \u2013 stawowego. 2/ wzrost kwalifikacji zawodowych u co najmniej 18 fizjoterapeut\u00f3w Poprzez zaplanowane dzia\u0142ania: szkolenia dla fizjoterapeut\u00f3w, kompleksow\u0105 rehabilitacj\u0119 uczestnik\u00f3w w tym edukacje zdrowotn\u0105, \u017cywieniow\u0105 i psychoedukacj\u0119. Obszar: powiat pszczy\u0144ski oraz przyleg\u0142e powiaty Subregionu Centralnego i Po\u0142udniowego Okres realizacji: I2020-III2023", "BENEFICJENT": "UZDROWISKO GOCZA\u0141KOWICE-ZDR\u00d3J SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w \u015bl\u0105ska z zapalnymi chorobami uk\u0142adu kostno- stawowego i mi\u0119\u015bniowego w powrocie na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.92}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "457344.62", "WARTOSC": "538052.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt skierowany do 300 mieszka\u0144c\u00f3w \u015bl\u0105ska (210K i 90M) kobiet w wieku 50 - 59 lat oraz m\u0119\u017cczyzn w wieku 50- 64 lata, aktywnych zawodowo, borykaj\u0105cych si\u0119 chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego oraz kadry medycznej \u2013 fizjoterapeut\u00f3w (15 os\u00f3b 14K/1M), mog\u0105cych pom\u00f3c im w utrzymaniu aktywno\u015bci fizycznej a co za tym idzie zawodowej, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji cel\u00f3w projektu: 1/ przywr\u00f3cenie maksymalnie mo\u017cliwej sprawno\u015bci fizycznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej co najmniej 300 os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 kompleksowej rehabilitacji os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno \u2013 stawowego. 2/ wzrost kwalifikacji zawodowych u co najmniej 15 fizjoterapeut\u00f3w Poprzez zaplanowane dzia\u0142ania: szkolenia dla fizjoterapeut\u00f3w, kompleksow\u0105 rehabilitacj\u0119 uczestnik\u00f3w w tym edukacj\u0119 zdrowotn\u0105, \u017cywieniow\u0105 i psychoedukacje. Obszar: powiat pszczy\u0144ski oraz przyleg\u0142e powiaty Subregionu Centralnego i Po\u0142udniowego Okres realizacji: I2020-III2023", "BENEFICJENT": "UZDROWISKO GOCZA\u0141KOWICE-ZDR\u00d3J SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywna rehabilitacja sposobem na aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "362015.00", "WARTOSC": "425900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eNowe przedszkolaki i rozw\u00f3j dzieci w Niepublicznym Przedszkolu MAJA\u201d skierowany jest \u0142\u0105cznie do 23 dzieci, w tym 15 dziewczynek w wieku przedszkolnym z teren\u00f3w Gminy Gocza\u0142kowice Zdr\u00f3w oraz o\u015bciennych. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to \u201eWzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Gocza\u0142kowice - Zdr\u00f3j dla 15 dzieci, w tym dla 10 dziewczynek oraz zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 18 dzieci, u kt\u00f3rych zdiagnozowano wyst\u0119powanie deficyt\u00f3w w okresie realizacji wsparcia dla dzieci, tj. od 01.09.2016r. do 31.08.2017r., oraz w okresie co najmniej dwuletnim, po zako\u0144czeniu dzia\u0142a\u0144 projektowych. Termin realizacji: 01.05.2016 do 31.08.2017r. Miejsce realizacji: Przedszkole Niepubliczne Maja w Gocza\u0142kowicach-Zdroju. W ramach niniejszego projektu zaplanowano: utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cym Przedszkolu Niepublicznym Maja w Gocza\u0142kowicach-Zdroju oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci.", "BENEFICJENT": "NZOZ MEDIDENT DR N.MED. AGNIESZKA HOMA-KURCZABNIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK MAJA AGNIESZKA HOMA-KURCZAB", "TYTUL": "Nowe przedszkolaki i rozw\u00f3j dzieci w Niepublicznym Przedszkolu MAJA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "274042.68", "WARTOSC": "274042.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JAROSZ MARIANNA FIRMA \"SMALCO\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firma SMALCO Marianna Jarosz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-02-25", "DOFINANSOWANIE": "105532.20", "WARTOSC": "288454.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Istota doskona\u0142o\u015bci technologii tkwi w prostocie i du\u017cym wp\u0142ywie na rynek - taka technologia na rynku ogrodniczym jest osi\u0105 tego projektu. Przedmiotem projektu jest inwestycja pocz\u0105tkowa, polegaj\u0105ca na wdro\u017ceniu do procesu wytwarzania stacji perforuj\u0105cej i wprowadzeniu na jej podstawie na rynek innowacji produktowej w postaci niestosowanej dotychczas donicy perforowanej. Realizacja projektu pozwoli na rozw\u00f3j rynku ogrodniczego oraz znacz\u0105co pobudzi dynamik\u0119 i poziom wykorzystania powierzchni szk\u00f3\u0142karskich i ogrodniczych w Polsce. Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej i nie technologicznej krajowej do 3 lat i b\u0119dzie realizowany w okresie 25.02.2017-30.09.2017. Obejmie zakup i wdro\u017cenie do procesu wytwarzania stacji perforuj\u0105cej i wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu w postaci donicy perforowanej. Warto\u015b\u0107 projektu netto: 234516z\u0142, dotacja: 105532,20z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 182922,48z\u0142. Stworzony 1 etat (1 epc w 2017r. w okresie realiz. proj.).", "BENEFICJENT": "N-DESIGNS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie nowych produkt\u00f3w dla sektora ogrodniczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1327612.57", "WARTOSC": "1561897.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych prowadzonych w miejscu zamieszkania na terenie 6 gmin powiatu pszczy\u0144skiego w oparciu o standard opieki skoordynowanej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia, wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Projekt dotyczy os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w gminach tj. Pszczyna, Mied\u017ana, Kobi\u00f3r, Gocza\u0142kowice, Paw\u0142owice, Suszec. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacyjn\u0105 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia budow\u0119 sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie wyniesie 78 os. Okres realizacji: od 1 lipca 2019 r. do 30 czerwca 2022 r.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie powiatu pszczy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1206925.47", "WARTOSC": "1432042.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie podniesienie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 90 os\u00f3b m\u0142odych (62K i 28M), w tym niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 latbez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET, niezarejestrowanej w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dlatrybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 z terenu pow. pszczy\u0144skiego oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 34 osoby spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu tj. od 01.06.2018 do 30.06.2020r. i bezpo\u015brednio po nim.W ramach zada\u0144 projektowych wszyscy BO zostan\u0105 obj\u0119ci takim samym rodzajem wsparcia.Cel ten osi\u0105gni\u0119ty zostanie w wyniku wdro\u017cenia nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w:a. Diagnoza potrzeb BO oraz pomoc w opracowaniu IPD,b. Wsparcie doradcy zawodowego i psychologa,c. Wsparcie po\u015brednika pracy przez ca\u0142y czas realizacji projektu i pomoc w znalezieniu zatrudnienia,d. Organizacj\u0119 sta\u017cy dla BO.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKA AKADEMIA NAUKI I ROZWOJU", "TYTUL": "M\u0142odzi zdobywaj\u0105 do\u015bwiadczenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "615878.97", "WARTOSC": "724563.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 33 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 5 szt. Okres realizacji: 07.2017-31.12.2018. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Spo\u0142eczno\u015b\u0107 si\u0142\u0105 rozwoju - rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych na terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-14", "DATA_START": "2019-09-16", "DOFINANSOWANIE": "723358.50", "WARTOSC": "851010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych na terenie 6 gmin powiatu pszczy\u0144skiego. Projekt przewiduje kompleksowe, holistyczne wsparcie dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem, powy\u017cej 65 roku \u017cycia w postaci specjalistycznych us\u0142ug lekarskich, piel\u0119gniarskich, rehabilitacyjnych oraz psychologicznych, a tak\u017ce opieki opiekunek w miejscu zamieszkania. \u015awiadczenia u\u0142atwi\u0105 dost\u0119p przede wszystkim do pakietu us\u0142ug zdrowotnych, medycznych. Dodatkowo projekt oferuje wizyty opiekunek w domach os\u00f3b niesamodzielnych, jako uzupe\u0142nienie pomocy zdrowotnej i poszerzenie mo\u017cliwo\u015bci budowania \u015brodowiska najbardziej odpowiadaj\u0105cego potrzebom pacjent\u00f3w. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119te zostanie r\u00f3wnie\u017c otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem w postaci porad, konsultacji specjalistycznych oraz wspieraj\u0105cych spotka\u0144 zespo\u0142u zar\u00f3wno w miejscu ich zamieszkania, w siedzibie hospicjum jak i telefonicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany od 16.09.2019-15.09.2021 r.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug zdrowotnych na terenie powiatu pszczy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "704599.57", "WARTOSC": "878590.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #51\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 95 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS tyskim, 1440 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS tyskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #51", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "547807.15", "WARTOSC": "644479.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia w tym osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 24 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 6 szt. Okres realizacji: 1.09.2020 - 31.08.2021 r. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie LSR Ziemi Pszczy\u0144skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "468581.49", "WARTOSC": "551272.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c) zamieszka\u0142e w podregionie tyskim. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 miesi\u0105ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to min.81 os\u00f3b, maks. 108 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zab. psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 9 grup pacj.(9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 289 godz.(289 godz=11,6 tyg.,9*11.6 tyg=24 mce). W ka\u017cdej grupie powinno by\u0107 9-12 pacjent\u00f3w: 2 pacj.z rozp. zaburze\u0144 somatyzacyjnych 2 pzr zab obsesyjno-kompulsyjnych 2 pzr zab emocjonalnych 2 pzr zab l\u0119kowych 2 pzr zab ADHD 2 pzr zab Autyzmem Taki podzia\u0142 wynika z wiedzy OTN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1934266.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1006642.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 822151.03}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 635000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 402085.92}, {"name": "Biblioteki", "value": 208000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 180000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117209.57}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 96610.05}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 79721.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 40000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18490.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 16223.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8528.85}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7659755.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1406263.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 282566.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 265545.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 246000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 125000.01}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 110581.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 88367.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 51047.83}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 32550.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17345.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8365.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8296.51}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6758.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5288.74}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2689.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1730.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1544.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1318.99}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1159.19}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1118.77}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1118.71}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 913.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 806.07}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5565868.44}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2213366.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 1929035.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1919058.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 891883.5900000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 541323.52}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 402634.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 304130.15}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 279288.93}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 197084.59}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 186317.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 125406.59}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 65120.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 56758.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46219.74}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 42918.420000000006}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 27493.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26718.65}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18199.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17274.25}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 8171.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4482.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 193.52}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3645529.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1798294.24}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1638461.3699999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1181232.71}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 952475.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 763122.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 651571.4900000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 527664.95}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 338732.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 310876.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 302652.73}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 281029.19}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 209880.55000000002}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 180953.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 156494.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91110.95}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 89228.05}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 83828.85}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 65500.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60102.479999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 53441.41}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 50702.85}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 42369.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34911.68}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28230.94}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 27979.74}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 26340.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 21404.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20789.719999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19156.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17220.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15546.98}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10473.48}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9053.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8875.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4675.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3333.4700000000003}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3300.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3168.69}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2730.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2299.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1776.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1575.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 984.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 250.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3182004.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 414301.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 93339.38}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 56342.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2899340.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 511648.4}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 85755.08}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 175997.56}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 101700.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1248517.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99098.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9326.92}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11019.64}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4194988.220000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 843000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 180000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 113938.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 96610.05}, {"name": "Turystyka", "value": 79721.43}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 40000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16671.18}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9312018.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 436859.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 379411.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 130288.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32550.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20034.71}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8296.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1730.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1544.83}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1159.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1118.77}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1118.71}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8383276.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2275925.9299999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1919058.28}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 896366.3400000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 402634.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 279288.93}, {"name": "Rodzina", "value": 218214.28}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 197084.59}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 186317.21}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 56758.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49774.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28718.649999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18199.82}, {"name": "Turystyka", "value": 8171.5}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3696166.6399999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2205709.25}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1638461.3699999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1367507.38}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1181232.71}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 952475.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 866396.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 785395.22}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 461982.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 177841.59}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 116202.85}, {"name": "Turystyka", "value": 89228.05}, {"name": "Rodzina", "value": 65490.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46109.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38298.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34911.68}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15546.98}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2730.75}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3182004.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 427301.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 93339.38}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 56342.68}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2899340.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 511648.4}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 85755.08}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 175997.56}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 101700.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1248517.78}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 200000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 99098.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9326.92}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11019.64}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14520222.590000004, "v": "14,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.03, "v_pc": "2169,46 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "4.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7003792.420000001, "v": "7,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 4355884.21, "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1338320.46, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.21}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 874929.28, "v": "874,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 752117.37, "v": "752,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 100052.61, "v": "100,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 68631.33, "v": "68,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 21404.52, "v": "21,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5090.39, "v": "5,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9775722.870000001, "v": "9,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.19, "v_pc": "1460,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7724875.76, "v": "7,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.02}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1533245.2, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 326934.91000000003, "v": "326,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 180000.0, "v": "180,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10473.48, "v": "10,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 193.52, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7545468.7700000005, "v": "7,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.04, "v_pc": "1127,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "194.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7545468.7700000005, "v": "7,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 115.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3979945.3, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.4, "v_pc": "594,64 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "498.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "262.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3889308.54, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47468.07, "v": "47,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3168.69, "v": "3,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3632498.73, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.76, "v_pc": "542,73 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "263.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "538.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3619498.73, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3512530.72, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.53, "v_pc": "524,81 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "11.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1855053.1, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 106.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.81}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1276748.72, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.34}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 302652.73, "v": "302,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.61}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 42369.6, "v": "42,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 27979.74, "v": "27,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4182.0, "v": "4,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1544.83, "v": "1,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3208281.08, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97, "v_pc": "479,35 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "19.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2976488.92, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126776.9, "v": "126,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46574.74, "v": "46,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21959.92, "v": "21,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19156.5, "v": "19,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 654.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17324.1, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1836664.6700000002, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41, "v_pc": "274,42 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "1369.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "796.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1836664.6700000002, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1806510.4799999997, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36, "v_pc": "269,91 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1049697.4600000002, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 301088.74, "v": "301,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 268845.88, "v": "268,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 110581.3, "v": "110,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 51047.83, "v": "51,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8875.0, "v": "8,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8365.44, "v": "8,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4675.36, "v": "4,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3333.4700000000003, "v": "3,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1270190.84, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36, "v_pc": "189,78 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "7.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 742525.89, "v": "742,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 527664.95, "v": "527,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.54}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 881298.0, "v": "881,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64, "v_pc": "131,67 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "45.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 635000.0, "v": "635,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.05}, {"name": "Biblioteki", "value": 208000.0, "v": "208,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38298.0, "v": "38,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.34}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 461982.19, "v": "461,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "69,02 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "333.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 281029.19, "v": "281,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.83}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 180953.0, "v": "180,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 39.16}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 367049.5, "v": "367,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68, "v_pc": "54,84 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "118.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 295448.0, "v": "295,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 71601.5, "v": "71,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.5}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 314870.62000000005, "v": "314,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "47,04 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 312181.16000000003, "v": "312,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2689.46, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 177120.97999999995, "v": "177,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "26,46 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 177120.97999999995, "v": "177,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 157613.25, "v": "157,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "23,55 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 81303.25, "v": "81,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.58}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 49720.0, "v": "49,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6065.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.54}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 26340.0, "v": "26,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.71}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 250.0, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 116202.85, "v": "116,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "17,36 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 65500.0, "v": "65,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 56.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 50702.85, "v": "50,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.63}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 85755.08, "v": "85,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "12,81 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 85755.08, "v": "85,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 63999.4, "v": "64,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "9,56 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 61999.4, "v": "62,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}