{"gmina": "Suszec", "typ_gminy": "gmina wiejska Suszec", "kod_gus": "012415110062", "kod_gus_podregionu": "012415100000", "eurostat": "PL22C", "ludnosc": 12082, "budzet": {"dochody": "67,40 mln z\u0142", "wydatki": "63,71 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 53826924.98999999, "dane1": 45459780.82999998, "dane2": 45459780.82999998, "dane3": 8367144.160000004}, {"label": "2017", "dane0": 64213039.28999999, "dane1": 52293045.76000003, "dane2": 52293045.76000003, "dane3": 11919993.529999964}, {"label": "2018", "dane0": 50423228.230000004, "dane1": 56384384.090000026, "dane2": 50423228.230000004, "dane4": 5961155.860000022}, {"label": "2019", "dane0": 64114577.72999997, "dane1": 60509413.99, "dane2": 60509413.99, "dane3": 3605163.739999965}, {"label": "2020", "dane0": 67400407.20000002, "dane1": 63712091.91999997, "dane2": 63712091.91999997, "dane3": 3688315.280000046}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14751580.39, "dane1": 20024034.97}, {"label": "2017", "dane0": 14429018.610000001, "dane1": 20949469.8}, {"label": "2018", "dane0": 14462468.41, "dane1": 22655574.99000001}, {"label": "2019", "dane0": 15622708.350000001, "dane1": 23179454.260000013}, {"label": "2020", "dane0": 15462454.349999998, "dane1": 23921009.72999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,05 mln z\u0142", "wydatki": "1,89 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.367144160000004}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.367144160000004}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 11.919993529999964}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 11.919993529999964}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.961155860000022}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.961155860000022}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.605163739999965}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.605163739999965}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.688315280000046}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.688315280000046}], "dochod_ue": "516,78 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,25 mln z\u0142", "gmina_pc": "1758.6 z\u0142", "powiat": "3,06 mln z\u0142", "powiat_pc": "253.4 z\u0142", "wojewodztwo": "18,49 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "122,26 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "176,41 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 15462454.349999998, "wydatki": 23921009.72999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "140001580.03", "WARTOSC": "243396349.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy przebudowy drogi wojew\u00f3dzkiej nr 933 na odcinku Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski\u2013Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j (km 12+151,18 do km 19+344,76) i Paw\u0142owice\u2013Pszczyna (km 33+130,14 do km 49+238.95). Projekt wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci sieci drogowej i popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 drogi w celu uzyskania klasy technicznej G, przy dopuszczalnym obci\u0105\u017ceniu osi 115 kN/o\u015b, ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 konstrukcji jezdni, ujednolicenie szeroko\u015bci drogi (jezdni i poboczy), przebudow\u0119/budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, zjazd\u00f3w, zatok autobusowych, skrzy\u017cowa\u0144, zastosowania nowych sygnalizacji \u015bwietlnych i aktualizacj\u0119 istniej\u0105cych program\u00f3w, realizacj\u0119 systemu meteorologicznego oraz budow\u0119 innych element\u00f3w wyposa\u017cenia pasa drogowego. Realizacja nin. projektu pozwoli usprawni\u0107 ruch komunikacyjny i wp\u0142ynie na podniesienie p\u0142ynno\u015bci ruchu na przedmiotowych odcinkach drogi poprzez popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci i parametr\u00f3w technicznych DW933.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 933", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1010.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1361955.00", "WARTOSC": "1602300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa o\u015bwietlenia ulicznego hybrydowego o mocy do 40kW na terenie Gminy Suszec w ilo\u015bci 101 szt. Ka\u017cda lampa b\u0119dzie zasilana modu\u0142em fotowoltaicznym i turbin\u0105 wiatrow\u0105. Lampy b\u0119d\u0105 zainstalowane na stalowych s\u0142upach o wysoko\u015bci 9,5 mb, posadowione na prefabrykowanej stopie fundamentowej.", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Budowa o\u015bwietlenia zasilanego energi\u0105 odnawialn\u0105 na terenie Gminy Suszec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1269742.46", "WARTOSC": "3544429.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Przedmiotem planowanego do wdro\u017cenia projektu jest zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci nowoczesnych maszyn do obr\u00f3bki kamienia naturalnego i sztucznego prowadz\u0105cy do wdro\u017cenia innowacji procesowych, produktowych i nietechnologicznych (organizacyjnych) w przedsi\u0119biorstwie przy jednoczesnej optymalizacji efektywno\u015bci prowadzonego procesu produkcyjnego, jak r\u00f3wnie\u017c racjonalizacji ponoszonych w jego ramach koszt\u00f3w, dzi\u0119ki ograniczeniu ilo\u015bci zu\u017cywanych medi\u00f3w i generowanych odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"MARMUR\" ZAK\u0141AD BETONIARSKO-KAMIENIARSKI EDMUND DULEMBA", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie innowacyjnej linii produkcyjnej do obr\u00f3bki kamienia wraz z zagospodarowaniem odpad\u00f3w poprodukcyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "895282.40", "WARTOSC": "3019288.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Projekt polega na zakupie zestawu urz\u0105dze\u0144 na potrzeby uzyskania mo\u017cliwo\u015bci operacyjnych dla kompleksowego \u015bwiadczenia us\u0142ug usuwania awarii na gazoci\u0105gach na poziomie nie stosowanym obecnie w kraju. Zakupiony zestaw urz\u0105dze\u0144 oznacza wprowadzenie innowacji procesowej, polegaj\u0105cej na nowym podej\u015bcia do wykorzystania dost\u0119pnych technologii wykonania prac, w tym zw\u0142aszcza prowadzenie prac metod\u0105 bezpostojow\u0105. Zaproponowany zestaw urz\u0105dze\u0144 przeznaczonych do usuwania awarii na sieciach gazowych jest r\u00f3wnocze\u015bnie innowacj\u0105 produktow\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na wprowadzeniu na rynek krajowy nowej us\u0142ugi, dotychczas niedost\u0119pnej. Kluczowa innowacja w ramach projektu skupia si\u0119 na zapewnieniu nowego rodzaju us\u0142ugi, kt\u00f3re jej wdro\u017cenie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na znacz\u0105c\u0105 efektywno\u015b\u0107 prac naprawczych, skr\u00f3cenie ich czasu, a przede wszystkim pozwoli na zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci dostaw gazu, co w chwili obecnej jest niemo\u017cliwe. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 bezpo\u015bredni wp\u0142yw na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa i \u015brodowisko naturalne.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO HANDLOWA LUK-BUD \u0141UKASZ KRZE\u015aNIAK", "TYTUL": "Mobilna Jednostka Usuwania Awarii (MJUA) - innowacja dla konkurencyjno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "673001.01", "WARTOSC": "791765.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Projekt ukierunkowany zosta\u0142 na wzrost dost\u0119pno\u015bci w gminie Suszec do edukacji przedszkolnej. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zaplanowano utworzenie dw\u00f3ch dodatkowych 24-osobowych grup przedszkolnych dla dzieci w wieku 6 lat. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie rozszerzenie oferty przedszkolnej o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci, tak by zaobserwowane indywidualne potrzeby rozwojowe dzieci zosta\u0142y zaspokojone poprzez specjalistyczn\u0105 pomoc. Zaplanowane wsparcie obejmie Przedszkole Publiczne w Suszcu i przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji zawodowych 17 nauczycielek w obszarze pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w okresie trwania projektu, tj. od 01.07.2018 r. do 31.08.2019 r. w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki.", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Kraina przedszkolaka - rozszerzenie oferty Przedszkola Publicznego w Suszcu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "554115.00", "WARTOSC": "651900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa o\u015bwietlenia ulicznego hybrydowego na terenie Gminy Suszec w ilo\u015bci 48 szt. Ka\u017cda lampa b\u0119dzie zasilana modu\u0142em fotowoltaicznym i turbin\u0105 wiatrow\u0105. Lampy b\u0119d\u0105 zainstalowane na stalowych s\u0142upach o wysoko\u015bci 9,5 mb, posadowione na stopie fundamentowej.", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Budowa o\u015bwietlenia zasilanego energi\u0105 odnawialn\u0105 na terenie Gminy Suszec - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.86}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "465754.31", "WARTOSC": "547946.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na podniesienie efektywno\u015bci i jako\u015bci pracy z uczniami i uczennicami wykazuj\u0105cymi specjalne potrzeby edukacyjne ucz\u0119szczaj\u0105cymi do Szko\u0142y Podstawowej w Mizerowie, do Szko\u0142y Podstawowej w Kobielicach, do Szko\u0142y Podstawowej w Rudziczce oraz do Szko\u0142y Podstawowej w Radostowicach, S\u0105 to szko\u0142y prowadzone przez gmin\u0119 Suszec. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zaplanowano organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawczych i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia w przedmiotach matematyczno \u2013 przyrodniczych i j\u0119zykach obcych oraz zaj\u0119\u0107 o charakterze terapeutycznym. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji zawodowych nauczycieli. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 170 uczni\u00f3w, 167 uczennic oraz 40 nauczycieli ucz\u0105cych si\u0119 i pracuj\u0105cych w czterech szko\u0142ach podstawowych prowadzonych przez gmin\u0119 Suszec.", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Super dzieciaki - wsp\u00f3lnie osi\u0105gniemy sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-03-14", "DOFINANSOWANIE": "458120.60", "WARTOSC": "1312277.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: - docieplenie elewacji w strefie coko\u0142owej oraz \u015bcian fundamentowych, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - docieplenie o\u015bcie\u017cy, - docieplenie strych\u00f3w nieu\u017cytkowych, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - modernizacj\u0119 instalacji c.o.", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Kryrach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "338351.00", "WARTOSC": "398060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i uczennic ucz\u0119szczaj\u0105cych do 4 szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez gmin\u0119 Suszec, s\u0105 o: Szko\u0142a Podstawowa w Zespole Szkolno \u2013 Przedszkolnym w Kryrach, Gimnazjum w Suszcu, Gimnazjum w Kryrach oraz Gimnazjum w Radostowicach. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zaplanowano organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawczych oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia w przedmiotach matematyczno \u2013 przyrodniczych i j\u0119zykach obcych. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji zawodowych nauczycieli. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 129 uczni\u00f3w, 133 uczennic oraz 40 nauczycieli pracuj\u0105cych w czterech wymienionych szko\u0142ach prowadzonych przez gmin\u0119 Suszec.", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Liga m\u0105drych g\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "286411.75", "WARTOSC": "336955.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Projekt ukierunkowany zosta\u0142 na wzrost dost\u0119pno\u015bci w gminie Suszec do edukacji przedszkolnej \u015bwiadczonej na wysokim poziomie. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zaplanowano utworzenie dodatkowej 20-osobowej grupy przedszkolnej w Przedszkolu Publicznym w Suszcu dla dzieci w wieku 3-4 lat. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci, tak by zaobserwowane indywidualne potrzeby rozwojowe dzieci zosta\u0142y zaspokojone poprzez specjalistyczn\u0105 pomoc nastawion\u0105 na ewolucyjny rozw\u00f3j dzieci w sferze edukacyjnej, emocjonalnej i spo\u0142ecznej. Ponadto projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do podniesienia kompetencji zawodowych 10 nauczycielek w obszarze pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w okresie od 01 lipca 2016 do 31 sierpnia 2017 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki.", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Dzielny przedszkolak - rozszerzenie oferty Przedszkola Publicznego w Suszcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2017-08-10", "DOFINANSOWANIE": "285141.64", "WARTOSC": "335460.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Projekt przewiduje zabudow\u0119 instalacji fotowoltaicznej na gruncie na potrzeby zasilania budynku Urz\u0119du Gminy Suszec. Instalacja fotowoltaiczna b\u0119dzie mia\u0142a moc nieprzekraczaj\u0105c\u0105 19,8 kW. Instalacja fotowoltaiczna zostanie po\u0142\u0105czona z instalacj\u0105 elektryczn\u0105 obiektu. Instalacja fotowoltaiczna projektowana jest z uk\u0142adem zabezpieczaj\u0105cym przed wyp\u0142ywem energii do sieci elektroenergetycznej \u2013 ca\u0142o\u015b\u0107 energii wykorzystana b\u0119dzie na potrzeby w\u0142asne budynku Urz\u0119du Gminy Suszec.", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na potrzeby zasilania budynku Urz\u0119du Gminy Suszec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "247567.26", "WARTOSC": "291255.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Projekt ukierunkowany zosta\u0142 na wzrost dost\u0119pno\u015bci w gminie Suszec do edukacji przedszkolnej. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zaplanowano utworzenie dodatkowej 24-osobowej grupy przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-4 lat. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie rozszerzenie oferty przedszkolnej o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci, tak by zaobserwowane indywidualne potrzeby rozwojowe dzieci zosta\u0142y zaspokojone poprzez specjalistyczn\u0105 pomoc. Zaplanowane wsparcie obejmie obecn\u0105 Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Radostowicach i Przedszkole w Radostowicach \u2013 obie te plac\u00f3wki pocz\u0105wszy od IX 2018 r. zostan\u0105 przekszta\u0142cone w jeden organizm, tj. zesp\u00f3\u0142 szkolno \u2013 przedszkolny. Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do podniesienia kompetencji zawodowych 4 nauczycielek w obszarze pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w okresie trwania projektu, tj. od 01.09.2018 r. do 31.08.2019 r. w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki.", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Radosne przedszkole w Radostowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "237342.51", "WARTOSC": "237342.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"EKSPLO - TECH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"EKSPLO - TECH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "217574.41", "WARTOSC": "255969.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana opraw tradycyjnych na LEDowe w ilo\u015bci 143 sztuki na obszarze ca\u0142ej gminy Suszec. Nowe oprawy b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0142y mniejszym zu\u017cyciem energii. Zamontowane zostan\u0105 oprawy o mocach 28,5 W (4 szt.), 83 W (24 szt.), 61 W (14 szt.), 41 W (2 szt.), 78 W (5 szt.), 90 W (3 szt.), 34,5 W (58 szt.), 75 W (15 szt.), 84 W (18 szt.).", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Wymiana tradycyjnych opraw o\u015bwietleniowych na oprawy energooszcz\u0119dne na terenie Gminy Suszec \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "210756.43", "WARTOSC": "247948.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i uczennic ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szko\u0142y Podstawowej w Suszcu w powi\u0105zaniu z podniesieniem efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej \u015bwiadczonej przez szko\u0142\u0119. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od VIII 2016 do XII 2017 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 r\u00f3\u017cnych form dodatkowych zaj\u0119\u0107 kszta\u0142c\u0105cych kompetencje matematyczne, przyrodnicze oraz porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zykach obcych. Ponadto zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w/c o specjalnych potrzebach edukacyjnych. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe 26 nauczycieli. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 84 uczni\u00f3w, 94 uczennic oraz 25 nauczycielek i 1 nauczyciel ze Szko\u0142y Podstawowej w Suszcu.", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a - odkryj swoje uzdolnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3873681.62", "WARTOSC": "8222015.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie technologii wytwarzania komponentu wsad\u00f3w koksowniczych poprzez zag\u0119szczanie mieszanek w\u0119glowych zawieraj\u0105cych frakcje drobnoziarniste (DFW). Projekt realizowany b\u0119dzie przez konsorcjum przedsi\u0119biorstw wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Grupy Kapita\u0142owej JSW: JSW Innowacje S.A., JSW Koks S.A. oraz JSW S.A.. Kluczowym podwykonawc\u0105 cz\u0119\u015bci prac badawczych b\u0119dzie IChPW w Zabrzu. Osi\u0105gni\u0119cie celu projektu b\u0119dzie wymaga\u0142o realizacji cyklu bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych. Prace rozpoczn\u0105 si\u0119 od wytypowania i oceny w\u0142a\u015bciwo\u015bci DFW i lepiszczy do dalszych bada\u0144. Zasadnicze prace badawcze prowadzone b\u0119d\u0105 w skali laboratoryjnej, wielkolaboratoryjnej, pilotowej i przemys\u0142owej. Na podstawie oceny wp\u0142ywu poszczeg\u00f3lnych zmiennych (jak np.: sk\u0142ad i w\u0142a\u015bciwo\u015bci zag\u0119szczanej mieszanki, techniki i parametr\u00f3w zag\u0119szczania, udzia\u0142u komponentu zag\u0119szczonego we wsadzie koksowniczym) na jako\u015b\u0107 produktu zag\u0119szczania i wytworzonego z jego udzia\u0142em koksu, opracowane zostan\u0105 za\u0142o\u017cenia do projektu pilotowej instalacji realizuj\u0105cej technologi\u0119 DensiCoal. Zgodnie z nimi zostanie zaprojektowana i zbudowana instalacja pilotowa o wydajno\u015bci 5 Mg/h. Ko\u0144cowym elementem bada\u0144 b\u0119dzie weryfikacja przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 podczas test\u00f3w wytwarzania zag\u0119szczonego komponentu w skali pilotowej i przemys\u0142owych test\u00f3w koksowania mieszanki w\u0119glowej z wytworzonym komponentem. Badania zako\u0144czone zostan\u0105 analiz\u0105 techniczno-ekonomiczn\u0105 implementacji technologii w skali przemys\u0142owej. Przewiduje si\u0119 wdro\u017cenie technologii DensiCoal w Koksowni Przyja\u017a\u0144. Wdro\u017cenie powinno skutkowa\u0107 zwi\u0119kszeniem wydajno\u015bci baterii koksowniczych, rozszerzeniem bazy surowcowej dla produkcji koksu metalurgicznego, wzrostem efektywno\u015bci wykorzystania w koksownictwie urobku w postaci DFW i jednocze\u015bnie zmniejszeniem ilo\u015bci DFW deponowanych w \u015brodowisku.", "BENEFICJENT": "JSW INNOWACJE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Technologia wytwarzania zag\u0119szczonego komponentu mieszanek dla zasypowego systemu obsadzania kom\u00f3r koksowniczych z wykorzystaniem drobnoziarnistych frakcji w\u0119glowych (DFW)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2736644.61", "WARTOSC": "3427544.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie technologii wytwarzania ekologicznego pelletu (EKomPell) dla ogrzewnictwa indywidualnego na bazie drobnoziarnistych sortyment\u00f3w w\u0119gla kamiennego, kt\u00f3re - zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi i przewidywanymi regulacjami prawnymi - s\u0105 lub b\u0119d\u0105 wykluczone z rynku paliw w postaci nieprzetworzonej. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce projektowane paliwo mo\u017ce by\u0107 paliwem kompozytowym, sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 z komponent\u00f3w w\u0119glowych i biomasowych. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cel projektu, konieczne b\u0119dzie przeprowadzenie cyklu bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych pocz\u0105wszy od szczeg\u00f3\u0142owej analizy dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci surowc\u00f3w w\u0119glowych (sortyment\u00f3w drobnoziarnistych: mia\u0142\u00f3w, mu\u0142\u00f3w, flotokoncentrat\u00f3w) i potencjalnych komponent\u00f3w biomasowych. W kolejnych etapach zostan\u0105 opracowane optymalne parametry surowcowe i procesowe technologii, umo\u017cliwiaj\u0105ce wytworzenie zwartego, wytrzyma\u0142ego mechanicznie paliwa formowanego o korzystnych energetyczno - ekologicznych parametrach podczas spalania w kot\u0142ach stosowanych w ogrzewnictwie indywidualnym. Jednym z problem\u00f3w do rozwi\u0105zania b\u0119dzie obni\u017cenie spiekalno\u015bci niekt\u00f3rych potencjalnych surowc\u00f3w w\u0119glowych. Badania b\u0119d\u0105 prowadzone w skali laboratoryjnej i przemys\u0142owej. Efektywno\u015b\u0107 opracowanej technologii b\u0119dzie zweryfikowana w energetycznoemisyjnych testach spalania z wykorzystaniem kot\u0142\u00f3w grzewczych z automatycznym dozowaniem paliwa (z podajnikiem \u015blimakowym i t\u0142okowym). W ko\u0144cowym etapie realizacji projektu przeprowadzona zostanie analiza techniczno-ekonomiczna implementacji opracowanej technologii w skali przemys\u0142owej. Docelowo opracowana technologia wytwarzania paliwa wdro\u017cona zostanie w zak\u0142adzie produkcyjnym JSW Innowacje Sp. z o.o. w Suszcu. Grup\u0119 odbiorc\u00f3w przedmiotowego paliwa nale\u017cy podzieli\u0107 na dwa g\u0142\u00f3wne segmenty: autoryzowanych dystrybutor\u00f3w oraz sk\u0142ady opa\u0142owe", "BENEFICJENT": "INSTYTUT CHEMICZNEJ PRZER\u00d3BKI W\u0118GLA", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania ekologicznych pellet\u00f3w na bazie drobnoziarnistych sortyment\u00f3w w\u0119glowych dla ogrzewnictwa indywidualnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-09-13", "DOFINANSOWANIE": "146872.31", "WARTOSC": "347691.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Przedmiotem wniosku o dofinansowanie jest projekt przebudowy i zmiany sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci Gimnazjum Publicznego w Radostowicach na dwuoddzia\u0142owe przedszkole. Projektowane przedszkole b\u0119dzie stanowi\u0142o odr\u0119bn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 istniej\u0105cego budynku szko\u0142y, posiadaj\u0105ce w\u0142asne zasilanie elektryczne, w\u0142asne liczniki sanitarne (wodomierz oraz licznik poboru gazu z ogrzewania gazowego) oraz b\u0119dzie wydzielone po\u017carowo od cz\u0119\u015bci gimnazjalnej. Posiada\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce w\u0142asne wyj\u015bcie ewakuacyjne. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c zakup wyposa\u017cenia.", "BENEFICJENT": "GMINA SUSZEC", "TYTUL": "Adaptacja pomieszcze\u0144 budynku Gimnazjum Publicznego w Radostowicach na potrzeby przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1327612.57", "WARTOSC": "1561897.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych prowadzonych w miejscu zamieszkania na terenie 6 gmin powiatu pszczy\u0144skiego w oparciu o standard opieki skoordynowanej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia, wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Projekt dotyczy os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w gminach tj. Pszczyna, Mied\u017ana, Kobi\u00f3r, Gocza\u0142kowice, Paw\u0142owice, Suszec. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacyjn\u0105 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia budow\u0119 sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie wyniesie 78 os. Okres realizacji: od 1 lipca 2019 r. do 30 czerwca 2022 r.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie powiatu pszczy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1206925.47", "WARTOSC": "1432042.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie podniesienie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 90 os\u00f3b m\u0142odych (62K i 28M), w tym niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 latbez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET, niezarejestrowanej w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dlatrybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 z terenu pow. pszczy\u0144skiego oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 34 osoby spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu tj. od 01.06.2018 do 30.06.2020r. i bezpo\u015brednio po nim.W ramach zada\u0144 projektowych wszyscy BO zostan\u0105 obj\u0119ci takim samym rodzajem wsparcia.Cel ten osi\u0105gni\u0119ty zostanie w wyniku wdro\u017cenia nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w:a. Diagnoza potrzeb BO oraz pomoc w opracowaniu IPD,b. Wsparcie doradcy zawodowego i psychologa,c. Wsparcie po\u015brednika pracy przez ca\u0142y czas realizacji projektu i pomoc w znalezieniu zatrudnienia,d. Organizacj\u0119 sta\u017cy dla BO.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKA AKADEMIA NAUKI I ROZWOJU", "TYTUL": "M\u0142odzi zdobywaj\u0105 do\u015bwiadczenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "128502.39", "WARTOSC": "128502.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"EKSPLO-TECH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla EKSPLO-TECH Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "112464.00", "WARTOSC": "112464.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "QL CONTROLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104, SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla QL CONTROLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104, SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-14", "DATA_START": "2019-09-16", "DOFINANSOWANIE": "723358.50", "WARTOSC": "851010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych na terenie 6 gmin powiatu pszczy\u0144skiego. Projekt przewiduje kompleksowe, holistyczne wsparcie dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem, powy\u017cej 65 roku \u017cycia w postaci specjalistycznych us\u0142ug lekarskich, piel\u0119gniarskich, rehabilitacyjnych oraz psychologicznych, a tak\u017ce opieki opiekunek w miejscu zamieszkania. \u015awiadczenia u\u0142atwi\u0105 dost\u0119p przede wszystkim do pakietu us\u0142ug zdrowotnych, medycznych. Dodatkowo projekt oferuje wizyty opiekunek w domach os\u00f3b niesamodzielnych, jako uzupe\u0142nienie pomocy zdrowotnej i poszerzenie mo\u017cliwo\u015bci budowania \u015brodowiska najbardziej odpowiadaj\u0105cego potrzebom pacjent\u00f3w. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119te zostanie r\u00f3wnie\u017c otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem w postaci porad, konsultacji specjalistycznych oraz wspieraj\u0105cych spotka\u0144 zespo\u0142u zar\u00f3wno w miejscu ich zamieszkania, w siedzibie hospicjum jak i telefonicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany od 16.09.2019-15.09.2021 r.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug zdrowotnych na terenie powiatu pszczy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "59273.73", "WARTOSC": "59273.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"TECHG\u00d3R\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TECHG\u00d3R Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-05-16", "DOFINANSOWANIE": "464288.14", "WARTOSC": "562503.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Rzeczowy zakres projektu obejmuje budow\u0119 o\u015bwietlenia 20 przej\u015b\u0107 dla pieszych z wykorzystaniem OZE. Zaprojektowano przeprowadzenie rob\u00f3t zwi\u0105zanych z wykonaniem instalacji solarno-wiatrowych do zasilania o\u015bwietlenia, w tym: - posadowienie fundament\u00f3w prefabrykowanych, - monta\u017c s\u0142up\u00f3w wraz z instalacj\u0105 solarno-wiatrow\u0105, - monta\u017c opraw o\u015bwietleniowych. Przej\u015bcia dla pieszych obj\u0119te wnioskiem zosta\u0142y wytypowane przez Powiatowy Zarz\u0105d Dr\u00f3g, Komend\u0119 Powiatow\u0105 Policji i Starostwo Powiatowe w Pszczynie jako lokalizacje wykazuj\u0105ce najmniejszy poziom bezpiecze\u0144stwa i wymagaj\u0105ce niezw\u0142ocznej interwencji.", "BENEFICJENT": "POWIAT PSZCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Utworzenie systemu o\u015bwietlenia przej\u015b\u0107 dla pieszych - zapewnieniem bezpiecze\u0144stwa na drogach powiatu pszczy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "547807.15", "WARTOSC": "644479.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia w tym osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 24 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 6 szt. Okres realizacji: 1.09.2020 - 31.08.2021 r. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie LSR Ziemi Pszczy\u0144skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "728848.05", "WARTOSC": "857468.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0105 docelow\u0105 proj. b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c.) zamieszka\u0142e w Orzeszu oraz gminach s\u0105siednich. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 m-ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 pacj., kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to minimum 80 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zaburze\u0144 psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 8 grup pacjent\u00f3w (9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 3 miesi\u0105ce (\u015br. czas pobytu 12 tyg.). W TOD b\u0119d\u0105 leczeni pacjenci z rozpoznaniem: zaburze\u0144 somatyzacyjnych, zab. obsesyjno-kompulsyjnych, zab. emocjonalnych, zab. l\u0119kowych, zab. ADHD, zab. ze spektrum autyzmu. Opiekunom zostanie udzielone wsparcie psychologiczne.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny II (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "468581.49", "WARTOSC": "551272.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c) zamieszka\u0142e w podregionie tyskim. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 miesi\u0105ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to min.81 os\u00f3b, maks. 108 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zab. psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 9 grup pacj.(9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 289 godz.(289 godz=11,6 tyg.,9*11.6 tyg=24 mce). W ka\u017cdej grupie powinno by\u0107 9-12 pacjent\u00f3w: 2 pacj.z rozp. zaburze\u0144 somatyzacyjnych 2 pzr zab obsesyjno-kompulsyjnych 2 pzr zab emocjonalnych 2 pzr zab l\u0119kowych 2 pzr zab ADHD 2 pzr zab Autyzmem Taki podzia\u0142 wynika z wiedzy OTN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1865902.73}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1761433.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1060599.21}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 871543.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 678428.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 671835.8500000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 645517.7599999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 519777.80000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 483835.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 422271.75000000006}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 166513.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 157348.58000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 155428.86000000002}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 153595.63999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 142983.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 135853.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 110167.31}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 102151.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 86100.9}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 85536.62000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 84841.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 78928.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 76419.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71115.79}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 69538.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 52892.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49101.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47013.18}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 42519.86}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 40368.659999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 38937.579999999994}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 37800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 30303.51}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 30120.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27531.43}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 26651.04}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 15647.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15079.96}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10655.87}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 10196.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9525.9}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8865.380000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7754.09}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6146.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5173.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4869.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4393.8}, {"name": "Cmentarze", "value": 3434.31}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3289.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2262.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2066.4}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 982.91}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 430.5}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 127.73}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 29.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.82}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1196500.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 764319.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 430000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 158430.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148700.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 47094.119999999995}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 45850.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20686.54}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8916.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8420.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 8117.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 150000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1014923.87}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 291596.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 276884.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 196970.09000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 147182.87}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 142811.96000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103312.87}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 39326.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 31800.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 27437.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 22851.87}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4990.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1104.79}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 50000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 39852.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11263115.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 4099451.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3465235.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1526537.8599999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1192893.45}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 980849.48}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 693911.2899999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 621468.03}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 503930.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 485037.02}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 251442.41999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 139026.61000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 132548.24}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 104893.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46233.549999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40352.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32868.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29802.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29240.71}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23705.510000000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 22759.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 22258.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16076.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8700.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6601.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2295.36}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 495.40999999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16564352.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2406691.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 602806.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 544200.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 206344.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 183614.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 65132.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 61640.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 57486.12}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 49700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 42114.81}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29119.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27563.36}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19031.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17676.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10473.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 8042.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5765.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4794.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4362.45}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3659.87}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3473.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1200.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 400.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 15991.73}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 122255.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 176412.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 45497.86}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3925170.9499999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3399637.0500000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 894111.3099999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 671963.5800000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 634033.69}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 252615.83}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 252049.74000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 244904.76}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 226292.26}, {"name": "Rodzina", "value": 188049.78999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 165788.23}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 145954.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 116728.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 42549.76}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 15647.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 10196.51}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6146.58}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1626500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 764319.12}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 158430.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 148700.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67780.66}, {"name": "Rodzina", "value": 45850.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8916.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8420.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8117.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 150000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1016028.66}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 291596.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 281874.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 219821.96000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 180074.83000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 147182.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 97850.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 39326.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27437.04}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 50000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 39852.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18706482.029999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4492318.129999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 730407.1699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 630168.03}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 503930.08}, {"name": "Rodzina", "value": 424838.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 106698.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32868.96}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29802.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26000.87}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22759.79}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 22258.24}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6601.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3596.4700000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19515244.15}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 879498.1400000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 233650.77000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 122900.16}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 97725.19}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49700.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30794.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10473.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 15991.73}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 122255.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 176412.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 45497.86}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23921009.72999999, "v": "23,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.54, "v_pc": "1979,89 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14071737.46, "v": "14,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 5031440.619999999, "v": "5,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2406123.1599999997, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1339375.3900000001, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 551082.06, "v": "551,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 153595.63999999998, "v": "153,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 152914.96, "v": "152,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 110167.31, "v": "110,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 76419.79, "v": "76,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28153.34, "v": "28,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20173982.01, "v": "20,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.66, "v_pc": "1669,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16705766.4, "v": "16,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2697071.3699999996, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 720405.03, "v": "720,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.57}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 45850.0, "v": "45,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4393.8, "v": "4,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 495.40999999999997, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5767263.08, "v": "5,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.05, "v_pc": "477,34 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4263701.680000002, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.92}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1139398.0599999998, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 236648.33, "v": "236,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 51102.99999999999, "v": "51,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49101.1, "v": "49,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21322.91, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5988.0, "v": "5,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3755682.56, "v": "3,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89, "v_pc": "310,85 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1893763.7600000002, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.42}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1060599.21, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 741688.1, "v": "741,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.74}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27531.43, "v": "27,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 26651.04, "v": "26,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3382.62, "v": "3,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2066.4, "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2514421.6, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94, "v_pc": "208,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "80.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1709017.96, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.96}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 765423.91, "v": "765,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.44}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 39979.73, "v": "39,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1893138.23, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97, "v_pc": "156,69 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1228300.0, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 430000.0, "v": "430,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 219758.27000000002, "v": "219,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15079.96, "v": "15,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.79}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1733740.2299999997, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72, "v_pc": "143,50 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1263789.5399999998, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.89}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 343099.57, "v": "343,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126851.12, "v": "126,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.31}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 979360.4500000002, "v": "979,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53, "v_pc": "81,06 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 692983.8200000002, "v": "692,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.75}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 128215.70999999999, "v": "128,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 57486.12, "v": "57,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 52892.0, "v": "52,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.4}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17676.0, "v": "17,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 16454.09, "v": "16,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5173.66, "v": "5,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4818.36, "v": "4,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3660.69, "v": "3,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 756724.9299999999, "v": "756,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18, "v_pc": "62,63 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 503802.08, "v": "503,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 241836.47999999998, "v": "241,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.95}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10655.87, "v": "10,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 430.5, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 644205.0300000001, "v": "644,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01, "v_pc": "53,32 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 575569.2600000001, "v": "575,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 65132.0, "v": "65,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3503.77, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 578542.38, "v": "578,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "47,88 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 471631.5, "v": "471,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.52}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 69538.08, "v": "69,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1375.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.01}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 35110.0, "v": "35,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.06}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2262.8, "v": "2,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 314136.03, "v": "314,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "26,00 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 205839.62, "v": "205,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.52}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 108296.41000000002, "v": "108,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.47}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 254647.5, "v": "254,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "21,08 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 108730.5, "v": "108,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.26}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 37800.0, "v": "37,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.84}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 8117.0, "v": "8,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.18}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 152555.47, "v": "152,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,63 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 108752.5, "v": "108,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.28}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 40368.659999999996, "v": "40,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.46}, {"name": "Cmentarze", "value": 3434.31, "v": "3,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 148700.0, "v": "148,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,31 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148700.0, "v": "148,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 81847.45, "v": "81,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,77 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 79552.08999999998, "v": "79,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.19}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2295.36, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 15991.73, "v": "15,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,32 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 15991.73, "v": "15,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 15647.0, "v": "15,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,30 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 15647.0, "v": "15,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 10196.51, "v": "10,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,84 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "74.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 10196.51, "v": "10,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}