{"gmina": "Kobi\u00f3r", "typ_gminy": "gmina wiejska Kobi\u00f3r", "kod_gus": "012415110000", "kod_gus_podregionu": "012415100000", "podregion_eurostat": "PL22C", "ludnosc": "4'912", "budzet": {"dochody": "26,94 mln z\u0142", "wydatki": "26,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18480421.01, "dane1": 17937384.629999995, "dane2": 17937384.629999995, "dane3": 543036.3800000064}, {"label": "2017", "dane0": 21547497.16, "dane1": 20644020.41, "dane2": 20644020.41, "dane3": 903476.75}, {"label": "2018", "dane0": 26071385.70000001, "dane1": 25733471.460000012, "dane2": 25733471.460000012, "dane3": 337914.23999999836}, {"label": "2019", "dane0": 26938379.54, "dane1": 26931139.799999997, "dane2": 26931139.799999997, "dane3": 7239.740000002086}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4085973.7800000003, "dane1": 5929853.42}, {"label": "2017", "dane0": 4248215.760000001, "dane1": 6335756.680000001}, {"label": "2018", "dane0": 4752881.090000001, "dane1": 6742129.869999995}, {"label": "2019", "dane0": 5184124.27, "dane1": 7294291.599999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,03 mln z\u0142", "wydatki": "994,52 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 10.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5430363800000064}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5430363800000064}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.90347675}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.90347675}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.33791423999999837}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.33791423999999837}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.007239740000002087}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.007239740000002087}], "dochod_ue": "1,21 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,04 mln z\u0142", "gmina_pc": "1433.9 z\u0142", "powiat": "1,24 mln z\u0142", "powiat_pc": "253.4 z\u0142", "wojewodztwo": "7,52 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "499,53 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "258,06 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5184124.27, "wydatki": 7294291.599999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "3139756.92", "WARTOSC": "6004000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy ul. Rodzinnej w Kobi\u00f3rze na odcinku od parkingu cmentarnego do drogi krajowej nr 1 W ramach inwestycji zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rozbudowa ul. Rodzinnej (drogi powiatowej nr 4147 S), 2. Przebudowa i budowa chodnika, 3. Odwodnienie, 4. W\u0142\u0105czenia drogi powiatowej nr 4147 S (ul. Rodzinnej) do drogi krajowej nr 1 w Kobi\u00f3rze od km 1+915,59 do km 2+021,59 Inwestycji wp\u0142ynie na: - usprawnienie po\u0142\u0105cze\u0144 drogowych powiatu pszczy\u0144skiego, - popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego \u2013 u\u017cytkownik\u00f3w lokalnej sieci drogowej, - popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci teren\u00f3w inwestycyjnych, - popraw\u0119 estetyki przestrzeni publicznej.", "BENEFICJENT": "POWIAT PSZCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa ul. Rodzinnej w Kobi\u00f3rze na odcinku od parkingu cmentarnego do drogi krajowej nr 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 639.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "775305.40", "WARTOSC": "1090858.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy gminnego budynku mieszkalnego przy ul. Orlej 4 w Kobi\u00f3rze nale\u017c\u0105cego do Gminy Kobi\u00f3r. Przebudowa obejmuje nast\u0119puj\u0105ce prace: - Remont elewacji budynku i wej\u015b\u0107 do klatek schodowych - Remont piwnic - Remont parteru i pi\u0119tra budynku (segmenty A, B, C i D) - Wykonanie niezb\u0119dnych prac na poddaszu - Wykonanie instalacji wewn. wodno - kanalizacyjnych wraz z wymaganym przepisami wyposa\u017ceniem - Wykonanie instalacji wewn. centralnego ogrzewania - Wykonanie instalacji wewn. elektrycznych - Wykonanie instalacji wewn. gazu wraz z wymaganym przepisami wyposa\u017ceniem - Zagospodarowanie terenu - budowa chodnik\u00f3w i opaski wok\u00f3\u0142 budynku - Zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia mieszka\u0144 chronionych. W przebudowanym budynku w wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wydzielone i utworzone 2 mieszkania chronione i 6 mieszka\u0144 socjalnych. Zakres prac jest zgodny z opracowanym projektem budowlanym oraz przepisami dotycz\u0105cymi wymaga\u0144 jakie musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 mieszkania socjalne i chronione.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBI\u00d3R", "TYTUL": "Utworzenie mieszka\u0144 socjalnych i chronionych w Kobi\u00f3rze na terenie zdegradowanym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-26", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "613106.69", "WARTOSC": "1012426.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt dotyczy rozbudowy sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Kobi\u00f3r na obszarze Aglomeracji Kobi\u00f3r o wielko\u015bci 5 704 RLM. W zakres projektu wchodzi budowa sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej o d\u0142ugo\u015bci 2 969 mb. W wyniku realizacji projektu do kanalizacji zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone budynki mieszkalne zamieszka\u0142e przez 214 os\u00f3b. \u015acieki z obszaru obj\u0119tego planowan\u0105 kanalizacj\u0105 zostan\u0105 oczyszczone na istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Kobi\u00f3rze.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBI\u00d3R", "TYTUL": "Rozbudowa gminnej sieci kanalizacji sanitarnej w Kobi\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-12-06", "DOFINANSOWANIE": "504052.65", "WARTOSC": "958642.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt dotyczy rozbudowy sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Kobi\u00f3r na obszarze Aglomeracji Kobi\u00f3r o wielko\u015bci 5 704 RLM. W zakres projektu wchodzi budowa sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 2004,18 mb (w tym kanalizacja grawitacyjna: 1844,30 mb i ruroci\u0105g t\u0142oczny: 159,88 mb) oraz 1 przepompowni \u015bciek\u00f3w. W wyniku realizacji projektu do kanalizacji zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone budynki mieszkalne zamieszka\u0142e przez 135 os\u00f3b. \u015acieki z obszaru obj\u0119tego planowan\u0105 kanalizacj\u0105 zostan\u0105 oczyszczone na istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Kobi\u00f3rze.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBI\u00d3R", "TYTUL": "Rozbudowa gminnej sieci kanalizacji sanitarnej w Kobi\u00f3rze \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-12-29", "DOFINANSOWANIE": "390402.12", "WARTOSC": "924332.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji budynku Urz\u0119du Gminy (UG) i Gminnego Domu Kultury (GDK) w Kobi\u00f3rze. Termomodernizacja UG obejmuje docieplenie \u015bcian fundamentowych, \u015bcian zewn\u0119trznych ponad poziomem terenu i stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 oraz niezb\u0119dne roboty wyko\u0144czeniowe i naprawcze, uzupe\u0142niaj\u0105ce roboty instalacyjne i regulacja instalacji c.o. Termomodernizacja GDK obejmuje docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych ponad poziomem terenu, stropodachu i dachu ni\u017cszego, wykonanie izolacji \u015bcian fundamentowych oraz wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej. W budynku GDK przewidziano te\u017c demonta\u017c istniej\u0105cej instalacji c.o. i budow\u0119 nowej na bazie grzejnik\u00f3w stalowych z zaworami termostatycznymi oraz demonta\u017c istniej\u0105cego starego kot\u0142a gazowego i monta\u017c nowego gazowego kot\u0142a kondensacyjnego z zamkni\u0119t\u0105 komor\u0105 spalania, z zamontowan\u0105 automatyk\u0105 pogodow\u0105 (wraz z czujnikiem zewn\u0119trznym temperatury). W zakres prac wchodz\u0105 te\u017c niezb\u0119dne roboty wyko\u0144czeniowe i naprawcze oraz regulacja instalacji c.o.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBI\u00d3R", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Kobi\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-03-30", "DOFINANSOWANIE": "236586.41", "WARTOSC": "278336.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji mieszkalnego budynku komunalnego przy ul. Tuwima 32 w Kobi\u00f3rze nale\u017c\u0105cego do Gminy Kobi\u00f3r. W budynku tym znajduje si\u0119 wy\u0142\u0105cznie 4 mieszkania komunalne, udost\u0119pniane na szczeg\u00f3lnych warunkach. Termomodernizacja obejmuje wykonanie izolacji i docieplenia \u015bcian fundament\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej drewnianej na PCV, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych przyziemia, parteru, I pi\u0119tra i poddasza oraz docieplenie poddasza wraz z robotami towarzysz\u0105cymi, niezb\u0119dnymi do realizacji projektu, kt\u00f3re maj\u0105 na celu odtworzenie element\u00f3w zdemontowanych lub uszkodzonych w wyniku prac termomodernizacyjnych (wymiana deskowania i papy na dachu budynku). Zakres prac jest zgodny z opracowanym audytem energetycznym. Projekt ma na celu ograniczenie zu\u017cycia energii cieplnej dla ogrzewania budynku, polepszenie warunk\u00f3w klimatycznych w pomieszczeniach oraz poprawienie estetyki elewacji budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBI\u00d3R", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku komunalnego przy ul. Tuwima 32 w Kobi\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "227494.59", "WARTOSC": "267640.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eWsparcie rodziny \u2013 rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Kobi\u00f3r\u201d skierowany b\u0119dzie \u0142\u0105cznie do 65 os\u00f3b, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i niesamodzielnych oraz ich rodzin, mieszka\u0144c\u00f3w gminy Kobi\u00f3r, w tym do os\u00f3b i rodzin zamieszkuj\u0105cych powsta\u0142e mieszkania chronione i socjalne znajduj\u0105ce si\u0119 w gminie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie wzrost poziomu dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 65 os\u00f3b w tym 27 kobiet, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz niesamodzielnych, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia w okresie realizacji wsparcia, tj. od 01.01.2020r. do 31.12.2021r. oraz po zako\u0144czeniu realizacji projektu, poprzez organizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug w \u015brodowisku lokalnym, w tym pomocy w opiece i wychowaniu dzieci, zapewnienie wsparcia terapeutycznego oraz specjalistycznego dla mieszka\u0144c\u00f3w, zapewnienie wsparcia dla rodzin z osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBI\u00d3R", "TYTUL": "Wsparcie rodziny \u2013 rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Kobi\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "217301.80", "WARTOSC": "313091.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji gminnego budynku wielofunkcyjnego (administracyjno \u2013 biurowo \u2013 us\u0142ugowego) przy ul. Centralnej 57 w Kobi\u00f3rze nale\u017c\u0105cego do Gminy Kobi\u00f3r. Termomodernizacja obejmuje docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych ponad poziomem terenu i pod poziomem terenu, docieplenie stropodachu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 i podmur\u00f3wek, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej oraz niezb\u0119dne roboty wyko\u0144czeniowe, naprawcze i uzupe\u0142niaj\u0105ce roboty instalacyjne (w tym wymian\u0119 rynien, rur spustowych i blacharki oraz instalacji odgromowej). Zakres prac jest zgodny z opracowanym audytem energetycznym. Projekt ma na celu ograniczenie zu\u017cycia energii cieplnej dla ogrzewania budynku, polepszenie warunk\u00f3w klimatycznych w pomieszczeniach oraz poprawienie estetyki elewacji budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBI\u00d3R", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku wielofunkcyjnego przy ul. Centralnej 57 w Kobi\u00f3rze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "209556.82", "WARTOSC": "246537.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt dotyczy poprawy jako\u015bci edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-4 lat z terenu Gminy Kobi\u00f3r. W wyniku jego realizacji zostanie utworzony i prowadzony nowy ca\u0142odniowy oddzia\u0142 przedszkolny dla 25 dzieci 3-4-letnich. Oddzia\u0142 b\u0119dzie zlokalizowany w rozbudowanej cz\u0119\u015bci budynku przedszkola. Rozbudowa przedszkola jest wsp\u00f3\u0142finansowana przez RPO WSL 2014-2021 w ramach poddzia\u0142ania 12.1.1. \"Infrastruktura wychowania przedszkolnego - ZIT\" (proj. nr WND-RPSL.12.01.01-24-02H5/15) i jest to projekt komplementarny do niniejszego projektu. W ramach projektu zostanie te\u017c zakupione kompletne wyposa\u017cenie dla nowo utworzonego oddzia\u0142u przedszkolnego i jego zaplecza oraz zostan\u0105 zorganizowane dodatkowe zaj\u0119cia z nauczycielem logoped\u0105 i nauczycielem psychologiem dla 12 dzieci 3-4 letnich z nowo utworzonego oddzia\u0142u przedszkolnego. Na potrzeby tych zaj\u0119\u0107 zostan\u0105 zakupione pomoce dydaktyczne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 wyposa\u017cenie nowego gabinetu utworzonego w rozbudowanej cz\u0119\u015bci budynku przedszkola.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBI\u00d3R", "TYTUL": "Dobry start to przedszkole 2 \u2013 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dla dzieci 3-4 letnich z terenu Gminy Kobi\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TRANZ-TEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Tranz-Tel Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "109298.90", "WARTOSC": "164023.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt obejmuje wymian\u0119 pokrycia dach\u00f3w z p\u0142yt azbestowo-cementowych p\u0142askich i falistych na pokrycie z blachy powlekanej profilowanej lub z p\u0142yt falistych bitumicznych wraz z obr\u00f3bkami blacharskimi na dachach 8 budynk\u00f3w na terenie Gminy Kobi\u00f3r (2 budynki mieszkalne, 4 zabudowania przynale\u017cne do budynk\u00f3w mieszkalnych (gara\u017ce, szopy) i 2 zabudowania gospodarskie) oraz usuni\u0119cie p\u0142yt azbestowo-cementowych falistych z elewacji 1 budynku gospodarskiego. W zakres projektu wchodz\u0105 r\u00f3wnie\u017c prace towarzysz\u0105ce wynikaj\u0105ce z wymiany pokrycia dach\u00f3w: - Roboty izolacyjne. - Roboty ciesielskie. - Roboty dekarsko \u2013 blacharskie. - Wykonanie i monta\u017c obr\u00f3bek blacharskich. - Wymiana rynien i rur spustowych. - Wykonanie docieplenia i tynku na elewacji w miejsce usuni\u0119tych p\u0142yt azbestowo-cementowych wraz z istniej\u0105cym dociepleniem \u015bcian z we\u0142ny mineralnej. Jest to tzw. \"projekt parasolowy\" \u2013 Gmina Kobi\u00f3r wnioskuje na rzecz swoich mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 u\u017cytkownikami ko\u0144cowymi produkt\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBI\u00d3R", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwianie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest na terenie Gminy Kobi\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-30", "DATA_START": "2016-07-22", "DOFINANSOWANIE": "86057.47", "WARTOSC": "186051.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r", "OPIS": "Projekt dotyczy rozbudowy budynku przedszkola w Kobi\u00f3rze zlokalizowanego przy ul. Rodzinnej 1. Rozbudowa polega na dobudowaniu korytarza oraz nowej sali dla dzieci z w\u0119z\u0142em sanitarnym i pokoju dla specjalist\u00f3w. Ma ona form\u0119 budynku parterowego nie podpiwniczonego dobudowanego do po\u0142udniowej \u015bciany cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego budynku przedszkola. Powierzchnia u\u017cytkowa nowych pomieszcze\u0144, kt\u00f3re powstan\u0105 w wyniku realizacji projektu wyniesie \u0142\u0105cznie 73,82 m2, a kubatura 350,0 m3.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBI\u00d3R", "TYTUL": "Rozbudowa budynku Gminnego Przedszkola przy ul. Rodzinnej 1 w Kobi\u00f3rze o sal\u0119 przedszkoln\u0105 wraz z zapleczem sanitarnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1327612.57", "WARTOSC": "1561897.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych prowadzonych w miejscu zamieszkania na terenie 6 gmin powiatu pszczy\u0144skiego w oparciu o standard opieki skoordynowanej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia, wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Projekt dotyczy os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w gminach tj. Pszczyna, Mied\u017ana, Kobi\u00f3r, Gocza\u0142kowice, Paw\u0142owice, Suszec. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacyjn\u0105 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia budow\u0119 sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie wyniesie 78 os. Okres realizacji: od 1 lipca 2019 r. do 30 czerwca 2022 r.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie powiatu pszczy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1206925.47", "WARTOSC": "1432042.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie podniesienie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 90 os\u00f3b m\u0142odych (62K i 28M), w tym niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 latbez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET, niezarejestrowanej w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dlatrybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 z terenu pow. pszczy\u0144skiego oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 34 osoby spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu tj. od 01.06.2018 do 30.06.2020r. i bezpo\u015brednio po nim.W ramach zada\u0144 projektowych wszyscy BO zostan\u0105 obj\u0119ci takim samym rodzajem wsparcia.Cel ten osi\u0105gni\u0119ty zostanie w wyniku wdro\u017cenia nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w:a. Diagnoza potrzeb BO oraz pomoc w opracowaniu IPD,b. Wsparcie doradcy zawodowego i psychologa,c. Wsparcie po\u015brednika pracy przez ca\u0142y czas realizacji projektu i pomoc w znalezieniu zatrudnienia,d. Organizacj\u0119 sta\u017cy dla BO.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKA AKADEMIA NAUKI I ROZWOJU", "TYTUL": "M\u0142odzi zdobywaj\u0105 do\u015bwiadczenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-14", "DATA_START": "2019-09-16", "DOFINANSOWANIE": "723358.50", "WARTOSC": "851010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych na terenie 6 gmin powiatu pszczy\u0144skiego. Projekt przewiduje kompleksowe, holistyczne wsparcie dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem, powy\u017cej 65 roku \u017cycia w postaci specjalistycznych us\u0142ug lekarskich, piel\u0119gniarskich, rehabilitacyjnych oraz psychologicznych, a tak\u017ce opieki opiekunek w miejscu zamieszkania. \u015awiadczenia u\u0142atwi\u0105 dost\u0119p przede wszystkim do pakietu us\u0142ug zdrowotnych, medycznych. Dodatkowo projekt oferuje wizyty opiekunek w domach os\u00f3b niesamodzielnych, jako uzupe\u0142nienie pomocy zdrowotnej i poszerzenie mo\u017cliwo\u015bci budowania \u015brodowiska najbardziej odpowiadaj\u0105cego potrzebom pacjent\u00f3w. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119te zostanie r\u00f3wnie\u017c otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem w postaci porad, konsultacji specjalistycznych oraz wspieraj\u0105cych spotka\u0144 zespo\u0142u zar\u00f3wno w miejscu ich zamieszkania, w siedzibie hospicjum jak i telefonicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany od 16.09.2019-15.09.2021 r.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug zdrowotnych na terenie powiatu pszczy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-29", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1134740.66", "WARTOSC": "1334989.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie systemu wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych 60+ oraz ich otoczenia. Projekt skierowany jest do os\u00f3b niesamodzielnych 60+ i ich otoczenia z gmin: Tychy, Kobi\u00f3r, Bieru\u0144, L\u0119dziny,Bojszowy,Imielin, Che\u0142m \u015al\u0105ski. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105: - us\u0142ugi asystentury dla ON - wsparcie w formie us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania z wykorzystaniem teleopieki - dzienne us\u0142ugi opieku\u0144cze prowadzone w klubie seniora - 30 miejsc - wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych w formie warsztat\u00f3w, szkole\u0144, poradnictwa - centrum wolontariatu Wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 80 os\u00f3b w ci\u0105gu 34 miesi\u0119cy. Przyznanie danych form wsparcia zale\u017cne b\u0119dzie od zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. Klub seniora otwarty b\u0119dzie 5 dni w tygodniu przez 5h dziennie. Wszystkie osoby obj\u0119te us\u0142ug\u0105 asyst. i us\u0142ugami opieku\u0144czymi b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 r\u00f3wnocze\u015bnie uczestnikami klubu seniora, co b\u0119dzie dzia\u0142aniem komplementarnym maj\u0105c na celu przeciwdzia\u0142anie osamotnieniu i izolacji os\u00f3b starszych.", "BENEFICJENT": "\"INTERNATIONALER BUND POLSKA\"", "TYTUL": "Razem dla senior\u00f3w - nowe us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w w Tychach, Bieruniu, L\u0119dzinach, Imielinie, Bojszowach, Che\u0142mie \u015al\u0105skim i Kobi\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "547807.15", "WARTOSC": "644479.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia w tym osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 24 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 6 szt. Okres realizacji: 1.09.2020 - 31.08.2021 r. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie LSR Ziemi Pszczy\u0144skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "432556.67", "WARTOSC": "508890.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie \u017c\u0142obka dysponuj\u0105cego 35 miejscami na osiedlu Z w Tychach. Cel g\u0142\u00f3wny: u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 35 rodzicom/opiekunom dzieci do lat 3 z terenu miasta Tychy, gminy Kobi\u00f3r oraz Bojszowy. Okres realizacji projektu: 01.03.2016 - 30.06.2017 r. Grupa docelowa: 35 os\u00f3b (w tym min. 34 kobiety) pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi, w tym: 23 osoby powracaj\u0105ce do pracy po urlopie macierzy\u0144skim (min. 22 kobiety), 10 kobiet po urlopie wychowawczym oraz 2 bezrobotne. Zadania w projekcie: 1. Adaptacja budynku/cz\u0119\u015bci budynku na potrzeby \u017c\u0142obka 2. Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka. Wska\u017aniki: liczba utworzonych miejsc opieki; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem; liczb os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re j\u0105 znalaz\u0142y.", "BENEFICJENT": "\u017b\u0141OBEK A KUKU! PRZEDSZKOLE ABC EWA STEC-DOBRZY\u0143SKA", "TYTUL": "Aktywny Rodzic - Radosne Dziecko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "728848.05", "WARTOSC": "857468.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0105 docelow\u0105 proj. b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c.) zamieszka\u0142e w Orzeszu oraz gminach s\u0105siednich. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 m-ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 pacj., kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to minimum 80 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zaburze\u0144 psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 8 grup pacjent\u00f3w (9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 3 miesi\u0105ce (\u015br. czas pobytu 12 tyg.). W TOD b\u0119d\u0105 leczeni pacjenci z rozpoznaniem: zaburze\u0144 somatyzacyjnych, zab. obsesyjno-kompulsyjnych, zab. emocjonalnych, zab. l\u0119kowych, zab. ADHD, zab. ze spektrum autyzmu. Opiekunom zostanie udzielone wsparcie psychologiczne.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny II (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "468581.49", "WARTOSC": "551272.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c) zamieszka\u0142e w podregionie tyskim. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 miesi\u0105ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to min.81 os\u00f3b, maks. 108 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zab. psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 9 grup pacj.(9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 289 godz.(289 godz=11,6 tyg.,9*11.6 tyg=24 mce). W ka\u017cdej grupie powinno by\u0107 9-12 pacjent\u00f3w: 2 pacj.z rozp. zaburze\u0144 somatyzacyjnych 2 pzr zab obsesyjno-kompulsyjnych 2 pzr zab emocjonalnych 2 pzr zab l\u0119kowych 2 pzr zab ADHD 2 pzr zab Autyzmem Taki podzia\u0142 wynika z wiedzy OTN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1061256.55", "WARTOSC": "1248537.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne z zaburzeniami psychicznymi, wymagaj\u0105ce pomocy innej osoby w zwi\u0105zku z niezdolno\u015bci\u0105 do samodzielnej egzystencji oraz ich opiekunowie. TD b\u0119dzie sprawowa\u0142 opiek\u0119 nad osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 sta\u0142ej opieki i pomocy w jej miejscu zamieszkania, a w tym samym czasie rodzice lub opiekunowie faktyczni b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 na urlop lub w inny spos\u00f3b odpocz\u0105\u0107 od codziennych obowi\u0105zk\u00f3w. TD udzieli pacjentom pomocy w zakresie porad lekarskich, terapeutycznych lub psychologicznych oraz indywidualnego programu terapeutycznego oraz zalece\u0144 dla rodzin i opiekun\u00f3w na czas po zako\u0144czeniu \u015bwiadczenia. Okres realizacji projektu to 24 m-ce. Opiek\u0105 zostanie obj\u0119te min. 72 pacjent\u00f3w i ich faktyczni opiekunowie. Razem 144 osoby. Obszar realizacji Subregion ZIT.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapia Domowa (TD).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3279762.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1768630.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 1403580.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 492672.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 451238.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 393801.41000000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 231082.76}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 180014.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 165202.64999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 155146.53999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 135757.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 135290.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 123817.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 95104.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 68152.04999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 46201.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 40330.22000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34475.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 21007.99}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20290.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 19334.719999999998}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 13570.57}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 10435.710000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8070.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6108.88}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5739.13}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 4300.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1500.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1385.22}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 717.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 500.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 899330.55}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 448606.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 421572.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 342565.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 342311.9}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 251575.30000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 238521.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 195860.79000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 157165.31}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 145453.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 133816.21}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 130127.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 106310.88}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 104377.91}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 89620.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 65801.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 63280.04}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 53081.07}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 45081.18}, {"name": "Gimnazja", "value": 43287.729999999996}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38396.78}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 31064.16}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27444.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26534.790000000005}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19323.22}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18239.87}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15607.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14880.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14030.6}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13965.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12955.599999999999}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10891.04}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8952.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7529.28}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5670.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4337.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4271.45}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3824.0699999999997}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2674.7}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2400.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2137.05}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1770.81}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1721.05}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1262.82}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1261.12}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1238.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 994.45}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 985.91}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 635.6999999999999}, {"name": "Cmentarze", "value": 400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 399.03999999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 397.84}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 24.12}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1568559.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1270470.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 473485.01}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 375904.84}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 358720.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 166065.63}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 148776.58}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 139232.05}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 119740.5}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 60336.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 34427.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 499531.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 274488.68}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 381000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 329400.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 139676.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111919.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18873.27}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5471.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 750.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 611.02}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4165593.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 939471.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 203205.56}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 133425.43}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 90789.92}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 79276.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 60376.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 60104.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 47448.94}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27996.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19187.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16997.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11413.33}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10050.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8812.24}, {"name": "Gimnazja", "value": 8568.8}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6302.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5850.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4669.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4590.54}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3985.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2972.94}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2283.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 880.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 654.77}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 356.63}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 344.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 83.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.25}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 19.99}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 11.49}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 400000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 135000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 50000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10564.42}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5866138.340000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1904387.3399999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 538873.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 483324.57000000007}, {"name": "Rodzina", "value": 198623.08}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 155146.53999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 81722.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29077.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21007.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15233.23}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11935.710000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4950.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4300.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 500.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 200.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1316365.5900000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1169666.8100000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 455408.16000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 421754.5300000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 415038.72000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 305781.38}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 145400.87}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 108081.69}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 74345.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 72525.22}, {"name": "Rodzina", "value": 33728.990000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30872.370000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12529.04}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8952.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3518.3900000000003}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1707792.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1419246.8800000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 759291.14}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 451256.99}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 375904.84}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34427.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 499531.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 274488.68}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 540676.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 329400.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 91919.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24344.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1361.75}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5308270.899999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 244319.74000000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 222697.69999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 84533.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20225.57}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19885.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10845.980000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4602.03}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 344.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20.25}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 400000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 135000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10564.42}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7294291.599999998, "v": "7,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.08, "v_pc": "1484,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3862545.4499999997, "v": "3,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 1793341.0199999998, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 482266.66, "v": "482,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.61}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 327537.98999999993, "v": "327,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Gimnazja", "value": 283550.31, "v": "283,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 188717.49, "v": "188,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 185479.99, "v": "185,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 108974.74, "v": "108,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38396.78, "v": "38,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18239.87, "v": "18,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5241.3, "v": "5,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5540622.969999999, "v": "5,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.57, "v_pc": "1127,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4219889.53, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1067560.4899999998, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 250636.86, "v": "250,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2137.05, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 399.03999999999996, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2704827.28, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.04, "v_pc": "550,66 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 994518.9500000001, "v": "994,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.76}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 669345.8, "v": "669,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 427453.46, "v": "427,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 304889.7, "v": "304,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6786.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 249868.3, "v": "249,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.23}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 53081.07, "v": "53,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5670.0, "v": "5,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2536248.7399999998, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.41, "v_pc": "516,34 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2192486.36, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 153610.43000000002, "v": "153,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107564.69, "v": "107,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 79912.56, "v": "79,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2674.7, "v": "2,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2452730.75, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.1, "v_pc": "499,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "55.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1807581.54, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.69}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 474853.0, "v": "474,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.36}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 139232.05, "v": "139,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.67}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 31064.16, "v": "31,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1532779.4, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69, "v_pc": "312,05 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1270470.3, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.88}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 194575.06, "v": "194,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 219.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.69}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 67734.04, "v": "67,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.41}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1299625.54, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.82, "v_pc": "264,58 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "149.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1149924.67, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.48}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 138116.21, "v": "138,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 275.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10598.75, "v": "10,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 985.91, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1088974.8800000001, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.04, "v_pc": "221,70 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 556832.5199999999, "v": "556,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 217321.02999999997, "v": "217,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2425.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 90789.92, "v": "90,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 60376.8, "v": "60,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 60104.12, "v": "60,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48279.38, "v": "48,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.43}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 28020.77, "v": "28,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19323.22, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7529.28, "v": "7,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 397.84, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 885291.76, "v": "885,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28, "v_pc": "180,23 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 463098.83999999997, "v": "463,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 685.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.31}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 322691.60000000003, "v": "322,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 99501.32, "v": "99,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.23}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 619971.15, "v": "619,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3, "v_pc": "126,22 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 381000.0, "v": "381,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.45}, {"name": "Biblioteki", "value": 139676.0, "v": "139,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99295.15, "v": "99,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.01}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 464552.38999999996, "v": "464,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 315.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72, "v_pc": "94,57 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 439195.33, "v": "439,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 509.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.54}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 25357.059999999998, "v": "25,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 264168.8300000001, "v": "264,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "53,78 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "54.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 193356.45, "v": "193,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.19}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15341.38, "v": "15,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 5471.0, "v": "5,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 184324.43, "v": "184,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "37,53 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "76.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 172911.1, "v": "172,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11413.33, "v": "11,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.19}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38636.619999999995, "v": "38,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,87 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17420.0, "v": "17,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12583.58, "v": "12,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 32.56}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6633.04, "v": "6,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.16}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.17}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12729.04, "v": "12,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,59 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10891.04, "v": "10,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1238.0, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.72}, {"name": "Cmentarze", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.71}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10564.42, "v": "10,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,15 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10564.42, "v": "10,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}