{"gmina": "Pszczyna", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Pszczyna", "kod_gus": "012415110053", "kod_gus_podregionu": "012415100000", "eurostat": "PL22C", "ludnosc": 52207, "budzet": {"dochody": "301,68 mln z\u0142", "wydatki": "296,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 197132241.2999999, "dane1": 191775176.79999995, "dane2": 191775176.79999995, "dane3": 5357064.49999994}, {"label": "2017", "dane0": 231205143.57, "dane1": 221041151.63000005, "dane2": 221041151.63000005, "dane3": 10163991.939999938}, {"label": "2018", "dane0": 238258526.58999988, "dane1": 246811839.07, "dane2": 238258526.58999988, "dane4": 8553312.480000108}, {"label": "2019", "dane0": 268356648.15999997, "dane1": 272947501.2999999, "dane2": 268356648.15999997, "dane4": 4590853.139999926}, {"label": "2020", "dane0": 301682699.39999986, "dane1": 296863386.6, "dane2": 296863386.6, "dane3": 4819312.799999833}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 45323101.930000015, "dane1": 79158567.41999996}, {"label": "2017", "dane0": 48377880.32999999, "dane1": 87440646.46999998}, {"label": "2018", "dane0": 53567427.47, "dane1": 95903651.88999997}, {"label": "2019", "dane0": 60127771.14000001, "dane1": 106549986.47999999}, {"label": "2020", "dane0": 63133858.17, "dane1": 106440876.81000008}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "11,72 mln z\u0142", "wydatki": "12,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 39.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 35.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.35706449999994}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.35706449999994}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 10.163991939999939}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 10.163991939999939}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.553312480000109}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.553312480000109}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.590853139999926}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.590853139999926}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.8193127999998335}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.8193127999998335}], "dochod_ue": "6,88 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "143,02 mln z\u0142", "gmina_pc": "2739.5 z\u0142", "powiat": "13,23 mln z\u0142", "powiat_pc": "253.4 z\u0142", "wojewodztwo": "79,91 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "694,59 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,84 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 63133858.17, "wydatki": 106440876.81000008}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "140001580.03", "WARTOSC": "243396349.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy przebudowy drogi wojew\u00f3dzkiej nr 933 na odcinku Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski\u2013Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j (km 12+151,18 do km 19+344,76) i Paw\u0142owice\u2013Pszczyna (km 33+130,14 do km 49+238.95). Projekt wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci sieci drogowej i popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 drogi w celu uzyskania klasy technicznej G, przy dopuszczalnym obci\u0105\u017ceniu osi 115 kN/o\u015b, ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 konstrukcji jezdni, ujednolicenie szeroko\u015bci drogi (jezdni i poboczy), przebudow\u0119/budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, zjazd\u00f3w, zatok autobusowych, skrzy\u017cowa\u0144, zastosowania nowych sygnalizacji \u015bwietlnych i aktualizacj\u0119 istniej\u0105cych program\u00f3w, realizacj\u0119 systemu meteorologicznego oraz budow\u0119 innych element\u00f3w wyposa\u017cenia pasa drogowego. Realizacja nin. projektu pozwoli usprawni\u0107 ruch komunikacyjny i wp\u0142ynie na podniesienie p\u0142ynno\u015bci ruchu na przedmiotowych odcinkach drogi poprzez popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci i parametr\u00f3w technicznych DW933.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 933", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1010.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-19", "DATA_START": "2016-04-12", "DOFINANSOWANIE": "36765232.10", "WARTOSC": "44662469.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje: 1. Wykonanie prac rozbi\u00f3rkowych. 2. Budow\u0119 centrum przesiadkowego w Pszczynie wraz niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 drogow\u0105. 3. Infrastruktur\u0119 towarzysz\u0105c\u0105 tj.: - Rozbudow\u0119 ul. Soko\u0142a w Pszczynie. - Utworzenie systemu tras rowerowych wraz z dwoma mniejszymi centrami przesiadkowymi w Wi\u015ble Wielkiej i miejscowo\u015bci Piasek. Projekt przyczyni si\u0119 m.in. do: - podniesienia komfortu \u017cycia i podr\u00f3\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w powiatu pszczy\u0144skiego, - uatrakcyjnienia transportu publicznego w powiecie pszczy\u0144skim, - poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza z sektora transportowego, - wzrostu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej zwi\u0105zanej z ograniczeniem negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko sektora transportu. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w cel Strategii Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego CS2 Zdrowe \u015brodowisko \u017cycia w Subregionie Centralnym dzi\u0119ki zmniejszonej antropopresji.", "BENEFICJENT": "POWIAT PSZCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego centrum przesiadkowego w Pszczynie wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 704.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "12793622.50", "WARTOSC": "19851850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)Celem projektu jest opracowanie innowacyjnej metody recyklingu odpad\u00f3w tworzywa PET, kt\u00f3rej rezultatem b\u0119dzie folia jednowarstwowa pochodz\u0105ca w 100% z recyklat\u00f3w, przeznaczona do produkcji opakowa\u0144 dla ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u. Wnioskodawca planuje opracowa\u0107 innowacyjn\u0105 metod\u0119 recyklingu odpad\u00f3w PET, umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 ich ca\u0142kowite oczyszczenie, do poziomu umo\u017cliwiaj\u0105cego uzyskanie certyfikatu mo\u017cliwo\u015bci zastosowania produktu finalnego w postaci folii do termoformowania, przeznaczonej tak\u017ce do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105. Opracowana technologia zostanie wdro\u017cona we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej znacz\u0105co poprawiaj\u0105c poziom innowacyjno\u015bci - T&amp;R Bioeko Sp. z o.o. dzi\u0119ki wykorzystaniu rezultat\u00f3w prac B+R niniejszego projektu. Obecnie 90% recykler\u00f3w wykorzystuje do recyklingu tylko butelk\u0119 PET. W proponowanym projekcie Wnioskodawca do tego celu zamierza wykorzysta\u0107 tacki PET jak r\u00f3wnie\u017c inne odpady, kt\u00f3re obecnie w zak\u0142adach zajmuj\u0105cych si\u0119 segregacj\u0105 traktowane s\u0105 jako balast i s\u0142u\u017c\u0105 g\u0142\u00f3wnie do produkcji paliw alternatywnych. Nowa technologia recyklingu b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0107 niespotykanymi dot\u0105d w\u0142a\u015bciwo\u015bciami, znacz\u0105co przewy\u017cszaj\u0105cymi dost\u0119pne aktualnie technologie substytucyjne m.in: - zwi\u0119kszeniem poziomu recyklingu poprzez wielokrotne wykorzystanie polimeru PET, - wielokrotnym powieleniem procesu przy znikomej degradacji termicznej oraz mniejszym wydatkiem energetycznym dzi\u0119ki innowacyjnej technologii wyt\u0142aczania, - ograniczeniem degradacji termicznej przetworzonego materia\u0142u, ocenianej w oparciu o zmiany lepko\u015bci istotnej Wska\u017anik bazowy: 0,04-0,05 dl/g Wska\u017anik docelowy: do 0,008 dl/g, - konkurencyjno\u015bci\u0105 cenow\u0105 gotowego produktu - dost\u0119pne na rynku technologie wytwarzaj\u0105 foli\u0119 tr\u00f3jwarstwow\u0105 A-B-A", "BENEFICJENT": "T&AMP;R BIOEKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej metody recyklingu odpad\u00f3w pou\u017cytkowych wykonanych z PET.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 245.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-01", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "3923157.75", "WARTOSC": "5760970.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu jest zaprojektowanie i wytworzenie prototypu przeno\u015bnika zgrzeb\u0142owego charakteryzuj\u0105cego si\u0119 zwi\u0119kszon\u0105 podatno\u015bci\u0105 rozruchow\u0105 i zwi\u0119kszon\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105. Zwi\u0119kszona podatno\u015b\u0107 rozruchowa przeno\u015bnik\u00f3w zostanie uzyskana poprzez opracowanie postaci aplikacyjnej mechanicznego sprz\u0119g\u0142a podatnego skrz\u0119tnie, kt\u00f3re zosta\u0142o ju\u017c przebadane w warunkach laboratoryjnych i na tym etapie potwierdzono jego zdolno\u015bci do minimalizacji si\u0142 dynamicznych generowanych w trakcie fazy rozruchu maszyn roboczych. Cech\u0105 unikaln\u0105 tego komponentu jest mo\u017cliwy k\u0105t skr\u0119cenia poszczeg\u00f3lnych cz\u0142on\u00f3w dochodz\u0105cy do 270 stopni. Tak du\u017ca podatno\u015b\u0107 sprz\u0119g\u0142a umo\u017cliwia uzyskanie korzystnych warunk\u00f3w rozruchu maszyn transportowych, co znacz\u0105co wp\u0142ynie na wydajno\u015b\u0107 kompleksu \u015bcianowego poprzez skr\u00f3cenie czasu rozruchu oraz zwi\u0119kszenie trwa\u0142o\u015bci z uwagi na zminimalizowanie si\u0142 dynamicznych powstaj\u0105cych w trakcie tego rozruchu. Cech\u0105 charakterystyczn\u0105 uk\u0142adu przenoszenia nap\u0119du przeno\u015bnika, w sk\u0142ad kt\u00f3rego b\u0119dzie wchodzi\u0107 sprz\u0119g\u0142o podatne skr\u0119tnie, b\u0119dzie jego przystosowanie do zmienno\u015bci obci\u0105\u017cenia typowego do aplikacji g\u00f3rniczych. Konieczne zadania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 g\u0142\u00f3wnych za\u0142o\u017ce\u0144 projektu to: - opracowanie metody doboru napi\u0119cia spr\u0119\u017cyn sprz\u0119g\u0142a w zale\u017cno\u015bci od warunk\u00f3w obci\u0105\u017cenia, - wyznaczenie wsp\u00f3\u0142czynnika t\u0142umienia energii, dob\u00f3r materia\u0142\u00f3w, technologii i \u015brodk\u00f3w smarnych oraz wyznaczenie charakterystyk rozruchu komponent\u00f3w uk\u0142adu przenoszenia nap\u0119du w warunkach odtwarzaj\u0105cych warunki rzeczywiste, - opracowanie konstrukcji prototypowego przeno\u015bnika o zwi\u0119kszonej podatno\u015bci rozruchowej oraz jego weryfikacja w warunkach operacyjnych, - weryfikacja pracy uk\u0142adu diagnostyki technicznej w warunkach operacyjnych. Na podstawie badania stanu techniki przeprowadzonego p", "BENEFICJENT": "PATENTUS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych przeno\u015bnik\u00f3w zgrzeb\u0142owych o zwi\u0119kszonej podatno\u015bci rozruchowej i trwa\u0142o\u015bci eksploatacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-19", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2819901.74", "WARTOSC": "3391148.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego zadania jest modernizacja systemu o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Miasta i Gminy Pszczyny w oparciu o technologi\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a LED dla opraw energoch\u0142onnych w tym ulicznych opraw rt\u0119ciowych i sodowych. W ramach projektu wymienionych zostanie 2 139 szt wyeksploatowanych, energoch\u0142onnych opraw o\u015bwietleniowych. Dodatkowo na terenie Parku Pszczy\u0144skiego nast\u0105pi wymiana uk\u0142ad\u00f3w zasilaj\u0105cych wraz z istniej\u0105cymi oprawami sodowymi na uk\u0142ady LED w ilo\u015bci 278 szt. W celu uzyskania jak najwi\u0119kszej efektywno\u015bci energetycznej, projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 28 szt. skrzynek steruj\u0105cych SO z zastosowaniem centralnego systemu redukcji mocy sterowania i zarz\u0105dzania o\u015bwietleniem wyposa\u017conych w system lokalizacji GPS z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przesy\u0142ania danych drog\u0105 GPRS. Projekt zak\u0142ada zachowanie sp\u00f3jno\u015bci i jednorodno\u015bci o\u015bwietlenia ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w o\u015bwietleniowych, z uwzgl\u0119dnieniem wymiany wysi\u0119gnik\u00f3w, przewod\u00f3w zasilaj\u0105cych oprawy i zabezpiecze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZYNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej systemu o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Pszczyna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-29", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "2666365.22", "WARTOSC": "5510614.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt ma na celu ochron\u0119 in-situ i ex-situ zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych na obszarze Parku Zwierzyniec b\u0119d\u0105cego jedn\u0105 z cz\u0119\u015bci uk\u0142adu krajobrazowego Parku Pszczy\u0144skiego. W wyniku realizacji inwestycji, \u0142\u0105czna powierzchnia siedlisk zdegradowanych \u0142\u0105k obj\u0119tych projektem wyniesie 16 ha. W ramach projektu przewiduje si\u0119 przeprowadzenie kampanii informacyjno-edukacyjnych zwi\u0105zanej z edukacj\u0105 ekologiczn\u0105 oraz zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu (9 szt.) do utrzymania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci. Wyzwaniem b\u0119dzie ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci regionu, przywr\u00f3cenie w\u0142a\u015bciwego stanu siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w, w tym poprzez rozw\u00f3j odpowiedniej infrastruktury oraz prowadzenie kampanii informacyjno-edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZYNA", "TYTUL": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej poprzez rewitalizacj\u0119 Parku Pszczy\u0144skiego w Pszczynie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-11-21", "DOFINANSOWANIE": "2148455.58", "WARTOSC": "3144100.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest kompleksowa termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej nr 1 im. Ksi\u0105\u017c\u0105t Pszczy\u0144skich przy ul. Bogedaina 1 w Pszczynie wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach projektu przewidziane s\u0105 roboty budowlane i instalacyjne, m.in..: wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, termomodernizacja \u015bcian piwnic i fundamentowych oraz \u015bcian budynku we\u0142n\u0105 mineraln\u0105, remont schod\u00f3w zewn\u0119trznych; wymiana balustrad, modernizacja kot\u0142owni, wymiana instalacji c.o., modernizacja instalacji c.w.u.", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZYNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej SP nr 1 w Pszczynie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5462781.60", "WARTOSC": "6059972.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Jednym z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w rolnictwa kraj\u00f3w wysoko rozwini\u0119tych jest zmniejszenie zu\u017cycia chemicznych \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin przez wprowadzenie proekologicznych system\u00f3w produkcji. Upowszechnienie i wdro\u017cenie tych system\u00f3w pozwoli na przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi w \u015brodowisku i wykorzystanie jego naturalnej oporno\u015bci przeciwko agrofagom oraz innym szkodliwym czynnikom ograniczaj\u0105cym efektywno\u015b\u0107 produkcji ro\u015blinnej. W spo\u0142ecze\u0144stwie jest coraz powszechniejsze oczekiwanie na rozw\u00f3j metod alternatywnych wobec metody chemicznej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie i wprowadzenie do produkcji owoc\u00f3w i warzyw nowych, bezpiecznych biopreparat\u00f3w chroni\u0105cych przed najwa\u017cniejszymi chorobami oraz opracowanie nowych technologii produkcji z wykorzystaniem tych \u015brodk\u00f3w i integruj\u0105cych je - w razie potrzeby - z metod\u0119 chemiczn\u0105. Jest to zgodne z aktualnymi priorytetami Unii Europejskiej ukierunkowanymi na wyprodukowanie owoc\u00f3w bez pozosta\u0142o\u015bci chemicznych \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin oraz zmniejszenie ryzyka zanieczyszczenia \u015brodowiska. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce przeciwko niekt\u00f3rym chorobom asortyment dost\u0119pnych \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin, przyjaznych \u015brodowisku, jest niezwykle ubogi. Zagro\u017cenie wyst\u0119powaniem pozosta\u0142o\u015bci chemicznych \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin w owocach i warzywach ma miejsce tak\u017ce w przypadku stosowania metody chemicznej przeciwko chorobom przechowalniczym. W ramach projektu b\u0119d\u0105 przeprowadzone badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe maj\u0105ce na celu opracowanie nowych, bezpiecznych technologii produkcji owoc\u00f3w i warzyw. G\u0142\u00f3wnymi sk\u0142adnikami tych technologii b\u0119d\u0105 3 grupy biopreparat\u00f3w przeznaczonych do ochrony ro\u015blin jagodowych, warzywnych i drzew owocowych przed szar\u0105 ple\u015bni\u0105, jab\u0142oni i gruszy m.in. przed zaraz\u0105 ogniow\u0105 i parchem jab\u0142oni oraz owoc\u00f3w i warzyw przed chorobami w okresie pozbiorczym. Konsorcjanta", "BENEFICJENT": "INSTYTUT OGRODNICTWA", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji wysokiej jako\u015bci, bezpiecznych dla konsumenta owoc\u00f3w i warzyw z zastosowaniem nowych biopreparat\u00f3w w ochronie upraw przed chorobami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-04-20", "DOFINANSOWANIE": "1668509.95", "WARTOSC": "2266154.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest utworzenie pracowni kszta\u0142cenia zawodowego w dw\u00f3ch szko\u0142ach ponadgimnazjalnych Powiatu Pszczy\u0144skiego tj.: Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 oraz Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Pszczynie poprzez przeprowadzenie prac budowlanych i instalacyjnych oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenie s\u0142u\u017c\u0105cego do praktycznej nauki zawodu na kierunkach: - Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych - Technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych - Technik architektury krajobrazu - Technik elektryk - Technik mechatronik Ponadto powsta\u0142e pracownie b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wykorzystywane tak\u017ce w ramach innych kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie nauczania j\u0119zyka obcego zawodowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT PSZCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Praktyczna nauka zawodu priorytetem Powiatu Pszczy\u0144skiego - rozbudowa bazy o\u015bwiatowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1167508.12", "WARTOSC": "3191188.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii autentykacji opakowa\u0144 gi\u0119tkich i etykiet dla \u017cywno\u015bci, kt\u00f3ra jest nieznana i dot\u0105d niestosowana na \u015bwiecie. Technologia zosta\u0142a zg\u0142oszona do Urz\u0119du Patentowego Rzeczpospolitej Polskiej oraz jest wynikiem w\u0142asnych prac badawczo \u2013 rozwojowych oraz wynikiem wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukowo \u2013 badawcz\u0105. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione nast\u0119puj\u0105ce urz\u0105dzenia: - maszyna drukuj\u0105ca fleksograficzna \u2013 1 szt. - przewijarka \u2013 1 szt. - spektrofotometry z oprogramowaniem \u2013 1 szt. Dzi\u0119ki wdro\u017conej technologii mo\u017cliwa b\u0119dzie produkcja nowych produkt\u00f3w w postaci opakowa\u0144 gi\u0119tkich i etykiet zabezpieczonych przed fa\u0142szowaniem. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacji produktowej, procesowej oraz nie technologicznej.", "BENEFICJENT": "ATRIA POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowatorskiej technologii autentykacji opakowa\u0144 gi\u0119tkich i etykiet dla \u017cywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6418807.79", "WARTOSC": "7551538.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.09.2016 r. - 28.02.2019 r. i skierowany jest do 456 (108 K/348 M) uczni\u00f3w 11 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego z Powiatu Bieru\u0144sko-L\u0119dzi\u0144skiego, Miasta Bytom, Gminy Paw\u0142owice oraz Powiatu Pszczy\u0144skiego, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 m.in. w kursach i szkoleniach w celu zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, wizytach studyjnych oraz sta\u017cach zawodowych u pracodawc\u00f3w (231 os\u00f3b, w tym 55 K/176 M). Dodatkowe wsparcie obejmie kursy kwalifikacyjne i szkolenia doskonal\u0105ce dla 83 nauczycieli (50 K/33 M) oraz zakup doposa\u017cenia pracowni zawodowych (m.in. pracowni informatycznych, pracowni logistycznych, czy pracowni technologii). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w 11 szko\u0142ach i plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na terenie Powiatu Bieru\u0144sko-L\u0119dzi\u0144skiego, Miasta Bytom, Gminy Paw\u0142owice oraz Powiatu Pszczy\u0144skiego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami.", "BENEFICJENT": "KATOWICKA SPECJALNA STREFA EKONOMICZNA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Kariera i Kompetencje - zwi\u0119kszenie dopasowania systemu kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb rynku pracy w oparciu o Sie\u0107 K2 w subregionie centralnym wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1105000.00", "WARTOSC": "1300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "W ramach projektu zostanie otwarty Pszczy\u0144ski Dzienny Dom Opieki Medycznej (PDDOM) na 20 miejsc, kt\u00f3ry b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015bci\u0105 w firmie Centrum Przedsi\u0119biorczo\u015bci CP Sp. z o.o., prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 medyczn\u0105 w Szpitalu Powiatowym w Pszczynie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie dost\u0119pu do nowej oferty us\u0142ug zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w podregionu tyskiego i bielskiego (mieszka\u0144cy powiatu pszczy\u0144skiego, bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego, gm. Czechowice \u2013 Dziedzice, m.Tych\u00f3w oraz m.Bielsko-Bia\u0142a), kierowanej do 80os. wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym, os. niesamodzielnych, starszych (min. 50% pacjent\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. w wieku 65+). Czas trwania pobytu w PDDOM b\u0119dzie ustalany indywidualnie i b\u0119dzie wynosi\u0142 od 30 do 120 dni roboczych. W PDDOM pacjenci b\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 opiek\u0119 medyczn\u0105 i terapi\u0119. Okres realiz.proje.: 24 miesi\u0105ce. Zadania realizowane w proj.: 1.Adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby otwarcia PDDOM; 2.Prowadzenie PDDOM.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI CP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pszczy\u0144ski Dzienny Dom Opieki Medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.16}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1024212.70", "WARTOSC": "1215250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pszczy\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 156 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Pszczynie poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I profilu pomocy (tzw. bezrobotnin aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PSZCZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PSZCZYNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pszczy\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "870651.17", "WARTOSC": "1024295.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt pt.: \u201e\u017b\u0142obek Pociecha w Pszczynie\u201d skierowany b\u0119dzie do 30 kobiet zatrudnionych, wychowuj\u0105cych dzieci do lat 3, chc\u0105cych powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka oraz kobiet pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania opieki nad dzieckiem oraz do ich dzieci. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to wyr\u00f3wnanie szans zawodowych oraz umo\u017cliwienie 30 kobietom, mieszkankom miasta Pszczyna i pow. pszczy\u0144skiego, osobom zatrudnionymi w mie\u015bcie/powiecie pogodzenia pracy zawodowej z obowi\u0105zkami rodzinnymi poprzez wsparcie w zakresie sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie od 01.09.2019r. do 30.09.2020r. Termin realizacji projektu: 01.04.2019-30.09.2020r. Miejsce realizacji: Niepubliczny \u017b\u0142obek Pociecha w Pszczynie. W ramach niniejszego projektu zaplanowano: prace zw. z dostosowaniem i wyposa\u017ceniem pomieszcze\u0144 dla dzieci, zapewnienie opieki dla 30 maluch\u00f3w w wieku od 20 tygodnia do 3 lat oraz zaj\u0119cia dydaktyczno\u2013wychowawcze.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 NIEPUBLICZNYCH PLAC\u00d3WEK EDUKACYJNYCH OLE\u015a-URDZO\u0143 EL\u017bBIETA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Pociecha w Pszczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "856163.38", "WARTOSC": "2149608.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie eksperymentalnych prac rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie systemu automatyki budynkowej opartego na magistrali przewodowej, zintegrowanego z opracowanymi przez firm\u0119 systemem radiowej automatyki budynkowej Exta Life. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wytworzenie kompletnego rozwi\u0105zania daj\u0105cego klientom mo\u017cliwo\u015b\u0107 implementacji rozwi\u0105za\u0144 we wszystkich typach obiekt\u00f3w mieszkalnych.", "BENEFICJENT": "ZAMEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "System automatyki budynkowej bazuj\u0105cy na magistrali przewodowej zintegrowany z systemami bezprzewodowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "798356.00", "WARTOSC": "1220645.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Termomodernizacja budynk\u00f3w na terenie Gminy Pszczyna", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZYNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach wielorodzinnych w Gminie Pszczyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "777808.56", "WARTOSC": "1696951.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 eksperymentalne prace rozwojowe realizowane przez Wnioskodawc\u0119 i podwykonawc\u0119, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie, wykonanie i przygotowanie do wdro\u017cenia nowej rodziny produkt\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do budowy bezprzewodowej sieci sensorowej dedykowanej dla aplikacji przemys\u0142owych (hale produkcyjne, magazyny i in.) i komercyjnych (galerie handlowe, hipermarkety, budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej itp). Sie\u0107 pozwoli na zarz\u0105dzanie \u015brodowiskiem, zasobami i energi\u0105 w wybranym obiekcie infrastrukturalnym. System b\u0119dzie odpowiada\u0142 na potrzeby rozwijaj\u0105cego si\u0119 Przemys\u0142u 4.0 (tzw. inteligentne obiekty wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce si\u0119 elastyczno\u015bci\u0105, wydajno\u015bci\u0105 i ergonomi\u0105). Poszczeg\u00f3lne elementy b\u0119d\u0105 dostosowywane do potrzeb klienta, umo\u017cliwi\u0105 zarz\u0105dzanie \u015brodowiskiem, maszynami i mediami. Eksperymentalne prace rozwojowe b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y wykonanie prototyp\u00f3w uk\u0142ad\u00f3w elektronicznych, obud\u00f3w wraz z systemem mocowa\u0144 oraz opracowanie oprogramowania dla wszystkich element\u00f3w systemu.", "BENEFICJENT": "ZAMEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny system niskoenergetycznej, radiowej sieci sensorowej dedykowanej dla \u015brodowisk przemys\u0142owych i komercyjnych, wspieraj\u0105cy us\u0142ugi monitorowania proces\u00f3w produkcyjnych i optymalizacji zu\u017cycia medi\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-11-18", "DOFINANSOWANIE": "765559.90", "WARTOSC": "2690396.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie autorskiego programu badawczego w 3 obszarach badawczych oraz wdro\u017cenie innowacji produktowych. Efektem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie: innowacyjnego systemu niskoenergetycznej, radiowej sieci sensorowej do optymalizacji proces\u00f3w produkcji, rodziny urz\u0105dze\u0144 zintegrowanych z systemem automatyki budynkowej oparte na protoko\u0142ach loT oraz EXTA LIFE, systemu pomiarowego energii elektrycznej w gospodarstwie domowym lub firmie.", "BENEFICJENT": "ZAMEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Centrum Badawczo \u2013 Rozwojowego w firmie ZAMEL Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.66}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "739453.71", "WARTOSC": "1966950.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest rozbudowa i przebudow\u0105 Przedszkola Publicznego nr 10 w \u0106wiklicach wraz z zapewnieniem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, w tym przystosowanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Obiekt zostanie rozbudowany o now\u0105 cz\u0119\u015b\u0107. Zgodnie z projektem budowlanym od strony p\u00f3\u0142nocnej istniej\u0105cego budynku, dobudowane zostanie skrzyd\u0142o zawieraj\u0105ce 3 sale przedszkolne z odpowiednim zapleczem. Obydwa skrzyd\u0142a stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 jeden obiekt budowlany.", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZYNA", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa Przedszkola nr 10 w \u0106wiklicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "716051.05", "WARTOSC": "842413.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Celem projektu jest prze\u0142amanie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych integracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zaproponowanie nowatorskich form wsparcia oraz udzielenie pomocy uczestnikom i uczestniczkom projektu w kszta\u0142towaniu kluczowych kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych. Zak\u0142ada si\u0119 \u017ce udzia\u0142 w projekcie pozwoli U naby\u0107 nowe umiej\u0119tno\u015bci oraz ich aktywne w\u0142\u0105czenie w \u017cycie spo\u0142. i zawodowe. Okres realizacji:02.01.2017 do 31.08.2018.Grupa docelowa:50os.(27K:,23M:)o lekkim,umiarkowanym lub znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi zamieszka\u0142ych na terenie m.Jastrz\u0119bie Zdr.oraz pow.pszczy\u0144ski Zadania w projekcie:diagnoza,warsztaty tematyczne/ \u015bl\u0105skie;wyjazdy integracyjne w formie wycieczek-\u015bl\u0105skie i ma\u0142opolskie,wyjazdy usamodzielniaj\u0105ce-pomorskie lub zachodniopomorskie,doradztwo zawodowe,kurs komputerowy ECDL ,praktyka zawodowa u Pracodawc\u00f3w-\u015bl\u0105skie, zaj. terapeut.", "BENEFICJENT": "HERMAN GLOBAL CORPORATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie=Pe\u0142nosprawni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "697561.94", "WARTOSC": "1780428.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie eksperymentalnych prac rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie inteligentny system automatyki budynkowej zawieraj\u0105cy innowacyjne rozwi\u0105zania z zakresu komunikowania i interakcji mi\u0119dzy u\u017cytkownikiem i budynkiem oparty na protokole EXTA LIFE oraz standardowych protoko\u0142ach komunikacyjnych wraz z rodzin\u0105 urz\u0105dze\u0144 IoT. Poszczeg\u00f3lne elementy b\u0119d\u0105 dostosowywane do potrzeb klienta, umo\u017cliwi\u0105 zarz\u0105dzanie \u015brodowiskiem, urz\u0105dzeniami i mediami. Eksperymentalne prace rozwojowe b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y wykonanie prototyp\u00f3w uk\u0142ad\u00f3w elektronicznych, obud\u00f3w wraz z systemem mocowa\u0144 oraz opracowanie oprogramowania dla wszystkich element\u00f3w systemu.", "BENEFICJENT": "ZAMEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wieloprotoko\u0142owy, zintegrowany system automatyki budynkowej zawieraj\u0105cy innowacyjne rozwi\u0105zania z zakresu komunikowania i interakcji mi\u0119dzy u\u017cytkownikiem i budynkiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "662728.00", "WARTOSC": "779680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia dla os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych nad nimi opiek\u0119 tj. rodzic\u00f3w lub ich opiekun\u00f3w prawnych zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Pszczyna. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fiz. (48, w tym 46K/2M) podejmuj\u0105ce prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3 (33, w tym 33K/0M), zatrudnione, wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3 (14, w tym 12K/2M) oraz b\u0119d\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3 (1, w tym 1K/0M). Zadania proj. to: dostos. pomieszczenia i zakup wypos. i pomocy dyd. oraz funkcjonowanie utw. miejsc opieki nad 24 dzie\u0107mi do lat 3. Podstawowym wsk. produktu jest liczba utw. miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (24), natomiast wsk. rezultatu jest licz. os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (18K/0M). Okres realizacji: od 09.2018 r. do 08.2020 r. Miejsce realizacji:gmina Pszczyna.", "BENEFICJENT": "DG & JG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia Ma\u0142ych Gigant\u00f3w - utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017b\u0142obku Little Giants - Mali Giganci w Por\u0119bie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "638399.93", "WARTOSC": "751058.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01.09.2019 - 31.08.2021 r. 10 nowych miejsc edukacji przedszkolnej dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego i/lub o niepe\u0142nosprawno\u015bci (10 os.), z Pszczyny i okolicy, nauczyciele i kadra pedagogiczna Przedszkola (3 os.). Zadania projektowe obejmuj\u0105: modernizacj\u0119 i wyposa\u017cenie plac\u00f3wki, podniesienie kwalifikacji nauczycieli, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowoutworzonych miejsc oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych wspomagaj\u0105cych edukacj\u0119 dzieci. Efektem realizacji Projektu b\u0119dzie liczba dofinansowanych, nowych miejsc opieki przedszkolnej oraz ilo\u015b\u0107 dzieci przyj\u0119tych do Przedszkola obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami, a tak\u017ce nauczyciele, kt\u00f3rych poziom kwalifikacji i kompetencji zosta\u0142 podniesiony po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA KULTURY, SZTUKI I EDUKACJI \"INTEGRACJA\"", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej \u2013 przedszkole ELFIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1327612.57", "WARTOSC": "1561897.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych prowadzonych w miejscu zamieszkania na terenie 6 gmin powiatu pszczy\u0144skiego w oparciu o standard opieki skoordynowanej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia, wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Projekt dotyczy os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w gminach tj. Pszczyna, Mied\u017ana, Kobi\u00f3r, Gocza\u0142kowice, Paw\u0142owice, Suszec. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacyjn\u0105 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia budow\u0119 sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie wyniesie 78 os. Okres realizacji: od 1 lipca 2019 r. do 30 czerwca 2022 r.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie powiatu pszczy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1206925.47", "WARTOSC": "1432042.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie podniesienie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 90 os\u00f3b m\u0142odych (62K i 28M), w tym niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 latbez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET, niezarejestrowanej w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dlatrybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 z terenu pow. pszczy\u0144skiego oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 34 osoby spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu tj. od 01.06.2018 do 30.06.2020r. i bezpo\u015brednio po nim.W ramach zada\u0144 projektowych wszyscy BO zostan\u0105 obj\u0119ci takim samym rodzajem wsparcia.Cel ten osi\u0105gni\u0119ty zostanie w wyniku wdro\u017cenia nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w:a. Diagnoza potrzeb BO oraz pomoc w opracowaniu IPD,b. Wsparcie doradcy zawodowego i psychologa,c. Wsparcie po\u015brednika pracy przez ca\u0142y czas realizacji projektu i pomoc w znalezieniu zatrudnienia,d. Organizacj\u0119 sta\u017cy dla BO.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKA AKADEMIA NAUKI I ROZWOJU", "TYTUL": "M\u0142odzi zdobywaj\u0105 do\u015bwiadczenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.95}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "544950.00", "WARTOSC": "1489530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "W celu sprostania popytowi na us\u0142ugi firmy zaplanowano inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na wdro\u017ceniu technologicznej innowacji procesowej w praktyce przedsi\u0119biorstwa. Projekt rozwojowy polega\u0107 b\u0119dzie na wyposa\u017ceniu zak\u0142adu w nowoczesn\u0105 i innowacyjn\u0105 w skali kraju lini\u0119 do obr\u00f3bki fizykochemicznej i pakowania pieczarek sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z: linii do blanszowania, wytwornicy pary, technicznej linii pary i kondensu oraz ch\u0142odni. Inwestycja umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek nowego rodzaju produktu/us\u0142ugi \u2013 pakowanej, blanszowanej pieczarki. Inwestycja pozwoli na: - skr\u00f3cenie cyklu obr\u00f3bki i pakowania o 25%: por\u00f3wnuj\u0105c do procesu dotychczas stosowanego nowa linia pozwala na skr\u00f3cenie cyklu o oko\u0142o 25%. - wi\u0119ksz\u0105 efektywno\u015bci\u0105 produkcji; - wi\u0119ksz\u0105 wydajno\u015bci\u0105 procesu ustalon\u0105 na poziomie 2t/h, co nie jest mo\u017cliwe przy dotychczas stosowanym procesie w firmach konkurencyjnych.", "BENEFICJENT": "PRALPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologicznej innowacji procesowej w przedsi\u0119biorstwie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.43}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-02", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "473738.96", "WARTOSC": "834714.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt powsta\u0142 w odpowiedzi na zapotrzebowanie oraz zapytania naszych Klient\u00f3w oraz stworzenie produktu przyjaznego \u015brodowisku. Ide\u0105 tego projektu jest ograniczenie emisji CO2 do \u015brodowiska oraz umo\u017cliwienie naszym Klientom ograniczenia koszt\u00f3w, spowodowanych cz\u0119stotliwo\u015bci\u0105 transportu mniejszych ilo\u015bci towaru do swoich klient\u00f3w oraz uzyskanie bez zb\u0119dnych formalno\u015bci dodatkowej powierzchni magazynowej. Po zakupie naszego produktu i przekazaniu go na przyk\u0142ad w dzier\u017caw\u0119 klientowi ko\u0144cowemu mo\u017cna znacznie obni\u017cy\u0107 w\u0142asne koszty dostaw towar\u00f3w. Do tej pory nie produkowali\u015bmy tego typu kontener\u00f3w ch\u0142odniczych, skupiali\u015bmy si\u0119 jedynie na izolacjach wn\u0119trza furgonu oraz serwisie samochodowych agregat\u00f3w ch\u0142odniczych. Potencjalnym klientem, mo\u017ce by\u0107 zar\u00f3wno w\u0142a\u015bciciel niedu\u017cego sklepu spo\u017cywczego, jak i sie\u0107 bar\u00f3w szybkiej obs\u0142ugi. Klientem mo\u017ce by\u0107 ka\u017cdy kto potrzebuje dodatkowej przestrzeni magazynowej bez zezwole\u0144 i anga\u017cowania dodatkowej liczby pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SERVO COOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie systemu cichych dostaw opartego na innowacyjnym przeno\u015bnym kontenerze ch\u0142odniczym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-16", "DOFINANSOWANIE": "435055.50", "WARTOSC": "511830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest utworzenie pracowni kszta\u0142cenia zawodowego w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Pszczynie poprzez przeprowadzenie prac budowlanych i instalacyjnych oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, s\u0142u\u017c\u0105cego do praktycznej nauki zawodu na kierunkach: cukiernik oraz zawodach pokrewnych tj.: kucharz, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT PSZCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Praktyczna nauka zawodu priorytetem Powiatu Pszczy\u0144skiego - rozbudowa bazy o\u015bwiatowej, etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "411998.18", "WARTOSC": "484703.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt realizowany w Medica Space ma na celu przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci psychicznej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawod., min. 137os. (95K i 42M) zam. Subregion Centralny, Woj. \u015al. Miasto Pszczyn\u0119 i okolice w tym \u015bred.miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod. Grupa docelowa to osoby aktywne zawod. lub deklaruj\u0105ce gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia pracy, z rozpoznanymi zaburzeniami psychicznymi afektywnymi oraz nerwicowymi. W ramach projektu uczestnicy/pacjenci uzyskaj\u0105 zwi\u0119kszony dost\u0119p do kompleksowej opieki psychiatrycznej. Edukacja pacjenta wp\u0142ynie na skuteczn\u0105 ochron\u0119 i zapobieganie zaburzeniom zdrowia psychicznego. Dla personelu med.(12os.) zaanga\u017cowanego we wsparcie pacjent\u00f3w beneficjent przewiduje specjalistyczne szkolenia. Czas realizacji projektu: od 06.2020-12.2022", "BENEFICJENT": "MEDICA SPACE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie w Medica Space w Pszczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "404324.92", "WARTOSC": "1019736.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie eksperymentalnych prac rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie nowa seria produkt\u00f3w z grupy automatyki budynkowej. Nowe urz\u0105dzenia to przeka\u017aniki bistabilne, czasowe i uniwersalne zawieraj\u0105cy innowacyjny uk\u0142ad steruj\u0105cy ich prac\u0105. Przeka\u017aniki b\u0119d\u0105 prze\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 przy zerowej lub prawie zerowej warto\u015bci napi\u0119cia zasilaj\u0105cego odbiornik, dzi\u0119ki czemu zredukowane zostan\u0105 szkodliwe zjawiska (\u0142uki elektryczne, piki pr\u0105dowe) powsta\u0142e podczas zwarcia lub rozwarcia zestyk\u00f3w. Zmniejszeniu ulegnie tak\u017ce emisja szkodliwych zaburze\u0144 elektromagnetycznych powsta\u0142ych w momencie prze\u0142\u0105czania. Ca\u0142o\u015b\u0107 spowoduje, \u017ce stosunkowo niedrogie przeka\u017aniki b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y bezawaryjnie z obci\u0105\u017ceniami dynamicznie zmiennymi o r\u00f3\u017cnej charakterystyce (R, RL, RC, RLC).", "BENEFICJENT": "ZAMEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowych przeka\u017anik\u00f3w elektromagnetycznych prze\u0142\u0105czanych w zerze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "400769.41", "WARTOSC": "765203.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest kompleksowa termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej nr 13 w Wi\u015ble Ma\u0142ej (gmina Pszczyna) przy ul. Soko\u0142a 10 wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZYNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej SP nr 13 w Wi\u015ble Ma\u0142ej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "384939.45", "WARTOSC": "384939.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PPHU KLAUDIA D\u0141UBISZ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy PPHU Klaudia D\u0142ubisz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "382326.18", "WARTOSC": "764652.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie eksperymentalnych prac rozwojowych realizowanych przez pracownik\u00f3w Dzia\u0142u B+R firmy ZAMEL Sp. z o.o., kt\u00f3rych rezultatem jest opracowanie i przygotowanie do wdro\u017cenia grupy produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z szeroko poj\u0119t\u0105 regulacj\u0105 temperatury w pomieszczeniach domowych, komercyjnych lub przemys\u0142owych. Produkty te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y nowo\u015b\u0107 w ofercie firmy i b\u0119d\u0105 odpowiedzi\u0105 na wzrastaj\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 rynkow\u0105. Nowa grupa b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144: - inteligentny regulator temperatury, - regulator temperatury pokojowy, - sterownik z pomiarem temperatury. Cech\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 projektowanych urz\u0105dze\u0144 b\u0119dzie jednolity, nowoczesny design, przyciski dotykowe, transmisja radiowa w pa\u015bmie ISM oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 utworzenia systemu w po\u0142\u0105czeniu z innymi elementami automatyki budynkowej. Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane podczas prac rozwojowych obejmuj\u0105cych opracowanie prototyp\u00f3w elektroniki, mechaniki i oprogramowania produkt\u00f3w, opracowanie i zintegrowanie oprogramowania steruj\u0105cego do zarz\u0105dzania temperatur\u0105 w pomieszczeniach, testowanie prototyp\u00f3w, podsystem\u00f3w i systemu, badania konstruktorskie w laboratoriach zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "ZAMEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowej grupy radiowych sterownik\u00f3w dotykowych do monitorowania i regulacji temperatury w pomieszczeniach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1231528.31", "WARTOSC": "1448856.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Proj. jest kontynuacj\u0105 wsparcia realizow. w proj. \"Pozasyst. wdra\u017canie wychowank\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w popr. w \u017cycie spo\u0142-zawodowe\", rozszerzonego o wychowank\u00f3w MOW Celem proj. jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 80 wychow. (Ki M) ZPiDN w Zawierciu, Pszczynie i Raciborzu oraz MOWu Rudy poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-30.06.2021.cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym). Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. po opuszczeniu plac\u00f3wki, podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci wychowank\u00f3w/nek plac\u00f3wek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Wdra\u017canie wychowank\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w poprawczych i m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych w \u017cycie spo\u0142eczno-zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "364532.06", "WARTOSC": "428861.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt skierowany b\u0119dzie \u0142\u0105cznie do 20 dzieci, w tym do 4 dziewczynek w wieku przedszkolnym ucz\u0119szczaj\u0105cych do Niepublicznego Przedszkola Pociecha w Pszczynie oraz do 15 nauczycieli przedszkolnych i terapeut\u00f3w, w tym 14 kobiet. Celem projektu pt.: \u201ePrzedszkole na dobry start\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Niepublicznym Przedszkolu Pociecha w Pszczynie dla 20 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, w tym dla 4 dziewczynek w okresie realizacji wsparcia dla dzieci, tj. od 01.09.2020 do 31.08.2021 i w okresie co najmniej dwuletnim po zako\u0144czeniu projektu oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 14 nauczycielek i 1 nauczyciela, terapeut\u00f3w bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi obj\u0119tymi wsparciem. Termin realizacji: 01.03.2020r. do 31.08.2021r. Miejsce realizacji: Niepubliczne Przedszkole Pociecha w Pszczynie.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 NIEPUBLICZNYCH PLAC\u00d3WEK EDUKACYJNYCH OLE\u015a-URDZO\u0143 EL\u017bBIETA", "TYTUL": "Przedszkole na dobry start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "355332.90", "WARTOSC": "421610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt \"Sprawniej i lepiej - wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Pszczynie\" skupia si\u0119 na oddzieleniu pracy socjalnej od procesu przyznawania \u015bwiadcze\u0144. Opracowane zostan\u0105 nowe dokumenty organizacyjne, pracownicy i pracownice obj\u0119ci zostan\u0105 kompleksowym systemem wsparcia w procesie planowania i wdra\u017cania zmian, w tym b\u0119d\u0105 mie\u0107 realny wp\u0142yw na proces wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych. Dodatkowo w ramach projektu poprawione zostan\u0105 warunki lokalowe i techniczne, wp\u0142ywaj\u0105ce na zwi\u0119kszenie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Opracowany zostanie raport dotycz\u0105cy wdro\u017conej zmiany organizacyjnej.Projekt realizowany b\u0119dzie przez okres 12 miesi\u0119cy: 01.09.2019 - 31.08.2020", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZYNA/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PSZCZYNIE", "TYTUL": "Sprawniej i lepiej - wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Pszczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349470.00", "WARTOSC": "868428.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji planowanego projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie nowych, innowacyjnych terapii leczenia w oparciu o najnowocze\u015bniejsze technologie, kt\u00f3re s\u0105 stosowane na \u015bwiatowym rynku od 2017 roku. Dzi\u0119ki implementacji ponadprzeci\u0119tnych metod diagnostycznych oraz metod laserowej chirurgii okulistycznej, planuje si\u0119 zastosowanie w prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki innowacyjno\u015bci: procesowej, produktowej oraz nietechnologicznej. Podstawowym za\u0142o\u017ceniem projektu jest wdro\u017cenie autorskiej terapii optometryczno ortoptycznej, terapii leczenia chor\u00f3b rog\u00f3wki, specjalistycznej diagnostyki opartej o koherentn\u0105 tomografi\u0119 oraz zabieg\u00f3w chirurgii okulistycznej - laserowe zabiegi kapsulotomii i irydotomii.", "BENEFICJENT": "ROZMUS SALONY OPTYCZNE SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej, holistycznej terapii widzenia w oparciu o wyniki prac B+R oraz poszerzenie oferty o us\u0142ugi diagnostyki i chirurgii okulistycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-14", "DATA_START": "2019-09-16", "DOFINANSOWANIE": "723358.50", "WARTOSC": "851010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych na terenie 6 gmin powiatu pszczy\u0144skiego. Projekt przewiduje kompleksowe, holistyczne wsparcie dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem, powy\u017cej 65 roku \u017cycia w postaci specjalistycznych us\u0142ug lekarskich, piel\u0119gniarskich, rehabilitacyjnych oraz psychologicznych, a tak\u017ce opieki opiekunek w miejscu zamieszkania. \u015awiadczenia u\u0142atwi\u0105 dost\u0119p przede wszystkim do pakietu us\u0142ug zdrowotnych, medycznych. Dodatkowo projekt oferuje wizyty opiekunek w domach os\u00f3b niesamodzielnych, jako uzupe\u0142nienie pomocy zdrowotnej i poszerzenie mo\u017cliwo\u015bci budowania \u015brodowiska najbardziej odpowiadaj\u0105cego potrzebom pacjent\u00f3w. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119te zostanie r\u00f3wnie\u017c otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem w postaci porad, konsultacji specjalistycznych oraz wspieraj\u0105cych spotka\u0144 zespo\u0142u zar\u00f3wno w miejscu ich zamieszkania, w siedzibie hospicjum jak i telefonicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany od 16.09.2019-15.09.2021 r.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug zdrowotnych na terenie powiatu pszczy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "335300.00", "WARTOSC": "1178340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do produkcji mobilnych urz\u0105dze\u0144 zintegrowanych z systemem automatyki budynkowej zwi\u0119kszaj\u0105ce jego funkcjonalno\u015bci o innowacyjne rozwi\u0105zania z zakresu komunikowania i interakcji mi\u0119dzy u\u017cytkownikiem i budynkiem, w oparciu o system komunikacji akustyczno-optycznej. Umo\u017cliwi on definiowanie przez aplikacj\u0119 mobiln\u0105 generowanych komunikat\u00f3w b\u0119d\u0105cych skutkiem zarejestrowanych zdarze\u0144 (np. otwarcie bramy), zaprogramowanych zdarze\u0144 cyklicznych (np. komunikat pogodowy), zdarze\u0144 w zintegrowanych aplikacjach (np. otrzymanie maila). Dla ka\u017cdego typu zdarzenia mo\u017cna przyporz\u0105dkowa\u0107 sygna\u0142 akustyczny i/lub optyczny. Zakres prac w projekcie obejmie wyprodukowanie produkt\u00f3w uzupe\u0142niaj\u0105cych system automatyki budynkowej o nowatorskie funkcje interakcji z u\u017cytkownikiem. Powstan\u0105 te\u017c wtyczki: ultrad\u017awi\u0119kowe z pomiarem odleg\u0142o\u015bci, z czujnikiem ruchu Pir, ze sterowaniem pod\u0142\u0105czonego odbioru i pomiarem energii. Powstanie te\u017c nowatorska aplikacja mobilna na iOS i Android.", "BENEFICJENT": "ZAMEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w zintegrowanych z systemem automatyki budynkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "993118.92", "WARTOSC": "1168375.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem proj. jest pozasystemowe przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawodowych 60 wychowankom (Ki M) zak\u0142ad\u00f3w poprawczych i schronisk dla nieletnich w Zawierciu, Pszczynie i Raciborzu poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.03.2017 - 30.11.2018r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dwupoziomowe dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce: reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105. W ramach proj. planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym. Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. po opuszczeniu plac\u00f3wki, podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci wychowank\u00f3w/nek plac\u00f3wek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane trudno\u015bci, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017cenie wyklucz. spo\u0142. oraz nier\u00f3wno\u015bci szans w obszarze spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Pozasystemowe wdra\u017canie wychowank\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w poprawczych w \u017cycie spo\u0142eczno-zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "326769.57", "WARTOSC": "384434.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Celem projektu jest wieloaspektowe wsparcie dzieci z autyzmem oraz dzieci niepe\u0142nospr. ruchowo i intelektual. w stopniu umiarkowanym i lekkim, z niepe\u0142nosprawn. sprz\u0119\u017conymi, ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkoli og\u00f3lnodost\u0119pnych nr 2,4,7,8,10 i 17 oraz przedszkola z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi nr 21 w Pszczynie. Cel ten b\u0119dzie realizowany przez: 1. Doposa\u017cenie w specjalistyczny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne 2. Utworzenie 5 nowych miejsc dla grupy dzieci z autyzmem i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi w tym ze spektrum autyzmu. 3. Organizacj\u0119 studi\u00f3w podyplomowych i szkole\u0144 dla kadry prowadz\u0105cej zaj\u0119cia, jako udoskonalenie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pedagogiki specjalnej. 4. Rozszerzenie oferty przedszkoli o dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne, zgodnie z orzeczeniami o rodzaju niepe\u0142nosprawno\u015bci. 5. Wspomaganie rodziny w wychowaniu niepe\u0142nosprawnego dziecka poprzez org. Sejmik\u00f3w tematycznych (inicj. lokalna) Projekt b\u0119dzie realiz. na terenie gminy Pszczyna w terminie od 01.08.2016-31.01.2018.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA DOSKONALENIA NAUCZYCIELI ABAKUS", "TYTUL": "Mamy szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "326559.37", "WARTOSC": "384187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt pt.: \u201ePrzedszkole buduje przysz\u0142o\u015b\u0107 cz\u0142owieka\u201d skierowany b\u0119dzie \u0142\u0105cznie do 5 dzieci, w tym do 1 dziewczynki w wieku przedszkolnym z terenu Gminy Pszczyna oraz do 20 nauczycieli przedszkolnych. Celem projektu pt.: \u201ePrzedszkole buduje przysz\u0142o\u015b\u0107 cz\u0142owieka\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Niepublicznym Przedszkolu Pociecha w Pszczynie dla 5 dzieci, w tym 1 dziewczynki z niepe\u0142nosprawno\u015bciami r\u00f3wnie\u017c z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 w okresie realizacji wsparcia dla dzieci, tj. od 01.09.2018 do 31.08.2019 i w okresie co najmniej dwuletnim po zako\u0144czeniu projektu oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 20 nauczycieli bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi obj\u0119tymi wsparciem. Termin realizacji: 01.07.2018r. do 31.08.2019r. Miejsce realizacji: Niepubliczne Przedszkole Pociecha w Pszczynie. W ramach projektu zaplanowano utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "OLE\u015a-URDZO\u0143 EL\u017bBIETA ZESP\u00d3\u0141 NIEPUBLICZNYCH PLAC\u00d3WEK EDUKACYJNYCH", "TYTUL": "Przedszkole buduje przysz\u0142o\u015b\u0107 cz\u0142owieka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "704599.57", "WARTOSC": "878590.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #51\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 95 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS tyskim, 1440 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS tyskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #51", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "308611.93", "WARTOSC": "446580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt PeriFlame ma na celu stworzenie nowego rodzaju lakier\u00f3w i farb do ogniochronnego zabezpieczania materia\u0142\u00f3w drewnopochodnych (sklejka, p\u0142yta OSB, p\u0142yta wi\u00f3rowa itp.). Lakiery i farby ogniochronne nowego rodzaju maj\u0105 \u0142\u0105czy\u0107 w\u0142a\u015bciwo\u015bci ogniochronne z odporno\u015bci\u0105 na uszkodzenia i/lub warunki atmosferyczne, oraz kr\u00f3tkim czasem schni\u0119cia. Seria PeriFlame - nowy rodzaj produkt\u00f3w ogniochronnych b\u0119dzie przeznaczony g\u0142\u00f3wnie do przemys\u0142owego wykonywania zabezpiecze\u0144 materia\u0142\u00f3w drewnopochodnych i drewna, w miejscu ich wytworzenia, jako naturalne przed\u0142u\u017cenie istniej\u0105cej linii produkcyjnej, lub w zak\u0142adzie \u015bwiadcz\u0105cym tak\u0105 us\u0142ug\u0119 przemys\u0142owo. Na rynku europejskim i polskim s\u0105 coraz powszechniej stosowane pow\u0142oki ogniochronne przeznaczone do konstrukcji stalowych, brakuje jednak podobnych do zastosowania na materia\u0142y drewnopochodne. Projekt PeriFlame rozpocznie zlecenie wytypowanej jednostce naukowo\u2013badawczej opracowanie formu\u0142y produktu (produkt\u00f3w) o okre\u015blonych cechach i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Projekt zako\u0144czy uzyskanie potwierdzonych, po\u017c\u0105danych, w\u0142a\u015bciwo\u015bci ogniochronnych dla wyselekcjonowanych w dzia\u0142aniach badawczych, lakier\u00f3w i/lub farb, oraz technologii ich produkcji. Na rynku polskim istniej\u0105 farby i lakiery ogniochronne, kt\u00f3re oferuj\u0105 m.in.: - mi\u0119kkie pow\u0142oki, nieodporne na uszkodzenia mechaniczne i wilgo\u0107, - d\u0142ugo schn\u0105, - czasoch\u0142onna aplikacja, - systemy wielowarstwowe, - mocno ograniczone zastosowanie. Nie nadaj\u0105 si\u0119 do przemys\u0142owego wykonywania zabezpiecze\u0144 ogniochronnych materia\u0142\u00f3w drewnopochodnych i drewna. Wprowadzenie na rynek polski, europejski Ameryki nowych rodzaj\u00f3w lakier\u00f3w i/lub farb ogniochronnych, w ramach programu PeriFlame umo\u017cliwi szersze zastosowanie w budownictwie materia\u0142\u00f3w drewnopochodnych i drewna, a w szczeg\u00f3lno\u015bci w kontek\u015bcie zapis\u00f3w Rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury z dnia 12 kwietnia 2002r (Dz.U. Nr75 poz. 690 z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami \u00a7216 ust\u0119p 1 i 2 \u00a7258 ust\u0119p 1 i 2).", "BENEFICJENT": "PERITUS PIOTR CEMBALA", "TYTUL": "Opracowaniu innowacyjnych receptur i technologii wytwarzania lakier\u00f3w i/lub farb \"PeriFlame\" przeznaczonych do ogniochronnego, przemys\u0142owego zabezpieczania materia\u0142\u00f3w drewnopochodnych i drewna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "283294.77", "WARTOSC": "283294.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KSM ZEMAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla KSM ZEMAN Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"FUTURE I\" PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWO-REMONTOWE CZES\u0141AW DOPIERALSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla FUTURE I PHUR Czes\u0142aw Dopieralski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-10", "DOFINANSOWANIE": "260000.55", "WARTOSC": "305883.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest utworzenie pracowni kszta\u0142cenia zawodowego w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Pszczynie poprzez przeprowadzenie prac budowlanych i instalacyjnych oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, s\u0142u\u017c\u0105cego do praktycznej nauki zawodu na kierunkach: technik programista oraz zawodach technik mechanik, technik grafiki i poligrafii cyfrowej.", "BENEFICJENT": "POWIAT PSZCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Praktyczna nauka zawodu w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Pszczynie - rozbudowa bazy o\u015bwiatowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-05-16", "DOFINANSOWANIE": "464288.14", "WARTOSC": "562503.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Rzeczowy zakres projektu obejmuje budow\u0119 o\u015bwietlenia 20 przej\u015b\u0107 dla pieszych z wykorzystaniem OZE. Zaprojektowano przeprowadzenie rob\u00f3t zwi\u0105zanych z wykonaniem instalacji solarno-wiatrowych do zasilania o\u015bwietlenia, w tym: - posadowienie fundament\u00f3w prefabrykowanych, - monta\u017c s\u0142up\u00f3w wraz z instalacj\u0105 solarno-wiatrow\u0105, - monta\u017c opraw o\u015bwietleniowych. Przej\u015bcia dla pieszych obj\u0119te wnioskiem zosta\u0142y wytypowane przez Powiatowy Zarz\u0105d Dr\u00f3g, Komend\u0119 Powiatow\u0105 Policji i Starostwo Powiatowe w Pszczynie jako lokalizacje wykazuj\u0105ce najmniejszy poziom bezpiecze\u0144stwa i wymagaj\u0105ce niezw\u0142ocznej interwencji.", "BENEFICJENT": "POWIAT PSZCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Utworzenie systemu o\u015bwietlenia przej\u015b\u0107 dla pieszych - zapewnieniem bezpiecze\u0144stwa na drogach powiatu pszczy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"KOMIN-FLEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy \"Komin-Flex\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "647621.37", "WARTOSC": "761907.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Proj. jest kontynuacj\u0105 wsparcia realizow. w proj. \"Pozasyst. wdra\u017canie wychowank\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w popr. w \u017cycie spo\u0142-zawodowe\". Celem proj. jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawodowych 85 wychow. (Ki M) zak\u0142ad\u00f3w poprawczych i schronisk dla nieletnich w Zawierciu, Pszczynie i Raciborzu poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.12.2018 - 30.06.2020.cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dwupoziomowe dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce: reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym). Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. po opuszczeniu plac\u00f3wki, podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci wychowank\u00f3w/nek plac\u00f3wek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Pozasystemowe wdra\u017canie wychowank\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w poprawczych w \u017cycie spo\u0142eczno-zawodowe II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PLESS - GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PLESS GROUP SP Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-20", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "197050.00", "WARTOSC": "346245.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Firma Klimosz w ramach projektu planuje wdro\u017cy\u0107 na rynek innowacyjne palniki biomasowe oraz kot\u0142y przystosowane do spalania biomasy i w\u0119gla w postaci eko-groszku oraz pelet. Wnioskodawca d\u0105\u017cy do tego by dzi\u0119ki nowym oraz ulepszonym produktom uzyska\u0107 jak najwy\u017csz\u0105 norm\u0119 kot\u0142\u00f3w, oraz poszerzy\u0107 swoj\u0105 sprzeda\u017c r\u00f3wnie\u017c na rynki zagraniczne. Urz\u0105dzenia maj\u0105 by\u0107 skonstruowane w taki spos\u00f3b, aby by\u0142y jak najmniej szkodliwe dla \u015brodowiska. Dzi\u0119ki ekologicznym kot\u0142om i palnikom Wnioskodawca przyczynia si\u0119 do dba\u0142o\u015bci o czysto\u015b\u0107 powietrza oraz \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "KLIMOSZ MIROS\u0141AW PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych kot\u0142\u00f3w oraz palnik\u00f3w biomasowych w firmie Klimosz Miros\u0142aw Przedsi\u0119biorstwo Handlowo-Us\u0142ugowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1595095.20", "WARTOSC": "1898545.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug administr. istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dz. nieruchomo\u015bciami \u015bwiadczonych w 8 miastach \u015brednich na \u015al\u0105sku, w okresie 24 m-cy realizacji.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 Miasta Chorz\u00f3w, Czelad\u017a, Miko\u0142\u00f3w, Pszczyna, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Tarnowskie G\u00f3ry, Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski i Zawiercie oraz 470 pracownik\u00f3w/czek tych JST i ich jednostek (375 K, 95 M) zajmuj\u0105cych si\u0119 podatkami i op\u0142atami lokalnymi oraz nieruchomo\u015bciami. Pracownicy/czki zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem szkoleniowym, doradczym, techniczno-wdro\u017ceniowych (wdro\u017cone narz\u0119dzia elektroniczne).G\u0142\u00f3wne zadania:- szkolenia specjalistyczne obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 prawn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dz. nieruchomo\u015bciami, - szkolenia og\u00f3lne, w tym dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 horyzontalnych, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na popraw\u0119 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w i \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publ.; - elektronizacja i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 podatkow\u0105 oraz zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami;Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektu s\u0105 ukierunkowane zar\u00f3wno na zniwelowanie brak\u00f3w kompetencyjnych i zarz\u0105dczych, jak i sprz\u0119towych. Dzi\u0119ki planowanym szkoleniom specjalistycznym i og\u00f3lnym pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do \u015bwiadczenia us\u0142ug na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w. Wdro\u017cenia i zakupy pozwol\u0105 na usprawnienie proces\u00f3w, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 klientom.Rezultaty projektu - podniesienie kompetencji kadr urz\u0119d\u00f3w JST, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kobiet w zakresie szkole\u0144 obejmuj\u0105cych wiedz\u0119 specjalistyczn\u0105 oraz zarz\u0105dcz\u0105, przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji pomi\u0119dzy odsetkiem kobiet zatrudnionych w urz\u0119dach JST i odsetkiem kobiet zajmuj\u0105cych stanowiska kierownicze w tych urz\u0119dach, a dzi\u0119ki temu przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze realizacji projektu. Projekt jest wra\u017cliwy na potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - zar\u00f3wno na etapie rekrutacji, jak i realizacji zada\u0144. Projekt realizuje szczeg\u00f3\u0142owe cele PO WER.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Nowoczesne zarz\u0105dzanie us\u0142ugami dziedzinowymi w samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "180000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest automatyzacja procesu produkcji poprzez wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 mechatronicznych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z: 1) wsp\u00f3\u0142projektowanego przez Wnioskodawc\u0119 automatycznego podajnika pobieraj\u0105co-zdawczego do formatek kartonowych i foliowych na zgrzewark\u0119 dwustanowiskow\u0105; podajnik wyposa\u017cony jest w 14 rz\u0119d\u00f3w po 5 przyssawek w ka\u017cdym, co umo\u017cliwia precyzyjne u\u0142o\u017cenie do 35 sztuk formatek na stole grzewczym; 2) wspomagaj\u0105cego bautomatu do produkcji wyrob\u00f3w typu ok\u0142adka szkolna, kt\u00f3ry posiada zautomatyzowane poszczeg\u00f3lne fazy wytwarzania produkt\u00f3w, w tym ci\u0119cia formatek i poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w wyrobu; Zapewnia to automatyzacj\u0119 procesu produkcji u Wnioskodawcy przyczyniaj\u0105c si\u0119 do podniesienia wydajno\u015bci i mo\u017cliwo\u015bci procesu wytw\u00f3rczego Wnioskodawcy niezwykle wa\u017cnego dla wdro\u017cenia ulepszonych wyrob\u00f3w z folii sk\u00f3ropodobnej spienionej o grubo\u015bci do 1200 mikron\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c wyrob\u00f3w z surowca bez ftalan\u00f3w czyli zwi\u0105zk\u00f3w o udowodnionym negatywnym wp\u0142ywie na zdrowie cz\u0142owieka).", "BENEFICJENT": "CEGLAREK JERZY P.P.H. \"CEZAB\"", "TYTUL": "Implementacje innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 produkcyjnych w obszarze wyrob\u00f3w z tworzyw sztucznych dla poprawy zdolno\u015bci konkurencyjnych oraz eksportu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "547807.15", "WARTOSC": "644479.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia w tym osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 24 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 6 szt. Okres realizacji: 1.09.2020 - 31.08.2021 r. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie LSR Ziemi Pszczy\u0144skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "162615.79", "WARTOSC": "393561.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt ma na celu opracowanie w ramach prowadzonych prac b+r innowacyjnego promiennika tarasowego, a nast\u0119pnie uruchomienie pierwszej produkcji. Promienniki gazowe tarasowe stanowi\u0105 od kilku lat popularne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a w krajach o klimacie umiarkowanym, w kt\u00f3rych odnotowuje si\u0119 sezonowe spadki temperatur do 12-14\u00b0C, w tym w Polsce. W okresie tym promienniki s\u0105 wykorzystywane zw\u0142aszcza przez bran\u017c\u0119 gastronomiczn\u0105, usadowienie promiennika w ogr\u00f3dkach gastronomicznych umo\u017cliwia bowiem komfortowe korzystanie z nich tak\u017ce przy ni\u017cszych temperaturach. Promienniki ciesz\u0105 si\u0119 tak\u017ce zainteresowaniem os\u00f3b ind. - posiadaczy ogrod\u00f3w/tarasy. Dost\u0119pne dotychczas na rynku promienniki cechuj\u0105 si\u0119 jednak przede wszystkim walorami estetycznymi przy stosunkowo niskiej wydajno\u015bci. Opracowany w ramach projektu model cechowa\u0107 b\u0119dzie wzrost efektywno\u015bci cieplnej o min. 30%, zmniejszenie zu\u017cycia gazu - min 20% oraz zmniejszenie emisji substancji szkodliwych o min. 15%.", "BENEFICJENT": "\"KOMIN-FLEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnego promiennika gazowego o zwi\u0119kszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach grzewczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "136950.00", "WARTOSC": "334293.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup dw\u00f3ch bardzo nowoczesnych i innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 w skali \u015bwiatowej dla \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie medycyny kosmetycznej oraz estetycznej. Zastosowane rozwi\u0105zania technologiczne oraz po\u0142\u0105czenie w poszczeg\u00f3lnych urz\u0105dzeniach wielorako\u015bci funkcji daje niestosowane wcze\u015bniej efekty synergii umo\u017cliwiaj\u0105ce zupe\u0142nie nowe mo\u017cliwo\u015bci w skuteczno\u015bci i zakresie \u015bwiadczonych us\u0142ug kosmetyczno \u2013 medycznych.", "BENEFICJENT": "TOMASZ DUDZIK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy dzi\u0119ki zakupowi nowych innowacyjnych procesowo i produktowo urz\u0105dze\u0144 dla \u015bwiadczenia us\u0142ug medycyny kosmetycznej i estetycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "100365.00", "WARTOSC": "253266.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie do oferty firmy innowacyjnych us\u0142ug kosmetologii i medycyny estetycznej maj\u0105cych na celu popraw\u0119 wygl\u0105du i funkcji sk\u00f3ry po terapii alergologicznej. W oparciu o wyniki bada\u0144 diagnostycznych wnioskodawca b\u0119dzie ustala\u0142 indywidualny plan zabieg\u00f3w terapeutycznych. Wprowadzone us\u0142ugi przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy na rynku regionalnym i krajowym. Proj. dotyczy dzia\u0142a\u0144 wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje RSI Woj. \u015al. na lata 2014-2020: medycyna (PKD86.22.Z). Proj. ukierunkowany jest na wdro\u017cenie innowacji produktowej poprzez nowatorskie rozwi\u0105zanie polegaj\u0105ce na rozszerzeniu terapii schorze\u0144 alergologicznych o diagnostyk\u0119 aparaturow\u0105 oraz indywidualnie dobran\u0105 terapi\u0119 po zako\u0144czeniu leczenia. Realizacja w terminie: 10.2016 -05.2017r. Zadania: Zakup specjalistycznego sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do realizacji innowacyjnych us\u0142ug: Karboksyterapi CDT, Intraject i Multi skin Test Center, Veinwave", "BENEFICJENT": "JANINA SZAFRON - MICHALIK CENTRUM GABINET\u00d3W SPECJALISTYCZNYCH", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez zakup specjalistycznego sprz\u0119tu, w celu wprowadzenia nowych innowacyjnych us\u0142ug z zakresu medycyny na rynek \u015bl\u0105ski i krajowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "352012.25", "WARTOSC": "414132.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Niniejszy proj. dedykowany jest wszystkim dzieciom niepe\u0142nospr. [ 21 dzieci,7 dz.i 14 ch\u0142] ucz\u0119szcz. do 5 P-li [nr 13 w \u0141\u0105ce,nr 14 w Studzionce,nr 16 w Czarkowie, nr 19 w Jankowicach i Oddz.Przedsz w SP nr 11 w Por\u0119bie]. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wyr\u00f3wnanie szans edukac. oraz podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania: - doposa\u017c. 5 P-li w specjalist. sprz\u0119t do diagn. i zaj\u0119\u0107 ,zgodnie z zasad\u0105 uniwersalnego projektowania, - wyd\u0142u\u017cenie o 1 h pracy P-la nr 14 w Studzionce w zw z charakterem pracy rodzic\u00f3w, - podniesienie kwalifik. zawodow. 34 n-li [33 K i 1 M] w zakr. pedagog. spec, - organizacja dodatkowych,specjalist. zaj\u0119\u0107 indywidual. [zgodnie z IPT-ami]] i grupowych dla dzieci z orzeczeniami o niepe\u0142nospr. Doskonalone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c kompetencje spo\u0142eczno - emocjonalne. Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie 01.03.2018-31.08 2019 na terenie gminy Pszczyna.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA DOSKONALENIA NAUCZYCIELI ABAKUS", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "93720.00", "WARTOSC": "93720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BENEK GRZEGORZ PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"PERFEKT\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Benek Grzegorz P.P.H.U..PERFEKT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "468581.49", "WARTOSC": "551272.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c) zamieszka\u0142e w podregionie tyskim. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 miesi\u0105ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to min.81 os\u00f3b, maks. 108 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zab. psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 9 grup pacj.(9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 289 godz.(289 godz=11,6 tyg.,9*11.6 tyg=24 mce). W ka\u017cdej grupie powinno by\u0107 9-12 pacjent\u00f3w: 2 pacj.z rozp. zaburze\u0144 somatyzacyjnych 2 pzr zab obsesyjno-kompulsyjnych 2 pzr zab emocjonalnych 2 pzr zab l\u0119kowych 2 pzr zab ADHD 2 pzr zab Autyzmem Taki podzia\u0142 wynika z wiedzy OTN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2282249.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1924427.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 1920025.45}, {"name": "Biblioteki", "value": 1788930.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1094367.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1056574.17}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1005814.41}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 469943.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 449571.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 386500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 350000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 299340.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 203090.94}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 149523.6}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 142130.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 104718.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 50000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 49700.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 42553.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21364.2}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2860.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 492.06}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12085665.840000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6584316.95}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 5515374.080000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3611434.99}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2857451.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 2790241.74}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2261079.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2211091.55}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2146284.54}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1817968.4199999997}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1523202.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1502342.2799999998}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1066411.0999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 958504.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 548542.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 519609.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 508533.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 459935.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 444271.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 415927.61000000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 397071.16000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 383679.55}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 360210.12}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 298268.79000000004}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 292695.41}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 262270.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 247140.66999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 240833.74}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 222008.33999999997}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 221343.92999999996}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 204813.26}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 186780.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 168186.45}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 162780.66999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 149956.82999999996}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 104761.01000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86513.88}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 79527.8}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 76127.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69958.41}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63011.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 42266.25000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 37182.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 36763.52}, {"name": "Cmentarze", "value": 31964.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29926.54}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24866.7}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 24121.59}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 23795.86}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 14410.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13220.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11846.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 9330.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7297.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2125.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2078.51}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1365.06}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 849.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 705.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 116.93}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4346763.07}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 471791.14}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 20600.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 4553.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 810209.94}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 753936.35}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 35488.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 2826.72}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1316885.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 441920.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 92923.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 6670207.029999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4268848.49}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3360773.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3269086.36}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 609207.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 471924.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 433240.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 260202.13}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 235928.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 196960.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 143206.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 49996.4}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 34086.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 30970.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21894.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 13483.26}, {"name": "Cmentarze", "value": 7999.92}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 65508694.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14656318.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2138250.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1368907.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 853170.31}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 514137.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 415340.77}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 354977.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 338329.97}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 318442.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 237894.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 200767.46}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 163250.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 134404.1}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 125834.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 105895.04000000001}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 78950.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 63794.04}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 42372.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41874.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 40263.08}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 28868.91}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 18515.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17744.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14900.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14723.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 9867.12}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5831.61}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2949.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 200.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10.64}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 44706276.870000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 15218238.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11744120.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7422627.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4838966.2}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 3369389.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3004581.68}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 2686999.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2304185.5399999996}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2287494.6799999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2060576.7699999998}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1805947.78}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1703348.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1403351.86}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1402060.0499999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1273557.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1158627.3900000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 418323.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 415894.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 409840.63000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 370076.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 277600.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 253531.36}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 233020.82}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 127343.09999999998}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 95826.3}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 81499.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 56734.08}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 30101.940000000002}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 8500.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6186.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4489.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3770.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 471989.73}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269553.85000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 138920.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 87689.93000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33726.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25911.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2450.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132424.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52114.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9720.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13890.31}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6377932.99}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4032029.16}, {"name": "Rodzina", "value": 1355814.4100000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 612073.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 584658.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 386500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 352614.54000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 50000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42553.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17092760.52000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13969388.870000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7017360.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6023907.980000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3039683.6100000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2010985.8199999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1851118.6999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 1131943.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 837122.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 754993.9600000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 285577.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 210520.18}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 94975.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 81493.21999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24866.7}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4346763.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 471791.14}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20600.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4553.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 810209.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 753936.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 35488.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2826.72}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1316885.79}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 441920.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 92923.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 9443905.049999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4496779.0600000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3574151.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 707852.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 609207.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 467326.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 412018.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 273400.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 71890.4}, {"name": "Rodzina", "value": 13483.26}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7999.92}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 82309094.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2134873.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1883614.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 705963.21}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 311679.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 237894.76}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 163250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43769.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42395.420000000006}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9867.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 217.17}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 200.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 79150598.49000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14457465.320000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3267704.4400000004}, {"name": "Rodzina", "value": 3104039.33}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2686999.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2391371.849999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2265186.9100000006}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1703348.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1458794.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 393155.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200096.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 104326.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 471989.73}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 306766.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 189397.71000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 59638.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2450.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 182451.97999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2086.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9720.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13890.31}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 106440876.81000008, "v": "106,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.85, "v_pc": "2038,82 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 58075063.63000003, "v": "58,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 20540806.939999998, "v": "20,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9101442.47, "v": "9,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7171279.000000001, "v": "7,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.73}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4565383.97, "v": "4,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 3689034.3000000007, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1613904.6500000001, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 569906.2100000001, "v": "569,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 459935.31, "v": "459,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 272721.5, "v": "272,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 240833.74, "v": "240,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 139200.03, "v": "139,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1365.06, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 87914374.35000002, "v": "87,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.61, "v_pc": "1683,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 66089798.449999996, "v": "66,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15964902.589999998, "v": "15,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3261390.46, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2520030.2799999993, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.86}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 76127.32, "v": "76,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2125.25, "v": "2,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22397527.76000001, "v": "22,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.54, "v_pc": "429,01 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "27.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12495506.47, "v": "12,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.78}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3057938.32, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2471293.6799999997, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.03}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1609581.2, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.18}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 1249523.35, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 958504.0, "v": "958,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.27}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 247140.66999999998, "v": "247,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 204601.96000000002, "v": "204,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 42553.0, "v": "42,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 36763.52, "v": "36,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 24121.59, "v": "24,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 18275002.539999995, "v": "18,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.15, "v_pc": "350,05 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14004195.619999997, "v": "14,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2672547.8, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 448041.34, "v": "448,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 416249.0, "v": "416,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 366894.4199999999, "v": "366,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 339748.36, "v": "339,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27326.0, "v": "27,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16394337.719999999, "v": "16,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.52, "v_pc": "314,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6972208.180000001, "v": "6,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6119139.880000001, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.32}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3060542.07, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.66}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 242447.59000000003, "v": "242,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13622766.66, "v": "13,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58, "v_pc": "260,94 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 10429418.36, "v": "10,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 487.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2806848.3, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 386500.0, "v": "386,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9436007.22, "v": "9,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17, "v_pc": "180,74 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 8455549.290000001, "v": "8,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 980457.93, "v": "980,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.39}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7016471.340000001, "v": "7,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36, "v_pc": "134,40 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "67.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2942646.939999999, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.93}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2037340.65, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 855248.8200000001, "v": "855,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 521014.77, "v": "521,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.42}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 355094.16, "v": "355,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 134404.1, "v": "134,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 82349.04000000001, "v": "82,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69958.41, "v": "69,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17709.0, "v": "17,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 705.45, "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4722729.38, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59, "v_pc": "90,46 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1924427.74, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 40.74}, {"name": "Biblioteki", "value": 1788930.28, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.87}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 609207.0, "v": "609,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 350464.36000000004, "v": "350,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 49700.0, "v": "49,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4401977.880000001, "v": "4,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "84,32 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3317196.6900000004, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.35}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 718374.21, "v": "718,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.31}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 142130.0, "v": "142,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 105895.04000000001, "v": "105,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 78950.0, "v": "78,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 30101.940000000002, "v": "30,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 9330.0, "v": "9,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2724884.690000001, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "52,19 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "64.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1687024.2899999996, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 920802.39, "v": "920,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.79}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 104761.01000000001, "v": "104,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.84}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7297.0, "v": "7,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1705510.8499999999, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "32,67 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 756130.25, "v": "756,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 727952.8, "v": "727,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.68}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 104718.0, "v": "104,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.13}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 79527.8, "v": "79,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.66}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 37182.0, "v": "37,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 829.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 943210.81, "v": "943,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "18,07 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 544926.27, "v": "544,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.77}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 312270.0, "v": "312,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.1}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 56088.0, "v": "56,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29926.54, "v": "29,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 471989.73, "v": "471,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,04 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "87.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 471989.73, "v": "471,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 292443.0, "v": "292,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,60 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 283943.0, "v": "283,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.09}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 8500.0, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 102975.86, "v": "102,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,97 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63011.15, "v": "63,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.19}, {"name": "Cmentarze", "value": 39964.71, "v": "39,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.8}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}