{"gmina": "Mied\u017ana", "typ_gminy": "gmina wiejska Mied\u017ana", "kod_gus": "012415110032", "kod_gus_podregionu": "012415100000", "eurostat": "PL22C", "ludnosc": 16205, "budzet": {"dochody": "82,37 mln z\u0142", "wydatki": "78,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 54389921.84999998, "dane1": 53179095.350000024, "dane2": 53179095.350000024, "dane3": 1210826.4999999553}, {"label": "2017", "dane0": 65406518.50000003, "dane1": 65022843.380000055, "dane2": 65022843.380000055, "dane3": 383675.11999997497}, {"label": "2018", "dane0": 75112464.33000004, "dane1": 71777907.86000003, "dane2": 71777907.86000003, "dane3": 3334556.4700000137}, {"label": "2019", "dane0": 82369423.64000002, "dane1": 78008821.19000004, "dane2": 78008821.19000004, "dane3": 4360602.449999973}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18149987.219999995, "dane1": 25647824.46999999}, {"label": "2017", "dane0": 19170015.51, "dane1": 26577943.81000001}, {"label": "2018", "dane0": 20578716.459999997, "dane1": 28661089.710000005}, {"label": "2019", "dane0": 22191096.23, "dane1": 30823308.13000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,87 mln z\u0142", "wydatki": "3,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 98.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2108264999999554}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2108264999999554}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.38367511999997495}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.38367511999997495}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.3345564700000137}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.3345564700000137}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.360602449999973}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.360602449999973}], "dochod_ue": "3,69 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,79 mln z\u0142", "gmina_pc": "604.1 z\u0142", "powiat": "4,11 mln z\u0142", "powiat_pc": "253.4 z\u0142", "wojewodztwo": "24,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,42 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "936,46 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,45 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 22191096.23, "wydatki": 30823308.13000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-08", "DOFINANSOWANIE": "2077974.62", "WARTOSC": "2685968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja paneli solarnych na budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Mied\u017ana (so\u0142ectwa Frydek, Gilowice, G\u00f3ra, Grzawa, Mied\u017ana, Wola). Realizacja projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: zaprojektowanie 205 instalacji, monta\u017c instalacji oraz jej pod\u0142\u0105czenie, nadz\u00f3r inwestorski i techniczny. Celem projektu jest: ograniczenie dotychczasowego zu\u017cycia produkowanej przemys\u0142owo energii oraz ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie emisji py\u0142\u00f3w i gaz\u00f3w (SO2, NOX, CO, CO2) dzi\u0119ki wykorzystaniu \u0142atwo dost\u0119pnego i niewyczerpywanego \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0142onecznej. W ramach projektu planowany jest monta\u017c 617 szt. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych za pomoc\u0105 205 szt. instalacji solarnych. Projektem zostanie obj\u0119tych 205 budynk\u00f3w mieszkalnych w Gminie Mied\u017ana. Realizacja projektu, dzi\u0119ki ograniczeniu tradycyjnego sposobu pozyskiwania ciep\u0142a, przyczyni si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego, stanu zdrowia ludzi, zaspokajaj\u0105c zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Modernizacja \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budownictwie jednorodzinnym na terenie Gminy Mied\u017ana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2015-07-15", "DOFINANSOWANIE": "884305.16", "WARTOSC": "1083883.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Projekt jest istotnym strategicznie etapem rozbudowy obecnej infrastruktury teleinformatycznej o nowe rozwi\u0105zania aplikacyjne, systemowe oraz sprz\u0119towe, zapewniaj\u0105cym mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia ilo\u015bciowo i jako\u015bciowo bardziej dojrza\u0142ych elektronicznych us\u0142ug publicznych, opartych o poddane procesowi modernizacji i integracji systemy aplikacyjne \u201efront-office\u201d i \u201eback-office\u201d, wspomagaj\u0105ce realizacj\u0119 zada\u0144 ustawowych b\u0119d\u0105cych w kompetencji Wnioskodawcy. Za\u0142o\u017ceniem generalnym projektu jest wsparcie rozwoju elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-administracji oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu zar\u00f3wno obywateli jak i przedsi\u0119biorc\u00f3w do cyfrowych us\u0142ug publicznych on-line. Kluczowym produktem Projektu jest wdro\u017cenie \u201eZintegrowanego Systemu Zarz\u0105dzania Gmin\u0105\u201d (ZSZG) kt\u00f3ry zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bwiadczenia spersonalizowanych us\u0142ug publicznych 4 i 5 kategorii.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zaawansowanych cyfrowych us\u0142ug publicznych administracji samorz\u0105dowej w Gminie Mied\u017ana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "850000.00", "WARTOSC": "1763616.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji 507 szt. opraw o\u015bwietleniowych sodowych lub rt\u0119ciowych na oprawy LED.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia dr\u00f3g, ulic i plac\u00f3w w Gminie Mied\u017ana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "691726.60", "WARTOSC": "813796.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada podniesienie jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Woli (SP1) wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Woli (ZSW), Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Woli (SP2) wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Woli poprzez wsparcie 358 uczni\u00f3w (158K) ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami edukacyjnymi, doposa\u017cenie pomocy dyd, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do przeprowadzania zaj\u0119\u0107 oraz podniesienie kwalifikacji nauczycieli. Projekt realizowany we wsparciu z Poradni\u0105 Psychologiczno-Pedagogiczn\u0105 w Pszczynie oraz ze strony rodzic\u00f3w UP. W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce, terapeutyczne, logopedyczne, wspieraj\u0105ce dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Przygoda z nauk\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "657284.35", "WARTOSC": "773275.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada podniesienie jako\u015bci us\u0142ug edukacyjny Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Woli (SP1) wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Woli oraz Szko\u0142y Podstawowej im. J. Korczaka w G\u00f3rze poprzez wsparcie 217 uczni\u00f3w (98K) w zakresie dostosowania oferty szko\u0142y do potrzeb uczni\u00f3w (rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz udzielenie pomocy uczniom ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi), doposa\u017cenie w pomoce dyd., kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do przeprowadzania zaj oraz podniesienie kwalifikacji n-li. Projekt realizowany jest we wsp\u00f3\u0142pracy z Poradni\u0105 Psychologiczno-Pedagogiczn\u0105 w Pszczynie oraz ze strony rodzic\u00f3w U. W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce i wspieraj\u0105ce oraz zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "W \u015bwiecie nauki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-26", "DOFINANSOWANIE": "535495.47", "WARTOSC": "1869079.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa Gminnego Publicznego Przedszkola im. Jana Brzechwy w G\u00f3rze wraz z dostosowaniem do aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w i norm budowlanych. Projekt obejmuje przebudow\u0119 uk\u0142adu funkcjonalnego istniej\u0105cego budynku, w tym zapewnienie dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz dobudow\u0119 od strony wschodniej pawilonu mieszcz\u0105cego dodatkowe 3 sale zaj\u0119\u0107 dla dzieci z odpowiednim zapleczem, oraz klatk\u0119 schodow\u0105 obs\u0142uguj\u0105c\u0105 ca\u0142e przedszkole. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu potencja\u0142u edukacyjnego na terenie Gminy Mied\u017ana poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc w plac\u00f3wce wychowania przedszkolnego . W przebudowywanej i rozbudowywanej plac\u00f3wce przedszkolnej w G\u00f3rze zostan\u0105 utworzone dwie nowe dodatkowe grupy przedszkolne obejmuj\u0105ca dzieci w wieku 3 i 4 lat.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Mied\u017ana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "482079.09", "WARTOSC": "567151.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada podniesienie jako\u015bci us\u0142ug eduk. Szko\u0142y Podstawowej nr 2 z Oddzia\u0142ami integracyjnymi im. Jana Paw\u0142a II w Woli (SP2), Szko\u0142y Podstawowej im. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich w Mied\u017anej(SPM), Szko\u0142y Podstawowej im. J. Korczaka w G\u00f3rze (SPG), Szko\u0142y Podstawowej im. Stanis\u0142awa Hadyny we Frydku(SPF), Gimnazjum nr 1 im. \u015bw. Jana Bosko (G1) poprzez wsparcie 407uczni\u00f3w (204K)ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami edukacyjnymi, doposa\u017cenie w pom.dyd, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do przeprowadzenia zaj\u0119\u0107. Projekt realizowany jest przy wsparciu ze strony Poradni Psycholog.-Pedag. w Pszczynie oraz ze strony rodzic\u00f3w UP. W ramach projektu zaplanowano: -zaj\u0119cia rozwijaj dla ucz.szczeg. uzdolnionych w kierunkach nauk matemat, przyrodn, i j. obcych -zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych dla ucz.ze specyficznymi problemami w uczeniu si\u0119 przedmiot\u00f3w matemat., przyrodniczych, j.obcych - zaj\u0119cia terapeutyczne oraz specjalistyczne dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych oraz z zaburzeniami i \"odchyleniami\" - zaj\u0119cia wspieraj\u0105ce dla ucz. m\u0142odszych", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Edukacja - wsparcie i rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-07-08", "DOFINANSOWANIE": "438769.04", "WARTOSC": "517059.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych w Woli, G\u00f3rze, Gilowicach i Mied\u017anej w Gminie Mied\u017ana w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczo-ga\u015bniczych. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie dostosowanie OSP z terenu Gminy Mied\u017ana do wymog\u00f3w stawianych OSP w Rozporz\u0105dzenie Ministra Spraw Wewn\u0119trznych z dnia 15.09.2014 w sprawie zakresu, szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w i trybu w\u0142\u0105czenia jednostek ochrony przeciwpo\u017carowej do krajowego systemu ratowniczo ga\u015bniczego, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie systemu \u0142\u0105czno\u015bci powiadamiania i alarmowania, odzie\u017cy ochronnej. OSP zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cone w sprz\u0119t do prowadzenia akcji przeciwpo\u017carowych, przeciwpowodziowych, akcji ratowniczych na lodzie i w zdarzeniach drogowych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Poprawa wyposa\u017cenia jednostek OSP Gminy Mied\u017ana w celu wzmocnienia potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2015-07-22", "DOFINANSOWANIE": "429595.36", "WARTOSC": "872330.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Proj. obejmuje prace moderniz.(zabiegi energooszcz.) budynku u\u017cyteczn. publicz. (gminne mienie komunalne) zlokal. przy ul. Poprzecznej 1 w Woli zgodnie z zakr. wynik. z wykonanego audytu energet. tj: docieplenie: \u015bcian zewn.(1921 m2) i piwnic (199 m2), przestrzeni poddasza granulatem we\u0142ny mineralnej-1 120 m2, wym. stolarki zewn.-196 m2, moderniz. w\u0119z\u0142a cieplnego, moderniz. instalacji centralnego ogrzew.-zabudowa 159 szt zawor\u00f3w termostat. Obiekt jest 3 kondygnac. wielofunk. budynkiem niemieszk., gdzie Gmina: 1) w ram. prowadzonej dzia\u0142al.gosp. wynajmuje pomieszcz. u\u017cytkowe do czynno\u015bci odp\u0142atnych, opodatk. stawk\u0105 23%; 2) w ram. zada\u0144 na\u0142o\u017conych odr\u0119bnymi przepisami prawa wykonuje czynno\u015bci niepodleg.podatkiem od towar\u00f3w i us\u0142ug. Celem zad. jest poprawa jako\u015bci powietrza w miejsc. Wola gm. Mied\u017ana poprzez ograniczenie emisji subst. zanieczyszczaj\u0105cych, ochrona i poprawa jako\u015bci \u015brodowiska natural., zwi\u0119kszenie komfortu cieplnego u\u017cytk. oraz popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przy ul. Poprzecznej 1 w Woli w ramach zadania: \u201eTermomodernizacja obiekt\u00f3w komunalnych w Gminie Mied\u017ana.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-10-04", "DOFINANSOWANIE": "408667.43", "WARTOSC": "1125448.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa zdegradowanego budynku mieszkalno-us\u0142ugowego przy ul. Wa\u0142owej 10 w Woli. Zakres projektu dotyczy wy\u0142\u0105cznie cz\u0119\u015bci mieszkalnej, w kt\u00f3rej na parterze mieszcz\u0105 si\u0119 obecnie 3 mieszkania socjalne o bardzo niskim standardzie oraz 1 komunalne. W ramach projektu istniej\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 mieszkalna zostanie przebudowana i wyremontowana, a na nieu\u017cytkowanym obecnie poddaszu utworzone zostan\u0105 nowe mieszkania socjalne. Zakres projektu w cz\u0119\u015bci parterowej obejmuje g\u0142\u00f3wnie wyposa\u017cenie istniej\u0105cych mieszka\u0144 w \u0142azienki oraz wygospodarowanie komunikacji pomi\u0119dzy kondygnacjami. Na poddaszu przewidziano 5 nowych mieszka\u0144 socjalnych przekrytych nowym dachem dostosowanym do lokali. Projekt przewiduje tak\u017ce m.in. ocieplenie budynku (\u015bcian, pod\u0142\u00f3g, stropu i stropodachu) oraz wykonanie nowych instalacji wewn\u0119trznych (wod-kan, elektrycznej, odgromowej, c.o., wentylacji grawitacyjnej). \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa 5 nowych mieszka\u0144 socjalnych wyniesie 139,1 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Przebudowa zdegradowanego budynku przy ul. Wa\u0142owej w Woli w celu poprawy warunk\u00f3w w istniej\u0105cych mieszkaniach socjalnych oraz adaptacj\u0105 nowych mieszka\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "405513.80", "WARTOSC": "477075.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada podniesienie jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych Szko\u0142y Podstawowej im. St. Hadyny we Frydku (SP F), Szko\u0142y Podstawowej im. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich w Mied\u017anej wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Mied\u017anej (SP M) poprzez wsparcie 96 (63K) w zakresie dostos. oferty szko\u0142y do potrzeb uczni\u00f3w (rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz udzielenie pomocy uczniom ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, doposa\u017cenie pomocy dyd., kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do przeprowadzenia zaj\u0119\u0107 oraz podniesienie kwalifikacji nauczycieli. Projekt realizowany we wsparciu z Poradni\u0105 Psychologiczno-Pedagogiczn\u0105 w Pszczynie oraz ze strony rodzic\u00f3w UP. W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce, terapeutyczne, logopedyczne, wspieraj\u0105ce dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Gotowi na wiedz\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "343303.06", "WARTOSC": "507378.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Projekt obejmuje monta\u017c instalacji solarnej (68 sztuk kolektor\u00f3w s\u0142onecznych) na obiekcie krytej p\u0142ywalni w Woli wraz z modyfikacjami systemu hydraulicznego basenu i jego sterowania dla poprawy efektywno\u015bci energetycznej obiektu. Celem projektu jest wprowadzenie i wykorzystanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y istotne znaczenie dla ochrony \u015brodowiska naturalnego. Rezultatem b\u0119dzie poprawa jako\u015bci powietrza, a w d\u0142u\u017cszej perspektywie przeciwdzia\u0142anie niekorzystnym zmianom klimatu. Realizacja projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: - prace przygotowawcze polegaj\u0105ce na opracowaniu m.in. ekspertyz budowlanych, analiz technicznych, audytu energetycznego. - prace budowlano \u2013 monta\u017cowe maj\u0105cych na celu monta\u017c instalacji solarnej na budynku obj\u0119tym projektem - us\u0142ugi dotycz\u0105ce zarz\u0105dzania i nadzoru nad projektem - promocje projektu (zakup tablicy informacyjnej).", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Modernizacja \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gminnych obiektach sportowych-kryta p\u0142ywalnia w Woli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "277311.47", "WARTOSC": "326248.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie o 50 liczby miejsc oraz podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminnym Przedszkolu Publicznym im. J. Brzechwy w G\u00f3rze - w gminie Mied\u017ana, poprzez wyposa\u017cenie w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne oraz meble nowowybudowanych pomieszcze\u0144 przedszkolnych oraz poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wychowania przedszkolnego, wzbogaconych o dodatkowe zaj\u0119cia m.in. teatralne, rytmiczne, logopedyczne. Projekt jest skierowany do dzieci w wieku przedszkolnym tj. od 3 do 5 lat zamieszka\u0142ych na terenie gminy Mied\u017ana i b\u0119dzie realizowany w okresie od sierpnia 2018 r. do 31 stycznia 2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci w przedszkolach z terenu Gminy Mied\u017ana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PPHU \"LEGAL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ochrona miejsc pracy sp\u00f3\u0142ki LEGAL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1327612.57", "WARTOSC": "1561897.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych prowadzonych w miejscu zamieszkania na terenie 6 gmin powiatu pszczy\u0144skiego w oparciu o standard opieki skoordynowanej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia, wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Projekt dotyczy os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w gminach tj. Pszczyna, Mied\u017ana, Kobi\u00f3r, Gocza\u0142kowice, Paw\u0142owice, Suszec. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacyjn\u0105 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia budow\u0119 sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie wyniesie 78 os. Okres realizacji: od 1 lipca 2019 r. do 30 czerwca 2022 r.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie powiatu pszczy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1206925.47", "WARTOSC": "1432042.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie podniesienie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 90 os\u00f3b m\u0142odych (62K i 28M), w tym niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 latbez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET, niezarejestrowanej w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dlatrybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 z terenu pow. pszczy\u0144skiego oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 34 osoby spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu tj. od 01.06.2018 do 30.06.2020r. i bezpo\u015brednio po nim.W ramach zada\u0144 projektowych wszyscy BO zostan\u0105 obj\u0119ci takim samym rodzajem wsparcia.Cel ten osi\u0105gni\u0119ty zostanie w wyniku wdro\u017cenia nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w:a. Diagnoza potrzeb BO oraz pomoc w opracowaniu IPD,b. Wsparcie doradcy zawodowego i psychologa,c. Wsparcie po\u015brednika pracy przez ca\u0142y czas realizacji projektu i pomoc w znalezieniu zatrudnienia,d. Organizacj\u0119 sta\u017cy dla BO.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKA AKADEMIA NAUKI I ROZWOJU", "TYTUL": "M\u0142odzi zdobywaj\u0105 do\u015bwiadczenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "160485.52", "WARTOSC": "188806.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana", "OPIS": "Projekt \"Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107\" zak\u0142ada wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej spo\u0142eczno\u015bci lokalnych zamieszkuj\u0105cych obszar/y zdegradowane i peryferyjne w gminie Mied\u017ana poprzez wdro\u017cenie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna gminy Mied\u017ana, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenie tych os\u00f3b w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenach zdegradowanych wskazanych w Lokalnym Programie Rewitalizacji dla gminy Mied\u017ana na lata 2017-2023. Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 15 os\u00f3b. Program Aktywno\u015bci Lokalnej przewiduje takie dzia\u0142ania jak: doradztwo psychologiczne, uruchomienie lokalnego centrum wolontariatu, szkolenia zawodowe, doradztwo zawodowe. Okres realizacji projektu: 02.01.2019r. do 31.05.2020r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIED\u0179NA", "TYTUL": "Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-14", "DATA_START": "2019-09-16", "DOFINANSOWANIE": "723358.50", "WARTOSC": "851010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych na terenie 6 gmin powiatu pszczy\u0144skiego. Projekt przewiduje kompleksowe, holistyczne wsparcie dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem, powy\u017cej 65 roku \u017cycia w postaci specjalistycznych us\u0142ug lekarskich, piel\u0119gniarskich, rehabilitacyjnych oraz psychologicznych, a tak\u017ce opieki opiekunek w miejscu zamieszkania. \u015awiadczenia u\u0142atwi\u0105 dost\u0119p przede wszystkim do pakietu us\u0142ug zdrowotnych, medycznych. Dodatkowo projekt oferuje wizyty opiekunek w domach os\u00f3b niesamodzielnych, jako uzupe\u0142nienie pomocy zdrowotnej i poszerzenie mo\u017cliwo\u015bci budowania \u015brodowiska najbardziej odpowiadaj\u0105cego potrzebom pacjent\u00f3w. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119te zostanie r\u00f3wnie\u017c otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem w postaci porad, konsultacji specjalistycznych oraz wspieraj\u0105cych spotka\u0144 zespo\u0142u zar\u00f3wno w miejscu ich zamieszkania, w siedzibie hospicjum jak i telefonicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany od 16.09.2019-15.09.2021 r.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug zdrowotnych na terenie powiatu pszczy\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "704599.57", "WARTOSC": "878590.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #51\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 95 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS tyskim, 1440 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS tyskiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #51", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-05-16", "DOFINANSOWANIE": "464288.14", "WARTOSC": "562503.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Rzeczowy zakres projektu obejmuje budow\u0119 o\u015bwietlenia 20 przej\u015b\u0107 dla pieszych z wykorzystaniem OZE. Zaprojektowano przeprowadzenie rob\u00f3t zwi\u0105zanych z wykonaniem instalacji solarno-wiatrowych do zasilania o\u015bwietlenia, w tym: - posadowienie fundament\u00f3w prefabrykowanych, - monta\u017c s\u0142up\u00f3w wraz z instalacj\u0105 solarno-wiatrow\u0105, - monta\u017c opraw o\u015bwietleniowych. Przej\u015bcia dla pieszych obj\u0119te wnioskiem zosta\u0142y wytypowane przez Powiatowy Zarz\u0105d Dr\u00f3g, Komend\u0119 Powiatow\u0105 Policji i Starostwo Powiatowe w Pszczynie jako lokalizacje wykazuj\u0105ce najmniejszy poziom bezpiecze\u0144stwa i wymagaj\u0105ce niezw\u0142ocznej interwencji.", "BENEFICJENT": "POWIAT PSZCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Utworzenie systemu o\u015bwietlenia przej\u015b\u0107 dla pieszych - zapewnieniem bezpiecze\u0144stwa na drogach powiatu pszczy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "547807.15", "WARTOSC": "644479.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia w tym osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 24 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 6 szt. Okres realizacji: 1.09.2020 - 31.08.2021 r. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie LSR Ziemi Pszczy\u0144skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "987562.00", "WARTOSC": "1449287.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna", "OPIS": "Przedmiotem dofinansowania ma by\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na zaprojektowaniu, przetestowaniu i komercjalizacji innowacyjnego oprogramowania zwi\u0119kszaj\u0105cego efektywno\u015b\u0107 pracy wk\u0142ad\u00f3w filtracyjnych w przemys\u0142owych odpylaczach w polskich ciep\u0142owniach. Oprogramowanie b\u0119dzie analizowa\u0107 prac\u0119 instalacji odpylania przemys\u0142owych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych o mocach od 2,5 do 25 MW (megawat\u00f3w), czyli najpopularniejszych kot\u0142\u00f3w do ogrzewania wody w miastach (ogrzewanie w sezonie zimowym oraz ciep\u0142a woda u\u017cytkowa w okresie letnim). Zadaniem oprogramowania jest automatyczny dob\u00f3r optymalnych parametr\u00f3w pracy odpylaczy, aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ich maksymaln\u0105 wydajno\u015b\u0107, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015brednie prze\u0142o\u017cenie na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci pracy filtr\u00f3w oraz zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w do atmosfery. Dla ma\u0142ych ciep\u0142owni (o mocy 2,5 - 25 MW) obowi\u0105zuje aktualnie norma emisji poni\u017cej 100mg/Nm3. Wp\u0142yw na \u015brodowisko. Trwa\u0142e obni\u017cenie emisji spalin w ciep\u0142owniach na terenie miast.", "BENEFICJENT": "AERO SYSTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny proces regeneracji wk\u0142ad\u00f3w filtracyjnych w odpylaniu workowym stosowanym w kot\u0142ach ciep\u0142owniczych WR-10 i WR-25 realizowany przez zaawansowane oprogramowanie adaptacyjne do zmiennych warunk\u00f3w pracy kot\u0142a celem osi\u0105gni\u0119cia zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci uk\u0142adu filtracji spalin i obni\u017cenia emisji py\u0142u do \u015brodowiska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.95}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "468581.49", "WARTOSC": "551272.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c) zamieszka\u0142e w podregionie tyskim. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 miesi\u0105ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to min.81 os\u00f3b, maks. 108 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zab. psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 9 grup pacj.(9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 289 godz.(289 godz=11,6 tyg.,9*11.6 tyg=24 mce). W ka\u017cdej grupie powinno by\u0107 9-12 pacjent\u00f3w: 2 pacj.z rozp. zaburze\u0144 somatyzacyjnych 2 pzr zab obsesyjno-kompulsyjnych 2 pzr zab emocjonalnych 2 pzr zab l\u0119kowych 2 pzr zab ADHD 2 pzr zab Autyzmem Taki podzia\u0142 wynika z wiedzy OTN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2668500.4699999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2233127.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1595171.9400000002}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1182022.4100000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 914714.23}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 831474.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 724039.4299999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 419201.73000000004}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 378273.17000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 356131.42}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 306076.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 276627.60000000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 255698.72999999998}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 236579.75}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 232270.49000000002}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 215937.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 169731.55}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 154767.97999999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 145565.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 141780.07}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 136768.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 121993.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 120938.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 116059.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 99310.9}, {"name": "Cmentarze", "value": 90280.73}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 84538.84000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 70769.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 66640.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 66388.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 57526.74}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 56578.37}, {"name": "Technika", "value": 56163.53}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 48208.990000000005}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 47781.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 46902.420000000006}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 45649.13}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 44746.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 44515.32}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 33600.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 32413.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 29319.66}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 29315.379999999997}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 20391.649999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15375.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 15031.69}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14694.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13064.25}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10140.65}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9500.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8490.03}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8349.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6467.37}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6110.59}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5888.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3100.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2458.43}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1500.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1086.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 799.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 588.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1601328.02}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 929526.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 490000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 283458.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 208300.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 124993.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 63569.35}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 57645.86}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 15521.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9602.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2094.63}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2006.21}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 110500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1215674.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 449891.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 385618.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 241930.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 58650.1}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 58388.55}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 51369.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 47858.82}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 41070.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 30000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21411.84}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 20806.63}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13000.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 11316.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 6636.87}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1840.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 246291.05}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 229421.43}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 226700.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 223036.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 11011.37}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 471118.11}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 393546.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 252606.87}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 84560.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39359.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 379292.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 264732.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 210191.37}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 109750.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 18113.46}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 383.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37092.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32601.220000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 16468.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11244.49}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 71.54}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10958654.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 3802224.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3106591.81}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1531378.3399999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1500847.78}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1370516.16}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1356004.12}, {"name": "Gimnazja", "value": 1201062.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 943981.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 813829.37}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 754573.9699999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 706927.74}, {"name": "Technika", "value": 339341.73}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 277808.93}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 242304.66000000003}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 197009.99000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 122247.01000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 112578.59000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 92846.8}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 88645.84}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 88422.54000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 75415.62}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 68411.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47961.479999999996}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 40038.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39336.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28188.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22731.739999999998}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14310.91}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13911.140000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 11854.77}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4375.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1945.7099999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1500.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 700.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14913122.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3950895.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 640650.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 515125.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 236236.27}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 163475.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 149206.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 138709.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 137224.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92791.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 61502.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44955.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 43545.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 41051.13}, {"name": "Gimnazja", "value": 37977.96}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 37654.93}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37087.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37087.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 34092.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25725.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23570.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19680.0}, {"name": "Technika", "value": 15343.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11981.54}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5210.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5180.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4628.11}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3669.49}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2763.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2536.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1737.75}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 699.25}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 669.57}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 659.75}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 40.55}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 178342.51}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9633.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 3174.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 566.66}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 161512.75999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 142323.47999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 117080.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13534.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8172.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 821581.29}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 100000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 58972.07}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21565.07}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5972233.660000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3460422.5899999994}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1355319.1300000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1203860.5499999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 831474.13}, {"name": "Rodzina", "value": 495437.7300000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 464886.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 448876.3400000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 190423.19999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 164755.25}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 136768.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 126816.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 105655.73000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 75552.51}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 74843.21}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18557.399999999998}, {"name": "Turystyka", "value": 1500.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 799.9}, {"name": "Handel", "value": 111.2}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2110930.81}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 929526.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 283458.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 208300.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 140514.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67670.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 57645.86}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 110500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1215674.36}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 495619.58999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 433477.74}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 271930.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 92439.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 79456.73}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 60228.55}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6636.87}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 246291.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 229421.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 226700.03}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 223036.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11011.37}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 471118.11}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 393546.28}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 252606.87}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 84560.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39359.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 729930.6300000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 210191.37}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 41958.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 383.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49977.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37092.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10336.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 71.54}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22013488.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3954012.5799999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1483094.7499999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 853867.3999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 795573.5800000001}, {"name": "Rodzina", "value": 678259.3099999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 90622.54000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 52890.159999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28222.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28188.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 260.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19506027.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 904444.1900000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 626614.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 193926.47}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 99210.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74174.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28780.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8669.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2100.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 40.55}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 178342.51}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12807.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 566.66}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 360494.80000000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 60422.270000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14598.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7108.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 843146.36}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 58972.07}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30823308.13000001, "v": "30,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.51, "v_pc": "1902,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14193534.350000003, "v": "14,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 5467562.86, "v": "5,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3131178.3899999997, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.15}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1745200.5800000003, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1662837.8299999998, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 1515668.4999999998, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1035839.4100000001, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 607163.5800000002, "v": "607,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 431555.54, "v": "431,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}, {"name": "Technika", "value": 410848.2899999999, "v": "410,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 319110.12999999995, "v": "319,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 145565.58, "v": "145,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 86068.14, "v": "86,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 71174.95, "v": "71,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20679724.18, "v": "20,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.5, "v_pc": "1276,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15119908.62, "v": "15,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4070826.31, "v": "4,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 935685.0499999999, "v": "935,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 290785.19000000006, "v": "290,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 245878.73000000004, "v": "245,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14694.57, "v": "14,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1945.7099999999998, "v": "1,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5351799.599999999, "v": "5,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.86, "v_pc": "330,26 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4023842.61, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 914521.95, "v": "914,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.08}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 171123.86000000002, "v": "171,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101862.84999999998, "v": "101,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 93201.8, "v": "93,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47246.53, "v": "47,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4787670.37, "v": "4,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.13, "v_pc": "295,44 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3091751.7899999996, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 920892.1900000001, "v": "920,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 438423.27, "v": "438,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 232970.49000000002, "v": "232,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47381.560000000005, "v": "47,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 33600.0, "v": "33,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21565.07, "v": "21,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1086.0, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3551002.9600000004, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55, "v_pc": "219,13 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "40.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "137.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2567524.06, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 494891.75, "v": "494,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 283826.74, "v": "283,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 204760.41000000003, "v": "204,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.76}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2985346.580000001, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82, "v_pc": "184,22 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 936492.7599999999, "v": "936,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.36}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 936162.87, "v": "936,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 472816.02, "v": "472,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 169586.19999999998, "v": "169,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155335.71999999997, "v": "155,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 339.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.2}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 149206.7, "v": "149,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 106678.03, "v": "106,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 43545.6, "v": "43,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13064.25, "v": "13,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2458.43, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2330607.14, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98, "v_pc": "143,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2047148.4900000002, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.83}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 283458.65, "v": "283,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.16}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2247106.09, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88, "v_pc": "138,67 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1666188.42, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.14}, {"name": "Biblioteki", "value": 490000.0, "v": "490,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.8}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 56578.37, "v": "56,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24339.300000000003, "v": "24,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1242523.75, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59, "v_pc": "76,68 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1081874.45, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.07}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 143620.07, "v": "143,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17029.23, "v": "17,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1045587.02, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 252.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34, "v_pc": "64,52 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "39.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 671615.91, "v": "671,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 585.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.23}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 166601.69, "v": "166,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1008.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131874.52, "v": "131,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.61}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 57645.86, "v": "57,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.51}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9500.0, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.9}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8349.04, "v": "8,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1029001.3799999998, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 155.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31, "v_pc": "63,50 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "50.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 973099.7299999999, "v": "973,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.56}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 25601.649999999998, "v": "25,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.48}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 970336.5900000002, "v": "970,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24, "v_pc": "59,88 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 790231.8, "v": "790,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.43}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 90383.59, "v": "90,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 34092.82, "v": "34,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 29315.379999999997, "v": "29,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25725.0, "v": "25,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 588.0, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 420220.67, "v": "420,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "25,93 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 289014.01999999996, "v": "289,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.77}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.79}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 15521.0, "v": "15,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.69}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14515.65, "v": "14,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1170.0, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 178342.51, "v": "178,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,01 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "79.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 178342.51, "v": "178,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 136768.0, "v": "136,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17, "v_pc": "8,44 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 136768.0, "v": "136,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 120954.29, "v": "120,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,46 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 59888.35999999999, "v": "59,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.51}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 57465.93, "v": "57,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3100.0, "v": "3,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 106110.83, "v": "106,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,55 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 90280.73, "v": "90,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.08}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15830.1, "v": "15,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.91}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 799.9, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 799.9, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Handel", "value": 111.2, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111.2, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}