{"gmina": "Racib\u00f3rz", "typ_gminy": "gmina miejska Racib\u00f3rz", "kod_gus": "012414911011", "kod_gus_podregionu": "012414900000", "eurostat": "PL227", "ludnosc": 55404, "budzet": {"dochody": "274,42 mln z\u0142", "wydatki": "243,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 183734189.06, "dane1": 179700713.46000007, "dane2": 179700713.46000007, "dane3": 4033475.5999999344}, {"label": "2017", "dane0": 198123950.05000004, "dane1": 204156149.56000003, "dane2": 198123950.05000004, "dane4": 6032199.50999999}, {"label": "2018", "dane0": 208477231.15000004, "dane1": 216570017.61999965, "dane2": 208477231.15000004, "dane4": 8092786.469999611}, {"label": "2019", "dane0": 231846981.5199999, "dane1": 235132322.2799999, "dane2": 231846981.5199999, "dane4": 3285340.7600000203}, {"label": "2020", "dane0": 274418724.81, "dane1": 242995169.53000003, "dane2": 242995169.53000003, "dane3": 31423555.27999997}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 32066740.61999999, "dane1": 58639229.14999998}, {"label": "2017", "dane0": 32288768.590000004, "dane1": 58043519.20000001}, {"label": "2018", "dane0": 34033228.13000001, "dane1": 64324153.48999999}, {"label": "2019", "dane0": 36706870.62, "dane1": 65752281.92}, {"label": "2020", "dane0": 37764179.44, "dane1": 68415647.70999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "12,91 mln z\u0142", "wydatki": "12,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 47.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.033475599999934}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.033475599999934}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -6.03219950999999}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -6.03219950999999}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.092786469999611}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.092786469999611}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.2853407600000204}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.2853407600000204}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 31.42355527999997}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 31.42355527999997}], "dochod_ue": "8,25 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "884,30 mln z\u0142", "gmina_pc": "15961.0 z\u0142", "powiat": "19,06 mln z\u0142", "powiat_pc": "344.0 z\u0142", "wojewodztwo": "84,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,25 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,77 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,76 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 37764179.44, "wydatki": 68415647.70999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "667040000.00", "WARTOSC": "1997722909.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projektowany zbiornik przeciwpowodziowy Racib\u00f3rz Dolny jest zlokalizowany w dolinie rzeki Odry na p\u00f3\u0142noc od mostu drogowego Krzy\u017canowice \u2013 Buk\u00f3w, na kilometrze od 33,580 do kilometra 46,300 tej rzeki powy\u017cej Raciborza (i z tego wzgl\u0119du b\u0119dzie usytuowany bezpo\u015brednio poni\u017cej Polderu Buk\u00f3w). Obszar planowanego zbiornika znajduje si\u0119 w granicach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego na terenie powiatu raciborskiego \u2013 w gminach Krzy\u017canowice, Racib\u00f3rz, Kornowac oraz powiatu wodzis\u0142awskiego \u2013 gmina Lubomia. Polder Racib\u00f3rz b\u0119dzie eksploatowany wy\u0142\u0105cznie jako suchy zbiornik przeciwpowodziowy. Zmiana re\u017cimu hydrologicznego Odry, spowodowana przez prowadzon\u0105 gospodark\u0119 wodn\u0105 w zbiorniku, b\u0119dzie dotyczy\u0107 wy\u0142\u0105cznie okres\u00f3w powodziowych. Zbiornik nie b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na przep\u0142ywy niskie i \u015brednie. W zakresie przep\u0142yw\u00f3w do Q=470 m3/s (woda brzegowa, p=50%) co najmniej jedna zasuwa, w prz\u0119\u015ble progowym, b\u0119dzie podniesiona umo\u017cliwiaj\u0105c swobodny przep\u0142yw Odry do kana\u0142u ulgi.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - RZGW W GLIWICACH", "TYTUL": "Zbiornik przeciwpowodziowy Racib\u00f3rz Dolny na rzece Odrze w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim (polder)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12039.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "146000000.00", "WARTOSC": "173404728.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowego odcinka drogi o d\u0142ugo\u015bci 7,83 km, kt\u00f3ry stanowi\u0107 b\u0119dzie nowy przebieg drogi wojew\u00f3dzkiej nr 935 od DK 45 w gminie Rudnik do ul. Piaskowej w Raciborzu. Zaprojektowano drog\u0119 jednojezdniow\u0105, na odcinkach szczeg\u00f3lnie obci\u0105\u017conych ruchem poszerzon\u0105 do dw\u00f3ch jezdni. W ramach inwestycji planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: -budowa nowego przebiegu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 935, -budowa punkt\u00f3w w\u0119z\u0142owych, -budowa obiekt\u00f3w in\u017cynierskich, -budowa sieci, w tym: budowa odwodnienia drogi, przebudowa sieci wodoci\u0105gowych, przebudowa sieci gazowych, sanitarnych, -przebudowa sieci elektroenergetycznych, -budowa o\u015bwietlenia ulicznego, -budowa sieci teletechnicznych, Rzeczow\u0105 realizacj\u0119 projektu zaplanowano na lata 2018-2020. Odcinek obj\u0119ty opracowaniem stanowi obwodnic\u0119 Raciborza i jest realizacj\u0105 budowy drogi Regionalnej w nowym \u015bladzie biegn\u0105cej ze wschodu na zach\u00f3d od DK 1 w Pszczynie do DK 45 w m. Rudnik.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Drogi Racib\u00f3rz-Pszczyna na odcinku od w\u0142\u0105czenia do DK nr 45 w gminie Rudnik do granicy miasta na prawach powiatu Rybnik - etap 4 i etap 5 Wschodnia Obwodnica Raciborza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2409.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8416810.02", "WARTOSC": "10132129.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Budowa nowego SOR-roboty budowlane wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "SZPITAL REJONOWY IM. DR J\u00d3ZEFA ROSTKA W RACIBORZU", "TYTUL": "Przebudowa z rozbudow\u0105 budynku szpitala w celu stworzenia Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego przy Szpitalu Rejonowym im. dr J\u00f3zefa Rostka w Raciborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7949200.00", "WARTOSC": "9352000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt ma na celu wsparcie finansowe szpitali w tym jednoimiennych w celu dokonania zakupu niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia oraz adaptacji pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Zakup sprz\u0119tu medycznego, wyposa\u017cenia oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych, zakup ambulans\u00f3w, sprz\u0119tu komputerowego, budowa oraz rozbudowa i modernizacja infrastruktury szpitalnej. Zakup urz\u0105dze\u0144 do dezynfekcji i \u015brodk\u00f3w dezynfekuj\u0105cych. Szpital Rejonowy im dr J\u00f3zefa Rostka w Raciborzu zgodnie z dokumentem \u201ePOLECENIE nr 28/2020 Wojewody \u015al\u0105skiego z dnia 15 marca 2020 roku\u201d zosta\u0142 przekszta\u0142cony w szpital jednoimienny zaka\u017any. Szpital wykona\u0142 i nadal wykonuje prace adaptacyjne polegaj\u0105cych na przygotowaniu infrastruktury oraz personelu oddzia\u0142\u00f3w na przyj\u0119cie pacjent\u00f3w z COVID-19.", "BENEFICJENT": "SZPITAL REJONOWY IM. DR J\u00d3ZEFA ROSTKA W RACIBORZU", "TYTUL": "Wsparcie podmiot\u00f3w leczniczych z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w przeciwdzia\u0142aniu rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19. - RPO WSL 2014-2020 dla Szpitala Rejonowego im dr J\u00f3zefa Rostka w Raciborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7318125.89", "WARTOSC": "9938012.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt dotyczy innowacyjnej w skali \u015bwiatowej tokarki CNC do dok\u0142adnego i wysokowydajnego regenerowania tocznych zarys\u00f3w zestaw\u00f3w ko\u0142owych pojazd\u00f3w szynowych w spos\u00f3b inteligentny. B\u0119dzie ona znamienna wspomaganiem procesu regeneracji cyfrowym modelem procesu i inteligentnymi procedurami oraz znamienna bezpo\u015brednim pomiarem na tokarce, sp\u0142aszcze\u0144 i wad powierzchniowych (w\u017cer\u00f3w) k\u00f3\u0142, a tak\u017ce monitorowaniem zu\u017cycia i wykrusze\u0144 p\u0142ytek skrawaj\u0105cych za pomoc\u0105 opracowanych urz\u0105dze\u0144 pomiarowych. Projekt obejmuje badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zbudowanie prototypu nowej tokarki, zbudowanie i zweryfikowanie optyczno-laserowych i pojemno\u015bciowych system\u00f3w pomiarowych, systemu monitorowania b\u0142\u0119d\u00f3w obrabiarki i procesu regeneracji, a tak\u017ce opracowaniem modelu cyfrowego tych b\u0142\u0119d\u00f3w, z pomoc\u0105 kt\u00f3rego uk\u0142ad CNC b\u0119dzie generowa\u0142 \u015bcie\u017ck\u0119 narz\u0119dzia w czasie rzeczywistym lub prawie rzeczywistym, z uwzgl\u0119dnieniem kompensacji zak\u0142\u00f3ce\u0144, z pomoc\u0105 procedur inteligentnych. Tworzenie modelu cyfrowego b\u0119dzie oparte na badaniach przemys\u0142owych i obejmie analiz\u0119 eksperymentaln\u0105 i numeryczn\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci eksploatacyjnych, cieplnych i statycznych tokarki. Umo\u017cliwi to doskonalenie identyfikacji b\u0142\u0119d\u00f3w inteligentnej tokarki w warunkach eksploatacyjnych i ich kompensacj\u0119 oraz doskonalenia osi sterowalnych. Uzupe\u0142nieniem tych prac b\u0119d\u0105 aplikacje oprogramowania optymalizuj\u0105cego proces monitorowania i obr\u00f3bki w spos\u00f3b inteligentny, dla osi\u0105gni\u0119cia du\u017cej dok\u0142adno\u015bci i kr\u00f3tkiego czasu cyklu regeneracji zarysu, przyjazno\u015bci dla \u015brodowiska oraz zwi\u0119kszenia cyklu \u017cycia zestaw\u00f3w ko\u0142owych. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce inteligentna tokarka b\u0119dzie wyst\u0119powa\u0142a w wersji podstawowej, przyj\u0119tej do bada\u0144 i pierwszego", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA WROC\u0141AWSKA", "TYTUL": "Inteligentna dok\u0142adna tokarka do regeneracji zestaw\u00f3w ko\u0142owych pojazd\u00f3w szynowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-26", "DATA_START": "2017-04-29", "DOFINANSOWANIE": "4931659.78", "WARTOSC": "11446275.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Zgodnie z nowymi konkluzjami \u015brodowiskowymi zawartymi w &bdquo;Best Available Reference Document for Large Combustion Plants&rdquo; poziom dopuszczalnych emisji zanieczyszcze\u0144 dla du\u017cych obiekt\u00f3w energetycznego spalania paliw zostanie wkr\u00f3tce istotnie zaostrzony. Podstawowymi zwi\u0105zkami, kt\u00f3rych dotycz\u0105 zapisy przedstawionego dokumentu s\u0105 tlenki siarki. Poziom ich emisji po wprowadzeniu nowych norm dla istniej\u0105cych du\u017cych blok\u00f3w energetycznych z zainstalowanymi kot\u0142ami py\u0142owymi b\u0119dzie wynosi\u0142 130mg/Nm3. Bior\u0105c pod uwag\u0119 wyst\u0119puj\u0105c\u0105 obecnie infrastruktur\u0119 techniczn\u0105 dedykowan\u0105 oczyszczaniu spalin, warto\u015b\u0107 t\u0105 nale\u017cy uzna\u0107 za trudn\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia, szczeg\u00f3lne w przypadku spalania wysokozasiarczonych w\u0119gli stosowanych jako podstawowe paliwo energetyczne w Polsce i innych krajach Unii. Rozwi\u0105zanie przedstawionego problemu wymaga w zwi\u0105zku z tym opracowania nowej technologii, kt\u00f3ra w celu ograniczenia wysokich koszt\u00f3w zabudowy dodatkowych absorber\u00f3w, pozwala na efektywniejsze wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 zainstalowanych obecnie. Przedstawiona problematyka jest przedmiotem wnioskowanego projektu. W ramach realizacji kolejnych etap\u00f3w proponuje si\u0119 opracowanie metody podnosz\u0105cej skuteczno\u015b\u0107 procesu odsiarczania spalin poprzez integracj\u0119 kilku rozwi\u0105za\u0144, tj. wt\u00f3rna atomizacja kropel cieczy absorpcyjnej, zastosowanie dedykowanego wype\u0142nienia wprowadzaj\u0105cego gaz w ruch wirowy, czy wprowadzenie specjalnych dysz w rejonie \u015bcian absorbera. Poszczeg\u00f3lne prace realizowane b\u0119d\u0105 przez konsorcjum projektowe sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z RAFAKO S.A. i PGE GiEK S.A. Rozpatruj\u0105c g\u0142\u00f3wn\u0105 korzy\u015b\u0107, wynikaj\u0105c\u0105 z implementacji proponowanej technologii przewiduje si\u0119, \u017ce jej g\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 elektrownie w\u0119glowe zainstalowane w krajach nale\u017c\u0105cych do Wsp\u00f3lnoty. Maj\u0105c jednak na uwadze dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zane z ograniczeniem ko", "BENEFICJENT": "RAFAKO S.A", "TYTUL": "Opracowanie niskonak\u0142adowej metody zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci instalacji odsiarczania spalin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "4013001.30", "WARTOSC": "5381701.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie 18 nowoczesnych pracowni do praktycznej nauki zawod\u00f3w w prowadzonych przez Powiat Raciborski plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych: Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego nr 1 oraz Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego nr 2 \"Mechanik\" w Raciborzu. Projekt obejmuje kompleksowy remont i przebudow\u0119 pomieszcze\u0144 (roboty budowlane oraz instalacyjne) w 5 r\u00f3\u017cnych budynkach, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce pracownie: - murarsko-tynkarsk\u0105, - architektury krajobrazu, - 2 pracownie gastronomiczne, - 2 pracownie chemiczne, - hotelarsko \u2013 turystyczn\u0105, - laboratorium reklamy, - maszyn, urz\u0105dze\u0144 i instalacji elektrycznych, - pomiar\u00f3w elektrycznych, - mechatroniczn\u0105, - odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, - techniczn\u0105, mechaniki i podstaw konstrukcji maszyn, - CAD/CAM (rysunku technicznego), - obr\u00f3bki skrawaniem, - 2 pracownie informatyczne, - automatyki, urz\u0105dze\u0144 dozorowych i alarmowych. W ramach projektu zakupione zostanie tak\u017ce niezb\u0119dne wyposa\u017cenie przedmiotowych pracowni.", "BENEFICJENT": "POWIAT RACIBORSKI", "TYTUL": "Nowoczesne pracownie do praktycznej nauki zawod\u00f3w w Powiecie Raciborskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "3345492.53", "WARTOSC": "6967713.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "W projekcie przewiduje si\u0119 przebudow\u0119 dw\u00f3ch nieu\u017cytkowanych budynk\u00f3w po by\u0142ej komendzie powiatowej policji wraz z zagospodarowaniem terenu. Budynek znajduj\u0105cy si\u0119 przy ul. Placu Wolno\u015bci 9 przeznaczony b\u0119dzie na dom pobytu dziennego, natomiast budynek przy ul. Placu Wolno\u015bci 8 przeznaczony zostanie na budynek z mieszkaniami wspomaganymi. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 domu dziennego polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu us\u0142ug dla ok. 496 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re potrzebowa\u0107 b\u0119d\u0105 pomocy w czynno\u015bciach dnia codziennego. Ponadto organizowane tam b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia w zakresie; kinezyterapii, aktywno\u015bci edukacyjnej, psychologicznej, kulturalnej i terapii zaj\u0119ciowej. Natomiast drugi budynek z mieszkaniami wspomaganymi posiada\u0107 b\u0119dzie 16 mieszka\u0144 oraz pomieszczenia opieki medycznej, socjalnej i spotka\u0144.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych w Raciborzu poprzez rewitalizacj\u0119 zdegradowanych obiekt\u00f3w po by\u0142ej siedzibie Komendy Powiatowej Policji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2015-04-21", "DOFINANSOWANIE": "3326531.72", "WARTOSC": "6589562.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Celem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Raciborzu.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "\u201ePoprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnych w Raciborzu\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-04-23", "DOFINANSOWANIE": "3027922.45", "WARTOSC": "5731131.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "W projekcie przewiduje si\u0119 kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 7 budynk\u00f3w wielorodzinnych w Raciborzu zarz\u0105dzanych przez Miejski Zarz\u0105d Budynk\u00f3w wraz z modernizacj\u0105 lub zmian\u0105 systemu grzewczego. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce budynki: \u2022 Budynek przy ul. Solnej 20 \u2022 Budynek przy ul. Mys\u0142owickiej 4-4a \u2022 Budynek przy ul. Plac Bohater\u00f3w Westerplatte 6 \u2022 Budynek przy ul. Plac Bohater\u00f3w Westerplatte 7 \u2022 Budynek przy ul. Bosackiej 71 \u2022 Budynek przy ul. Plac Wolno\u015bci 7a-7b \u2022 Budynek przy ul. Miechowskiej 13-15 W wyniku realizacji inwestycji zapotrzebowanie na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 dla budynk\u00f3w zmniejszy si\u0119 \u0142\u0105cznie o 69,45%.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej po\u0142\u0105czona ze wzrostem udzia\u0142u energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Miasta Racib\u00f3rz - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "2793755.00", "WARTOSC": "9741180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego wniosku jest wdro\u017cenie do produkcji i oferty Sp\u00f3\u0142ki innowacyjnego produktu. Wcze\u015bniejsze badania dzia\u0142u B+R zaowocowa\u0142y opracowaniem nowej technologii, kt\u00f3ra pozwala na wprowadzenie na rynek nieznanego do tej pory europejskim konsumentom produktu. Wnioskodawca zamierza zakupi\u0107 urz\u0105dzenia i maszyny, kt\u00f3re dzi\u0119ki odpowiedniemu rozmieszczeniu i po\u0142\u0105czeniu stworz\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 produkcj\u0119 nowej kategorii produktowej w ofercie Sp\u00f3\u0142ki,o funkcjonalno\u015bci niespotykanej na rynku europejskim. Produkty te b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 samodzielnie b\u0105d\u017a w zestawach/kompletach w\u0142\u0105czone do oferty przedsi\u0119biorstwa. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przez Wnioskodawc\u0119 pozwoli umocni\u0107 jego pozycj\u0119 producenta rozwi\u0105za\u0144 grzewczych i instalacyjnych w bran\u017cy, co przyczyni si\u0119 do ekspansji na nowe rynki zbytu i wyr\u00f3\u017cni Sp\u00f3\u0142k\u0119 na tle konkurencji.SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "SUNEX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji poprzez komercjalizacj\u0119 wynik\u00f3w prac B+R kluczowym krokiem do umocnienia pozycji lidera w bran\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2019-06-30", "DOFINANSOWANIE": "2742775.09", "WARTOSC": "3716497.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Nadrz\u0119dnym celem projektu jest rewitalizacja zdegradowanego obszaru prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszonej aktywizacji spo\u0142eczno-gospodarczej ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej przedmiotowy obszar oraz poprawy jako\u015bci \u017cycia w mie\u015bcie poprzez stworzenie bezpiecznego i atrakcyjnego miejsca wypoczynku. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do poprawy dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci przestrzeni publicznej, a tak\u017ce do przeciwdzia\u0142ania nier\u00f3wno\u015bciom spo\u0142ecznym i wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Projekt przewiduje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: monta\u017c o\u015bwietlenia terenu, monta\u017c bezpiecznego pod\u0142o\u017ca, wykonanie schod\u00f3w terenowych \u0142\u0105cz\u0105cych dolny i g\u00f3rny ci\u0105g pieszo-rowerowy (pe\u0142ni\u0105ce funkcj\u0119 widowni dla istniej\u0105cej przystani na brzegu prawym), wymian\u0119 schod\u00f3w w miejscu istniej\u0105cych schod\u00f3w zej\u015bciowych z terenu Placu Mostowego, wykonanie \u015bcie\u017cki rowerowej po koronie wa\u0142u i ci\u0105gu pieszo-rowerowego oraz monta\u017c infrastruktury uzupe\u0142niaj\u0105cej (\u0142awki, kosze na odpady, stojaki rowerowe, grille).", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Zagospodarowanie Bulwar\u00f3w Nadodrza\u0144skich - Lewy Brzeg Odry w Raciborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-05-06", "DOFINANSOWANIE": "2361056.27", "WARTOSC": "3811133.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na przygotowaniu terenu inwestycyjnego w celu nadania mu nowej funkcji gospodarczej obejmuj\u0105ce swoim zakresem: 1.budow\u0119 drogi dojazdowej zewn\u0119trznej - publicznej wraz z o\u015bwietleniem i chodnikiem, 2.budow\u0119 drogi wewn\u0119trznej wraz z o\u015bwietleniem, chodnikiem oraz przebudow\u0105 sieci teletechnicznej, 3.budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej wraz z pod\u0142\u0105czeniami do dzia\u0142ek, 4.budow\u0119 sieci kanalizacji deszczowej wraz z pod\u0142\u0105czeniami do dzia\u0142ek, 5.budow\u0119 przepompowni \u015bciek\u00f3w deszczowych wraz z zasilaniem elektrycznym o zbiornikiem retencyjnym, 6.budow\u0119 przepompowni \u015bciek\u00f3w sanitarnych wraz z zasilaniem elektrycznym, 7.budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej wraz z pod\u0142\u0105czeniami do dzia\u0142ek. Projekt obejmuje tak\u017ce promocj\u0119 teren\u00f3w inwestycyjnych. Inwestycja w efekcie finalnym przyczyni si\u0119 do udost\u0119pnienia terenu dla inwestor\u00f3w, chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 tam swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Powierzchnia tworzonego terenu inwestycyjnego 7,2002 ha.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Przygotowanie teren\u00f3w inwestycyjnych typu brownfield, poprzez uzbrojenie w sieci infrastruktury technicznej dzia\u0142ek w obr\u0119bie ulic Cecylii i Gospodarczej w Raciborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-08-04", "DOFINANSOWANIE": "1921025.76", "WARTOSC": "2260030.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie bezpiecznego i atrakcyjnego miejsca wypoczynku i rekreacji na obszarze rewitalizacji. Projekt przewiduje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: o\u015bwietlenie terenu i wykonanie przy\u0142\u0105czy wodno-kanalizacyjnych, zasilenie ro\u015blin w wod\u0119, wyposa\u017cenie terenu w urz\u0105dzenia i obiekty zabawowo-rekreacyjne, w tym remont istniej\u0105cej sceny oraz urz\u0105dzenia i obiekty sprawno\u015bciowe, monta\u017c bezpiecznego pod\u0142o\u017ca, wyposa\u017cenie terenu w obiekty edukacyjne i proekologiczne oraz \u015bcie\u017ck\u0119 sensoryczn\u0105, stworzenie miejsca wypoczynku (zr\u00f3\u017cnicowane alejki, \u0142awki, kosze na odpady, utworzenie zadaszonego miejsca spotka\u0144 itp.). Ogr\u00f3dek Jordanowski zostanie tak\u017ce wyposa\u017cony w urz\u0105dzenia zabawowe dostosowane do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych - przeprowadzony zostanie remont istniej\u0105cych na terenie ogr\u00f3dka szalet\u00f3w miejskich celem dostosowania obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz matek z ma\u0142ymi dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Budowa miejskiego placu zabaw na terenie Ogr\u00f3dka Jordanowskiego przy ul. Stalmacha w Raciborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-18", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "1719954.24", "WARTOSC": "2991655.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "W projekcie przewiduje si\u0119 budow\u0119 instalacji paneli fotowoltaicznych, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie ledowe, termomodernizacj\u0119 dachu oraz przebudow\u0119 systemu wentylacji i klimatyzacji, w budynku Urz\u0119du Miasta Racib\u00f3rz przy ul Kr\u00f3la Stefana Batorego 6 w Raciborzu. Modu\u0142y fotowoltaiczne o \u0142\u0105cznej mocy 40 kWp i ilo\u015bci 160 sztuk zostan\u0105 zainstalowane na po\u0142aci dachowej budynku Urz\u0119du Miasta Racib\u00f3rz. W ramach wymiany o\u015bwietlenia planuje si\u0119 wymian\u0119 \u0142\u0105cznie 684 sztuk opraw na o\u015bwietlenie LED. W wyniku realizacji inwestycji zapotrzebowanie na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 dla budynku zmniejszy si\u0119 o 26,93%.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej po\u0142\u0105czona ze wzrostem udzia\u0142u energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Miasta Racib\u00f3rz - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1549647.18", "WARTOSC": "1823114.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 598 dzieci (286K, 312M), w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, doposa\u017cenie 12 plac\u00f3wek w pomoce do zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 88 nauczycielek (88 K) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 16 miesi\u0119cy od 1 marca 2020 roku do 30 czerwca 2021 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, przedszkola publiczne (12 jednostek) oraz kadra pedagogiczna. W projekcie przewidziano zaj\u0119cia dodatkowe dla 598 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 88 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.03.2020 r. do 30.06.2021 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 edukacji w Mie\u015bcie Racib\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1517157.23", "WARTOSC": "1784890.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Celem projektu jest popr. do roku 2020 efektywno\u015bci zatrudnieniowej uczni\u00f3w. Projekt oddzia\u0142. b\u0119dzie na: popr. syt. na rynku pracy uczni\u00f3w szko\u0142y poprzez wypos. ich w nowocz. i innow. kompetencje zaw., wzrost efektywn. funkcjon. firm dzi\u0119ki zatrudnieniu wykwalif. kadry; podnie\u015b. presti\u017cu kszta\u0142c. zaw. prow. w odpow. przyg. zapleczu; rozw\u00f3j lok. rynku spo\u0142.-gosp. poprzez zintensyfik. wsp\u00f3\u0142pr. mi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi podmiotami. Projekt odpowiada na zdiagnoz. potrzeby szk\u00f3\u0142. W ci\u0105gu 3 lat realizacji proj., 100 uczni\u00f3w skorzysta z oferty dod. kurs\u00f3w zaw. w oparciu indyw. potrzeby okre\u015bl. w trakcie 900 godz. dor. ed.-zaw. 70 uczni\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w p\u0142atnych praktykach i sta\u017cach zaw. W ramach kurs\u00f3w cert. 15 nauczycieli zdob\u0119dzie nowocz. kwalifik. i kompet. Dodatk. uczniowie odb\u0119d\u0105 zaj\u0119cia laborat. na uczelni wy\u017cszej oraz zaj\u0119cia pozaszk. w firmach. W celu zaznaj. uczni\u00f3w ze specyfik\u0105 pracy w danym zawodzie oraz nawi\u0105zania kontaktu ucze\u0144-pracodawca zorganiz. zostan\u0105 wizyty studyjne w firmach.", "BENEFICJENT": "POWIAT RACIBORSKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Raciborskim - CKZiU nr 2 \"Mechanik\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1488069.50", "WARTOSC": "1750670.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie O\u015brodka Wsparcia, z 30 miejscami dziennego pobytu oraz 16 mieszka\u0144 wspomaganych (wspieranych) w sumie z 20 miejscami, w zdegradowanym budynku po by\u0142ej siedzibie Komendy Powiatowej Policji w Raciborzu, przy Placu Wolno\u015bci 8-9, zrewitalizowanym w ramach komplementarnego projektu dzia\u0142ania 10.2 RPO WSL. Ma na celu wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez obj\u0119cie wsparciem w sumie 30 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i niesamodzielnych z Raciborza w okresie od pa\u017adziernika 2020 do wrze\u015bnia 2022. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c zapewnienie wspieraj\u0105cych us\u0142ug spo\u0142ecznych w postaci niezb\u0119dnej pomocy, terapii, warsztat\u00f3w i innych form wsparcia wzmacniaj\u0105cych aktywno\u015b\u0107 oraz samodzielno\u015b\u0107 \u017cyciow\u0105 uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Wsparcie organizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "1447786.47", "WARTOSC": "6590360.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "W projekcie przewiduje si\u0119 kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 7 budynk\u00f3w wielorodzinnych w Raciborzu zarz\u0105dzanych przez Miejski Zarz\u0105d Budynk\u00f3w w Raciborzu wraz ze zmian\u0105 systemu grzewczego. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce budynki: Budynek przy ul. Chopina 2-2a Budynek przy ul. Cz\u0119stochowska 9-11 Budynek przy ul. Miechowska 11 Budynek przy ul. Rzemie\u015blnicza 14 Budynek przy ul. Rzemie\u015blnicza 16 Budynek przy ul. M. Sk\u0142odowskiej \u2013 Curie 7-9 Budynek przy ul. M. Sk\u0142odowskiej \u2013 Curie 11-13 W wyniku realizacji inwestycji zapotrzebowanie na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 dla budynk\u00f3w zmniejszy si\u0119 \u0142\u0105cznie o 72,47%.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej po\u0142\u0105czona ze wzrostem udzia\u0142u energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Miasta Racib\u00f3rz - etap IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-06-24", "DOFINANSOWANIE": "1429591.03", "WARTOSC": "1710218.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest kompleksowa modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanego przy ul. Cecylii 10 w Raciborzu. W ramach projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce prace: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych przy gruncie, ponad gruntem i kondygnacji nadziemnej, - docieplenie \u015bcian wewn\u0119trznych poddasza u\u017cytkowego, - docieplenie dachu, - docieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem, - wymian\u0119 okien zewn\u0119trznych, - wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, - modernizacj\u0119 systemu grzewczego ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, - modernizacj\u0119 instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, - modernizacj\u0119 instalacji wentylacji, - wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego, - monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii pod postaci\u0105 paneli fotowoltaicznych, - zastosowanie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania budynkiem.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI OPOLSKIEJ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku przy ul. Cecylii 10 w Raciborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1426142.32", "WARTOSC": "1501202.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Celem proj. jest likwidacja szkodliwego oddzia\u0142ywania azbestu na \u015brodowisko poprzez usuni\u0119cie i unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu M. Racib\u00f3rz. Os. fizyczne i przedsi\u0119biorcy ubiegali si\u0119 o przyznanie dotacji celowej na usuni\u0119cie azbestu z budynk\u00f3w (obiekt\u00f3w) i odtworzeniem pokry\u0107 dachowych. Grantobiorca w ramach inwestycji obj\u0119tej Grantem mo\u017ce przeprowadzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce prace: - demonta\u017c wyrob\u00f3w i materia\u0142\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest z budynku mieszkalnego i niemieszkalnego oraz transport i unieszkodliwienie tych\u017ce wyrob\u00f3w; - odtworzenie pokrycia dachowego bud. mieszkalnego i niemieszkalnego uszkodzonego w wyniku prac zw. z demonta\u017cem wyrob\u00f3w zaw. azbest. Proj. realizowany jest w formule grantowej, zgodnie z wytycznymi \u2013 jego realizacja przyniesie korzy\u015bci spo\u0142eczne, ekonomiczne, ekologiczne polegaj\u0105ce na minimalizacji emisji w\u0142\u00f3kien azbestu, podniesieniu jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, poprawie wygl\u0105du zewn\u0119trznego obiekt\u00f3w budowlanych i ich stanu technicznego.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego w mie\u015bcie Racib\u00f3rz poprzez oczyszczenie miasta z odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-20", "DATA_START": "2015-09-03", "DOFINANSOWANIE": "1413699.59", "WARTOSC": "4022542.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt obejmuje: 1)wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na istniej\u0105cych i wymienianych konstrukcjach wsporczych - koszt kwalifikowalny, 2)wymian\u0119 przewod\u00f3w wysi\u0119gnikowych i s\u0142upowych wed\u0142ug doboru wynikaj\u0105cego z projektu - koszt niekwalifikowalny, 3)wymian\u0119 zabezpiecze\u0144 opraw (gniazd bezpiecznikowych, tabliczek bezpiecznikowych s\u0142upowych)- koszt niekwalifikowalny, 4)wymian\u0119 zacisk\u00f3w pr\u0105dowych - koszt niekwalifikowalny, 5)wymian\u0119 wysi\u0119gnik\u00f3w na s\u0142upach linii napowietrznej o\u015bwietlenia ulic - koszt cz\u0119\u015bciowo kwalifikowalny, 6)czyszczenie i konserwacja poprzez malowanie farbami ochronnymi s\u0142up\u00f3w stalowych - koszt niekwalifikowalny, 7)wymian\u0119 s\u0142up\u00f3w betonowych na stalowe w istniej\u0105cych lokalizacjach - koszt cz\u0119\u015bciowo kwalifikowalny, 8)wymian\u0119 istniej\u0105cych wybranych odcink\u00f3w linii kablowej o\u015bwietlenia ulic - koszt niekwalifikowalny. \u0141\u0105cznie zainstalowanych b\u0119dzie 1284 opraw o\u015bwietlenia.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia w mie\u015bcie Racib\u00f3rz poprzez wymian\u0119 istniej\u0105cego o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie o wy\u017cszej efektywno\u015bci energetycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1329252.11", "WARTOSC": "3798763.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii wytwarzania kolektor\u00f3w wielkopowierzchniowych dla system\u00f3w magazynowania energii o najwy\u017cszych parametrach techniczno-u\u017cytkowych. Innowacja technologiczna zosta\u0142a opracowana w ramach przeprowadzonych prac rozwojowych i umo\u017cliwi wytwarzanie nowych w stosunku do dotychczas wytwarzanych na \u015bwiecie (w tym na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej) produkt\u00f3w - kolektor\u00f3w wielkopowierzchniowych dla system\u00f3w magazynowania energii o najwy\u017cszych parametrach techniczno-u\u017cytkowych. Nowy produkt uzyska niespotykane dot\u0105d cechy techniczno-u\u017cytkowe: bardzo wysok\u0105 sprawno\u015b\u0107, najwy\u017csz\u0105 wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 i odporno\u015b\u0107 na anomalia pogodowe. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 analiz\u0119 rynku, zapotrzebowania potencjalnych klient\u00f3w oraz realizacj\u0105 strategii Wnioskodawcy opartej na wzmocnieniu swojej pozycji konkurencyjnej na rynku mi\u0119dzynarodowym jako producenta produkt\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 zaawansowan\u0105 technologi\u0105, nowatorskimi rozwi\u0105zaniami, wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 oraz atrakcyjn\u0105 cen\u0105. W celu wdro\u017cenia nowego produktu niezb\u0119dna jest nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Produkt zostanie wdro\u017cony po raz pierwszy na \u015bwiecie na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Opracowane rozwi\u0105zanie jest przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego Wnioskodawcy. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j oraz jest pozytywny pod wzgl\u0119dem r\u00f3wnych szans.", "BENEFICJENT": "ENERGETYKA SOLARNA ENSOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego kolektora wielkopowierzchniowego dla system\u00f3w magazynowania energii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-06-27", "DOFINANSOWANIE": "1263479.04", "WARTOSC": "2844706.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119 ulicy D\u0142ugiej od Rynku do Placu Ksi\u0119\u017cnej Ofki Piast\u00f3wny. Zak\u0142ada si\u0119 wyburzenie istniej\u0105cych kwietnik\u00f3w, schod\u00f3w i pochylni. Pozostawiony zostanie pas podwy\u017cszenia wzd\u0142u\u017c budynk\u00f3w po stronie p\u00f3\u0142nocnej ulicy. Na g\u00f3rny poziom ulicy b\u0119d\u0105 prowadzi\u0142y schody o falistym kszta\u0142cie przypominaj\u0105cym brzeg rzeki i pochylnie dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zlokalizowane po obu stronach podwy\u017cszenia. Na schodach b\u0119d\u0105 zamontowane drewniane \u0142awki \u2013 s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 do odpoczynku oraz wykorzystywane b\u0119d\u0105 jako widownia podczas wyst\u0119p\u00f3w na ulicy. Wymienione zostan\u0105 latarnie, kosze na \u015bmieci i stojaki na rowery. Wymienione zostan\u0105 nawierzchnie ci\u0105g\u00f3w pieszych. Opr\u00f3cz zmian przeprowadzanych bezpo\u015brednio na ul. D\u0142ugiej, w celu jednolitego poprawienia jako\u015bci przestrzeni miejskiej na obszarze zdegradowanym, zamierza si\u0119 udro\u017cni\u0107 \u0142\u0105cz\u0105ce si\u0119 z ni\u0105 ulice oraz poprawi\u0107 ich estetyk\u0119. Realizacja projektu pozwoli na otwarcie przestrzeni ulicy. Projekt wp\u0142ynie na bezpiecze\u0144stwo ul. D\u0142ugiej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa wok\u00f3\u0142 g\u0142\u00f3wnego deptaku miasta - zagospodarowanie terenu ul. D\u0142ugiej w Raciborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-20", "DATA_START": "2017-08-30", "DOFINANSOWANIE": "1258552.45", "WARTOSC": "1824873.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest przebudowa budynku Miejskiej i Powiatowej Biblioteki Publicznej w Raciborzu. Proj. ma na celu zwi\u0119kszenie aktywizacji spo\u0142-gosp.ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej rewitalizowane tereny, poprzez podniesienie funkcjonalno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug jakie \u015bwiadczy biblioteka i przestrzeni publicznej, w kt\u00f3rej dzia\u0142a. Przeprowadzone prace pozwol\u0105 dostosowa\u0107 obiekt do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych. W ramach proj. planuje si\u0119 m.in. monta\u017c d\u017awigu dla os. niepe\u0142nosprawnych, monta\u017c d\u017awigu towarowego, roboty budowlano-monta\u017cowe el. konstrukcyjnych, roboty wyko\u0144czeniowe, przebudow\u0119 instalacji. Proj. obejmuje tak\u017ce zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. Dzi\u0119ki adaptacji przyziemia i poddasza powstanie czytelnia komputerowa i pomieszczenie, w kt\u00f3rym prowadzone b\u0119d\u0105 warsztaty. Proj. przyczyni si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci i funkcjonowania obiekt\u00f3w publicznych, a tak\u017ce do przeciwdzia\u0142ania nier\u00f3wno\u015bciom spo\u0142. i wykluczeniu spo\u0142.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Przebudowa budynku Miejskiej i Powiatowej Biblioteki Publicznej wraz z dostosowaniem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych jako likwidacja istotnych problem\u00f3w spo\u0142ecznych na terenie Miasta Racib\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "10273850.00", "WARTOSC": "21728912.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 10 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 72% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 1214 obiektach wykonane zostanie 1468 instalacji OZE, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - instalacje fotowoltaiczne, - pompy ciep\u0142a do c.w.u., - kot\u0142y na pelet z biomasy. W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - pocz\u0105wszy od podniesienia poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej, rozw\u00f3j energetyki prosumenckiej, a sko\u0144czywszy na ograniczaniu emisji zanieczyszcze\u0144 (g\u0142\u00f3wnie py\u0142owych) z instalacji grzewczych sektora komunalno-bytowego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"\u0141\u0105czymy z energi\u0105\" \u2013 monta\u017c instalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "7909800.00", "WARTOSC": "8387729.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 13 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 77% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 341 obiektach wykonane zostanie 539 instalacji, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i - jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy - produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - kot\u0142y gazowe, - kot\u0142y na pelet z biomasy, - przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej oraz - instalacje fotowoltaiczne (jako technologia uzupe\u0142niaj\u0105ca). W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - poprawa efektywno\u015bci energetycznej, ograniczanie emisji zanieczyszcze\u0144 i walka z nisk\u0105 emisj\u0105, a tak\u017ce wzrost produkcji energii z OZE.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"Gminy z dobr\u0105 energi\u0105\" - wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych w budynkach mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "825789.65", "WARTOSC": "1278038.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Inwestycja obejmuje rozbudow\u0119 istniej\u0105cej kompostowni odpad\u00f3w zielonych z obecnej przepustowo\u015bci 3 700 Mg/rok do przepustowo\u015bci 4 000 Mg/rok. W ramach inwestycji planowana jest zmiana lokalizacji istniej\u0105cych obiekt\u00f3w infrastruktury technicznej, tj. kontenera socjalno \u2013 biurowego, wiaty magazynowej na sprz\u0119t oraz boks\u00f3w gotowego kompostu celem zwi\u0119kszenia powierzchni dyspozycyjnej placu, na kt\u00f3rym odbywa si\u0119 kompostowanie odpad\u00f3w. W zwi\u0105zku z przeniesieniem ww. obiekt\u00f3w pomocniczych powierzchnia technologiczna placu zwi\u0119kszy si\u0119 o 465m2 tj. o 8% w stosunku do stanu istniej\u0105cego. Zmiana pozwoli na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci kompostowni z 3 700 Mg/rok do 4 000 Mg/rok. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia nie planuje si\u0119 dobudowy powierzchni utwardzonej placu kompostowni. W ramach inwestycji planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dobudow\u0119 boksu na gotowy kompost o powierzchni 60m2. Kompostownia odpad\u00f3w stanowi element Zintegrowanego Centrum Przetwarzania Odpad\u00f3w Komunalnych.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zak\u0142adu odzysku i unieszkodliwiania odpad\u00f3w komunalnych w mie\u015bcie Racib\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "730767.37", "WARTOSC": "1478572.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Badania maj\u0105ce na celu rozw\u00f3j pomp ciep\u0142a typu powietrze-woda pracuj\u0105cych na czynniku ch\u0142odniczym o niskim wska\u017aniku GWP. Przedmiotem prac w ramach projektu b\u0119dzie budowa pompy ciep\u0142a wyposa\u017conej w p\u0142ynn\u0105 regulacj\u0119 wydajno\u015bci grzewczej i ch\u0142odniczej, zaprojektowanie, wykonanie oraz zaimplementowanie w konstrukcj\u0119 pompy ciep\u0142a innowacyjnego hybrydowego parownika umo\u017cliwiaj\u0105cego wykorzystanie dw\u00f3ch niezale\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a niskotemperaturowego.", "BENEFICJENT": "SUNEX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "5580961.27", "WARTOSC": "9399511.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Rosn\u0105cy udzia\u0142 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w misksie energetycznym Polski oraz innych kraj\u00f3w Unii Europejskiej powoduje, \u017ce sektor energetyczny staje przed nasilaj\u0105cym si\u0119 problemem obni\u017conej op\u0142acalno\u015bci eksploatacji blok\u00f3w w\u0119glowych. Obecnie w celu zapewnienia wymaganej rezerwy na wypadek nieprzewidzianego ograniczenia produkcji OZE du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 jednostek konwencjonalnych musi by\u0107 bowiem uruchomiona w okresach, w kt\u00f3rych rynkowa cena energii elektrycznej jest ni\u017csza od kosztu zmiennego jej wytworzenia. Z drugiej strony rosn\u0105cy udzia\u0142 OZE przyczynia si\u0119 do konieczno\u015bci okresowego wy\u0142\u0105czania blok\u00f3w lub ich utrzymywana w gor\u0105cej rezerwie, co jest z kolei kosztowne z uwagi na koszty dodatkowych uruchomie\u0144 oraz wi\u0119ksze ni\u017c do tej pory koszty remont\u00f3w. W ramach realizacji niniejszego projektu proponuje si\u0119 zastosowanie rozwi\u0105zania poprawiaj\u0105cego ekonomik\u0119 pracy konwencjonalnych jednostek wytw\u00f3rczych poprzez zwi\u0119kszenie elastyczno\u015bci ich pracy oraz obni\u017cenie aktualnego minimum technicznego. Skutkiem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest, po pierwsze, mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmniejszonej produkcji energii elektrycznej w czasie doliny cenowej i obni\u017cenie w ten spos\u00f3b straty zwi\u0105zanej z konieczno\u015bci\u0105 wytwarzania elektryczno\u015bci poni\u017cej koszt\u00f3w zmiennych. Przewiduje si\u0119, \u017ce proponowane rozwi\u0105zanie pozwoli na obni\u017cenie minimum technicznego blok\u00f3w do poziomu ok. 25% mocy znamionowej. Pozytywnym aspektem implementacji technologii jest tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapewnienia wymaganej rezerwy mocy dla systemu elektroenergetycznego przy wykorzystaniu mniejszej liczby blok\u00f3w. Poprzez zwi\u0119kszenie elastyczno\u015bci cz\u0119\u015b\u0107 konwencjonalnych jednostek wytw\u00f3rczych utrzymywanych obecnie w gor\u0105cej rezerwie b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 bowiem wy\u0142\u0105czona. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "RAFAKO S.A", "TYTUL": "Elastyczno\u015b\u0107 istniej\u0105cych blok\u00f3w energetycznych przy ograniczonych nak\u0142adach inwestycyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "599563.70", "WARTOSC": "705369.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest reintegracja zawodowa i spo\u0142eczna oraz kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez uczestnictwo w Klubie Integracji Spo\u0142ecznej. Projekt skierowany jest do 80 os\u00f3b (K i M) z powiatu raciborskiego w wieku 16-64 lata, zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142. z powodu znacznego lub umiarkowanego st. niepe\u0142nospr., niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conej, zaburze\u0144 psychicznych, zaburze\u0144 s\u0142uchu oraz os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP z ustalonym II (z minimum 1 cech\u0105 osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym) i III profilem pomocy. Dla osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego zostan\u0105 wykorzystane instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142, zawod i edukac, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zaplanowanych wska\u017anik\u00f3w rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu. Okres realizacji planowany jest od 1 maja 2018 do 30 kwietnia 2020. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie realizowana w siedzibie Stowarzyszenia w Raciborzu, a w razie potrzeb uczestnik\u00f3w na terenie powiatu raciborskiego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PERSONA NA RZECZ PROMOCJI I OCHRONY ZDROWIA PSYCHICZNEGO Z SIEDZIB\u0104 W RACIBORZU", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej w Raciborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "596646.87", "WARTOSC": "701937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Biblioteka bez barier to projekt stawiaj\u0105cy za cel wzrost potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar rewitalizowany Raciborza w trzech krokach: po pierwsze indywidualna aktywizacja uczestnik\u00f3w,po wt\u00f3re ich integracja ze \u015brodowiskiem,tak\u017ce spoza obszaru rewitalizacji,a po trzecie rozw\u00f3j kompetencji,kwalifikacji i predyspozycji zawodowych.Projekt,realizuj\u0105c program aktywno\u015bci lokalnej,w oparciu o Gminny Program Rewitalizacji Miasta Racib\u00f3rz,obejmuje wsparciem w szczeg\u00f3lno\u015bci spo\u0142eczno\u015bci niepe\u0142nosprawnych i ich najbli\u017cszych, senior\u00f3w, m\u0142odzie\u017c i os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo,na podstawie opracowanych \u015bcie\u017cek reintegracji.Projekt obejmuje wsparciem minimum 37 kobiet i 23 m\u0119\u017cczyzn z tych \u015brodowisk w okresie od 01.09.2019 do 31.08.2021.W projekcie likwidowane s\u0105 nie tylko bariery techniczne, finansowe i organizacyjne w dost\u0119pie do us\u0142ug aktywnej integracji,ale przede wszystkim mentalne, decyduj\u0105ce o konieczno\u015bci przeprowadzenia rewitalizacji spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKA I POWIATOWA BIBLIOTEKA PUBLICZNA IM. RYSZARDA KINCLA W RACIBORZU", "TYTUL": "Biblioteka bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "549721.03", "WARTOSC": "646730.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Celem projektu jest popr. do roku 2019 efektywno\u015bci zatrudnieniowej uczni\u00f3w. Projekt oddzia\u0142. b\u0119dzie na: popr. syt. na rynku pracy uczni\u00f3w szko\u0142y poprzez wypos. ich w nowocz. i innow. kompetencje zaw., wzrost efektywn. funkcjon. firm dzi\u0119ki zatrudnieniu wykwalif. kadry; podnie\u015b. presti\u017cu kszta\u0142c. zaw. prow. w odpow. przyg. zapleczu; rozw\u00f3j lok. rynku spo\u0142.-gosp. poprzez zintensyfik. wsp\u00f3\u0142pr. mi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi podmiotami. Projekt odpowiada na zdiagnoz. potrzeby szk\u00f3\u0142. W ci\u0105gu 1 roku realizacji proj., 42 uczn. skorzysta z oferty dod. kurs\u00f3w zaw. w oparciu o indyw. potrzeby okre\u015bl. w trakcie 224 godz. dor. ed.-zaw. 21 uczni\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w p\u0142atnych praktykach i sta\u017cach zaw. W ramach kurs\u00f3w cert. i zaw. 11 nauczycieli zdob\u0119dzie nowocz. kwalifik. i kompet. Dodatk. uczniowie odb\u0119d\u0105 zaj\u0119cia laborat. na uczelni wy\u017cszej oraz zaj\u0119cia pozaszk. w firmach. W celu zaznaj. uczni\u00f3w ze specyfik\u0105 pracy w danym zawodzie oraz nawi\u0105zania kontaktu ucze\u0144-pracodawca zorganiz. zostan\u0105 wizyty studyjne w firmach.", "BENEFICJENT": "POWIAT RACIBORSKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Raciborskim - CKZiU nr 1 w Raciborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "764483.60", "WARTOSC": "899392.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Czas realizacji - 1.08.2018-31.07.2020 r. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efekt\u00f3w kszta\u0142cenia 192 uczni\u00f3w, (84 dziewcz\u0105t oraz 108 ch\u0142opc\u00f3w) poprzez rozwijanie wybranych kompetencji kluczowych w tym wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 92 uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. Dzia\u0142ania: - realizacja 3 kompleksowych program\u00f3w wspomagaj\u0105cych szko\u0142\u0119 lub plac\u00f3wk\u0119 systemu o\u015bwiaty w procesie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz uczniem m\u0142odszym, - realizacja programu zaj\u0119\u0107 z obszaru astronomii (kompetencje naukowo-techniczne) dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych, - doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w specjalistyczne pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t konieczny do realizacji zaj\u0119\u0107, - stworzenie scenariuszy zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wn. kompetencje naukowo-techniczne (matematyczne) w oparciu o astronomi\u0119 z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w szk\u00f3\u0142 - szkolenia dla nauczyczycieli Grupa docelowa: 192 uczni\u00f3w, 40 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie woj. \u015al\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Ad astra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "512750.00", "WARTOSC": "1465000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii wytwarzania nak\u0142adek stykowych o wysokich parametrach fizyko-mechanicznych dla trakcji tramwajowej oraz trolejbusowej. Innowacja technologiczna zosta\u0142a opracowana w ramach przeprowadzonych bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych i umo\u017cliwi wytwarzanie znacz\u0105co ulepszonych w stosunku do dotychczas wytwarzanych na \u015bwiecie (w tym na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej) produkt\u00f3w - nak\u0142adek stykowych o wysokich parametrach fizyko-mechanicznych dla trakcji tramwajowej oraz trolejbusowej. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 analiz\u0119 rynku, zapotrzebowanie potencjalnych klient\u00f3w (zarz\u0105dy infrastruktury miejskiej, przedsi\u0119biorstwa komunalne) oraz realizacj\u0105 strategii firmy opartej na wzmocnieniu pozycji konkurencyjnej na rynku mi\u0119dzynarodowym jako producenta produkt\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 zaawansowan\u0105 technologi\u0105, wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 oraz atrakcyjn\u0105 cen\u0105. Aby wdro\u017cy\u0107 innowacyjny produkt niezb\u0119dne jest nabycie nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie technologii oraz produkcj\u0119 nowego produktu.", "BENEFICJENT": "CARBO-GRAF SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Technologia produkcji nak\u0142adek stykowych o wysokich parametrach fizyko-mechanicznych dla trakcji tramwajowej oraz trolejbusowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "450000.00", "WARTOSC": "1002520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \"Innowacyjna technologia \u0142\u0105czenia podk\u0142ad\u00f3w ze sklejki na potrzeby drewnianych pod\u0142\u00f3g warstwowych klasy Premium.\" jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci firmy NELA-ONE Kornelia Krompiec przez wprowadzenie nowej technologii \u0142\u0105czenia stabilnych podk\u0142ad\u00f3w pod lamele drewniane pod\u0142\u00f3g warstwowych klasy Premium z wykorzystaniem opad\u00f3w ze sklejki. Technologia pozwala\u0107 b\u0119dzie na maksymalne wykorzystanie materia\u0142u w postaci sklejki, uzyskiwanie pok\u0142ad\u00f3w ze sklejki \u0142\u0105czonej o d\u0142ugo\u015bci powy\u017cej 2,5m, stabilno\u015bci por\u00f3wnywalnej do sklejki z jednego arkusza, przy jednoczesnym znacznym ograniczeniu (do poziomu ok. 5%) ilo\u015bci powstaj\u0105cych odpad\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.08.2018 r. - 31.07.2019 r. Celem projektu jest wdro\u017cenie w firmie NELA-ONE innowacji technologicznej w postaci nowej metody produkcji podk\u0142ad\u00f3w pod lamele d\u0119bowe pod\u0142\u00f3g klasy Premium i nowych produkt\u00f3w w postaci trwa\u0142ych podk\u0142ad\u00f3w ze sklejki \u0142\u0105czonej na zak\u0142adk\u0119. Dzi\u0119ki technologii mo\u017cliwe b\u0119dzie produkowanie znacz\u0105co ulepszonych podk\u0142ad\u00f3w pod lamele (sklejki \u0142\u0105czonej) \u2013 b\u0119d\u0105 to zacinane pod odpowiednim k\u0105tem, spasowywane i sklejane mniejsze kawa\u0142ki sklejki, kt\u00f3re stworz\u0105 podk\u0142ad do pod\u0142\u00f3g warstwowych o jako\u015bci zbli\u017conej do sklejki z jednego arkusza, przy jednoczesnej znacznej oszcz\u0119dno\u015bci ilo\u015bci powstaj\u0105cych odpad\u00f3w produkcyjnych, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do oszcz\u0119dno\u015bci i pozytywnego efektu ekonomicznego dla przedsi\u0119biorstwa. Produkty otrzymywane przy stosowaniu opracowanej w wyniku realizacji projektu technologii produkcji, b\u0119d\u0105 mog\u0142y stanowi\u0107 podk\u0142ad pod d\u0142ugie warstwowe deski o przewidywanej wi\u0119kszej stabilno\u015bci oraz trwa\u0142o\u015bci (\u017cywotno\u015b\u0107 w warunkach u\u017cytkowania wewn\u0119trznego) w por\u00f3wnaniu z podk\u0142adami stosowanymi przez konkurencj\u0119 (m.in. nie b\u0119d\u0105 ulega\u0142y delaminacji). Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 3.2, poddzia\u0142ania 3.2.2 oraz programu PO IR.", "BENEFICJENT": "NELA-ONE KORNELIA KROMPIEC", "TYTUL": "Innowacyjna technologia \u0142\u0105czenia podk\u0142ad\u00f3w ze sklejki na potrzeby drewnianych pod\u0142\u00f3g warstwowych klasy Premium.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4401519.63", "WARTOSC": "6821935.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie nowej klasy wielofunkcyjnego filtra hybrydowego, HYBRYDA+, polegaj\u0105ce na rozwini\u0119ciu klasycznego filtra hybrydowego poprzez zastosowanie nowatorskiego rozwi\u0105zania, jakim jest aglomerator elektrostatyczny przeznaczony do \u0142adowania i aglomeracji cz\u0105stek py\u0142u oraz uk\u0142adu wtrysku sorbentu suchego. Elementy te zostan\u0105 zintegrowane w jednym, kompaktowym urz\u0105dzeniu, co odr\u00f3\u017cnia t\u0119 konstrukcj\u0119 od innych rynkowych rozwi\u0105za\u0144. Produkt projektu zapewni spe\u0142nienie dopuszczalnych poziom\u00f3w emisji py\u0142u i SO2 przy racjonalizacji koszt\u00f3w inwestycyjnych i eksploatacyjnych. Filtr b\u0119dzie wdro\u017cony, jako podstawowa instalacja ochrony \u015brodowiska na rynku \u015brednich obiekt\u00f3w energetycznego spalania, kt\u00f3re od 2025r. b\u0119d\u0105 obj\u0119te zaostrzonymi standardami emisji (Dyrektywa MCP). Dzi\u0119ki dodatkowej funkcjonalno\u015bci rozwi\u0105zania tj. ograniczeniu w tym samym procesie emisji zwi\u0105zk\u00f3w: HCl, HF i metali ci\u0119\u017ckich (Hg) produkt projektu wychodzi naprzeciw pro\u015brodowiskowym oczekiwaniom spo\u0142ecznym i mo\u017ce by\u0107 zastosowany w innych ga\u0142\u0119ziach przemys\u0142u. Zastosowanie aglomeratora elektrostatycznego zmienia rozk\u0142ad frakcyjny cz\u0105stek popio\u0142u lotnego na korzystniejszy dla procesu odpylania i ograniczenia emisji metali ci\u0119\u017ckich (Hg). Dzi\u0119ki elektryzacji cz\u0105stek w aglomeratorze uzyskana zostanie bardziej porowata struktura placka filtracyjnego, co umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci absorpcji zwi\u0105zk\u00f3w kwa\u015bnych. Celem bada\u0144 przemys\u0142owych jest zaprojektowanie filtra HYBRYDA+. Prace te zostan\u0105 zrealizowane na istniej\u0105cej instalacji demonstracyjnej na terenie Elektrowni \u0141aziska oraz stanowisku do bada\u0144 aglomeratora elektrostatycznego. W ramach eksperymentalnych prac rozwojowych zmodernizowana zostanie instalacja demonstracyjna oraz przeprowadzone b\u0119d\u0105 testy i optymalizacja filtra HYBRYDA+ w warunkach przemys\u0142owych. Projekt zostanie", "BENEFICJENT": "RAFAKO S.A", "TYTUL": "HYBRYDOWY system ograniczenia emisji sk\u0142adnik\u00f3w kwa\u015bnych i popio\u0142\u00f3w lotnych ze spalin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-22", "DATA_START": "2017-10-23", "DOFINANSOWANIE": "441700.00", "WARTOSC": "1559025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu prac badawczo-rozwojowych celem przygotowania do produkcji kompaktowej instalacji do pozyskiwania ciep\u0142a ze spalania biomasy , kt\u00f3ra by\u0142aby powtarzalnym produktem oferowanym na rynku polskim, europejskim, afryka\u0144skim. Dzia\u0142anie planowanej instalacji polega na spaleniu biomasy pochodzenia le\u015bnego lub odpadowego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przetwarzania na r\u00f3\u017cne rodzaje energii (cieplnej, elektrycznej, ch\u0142odu). W ramach realizacji projektu Wnioskodawca opracuje i przygotuje dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz opracuj\u0105 technologi\u0119 wytwarzania prototypowej produkcji element\u00f3w instalacji takich jak kocio\u0142 wodny, komora spalania biomasy, cyklon i ruroci\u0105gi tworz\u0105ce sk\u0142adowe instalacji przetwarzania energii z biomasy, jest to technologia trigeneracyjna. Po opracowaniu dokumentacji i dokonaniu wariant\u00f3w oblicze\u0144 zostan\u0105 wykonane prace rozwojowe za pomoc\u0105 planowanych urz\u0105dze\u0144 oraz pr\u00f3bne warianty instalacji w celu wykonania niezb\u0119dnych bada\u0144 i dokonania korekt technologicznych.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY REMONTOWE ENERGETYKI \"ELKO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przygotowanie zaplecza badawczo - rozwojowego dla opracowania konstrukcji i przygotowania do wdro\u017cenia kompaktowej instalacji odzysku ciep\u0142a ze spalania biomasy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "423034.94", "WARTOSC": "957793.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie stworzenie innowacyjnego systemu grzewczo-klimatyzacyjnego z urz\u0105dzeniami wykorzystuj\u0105cymi odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez opracowanie prototypu innowacyjnego systemu grzewczo-klimatyzacyjnego. Badaniom oraz analizie poddane zostan\u0105 mi\u0119dzy innymi: modu\u0142 wytwarzaj\u0105cy energi\u0119 na cele ogrzewania oraz klimatyzacji, zasobniki magazynuj\u0105ce energi\u0119, wymienniki ciep\u0142a oraz system sterowania. Rezultatem przeprowadzenia projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji produktowej oraz poprawa konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "SUNEX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Badanie wp\u0142ywu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w systemie grzewczo-klimatyzacyjnym budynk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "421900.97", "WARTOSC": "496354.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wsparcie uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Raciborzu.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia i wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych min.140 uczni\u00f3w (61dziewcz\u0105t/79 ch\u0142opc\u00f3w) Szko\u0142y Podstawowej Specjalnej nr 10, klas Gimnazjum Specjalnego w\u0142\u0105czonych do Szko\u0142y Podstawowej i Szko\u0142y Przysposabiaj\u0105cej do Pracy w Zespole Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Raciborzu poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach obowi\u0105zkowych lub dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych w okresie od 02 I 2018r. do 31 XII 2019r. Obejmuje kszta\u0142towanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych,tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, indywidualizacje pracy i wsparcie ucznia niepe\u0142nosprawnego w tym m\u0142odszego oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Powiat Raciborski, realizatorem Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Raciborzu,wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie.", "BENEFICJENT": "POWIAT RACIBORSKI", "TYTUL": "AS-Szkolna Akademia Sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-25", "DATA_START": "2016-03-18", "DOFINANSOWANIE": "405005.32", "WARTOSC": "605989.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cego siedzib\u0119 Miejskiego Zarz\u0105du Budynk\u00f3w w Raciborzu. Zakres projektu obejmuje: 1.Termomodernizacj\u0119 budynku: - prace przygotowawcze, - docieplenie \u015bcian, - docieplenie pokrycia dachu, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - instalacj\u0119 odgromow\u0105 \u2013 demonta\u017c i monta\u017c. 2.Modernizacj\u0119 systemu grzewczego: - zakup i monta\u017c grzejnik\u00f3w p\u0142ytowych wraz z elementami koniecznymi do wymiany instalacji c.o. (aparaty grzejne, zawory termostatyczne, rury miedziane, kszta\u0142tki zawory, izolacje otulinami jednowarstwowymi gr. 30 mm) 3.Wymian\u0119 wewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a: - \u015bwietl\u00f3wki ledowe (energooszcz\u0119dne) - 125 szt., \u017car\u00f3wki ledowe - 65 szt., na\u015bwietlacz LED 20 W \u2013 1 szt. Beneficjentem projektu jest Miasto Racib\u00f3rz. Realizatorem projektu oraz operatorem infrastruktury powsta\u0142ej w ramach inwestycji b\u0119dzie Miejski Zarz\u0105d Budynk\u00f3w w Raciborzu.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej po\u0142\u0105czona ze wzrostem udzia\u0142u energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawianych na terenie Miasta Racib\u00f3rz - etap I.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1231528.31", "WARTOSC": "1448856.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Proj. jest kontynuacj\u0105 wsparcia realizow. w proj. \"Pozasyst. wdra\u017canie wychowank\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w popr. w \u017cycie spo\u0142-zawodowe\", rozszerzonego o wychowank\u00f3w MOW Celem proj. jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 80 wychow. (Ki M) ZPiDN w Zawierciu, Pszczynie i Raciborzu oraz MOWu Rudy poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-30.06.2021.cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym). Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. po opuszczeniu plac\u00f3wki, podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci wychowank\u00f3w/nek plac\u00f3wek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Wdra\u017canie wychowank\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w poprawczych i m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych w \u017cycie spo\u0142eczno-zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "361336.05", "WARTOSC": "361336.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "OMAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla OMAN sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "993118.92", "WARTOSC": "1168375.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem proj. jest pozasystemowe przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawodowych 60 wychowankom (Ki M) zak\u0142ad\u00f3w poprawczych i schronisk dla nieletnich w Zawierciu, Pszczynie i Raciborzu poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.03.2017 - 30.11.2018r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dwupoziomowe dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce: reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105. W ramach proj. planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym. Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. po opuszczeniu plac\u00f3wki, podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci wychowank\u00f3w/nek plac\u00f3wek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane trudno\u015bci, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017cenie wyklucz. spo\u0142. oraz nier\u00f3wno\u015bci szans w obszarze spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Pozasystemowe wdra\u017canie wychowank\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w poprawczych w \u017cycie spo\u0142eczno-zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2015-09-24", "DOFINANSOWANIE": "334191.51", "WARTOSC": "826688.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Termomodernizacja i nadbudowa budynku nr 10 w m. Racib\u00f3rz \u015al\u0105sko-Ma\u0142opolski Oddzia\u0142 Stra\u017cy Granicznej z siedzib\u0105 w Raciborzu.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI ODDZIA\u0141 STRA\u017bY GRANICZNEJ Z SIEDZIB\u0104 W RACIBORZU", "TYTUL": "Termomodernizacja i nadbudowa budynku nr 10 w m. Racib\u00f3rz \u015al\u0105sko-Ma\u0142opolski Oddzia\u0142 Stra\u017cy Granicznej z siedzib\u0105 w Raciborzu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "321071.78", "WARTOSC": "377731.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie raciborskim poprzez utworzenie Powiatowego Klubie Seniora, w okresie od 1 wrze\u015bnia 2019 do 31 sierpnia 2021 i obj\u0119cie wsparciem 50 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu raciborskiego w wieku 60+ do\u015bwiadczaj\u0105cych ogranicze\u0144 zwi\u0105zanych z wiekiem oraz maj\u0105cych trudno\u015bci w zaspakajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych. Projekt skierowany jest do 50 os\u00f3b (K i M) z powiatu raciborskiego samotnych, niesamodzielnych, niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re wymagaj\u0105 wsparcia i pomocy w wykonywaniu podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego, u\u0142atwiaj\u0105cych pozostawanie w dotychczasowym \u015brodowisku. Dla osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego w projekcie zostan\u0105 wykorzystane us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone w \u015brodowisku oraz w Powiatowym Klubie Seniora, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zaplanowanych wska\u017anik\u00f3w rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu. Okres realizacji planowany jest od 1 wrze\u015bnia 2019 do 31 sierpnia 2021.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PERSONA NA RZECZ PROMOCJI I OCHRONY ZDROWIA PSYCHICZNEGO Z SIEDZIB\u0104 W RACIBORZU", "TYTUL": "Powiatowy Klub Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "647621.37", "WARTOSC": "761907.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Proj. jest kontynuacj\u0105 wsparcia realizow. w proj. \"Pozasyst. wdra\u017canie wychowank\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w popr. w \u017cycie spo\u0142-zawodowe\". Celem proj. jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawodowych 85 wychow. (Ki M) zak\u0142ad\u00f3w poprawczych i schronisk dla nieletnich w Zawierciu, Pszczynie i Raciborzu poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.12.2018 - 30.06.2020.cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dwupoziomowe dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce: reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym). Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. po opuszczeniu plac\u00f3wki, podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci wychowank\u00f3w/nek plac\u00f3wek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Pozasystemowe wdra\u017canie wychowank\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w poprawczych w \u017cycie spo\u0142eczno-zawodowe II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "214339.26", "WARTOSC": "214339.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PROJEKTOWO-WDRO\u017bENIOWE \"KOLTECH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRZEDSI\u0118BIORSTWO PROJEKTOWO-WDRO\u017bENIOWE \"KOLTECH\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "206068.13", "WARTOSC": "244504.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest znaczna poprawa skuteczno\u015bci, efektywno\u015bci, jako\u015bci \u015bwiadczonej pomocy spo\u0142ecznej w gminie Racib\u00f3rz, przez wdro\u017cenie nowego modelu organizacyjnego w OPS w Raciborzu, polegaj\u0105cego na rozdzieleniu czynno\u015bci administracyjnych od pracy socjalnej i us\u0142ug wykonywanych przez pracownik\u00f3w tut. jednostki organizacyjnej z nakierowaniem na wzrost jako\u015bci poziomu obs\u0142ugi klienta (petenta). Wyznaczenie wsp\u00f3lnych obszar\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa. Cel g\u0142\u00f3wny projektu jest kompatybilny z celem szczeg\u00f3\u0142owym tj. wzmocnienie potencja\u0142u instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Grup\u0105 docelow\u0105 jest jednostka organizacyjna pomocy spo\u0142ecznej OPS w Raciborzu i pracownicy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia dw\u00f3ch kluczowych wska\u017anik\u00f3w za\u0142o\u017conych w skali ca\u0142ego kraju, tj. liczba jednostek organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej, w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych-1 jednostka oraz liczba jednostek organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem w celu zmiany systemu organizacyjnego-1 jednostka. G\u0142\u00f3wne zadania zrealizowane w ramach projektu: zmiana funkcjonowania OPS poprzez dostosowanie obiektu (adaptacja i urz\u0105dzenie pomieszcze\u0144, doposa\u017cenie stanowisk pracy i pomieszcze\u0144), wdro\u017cenie nowego modelu funkcjonowania OPS przez wyodr\u0119bnienie stanowiska ds. pierwszego kontaktu i trzech zespo\u0142\u00f3w (pracy socjalnej, us\u0142ug i \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105) zatrudnienie 2 pracownik\u00f3w socjalnych w ramach projektu i realizacj\u0119 pracy socjalnej i us\u0142ug wg nowo przyj\u0119tego i wdro\u017conego modelu OPS (wsparcie-superwizja dla pracownik\u00f3w, nowy regulamin organizacyjny, praca w jednostce wg nowego podzia\u0142u zada\u0144-weryfikacja monitoring-raport-zalecenia). Zgodnie z ustaw\u0105 z dn. 12.03.2004 r., o pomocy spo\u0142ecznej, art. 110a.", "BENEFICJENT": "MIASTO RACIB\u00d3RZ/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RACIBORZU", "TYTUL": "Podniesienie poziomu jako\u015bci \u015bwiadczonej pomocy spo\u0142ecznej w gminie Racib\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-12-15", "DOFINANSOWANIE": "196775.00", "WARTOSC": "534435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnego zintegrowanego systemu zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, kt\u00f3ry spowoduje zasadnicz\u0105 zmian\u0119 procesu produkcji i \u015bwiadczenia us\u0142ug. W celu wdro\u017cenia niniejszego systemu niezb\u0119dny jest tak\u017ce zakup wysokowydajnych serwer\u00f3w wraz z licencjami bazodanowymi oraz laptop\u00f3w. Ponadto koniecznym wydatkiem do prawid\u0142owego wdro\u017cenia systemu jest zakup specjalistycznej us\u0142ugi doradczej. Projekt ma na celu wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki, czemu umocni ono swoj\u0105 pozycj\u0119 na rynku. Ponadto, realizacja projektu umo\u017cliwi zoptymalizowanie obecnych proces\u00f3w biznesowych (opieraj\u0105cych si\u0119 o model B2E) oraz wprowadzenie ca\u0142kiem nowego procesu biznesowego (opartego o model B2B).", "BENEFICJENT": "TBI TECHNOLOGY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zaawansowanych i innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 TIK w celu automatyzacji i optymalizacji proces\u00f3w biznesowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "198225.00", "WARTOSC": "541815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do wzmocnienia konkurencyjno\u015bci firmy. Innowacj\u0105 procesow\u0105 b\u0119dzie proces wytw\u00f3rczy w zakresie rozkroju szk\u0142a p\u0142askiego z wykorzystaniem innowacyjnych maszyn technologicznych. Innowacj\u0105 produktow\u0105 b\u0119dzie produkt us\u0142ugowy ci\u0119cia szk\u0142a p\u0142askiego, zw\u0142aszcza szk\u0142a laminowanego VSG typu Low-E. W ramach projektu Wnioskodawca planuje zakupi\u0107 innowacyjn\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105 do rozkroju szk\u0142a p\u0142askiego. W sk\u0142ad ww. systemu wytw\u00f3rczego wchodz\u0105 2 modu\u0142y podstawowe - st\u00f3\u0142 i przystawka do rozkroju szk\u0142a VSG oraz 1 element pomocniczy - myjka mechaniczna do szk\u0142a. Linia technologiczna jest zintegrowana za pomoc\u0105 oprogramowania komputerowego (TIK, ICT). Wnioskodawca zakupi WNiP - aplikacj\u0119 z modu\u0142ami wyceny produkt\u00f3w. Dzi\u0119ki inwestycjom firma b\u0119dzie profesjonalnym zak\u0142adem szklarskim reaguj\u0105cym na potrzeby Klient\u00f3w i wykonuj\u0105cym szybkie i profesjonalne us\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "DKGLASS K\u0141OSEK DAMIAN", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji w przedsi\u0119biorstwie szklarskim z wykorzystaniem innowacyjnych maszyn technologicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "498100.00", "WARTOSC": "586000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest reintegracja zawodowa i spo\u0142eczna oraz kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez utworzenie i uczestnictwo w Klubie Integracji Spo\u0142ecznej. Projekt jest skierowany do 80 os\u00f3b (K, M) z powiatu raciborskiego, w wieku 16-64 lat, do\u015bwiadczaj\u0105cych zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142 z powodu znacznego lub umiarkowanego stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci, niepe\u0142nosprawno\u015bci sprz\u0119\u017conej, intelektualnej i zaburze\u0144 psychicznych. Odbiorcami projektu s\u0105 r\u00f3wnie\u017c osoby bezrobotne zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, dla kt\u00f3rych ustalono II i III profil pomocy. Do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu zostan\u0105 wykorzystane us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym i edukacyjnym, z uwzgl\u0119dnieniem realizacji PAI. Instrumenty aktywnej integracji przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zaplanowanych wska\u017anik\u00f3w rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu. Okres realizacji projektu od 1 maja 2016 do 30 kwietnia 2018 roku. Projekt b\u0119dzie realizowany w Raciborzu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PERSONA NA RZECZ PROMOCJI I OCHRONY ZDROWIA PSYCHICZNEGO Z SIEDZIB\u0104 W RACIBORZU", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej w Raciborzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1947946.95", "WARTOSC": "2291702.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 os\u00f3b K27/M23 (zam. wymienione we wniosku miasta woj.\u015bl\u0105skiego): bezrobotnych, biernych zawodowo, ubogich pracuj\u0105cych, imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa, o niskich kwalifikacjach, ON, w wieku 30+ (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dostosowanie wsparcia dla UP. Zostanie oparcowane IPD b\u0105d\u0105ce podstaw\u0105 do uczestnictwa w pozosta\u0142ych formach wsparcia (szklenie zawodowe, po\u015brednictwo pracy, certyfikowane szkolenia/kursy zawodowe, subsydiowane zatrudnienie w terminie 02.03.2020-2021.12.31 Po\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu 40% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno- prawnych, ubogich pracuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "KANCELARIA RADC\u00d3W PRAWNYCH \"PRO IUSTITIA\" MICHA\u0141 SZCZYGIE\u0141, EWA SZCZYGIE\u0141 I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Zmiany zawodowe now\u0105 szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "124333.62", "WARTOSC": "124333.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MAVEX-REKORD VASUTI JARMU ES ALKATRESZ GYARTO, FORGALMAZO ES INGATLANFORGALMAZO KORLATOLT FELELOSSEGU TARSASAG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 ODDZIA\u0141 W POLSCE", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla: MAVEX-REKORD VASUTI JARMU ES ALKATRESZ GYARTO, FORGALMAZO ES INGATLANFORGALMAZO KORLATOLT FELELOSSEGU TARSASAG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 ODDZIA\u0141 W POLSCE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "185665.50", "WARTOSC": "507485.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik", "OPIS": "W wyniku projektu powstanie innowacyjna platforma s\u0142u\u017c\u0105ca do \u015bwiadczenia innowacyjnej us\u0142ugi dla dostawc\u00f3w i tw\u00f3rc\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 opartych o IoT (Internet of Things) oraz M2M (Machine to Machine). Wdro\u017cenie i komercjalizacja innowacyjnej, uniwersalnej platformy bramek dost\u0119powych umo\u017cliwi \u015bwiadczenie innowacyjnej us\u0142ugi (analizy, przetwarzania i udost\u0119pniania danych przekazywanych pomi\u0119dzy urz\u0105dzeniami) skierowanej do dostawc\u00f3w us\u0142ug opartych o M2M/IoT. W ramach projektu planowany jest zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Platforma oparta b\u0119dzie na technologii LoRa zapewniaj\u0105cej niskie zu\u017cycie energii oraz du\u017cy zasi\u0119g i bezpiecze\u0144stwo transmisji, sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z serwera, zasilacza awaryjnego i bramek technologii LoRa po\u0142\u0105czonych w rozleg\u0142\u0105 bezprzewodow\u0105 sie\u0107 tworz\u0105c ekosystem dla technologii M2M/IoT, rozwi\u0105zanie to umo\u017cliwia transmisj\u0119 danych z pr\u0119dko\u015bci\u0105 do 22 kb/s i nie przyczyni si\u0119 do rozwoju sieci szerokopasmowej. Projekt dotyczy wprowadzenia innowacji produktowej i procesowej.", "BENEFICJENT": "ABTECH BOCHENEK ADRIAN", "TYTUL": "Wdro\u017cenie i komercjalizacja innowacyjnej, uniwersalnej platformy bramek dost\u0119powych dla dostawc\u00f3w us\u0142ug M2M/IoT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2018-09-20", "DOFINANSOWANIE": "123537.50", "WARTOSC": "277207.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci oraz zaawansowania technologicznego Wnioskodawcy poprzez zastosowanie innowacyjnych narz\u0119dzi TIK w firmie Wnioskodawcy. Przedmiotem projektu jest wprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych innowacji: \u2022 Procesowa \u2013 optymalizacji i scentralizowane wykonywanie wdro\u017ce\u0144 systemu; \u2022 Organizacyjna \u2013 polegaj\u0105ca na zmianie i usprawnieniu proces\u00f3w zachodz\u0105cych w przedsi\u0119biorstwie; \u2022 Marketingowa \u2013 optymalizacja pozycjonowania produkt\u00f3w na stronie w\u0142asnej. Przedstawiona do dofinansowania inwestycja jest w pe\u0142ni nowatorskim projektem wykorzystuj\u0105cym najnowsze osi\u0105gni\u0119cia techniczne. Podj\u0119cie takich dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie kluczowy czynnik wzrostu Wnioskodawcy na najbli\u017cszych kilka lat. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania przedstawione zosta\u0142y w bud\u017cecie projektu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PROJEKTOWO-WDRO\u017bENIOWE \"KOLTECH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Optymalizacja i wprowadzenie nowych proces\u00f3w biznesowych w przedsi\u0119biorstwie z wykorzystaniem narz\u0119dzi TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "115545.78", "WARTOSC": "115545.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HERMON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Hermon Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "93720.00", "WARTOSC": "93720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla HILLS Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "89932.29", "WARTOSC": "281009.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci oraz zaawansowania technologicznego Wnioskodawcy poprzez zastosowanie innowacyjnych narz\u0119dzi TIK w firmie Wnioskodawcy. Przedmiotem projektu jest wprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych innowacji: \u2022 Procesowa \u2013 wdro\u017cenie innowacji procesowej w przedsi\u0119biorstwie handlowym z wykorzystaniem oprogramowania, w celu usprawnienia obszaru logistyki i zarz\u0105dzania magazynem; \u2022 Organizacyjna \u2013 polegaj\u0105ca na zmianie i usprawnieniu proces\u00f3w zachodz\u0105cych w przedsi\u0119biorstwie. Przedstawiona do dofinansowania inwestycja jest w pe\u0142ni nowatorskim projektem wykorzystuj\u0105cym najnowsze osi\u0105gni\u0119cia techniczne. Podj\u0119cie takich dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie kluczowy czynnik wzrostu Wnioskodawcy na najbli\u017cszych kilka lat. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania przedstawione zosta\u0142y w bud\u017cecie projektu i obejmuj\u0105 wydatki zwi\u0105zane z zakupem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych.", "BENEFICJENT": "HERMON MUZIA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych narz\u0119dzi TIK w celu optymalizacji pracy z zasobami magazynowymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "83499.70", "WARTOSC": "205409.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci oraz zaawansowania technologicznego Wnioskodawcy poprzez zastosowanie innowacyjnych narz\u0119dzi TIK w przedsi\u0119biorstwie. Przedmiotem projektu jest wprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych innowacji: \uf0b7 Produktowa \u2013 platforma B2C (sklep internetowy); \uf0b7 Procesowa \u2013 wdro\u017cenie innowacji procesowej w przedsi\u0119biorstwie za pomoc\u0105 zakupu i wdro\u017cenia oprogramowania, a tak\u017ce \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych; \uf0b7 Organizacyjna \u2013 polegaj\u0105ca na zmianie organizacji pracy. Przedstawiona do dofinansowania inwestycja jest w pe\u0142ni nowatorskim projektem wykorzystuj\u0105cym najnowsze osi\u0105gni\u0119cia techniczne. Podj\u0119cie takich dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie kluczowy czynnik wzrostu Wnioskodawcy na najbli\u017cszych kilka lat. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania przedstawione zosta\u0142y w bud\u017cecie projektu.", "BENEFICJENT": "EL-BIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych narz\u0119dzi TIK w celu usprawnienia proces\u00f3w zachodz\u0105cych w firmie handlowej oraz wdro\u017cenie platformy B2C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-01-29", "DOFINANSOWANIE": "72479.96", "WARTOSC": "156045.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt zwi\u0105zany jest z obecn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 wnioskodawcy. W ramach projektu nasza firma zamierza zaprezentowa\u0107 sw\u0105 ofert\u0119 z zakresu techniki solarno-grzewczej podczas mi\u0119dzynarodowej wystawy ISH we Frankfurcie. ISH to najwi\u0119ksza mi\u0119dzynarodowa impreza w bran\u017cy klimatyzacji, wentylacji, ogrzewania, a tak\u017ce instalacji wodnych i sanitarnych. Stanowi to znakomit\u0105 okazj\u0119 do promocji rozwi\u0105za\u0144 naszej firmy szerokiemu gronu zwiedzaj\u0105cych i tym samym do popularyzacji polskiej marki na rynkach zagranicznych oraz do nawi\u0105zania nowych kontakt\u00f3w handlowych z przedstawicielami firm dystrybucyjnych i dzia\u0142aj\u0105cych na tamtejszych rynkach. Dodatkowym efektem jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 poznania oferty konkurencji i panuj\u0105cych w bran\u017cy trend\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SUNEX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Udzia\u0142 firmy w mi\u0119dzynarodowej imprezie targowej w celu internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-01", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "55456.24", "WARTOSC": "196737.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Projekt obejmuje wdro\u017cenie proces\u00f3w samodzielnego projektowania w dziale B+R celem zapewnienia odbiorcom kompleksowej obs\u0142ugi, a przede wszystkim w celu wprowadzenia nowych produkt\u00f3w i wej\u015bcia na nowe rynki zbytu. Dodatkowo przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje swoim zakresem ograniczenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci poprzez usprawnienie proces\u00f3w produkcji, finansowo-ksi\u0119gowych i logistycznych. Powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez zakup i wdro\u017cenie dedykowanych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych. Rezultatem przeprowadzenia projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji organizacyjnej, procesowej, produktowej oraz poprawa konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy w wy\u017cej wymienionych obszarach.", "BENEFICJENT": "SUNEX S.A.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii informacyjno-komunikacyjnych kluczem do pozyskania nowych rynk\u00f3w zbytu, ograniczenia koszt\u00f3w i wzmocnienia pozycji konkurencyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "72345.62", "WARTOSC": "85112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w i komfortu pracy pracownik\u00f3w firmy Klimosz Sp. z o.o., z uwagi na identyfikacj\u0119 istotnych zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z wykonywan\u0105 prac\u0105 w obr\u0119bie zdrowia fizycznego i psychicznego. Projekt jest skierowany do pracownik\u00f3w zatrudnionych na podstawie umowy o prac\u0119 (min. 0,5 etatu) z r\u00f3\u017cnych grup pracowniczych, tj. osoby kieruj\u0105ce pracownikami, pracownicy obs\u0142uguj\u0105cy monitory ekranowe, monta\u017cy\u015bci, magazynierzy, kierowcy. Ch\u0119\u0107 poprawy wynika z przeprowadzonej analizy szkodliwych czynnik\u00f3w zdrowotnych w miejscu pracy. Zadania w projekcie: 1. Organizacja szkolenia dla pracownik\u00f3w 2. Doposa\u017cenie stanowisk pracy 3. Zakup \u015brodka trwa\u0142ego Okres realizacji projektu: I-VI 2019. Projekt b\u0119dzie realizowany w siedzibie Wnioskodawcy oraz sklepach detalicznych na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, tj. \u017bory, Brenna, Zab\u0142ocie, Racib\u00f3rz, Golesz\u00f3w. Wnioskodawca osi\u0105gnie zaplanowane wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 35", "BENEFICJENT": "\"KLIMOSZ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Doposa\u017cenie stanowisk pracy i organizacja szkolenia dla pracownik\u00f3w firmy w celu eliminacji szkodliwych czynnik\u00f3w zdrowotnych wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 i d\u0142ugo\u015b\u0107 pozostania w zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 31464680.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 14595612.809999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11693426.500000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3283267.8600000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3090788.09}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1894217.74}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1270158.92}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1098122.7500000002}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1070619.27}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1066739.54}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1057974.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1011658.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 959306.5}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 705840.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 651470.72}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 472118.22}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 424468.79}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 342857.19999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 287718.07999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 222462.36000000004}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 178020.74}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 141927.03999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 81361.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 68433.64}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 55481.09}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 48006.97}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 29614.32}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10674.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8500.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 5000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2212.86}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1992.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1606.81}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1500.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11060267.009999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3995490.7}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3827383.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3744998.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 3276892.2799999993}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3215316.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3084828.860000001}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3051931.2}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2875313.97}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2002127.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1757161.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1589041.78}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 748191.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 673052.62}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 643178.1699999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 531180.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 451479.68000000005}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 427537.50000000006}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 378657.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 370107.02999999997}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 349843.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 334066.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 330581.13999999996}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 315642.16000000003}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 306398.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 234888.83}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 230204.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 224065.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 215103.27000000002}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 199991.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 175516.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 162879.48}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 161364.63000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 152550.6}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 151477.09000000003}, {"name": "Jednostki organizacji i nadzoru inwestycyjnego", "value": 108075.98}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 94699.15}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 91648.91}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82483.4}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 70256.23}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 61386.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 57641.74}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 50000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40719.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29810.940000000002}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 25000.0}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 20933.4}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 20351.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 18780.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16303.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14054.17}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 13662.369999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13231.68}, {"name": "Cmentarze", "value": 9999.96}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 9400.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7926.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 5875.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3707.7300000000005}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3386.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1597.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1415.11}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1355.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 950.15}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 295.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 265.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 252.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 200.0}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4272677.95}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2562272.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2124248.45}, {"name": "Biblioteki", "value": 2029300.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1815168.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1797028.83}, {"name": "Muzea", "value": 1562000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1300250.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 918022.71}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 498000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 401358.63}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 330500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 140000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 100000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 50000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 43452.2}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 16620.36}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 13811.86}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 10000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3750.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2432923.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1753747.0100000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 940569.77}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 770387.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 705769.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 614553.21}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 492605.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 188880.35}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 162218.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 95362.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 95285.36}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 70386.75}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 60000.63}, {"name": "Jednostki organizacji i nadzoru inwestycyjnego", "value": 60000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 55396.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 24600.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 19827.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7687.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 4680.15}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2607457.39}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1502340.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 59768.41}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 30999.34}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 778340.1900000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 204992.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55763.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7692.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5902.13}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 5227.5}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1878.28}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 61.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21436.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1357.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1005.37}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 922.5}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 331.46000000000004}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 916600.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 485700.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 161753.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 25563.2}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 5637000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 770000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46175308.37}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12420377.84}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2248869.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1511752.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 940269.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 915160.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 814315.7}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 570000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 364094.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 298360.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 267226.05}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 137050.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 136341.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 101387.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 65800.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 62067.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 27382.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23358.73}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 20853.89}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18222.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12020.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8053.950000000001}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 7878.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6863.98}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5000.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 4599.05}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1409.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1218420.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1129569.65}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 20952.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 793824.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 428093.59}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5297.04}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 152555.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25209.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7678.79}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3867.2799999999997}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4448.7699999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1356.78}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 682.4300000000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 774436.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Biblioteki", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 51726257.13999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13578077.690000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3513565.340000001}, {"name": "Rodzina", "value": 2649463.41}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1964151.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1270158.92}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1208666.5800000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1164623.5699999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 90736.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55563.09}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48006.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19366.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2212.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1992.23}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21109479.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9524008.83}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6297028.830000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4665751.539999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4596328.739999999}, {"name": "Rodzina", "value": 1819578.5899999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1303551.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 976019.5100000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 392020.79}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 340839.63}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 322010.36000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 317955.11}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 158795.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 135464.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 91667.45}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 70786.8}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 5875.2}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6248072.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5099702.220000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4593293.010000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1300250.0}, {"name": "Rodzina", "value": 928500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 882424.18}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 561358.63}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 164111.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 140000.0}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 60000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3750.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3200498.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1738627.88}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 940569.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 851206.3300000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 717221.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 614553.21}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 187940.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 164266.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 60000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55396.86}, {"name": "Rodzina", "value": 24600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2607457.39}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1502340.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 90767.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1016457.3500000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 23307.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7692.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7172.97}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5227.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16842.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4485.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1456.53}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1357.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 922.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 916600.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 485700.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 161753.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25563.2}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5637000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 620000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 150000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 60112438.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5526535.619999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 533799.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 341350.41}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 229523.31}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 186027.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 137050.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62067.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20853.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7878.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1218420.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 639294.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 511227.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 673155.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 428093.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 125965.40999999999}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 164101.43}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25209.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 4448.7699999999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2039.21}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 774436.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 68415647.70999996, "v": "68,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.15, "v_pc": "1234,85 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "40.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 38532057.239999995, "v": "38,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 20815319.320000004, "v": "20,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3476360.76, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1661701.0599999998, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1405195.1, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1275209.87, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 528.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 698401.85, "v": "698,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 366464.29, "v": "366,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 180138.22, "v": "180,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4800.0, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 65534580.89, "v": "65,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.96, "v_pc": "1182,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46588421.8, "v": "46,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13594787.610000001, "v": "13,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1912702.4400000002, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1724472.8600000003, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 673052.62, "v": "673,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 498000.0, "v": "498,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 378657.27, "v": "378,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 162879.48, "v": "162,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1606.81, "v": "1,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28569265.460000005, "v": "28,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.75, "v_pc": "515,65 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "13.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12050656.269999998, "v": "12,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.18}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2904928.29, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.16}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2699106.3000000003, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2613885.0200000005, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2359429.7, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.25}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2002127.7, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1946041.4000000001, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.81}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 1461909.81, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 531180.97, "v": "531,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20955532.220000014, "v": "20,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.62, "v_pc": "378,23 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17722850.860000003, "v": "17,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.57}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1334421.2600000002, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 652825.72, "v": "652,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 519964.13, "v": "519,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 406487.13999999996, "v": "406,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 299775.11, "v": "299,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19208.0, "v": "19,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16658098.609999998, "v": "16,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.85, "v_pc": "300,67 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3827383.29, "v": "3,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3746768.3000000003, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3075379.18, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.46}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2249819.97, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 943656.35, "v": "943,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 915412.6, "v": "915,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 815913.34, "v": "815,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 570200.0, "v": "570,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 410435.37999999995, "v": "410,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82483.4, "v": "82,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 20351.8, "v": "20,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 295.0, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10858675.790000001, "v": "10,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46, "v_pc": "195,99 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 5637000.0, "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.91}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 3887093.0, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.79}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1312669.03, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21913.76, "v": "21,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9592044.600000001, "v": "9,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94, "v_pc": "173,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5648239.68, "v": "5,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.88}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3115681.83, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.48}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 492605.23, "v": "492,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.13}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 126284.7, "v": "126,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79078.0, "v": "79,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 70386.75, "v": "70,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 59768.41, "v": "59,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6598343.699999999, "v": "6,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71, "v_pc": "119,10 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "50.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2562272.0, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.83}, {"name": "Biblioteki", "value": 2029300.0, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.75}, {"name": "Muzea", "value": 1562000.0, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 266127.17, "v": "266,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.03}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 178644.53, "v": "178,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5648356.62, "v": "5,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32, "v_pc": "101,95 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4451197.640000001, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1197158.98, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.19}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3166505.0100000002, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3, "v_pc": "57,15 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2122330.36, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.02}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 448865.10000000003, "v": "448,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 149.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 292498.65, "v": "292,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 224103.16999999998, "v": "224,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.07}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.78}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3707.7300000000005, "v": "3,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1955647.28, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8, "v_pc": "35,30 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1353402.56, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 512531.32, "v": "512,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 68780.0, "v": "68,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 20933.4, "v": "20,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1766145.0000000005, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "31,88 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1246672.45, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.58}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 161477.09000000003, "v": "161,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.14}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 155589.40999999997, "v": "155,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 136606.05000000002, "v": "136,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.73}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 65800.0, "v": "65,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.72}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1613023.17, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "29,11 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1606654.97, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6368.2, "v": "6,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 774436.93, "v": "774,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "13,98 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 774436.93, "v": "774,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 345839.63, "v": "345,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,24 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 229836.80000000002, "v": "229,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.45}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 99699.15, "v": "99,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16303.68, "v": "16,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.71}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 255843.77, "v": "255,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,62 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "34.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 246443.77, "v": "246,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.32}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 9400.0, "v": "9,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 221007.93999999997, "v": "221,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "3,99 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Jednostki organizacji i nadzoru inwestycyjnego", "value": 168075.97999999998, "v": "168,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 601.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.04}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 42932.0, "v": "42,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.42}, {"name": "Cmentarze", "value": 9999.96, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1,51 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 5875.2, "v": "5,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 5875.2, "v": "5,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}