{"gmina": "gmina wiejska Kornowac", "ludnosc": 5156, "budzet": {"dochody": "36,45 mln z\u0142", "wydatki": "36,04 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,00 mln z\u0142", "wydatki": "1,05 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "11,73 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "563,80 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "11,86 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,49 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-03-06", "DOFINANSOWANIE": "18155933.24", "WARTOSC": "34915989.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska i osi\u0105gni\u0119cie norm jako\u015bciowych w zakresie odprowadzania \u015bciek\u00f3w oczyszczonych zgodnie z wymogami Dyrektywy 91/271/EWG w sprawie oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych oraz zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z ulepszonego systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej, rozbudowanej lub zmodernizowanej kanalizacji sanitarnej, w tym d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej \u2013 17,83 km Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu [RLM]\u20131315. W ramach przedmiotowej inwestycji jak\u0105 jest budowa sieci kanalizacyjnej w Gminie Kornowac przewidziano 3 zadania na roboty w tym: Zadanie 2: Budowa sieci kanalizacji sanitarnej - etap I Zadanie 3: Budowa sieci kanalizacji sanitarnej - etap II Zadanie 4: Budowa sieci kanalizacji sanitarnej - etap III oraz kontrakty na us\u0142ugi: w tym min. in\u017cynier kontraktu, promocja projektu, pomoc techniczna.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie Gminy Kornowac- etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3521.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-30", "DOFINANSOWANIE": "1126861.31", "WARTOSC": "1325719.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Projekt obejmuje monta\u017c powietrznych pomp ciep\u0142a na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Rzuchowie, Dom Kultury w Kobyli i Dom Kultury w Rzuchowie do cel\u00f3w ogrzewania. Poza tym zamontowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c instalacje fotowoltaiczne na tych budynkach. Projekt obejmuje tak\u017ce niezb\u0119dny nadz\u00f3r inwestorski i dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "Eko-Gmina \u2013 wykorzystanie OZE w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Kornowac", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 218.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "16786080.49", "WARTOSC": "21780624.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia", "OPIS": "W ramach projektu planowany jest monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii tj. instalacje fotowoltaiczne, kolektory s\u0142oneczne, pompy ciep\u0142a oraz kot\u0142y na biomas\u0119. Zastosowanie OZE prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych zwi\u0105zanych z zaopatrzeniem obiekt\u00f3w w energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz ciepln\u0105 na terenie 4 gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Monta\u017c instalacji OZE pozwoli na zmniejszenie emisji do atmosfery szkodliwych zwi\u0105zk\u00f3w i substancji, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsz\u0105 jako\u015b\u0107 powietrza na terenie Subregionu Zachodniego i Centralnego gdy\u017c projekt ma charakter ponadlokalny. Dodatkowo zwi\u0119kszeniu ulegnie efektywno\u015b\u0107 oraz niezale\u017cno\u015b\u0107 energetyczna obiekt\u00f3w. \u0141\u0105cznie zrealizowane zostan\u0105 1522 instalacje. W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - podniesienie poziomu produkcji energii z OZE, poprawa efektywno\u015bci energetycznej, rozw\u00f3j energetyki prosumenckiej i ograniczenie niskiej emisji.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "\u0141\u0105czy nas energia. Monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.47}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2014-05-20", "DOFINANSOWANIE": "830428.48", "WARTOSC": "1162474.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 budynku szkolnego na potrzeby Przedszkola Publicznego w Kobyli przy ul. G\u0142\u00f3wnej 69. Przebudowa pozwoli na stworzenie warunk\u00f3w do przeniesienia dw\u00f3ch oddzia\u0142\u00f3w z dawnego przedszkola i uruchomienie dodatkowego oddzia\u0142u dla 3- i 4-latk\u00f3w. Opr\u00f3cz trzech sal dla dzieci i pomieszcze\u0144 dodatkowych (zaplecze kuchenne, w\u0119z\u0142y sanitarne, pok\u00f3j nauczycielski, pomieszczenia socjalne i gospodarcze) wykonane zostanie pomieszczenie dla logopedy i salka korekcyjna. Umo\u017cliwi to prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci. Roboty budowlane obejm\u0105 m.in. likwidacj\u0119 piwnic, wymiana stropu i wi\u0119\u017aby dachowej, docieplenie budynku, przebudow\u0119 \u015bcian, wykonanie nowego wej\u015bcia, wykonanie nowych instalacji. Ponadto przewidziano obowi\u0105zkowe dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "Przebudowa budynku szko\u0142y podstawowej na potrzeby Przedszkola Publicznego w Kobyli w gminie Kornowac", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-22", "DATA_START": "2017-06-19", "DOFINANSOWANIE": "738174.30", "WARTOSC": "918726.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Projekt obejmuje obiekt gimnazjum sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z 3 segment\u00f3w: gimnazjum, sali gimnastycznej i \u015bwietlicy. Projekt obejmuje wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej w budynkach obiektu Gimnazjum publicznego im. Jana Paw\u0142a II w Kornowacu wraz ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a \u2013 zast\u0105pienie kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych zestawem powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kondensacyjnych kot\u0142\u00f3w gazowych wraz z niezb\u0119dnymi robotami zwi\u0105zanymi z przebudow\u0105 kot\u0142owni w\u0119glowej na kot\u0142owni\u0119 gazow\u0105. Ponadto projekt obejmie niezb\u0119dny nadz\u00f3r inwestorski oraz dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Gimnazjum Publicznego wraz z sal\u0105 gimnastyczn\u0105 w Kornowacu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "374715.00", "WARTOSC": "1024221.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji piwa poprzez zakup 21 szt. \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (m.in. instalacja browarnicza strefy gor\u0105cej, stacja CIP, UniTanki, pompa i instalacja rozlewnicza) oraz 2 szt. warto\u015bci niematerialnych i prawnych (MS Windows i MS Office). Ponadto Wnioskodawca w ramach projektu wdro\u017cy innowacje: procesow\u0105 nieznan\u0105 i niestosowan\u0105 dotychczas na \u015bwiecie, produktow\u0105 stosowan\u0105 w skali kraju w okresie do 3 lat oraz innowacje organizacyjn\u0105 oraz marketingow\u0105 w skali firmy. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi rozw\u00f3j firmy i wzrost jej konkurencyjno\u015bci przez dostosowanie do wymaga\u0144 stawianych przez rynek. Realizacja projektu pozwoli na utworzenie 4 miejsc pracy i pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w oraz na spe\u0142nienie rosn\u0105cych wymaga\u0144 klient\u00f3w, jak i rozwi\u0105\u017ce zidentyfikowane problemy i bariery firmy.", "BENEFICJENT": "BROWAR KRAFTWERK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji piwa poprzez zakup nowoczesnej linii produkcyjnej szans\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci browaru.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "327701.72", "WARTOSC": "385531.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Program poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia pt. \u201eSzko\u0142a Marze\u0144\u201d jest skierowany do grup docelowych z woj. \u015al\u0105skiego( kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. \u015al\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 151 uczni\u00f3w ZSP w Pogrzebieniu(74 ch.77dz) ucz\u0119szczaj\u0105cych do szko\u0142y zlokalizowanej na terenie gminy wiejskiej - Gminy Kornowac. Uczniowie klasy I( rocznik2009-2011), uczniowie klasy IV ( rocznik 2006 - 2008) to uczniowie m\u0142odsi potrzebuj\u0105cy dodatkowego wsparcia zwi\u0105zanego ze zmian\u0105 kolejnego etapu edukacji oraz uczniowie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci indywidualnym wsparciem w postaci zaj\u0119\u0107 specjalistycznych co umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w efektywnym pos\u0142ugiwaniu si\u0119 technologiami informacyjno- komunikacyjnymi (TIK) w procesie nauczania i uczenia si\u0119, . Okres realizacji projektu: 1 luty 2017 do 31 stycze\u0144 2019r.r. Miejscem realizacji projektu jest obszar Gminy Kornowac, wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "Szko\u0142a Marze\u0144 - program wsparcia uczni\u00f3w oraz poprawy efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w Zespole Szkolno \u2013 Przedszkolnym w Pogrzebieniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.55}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "268979.53", "WARTOSC": "316446.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane i opisane w Strategii RIT potrzeby w zakresie zapewnienia dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci wychowania przedszkolnego i ma na celu utworzenie nowej grupy przedszkolnej w Gminie Kornowac w miejscowo\u015bci Kobyla, w liczbie kt\u00f3ra odpowiada prognozowanemu zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia stopnia upowszechniania wychowania przedszkolnego zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d dzieci 3-4\u2013letnich. Projekt skierowany jest do grupy docelowej z wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z obszar\u00f3w wiejskich. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 15 dzieci w tym 10 ch\u0142opc\u00f3w i 5 dziewczynek z Gminy Kornowac. Jedna plac\u00f3wka wychowania przedszkolnego zostanie wyposa\u017cona w nowoczesne narz\u0119dzia pracy z dzie\u0107mi, w ramach projektu dostosowane zostan\u0105 miejsca do pracy z dzie\u0107mi wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy i poznawczy. Okres realizacji projektu obejmuje 2 sem. od IX 2015 do VIII 2016. Realizowany b\u0119dzie na obszarze Gminy Kornowac w powiecie raciborskim", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "Przygoda z fantazj\u0105 przedszkolak\u00f3w z Kobyli - uruchomienie nowej grupy przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-5 lat w Przedszkolu Publicznym w Gminie Kornowac.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "202342.78", "WARTOSC": "238050.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Zakresem dzia\u0142ania projektu, b\u0119dzie poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia. Wspiera\u0142 on b\u0119dzie dzia\u0142ania edukacyjne szko\u0142y, obejmuj\u0105ce zaj\u0119cia z wykorzystaniem nowoczesnych technik i narz\u0119dzi TIK. Skierowany jest do grupy docelowej z woj. \u015bl\u0105skiego z obszar\u00f3w wiejskich. Grup\u0119 t\u0105 stanowi\u0105 uczniowie SP w Kobyli liczba uczni\u00f3w 122. Wsparcie obejmowa\u0142o b\u0119dzie uczni\u00f3w klas I, klas IV, klas V i VI oraz rodzic\u00f3w. Dzia\u0142ania ukierunkowane na wsparcie ucznia m\u0142odszego w I i II etapie edukacji oraz uczni\u00f3w klas IV-VI osi\u0105gaj\u0105cych bardzo s\u0142abe wyniki z egzamin\u00f3w zew., zw\u0142aszcza z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych oraz rodzice w szczeg\u00f3lno\u015bci uczni\u00f3w przekraczaj\u0105cych pr\u00f3g edukacyjny. Zadania w projekcie: zaj\u0119cia prowadzone nowoczesnymi metodami z wykorzystaniem TIK: adaptacyjne, logopedyczne i wyr\u00f3wnawcze oraz korekcyjne. Uczniowie ze zdiagnozowan\u0105 wad\u0105 wymowy zostan\u0105 obj\u0119ci indywidualnym wsparciem. Miejsce realizacji projektu obszar Gminy Kornowac ZSP w Kobyli. Okres realizacji 1 II 2017 do 31 I 2019r.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "Nowa edukacja, innowacyjne podej\u015bcie, wi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci - dzia\u0142ania edukacyjne wspieraj\u0105ce uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Kobyli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "189079.64", "WARTOSC": "222446.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Projekt \"Klucz do sukcesu \u2013 akademia rozwoju ucznia ZSP Rzuch\u00f3w\", kt\u00f3rego celem jest wsparcie ma\u0142ej, wiejskiej szko\u0142y w procesie indywidualizacji pracy z uczniem skierowany jest do 57 uczni\u00f3w (30 dziewcz\u0105t i 27 ch\u0142opc\u00f3w) ZSP w Rzuchowie, przejawiaj\u0105cych indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz przekraczaj\u0105cych dwa pierwsze progi edukacyjne. W ramach realizacji projektu uczniowie m\u0142odsi skorzystaj\u0105 z dodatkowych zaj\u0119\u0107 psychoedukacyjnych oraz stymuluj\u0105cych ich wszechstronny rozw\u00f3j m.in. sfer\u0119 poznawcz\u0105, emocjonaln\u0105 i spo\u0142eczn\u0105. Uczniowie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi uzyskaj\u0105 kompleksowe wsparcie w ramach dodatkowych zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych ofert\u0119 szko\u0142y. Nauczyciele podnios\u0105 swoje kompetencje w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Jeden nauczyciel uko\u0144czy studia podyplomowe z zakresu terapii pedagogicznej. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.09.2018 do 31.12.2019 w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Rzuchowie \u2013 Gmina Kornowac.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "Klucz do sukcesu - akademia rozwoju ucznia ZSP Rzuch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "168769.05", "WARTOSC": "198551.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie uczni\u00f3w SP w Zespole Szkolno \u2013 Przedszkolnym w Pogrzebieniu w rozwijaniu kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy, a tak\u017ce rozw\u00f3j kompetencji spo\u0142ecznych, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dydaktyczno wyr\u00f3wnawczych, rozwijaj\u0105cych, prowadzonych metod\u0105 eksperymentu Ponadto zorganizowane b\u0119d\u0105 szkolenia dla kadry pedagogicznej i doposa\u017cenie plac\u00f3wki w pomoce naukowe i sprz\u0119t do organizacji zaj\u0119\u0107. Dodatkowo zaplanowano wdro\u017cenie systemu chmurowego do hybrydowej i zintegrowanej edukacji opartej o nowoczesne metody i formy nauczania. Powy\u017csze dzia\u0142ania projektowe osi\u0105gni\u0119ty zostanie g\u0142\u00f3wny cel projektu: podniesie jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w szko\u0142ach. Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych: 62(w tym 25 dziewczynek(dalej Dz) i 37 ch\u0142opc\u00f3w(dalej Ch), ucz.klas IV - VIII, oraz nauczycieli 5( w tym 4 Kobiet - dalej K) Termin realizacji: IX 2019 - VI 2020 Miejsce realizacji: SP w Pogrzebieniu.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a - rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ZSP w Pogrzebieniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "155671.03", "WARTOSC": "183142.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu upowszechnianie edukacji przedszkolnej na obszarach o niskim stopniu upowszechniania zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d dzieci w wieku 3-5 l. z obszar\u00f3w wiejskich woj. \u015bl\u0105skiego. W projekcie utworzonych zostanie 10 nowych miejsc w istniej\u0105cej plac\u00f3wce oraz przeprowadzone zostan\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe wzbogacaj\u0105cych dotychczasow\u0105 ofert\u0119 przedszkola. Jest on odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby w zakresie upowszechniania edukacji przedszkolnej opisane w Strategii RIT. Projekt skierowany jest do gr. docelowej z przedszkola w \u0141a\u0144cach (G. Kornowac). Wsparciem obj\u0119tych zostanie 45 dzieci: 20 ch. i 25 dz. oraz 2 nauczycielki. Plac\u00f3wka wych.przedszk. zostanie wyposa\u017cona w nowoczesne narz\u0119dzia pracy z dzie\u0107mi, w ramach projektu dostosowane zostan\u0105 miejsca do pracy z dzie\u0107mi wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy i poznawczy. Okres realizacji projektu obejmuje 2 sem.od VII 2019 do VIII 2020. Realizowany b\u0119dzie na obszarze G. Kornowac w pow.raciborskim.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "\"Postaw na rozw\u00f3j\" - kreatywne przedszkole w \u0141a\u0144cach - utworzenie nowych miejsc oraz rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych w Gminie Kornowac", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "142662.46", "WARTOSC": "167838.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu upowszechnianie edukacji przedszkolnej na obszarach o niskim stopniu upowszechniania zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d dzieci w wieku 3-4 l. z obszar\u00f3w wiejskich woj. \u015bl\u0105skiego.Realizacja kompleksowego wsparcia poprzez utworzenie 5 nowych miejsc w istniej\u0105cej plac\u00f3wce oraz przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych wzbogacaj\u0105cych dotychczasow\u0105 ofert\u0119 przedszkola b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby w zakresie upowszechniania edukacji przedszkolnej opisane w Strategii RIT. Projekt skierowany jest do gr. docelowej z przedszkola w Kobyli (G. Kornowac). Wsparciem obj\u0119tych zostanie 75 dzieci: 43 ch. i 32 dz. oraz 2 nauczycielki. Jedna plac\u00f3wka wych.przedszk. zostanie wyposa\u017cona w nowoczesne narz\u0119dzia pracy z dzie\u0107mi, w ramach projektu dostosowane zostan\u0105 miejsca do pracy z dzie\u0107mi wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy i poznawczy. Okres realizacji projektu obejmuje 2 sem.od VII 2019 do VIII 2020. Realizowany b\u0119dzie na obszarze G. Kornowac w pow.raciborskim.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "\"W krainie dzieci\u0144stwa maluch\u00f3w z Kobyli\" - poszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych wraz z utworzeniem nowych miejsc w Zespole Szkolno - Przedszkolnym w Kobyli.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "423858.29", "WARTOSC": "498656.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 40 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie kwiecie\u0144 2017-wrzesie\u0144 2018, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 10 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 40 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe dla 20 os\u00f3b oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 10 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "Klub Kobiet Aktywnych czyli sukces w szpilkach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "341434.66", "WARTOSC": "401687.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 25 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie listopad 2019-pa\u017adziernik 2020, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 25 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 20 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe uczestniczek oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "W drodze do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "341434.66", "WARTOSC": "401687.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 25 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie listopad 2020-pa\u017adziernik 2021, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 25 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe dla 15 os\u00f3b oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "Stawiam na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "185665.50", "WARTOSC": "507485.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik", "OPIS": "W wyniku projektu powstanie innowacyjna platforma s\u0142u\u017c\u0105ca do \u015bwiadczenia innowacyjnej us\u0142ugi dla dostawc\u00f3w i tw\u00f3rc\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 opartych o IoT (Internet of Things) oraz M2M (Machine to Machine). Wdro\u017cenie i komercjalizacja innowacyjnej, uniwersalnej platformy bramek dost\u0119powych umo\u017cliwi \u015bwiadczenie innowacyjnej us\u0142ugi (analizy, przetwarzania i udost\u0119pniania danych przekazywanych pomi\u0119dzy urz\u0105dzeniami) skierowanej do dostawc\u00f3w us\u0142ug opartych o M2M/IoT. W ramach projektu planowany jest zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Platforma oparta b\u0119dzie na technologii LoRa zapewniaj\u0105cej niskie zu\u017cycie energii oraz du\u017cy zasi\u0119g i bezpiecze\u0144stwo transmisji, sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z serwera, zasilacza awaryjnego i bramek technologii LoRa po\u0142\u0105czonych w rozleg\u0142\u0105 bezprzewodow\u0105 sie\u0107 tworz\u0105c ekosystem dla technologii M2M/IoT, rozwi\u0105zanie to umo\u017cliwia transmisj\u0119 danych z pr\u0119dko\u015bci\u0105 do 22 kb/s i nie przyczyni si\u0119 do rozwoju sieci szerokopasmowej. Projekt dotyczy wprowadzenia innowacji produktowej i procesowej.", "BENEFICJENT": "ABTECH BOCHENEK ADRIAN", "TYTUL": "Wdro\u017cenie i komercjalizacja innowacyjnej, uniwersalnej platformy bramek dost\u0119powych dla dostawc\u00f3w us\u0142ug M2M/IoT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}], "children": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "13,46 mln z\u0142", "procent": 37.34, "v_pc": "2610,58 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "2364.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "13,36 mln z\u0142", "procent": 99.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "90,41 tys z\u0142", "procent": 0.67}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "5,87 tys z\u0142", "procent": 0.04}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "8,76 mln z\u0142", "procent": 24.3, "v_pc": "1699,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "5,32 mln z\u0142", "procent": 60.74}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,90 mln z\u0142", "procent": 21.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "571,16 tys z\u0142", "procent": 6.51}, {"name": "Gimnazja", "v": "391,83 tys z\u0142", "procent": 4.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "375,70 tys z\u0142", "procent": 4.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "118,73 tys z\u0142", "procent": 1.35}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "32,51 tys z\u0142", "procent": 0.37}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "22,29 tys z\u0142", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "19,19 tys z\u0142", "procent": 0.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,77 tys z\u0142", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "v": "6,18 mln z\u0142", "procent": 17.15, "v_pc": "1199,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "4,41 mln z\u0142", "procent": 71.37}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,46 mln z\u0142", "procent": 23.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "252,74 tys z\u0142", "procent": 4.08}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "45,72 tys z\u0142", "procent": 0.73}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "11,75 tys z\u0142", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,65 tys z\u0142", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,27 mln z\u0142", "procent": 6.28, "v_pc": "439,38 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,90 mln z\u0142", "procent": 83.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "157,46 tys z\u0142", "procent": 6.95}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "96,53 tys z\u0142", "procent": 4.26}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "56,23 tys z\u0142", "procent": 2.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "54,87 tys z\u0142", "procent": 2.42}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "1,75 mln z\u0142", "procent": 4.85, "v_pc": "339,36 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "1,05 mln z\u0142", "procent": 59.81}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "280,14 tys z\u0142", "procent": 16.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "206,30 tys z\u0142", "procent": 11.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "196,40 tys z\u0142", "procent": 11.22}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "10,64 tys z\u0142", "procent": 0.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "8,88 tys z\u0142", "procent": 0.5}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "0,80 tys z\u0142", "procent": 0.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "993,43 tys z\u0142", "procent": 2.75, "v_pc": "192,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "925,35 tys z\u0142", "procent": 93.14}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "62,69 tys z\u0142", "procent": 6.31}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "5,40 tys z\u0142", "procent": 0.54}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "783,40 tys z\u0142", "procent": 2.17, "v_pc": "151,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "39.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "582,48 tys z\u0142", "procent": 74.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "101,42 tys z\u0142", "procent": 12.94}, {"name": "Biblioteki", "v": "99,50 tys z\u0142", "procent": 12.7}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "715,05 tys z\u0142", "procent": 1.98, "v_pc": "138,68 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "391,57 tys z\u0142", "procent": 54.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "171,55 tys z\u0142", "procent": 23.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "39,24 tys z\u0142", "procent": 5.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "37,78 tys z\u0142", "procent": 5.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "33,35 tys z\u0142", "procent": 4.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "31,88 tys z\u0142", "procent": 4.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "5,64 tys z\u0142", "procent": 0.78}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "3,07 tys z\u0142", "procent": 0.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,98 tys z\u0142", "procent": 0.13}]}, {"name": "Turystyka", "v": "445,39 tys z\u0142", "procent": 1.23, "v_pc": "86,38 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "375.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "445,39 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "207,54 tys z\u0142", "procent": 0.57, "v_pc": "40,25 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "81,34 tys z\u0142", "procent": 39.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "71,33 tys z\u0142", "procent": 34.37}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "44,86 tys z\u0142", "procent": 21.61}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "10,00 tys z\u0142", "procent": 4.81}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "146,66 tys z\u0142", "procent": 0.4, "v_pc": "28,45 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "100,00 tys z\u0142", "procent": 68.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "38,37 tys z\u0142", "procent": 26.16}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "8,29 tys z\u0142", "procent": 5.65}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "88,08 tys z\u0142", "procent": 0.24, "v_pc": "17,08 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "51,83 tys z\u0142", "procent": 58.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "28,52 tys z\u0142", "procent": 32.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "6,13 tys z\u0142", "procent": 6.96}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "1,60 tys z\u0142", "procent": 1.81}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "67,84 tys z\u0142", "procent": 0.18, "v_pc": "13,16 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "75.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "67,84 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "64,82 tys z\u0142", "procent": 0.17, "v_pc": "12,57 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "53,07 tys z\u0142", "procent": 81.87}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "7,40 tys z\u0142", "procent": 11.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,68 tys z\u0142", "procent": 5.67}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "v": "0,67 tys z\u0142", "procent": 1.03}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "53,01 tys z\u0142", "procent": 0.14, "v_pc": "10,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "37.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "25,52 tys z\u0142", "procent": 48.13}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "25,04 tys z\u0142", "procent": 47.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,20 tys z\u0142", "procent": 4.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,25 tys z\u0142", "procent": 0.47}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "35,19 tys z\u0142", "procent": 0.09, "v_pc": "6,83 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "18,75 tys z\u0142", "procent": 53.29}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "15,64 tys z\u0142", "procent": 44.43}, {"name": "Cmentarze", "v": "0,80 tys z\u0142", "procent": 2.27}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "23,97 tys z\u0142", "procent": 0.06, "v_pc": "4,65 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "23,97 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,17 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,17 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}