{"gmina": "gmina wiejska Gaszowice", "ludnosc": 9589, "budzet": {"dochody": "45,86 mln z\u0142", "wydatki": "42,73 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,66 mln z\u0142", "wydatki": "1,60 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 39.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.456217950000003}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.456217950000003}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6108137299999892}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6108137299999892}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4343909900000096}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4343909900000096}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.12747692999997}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.12747692999997}], "dochod_ue": "1,36 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "22,24 mln z\u0142", "gmina_pc": "2319.0 z\u0142", "powiat": "2,24 mln z\u0142", "powiat_pc": "233.7 z\u0142", "wojewodztwo": "14,68 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "82,67 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "13,74 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,12 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "261140063.83", "WARTOSC": "473124732.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 odcink\u00f3w linii kolejowych, \u0142\u0105cz\u0105cych bezpo\u015brednio ze sob\u0105 dwa ci\u0105gi TEN-T, to jest E65/C-E65 i E59/C-E59. Jest zlokalizowany w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, na obszarze Rybnickiego Okr\u0119gu W\u0119glowego, i jest istotnym elementem zar\u00f3wno lokalnej, jak i europejskiej infrastruktury kolejowej w Polsce. Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 (przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w technicznych) na nw. odcinkach linii kolejowych (wszystkie odcinki s\u0105 liniami zelektryfikowanymi): -nr 691 odcinek N\u0119dza Wie\u015b\u2013Turze, od km (-0,011) do km 1,474 o d\u0142ugo\u015bci 1,485 km; -nr 140 odcinek N\u0119dza\u2013N\u0119dza Wie\u015b\u2013Sumina, od km 57,764 do km 67,862 o d\u0142ugo\u015bci 10,098 km (odcinek jest obj\u0119ty umow\u0105 AGTC); -nr 173 odcinek Rybnik\u2013Sumina, od km (-0,500) do km 13,353 o d\u0142ugo\u015bci 13,853 km; -nr 148 odcinek Rybnik\u2013\u017bory, od km 21,873 do km 35,980 o d\u0142ugo\u015bci 14,107 km (odcinek nale\u017cy do sieci kompleksowej TEN-T i jest obj\u0119ty umow\u0105 AGCT); -nr 159 odcinek \u017bory\u2013Studzionka, od km 12,800 do km 24,444 o d\u0142ugo\u015bci 11,644 km; -nr 689 odcinek Studzionka\u2013D\u0119bina, od km 0,000 do km 2,507 o d\u0142ugo\u015bci 2,507 km; -nr 157 odcinek D\u0119bina\u2013Chybie, od km 2,390 do km 8,600 o d\u0142ugo\u015bci 6,210 km; Vmax - poci\u0105gi pasa\u017cerskie i towarowe 100 km/h (na LK 140 odcinek N\u0119dza\u2013N\u0119dza Wie\u015b - 80 km/h, LK 691 - 60 km/h), dopuszczalny nacisk na o\u015b 221 kN \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kolejowych obj\u0119tych projektem wynosi 59,904 km ( tym 14,107 km stanowi sie\u0107 kompleksow\u0105 TEN-T) W ramach zakresu rzeczowego Projektu planuje si\u0119 remont/przebudow\u0119 16 wiadukt\u00f3w, 14 most\u00f3w i 1 k\u0142adki dla pieszych (\u0142\u0105cznie 31 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych). Projekt obejmuje przystosowanie peron\u00f3w (19 szt.) do potrzeb obs\u0142ugi os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119 na 5 stacjach i 5 przystankach osobowych oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na 5 przejazdach kolejowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na liniach kolejowych nr 140, 148, 157, 159, 173, 689, 691 na odcinku Chybie \u2013 \u017bory \u2013 Rybnik \u2013 N\u0119dza/Turze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 956.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2904708.69", "WARTOSC": "7939537.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice", "OPIS": "Celem projektu jest powstanie ca\u0142o\u015bciowego zautomatyzowanego procesu produkcji zamkni\u0119tego w jednym cyklu pod jednym dachem. Dzi\u0119ki temu powstan\u0105 nowe innowacyjne produkty i zostan\u0105 znacznie ulepszone ju\u017c produkowane oraz wprowadzone kompleksowe us\u0142ugi od wykonania projektu do gotowego produktu. Cech\u0105 rozwi\u0105zania technologicznego jest wdro\u017cenie innowacji organizacyjnej liniowego zautomatyzowanego kompleksowego ci\u0105gu produkcji, obr\u00f3bki i wyko\u0144czenia, kt\u00f3ry znacz\u0105co usprawni proces produkcji. Zmiany technologiczne w procesie produkcji z wdro\u017ceniem transferu operacji technologicznych, odbywaj\u0105cych si\u0119 drog\u0105 elektroniczn\u0105, znacz\u0105co poprawi\u0105 wydajno\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo pracy, wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne i zmniejsz\u0105 koszty jednostkowe produkcji. Zostan\u0105 wdro\u017cone nowe innowacyjne podtynkowe szczelne szafki \u0142azienkowe i szpitalne, szczelne p\u00f3\u0142ki do kabin prysznicowych, lampy pod\u015bwietlenia ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych i o\u015bwietlenia indywidualnego oraz innowacyjne us\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "MCJ JACEK CZOGALLA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego zautomatyzowanego procesu kompleksowej produkcji, obr\u00f3bki i wyko\u0144czenia element\u00f3w metalowych oraz wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 302.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2380652.36", "WARTOSC": "3578083.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego, autonomicznego, kontenerowego uk\u0142adu oczyszczania/uzdatniania gazu kopalnianego oraz jego spr\u0119\u017cania. Realizowane w ramach projektu prace B+R skupi\u0105 si\u0119 na opracowaniu technologii oczyszczania i uzdatniania gazu pokopalnianego oraz jego efektywne spr\u0119\u017cenie co umo\u017cliwi jego transport w butlach gazowych i dalsze wykorzystanie. Zastosowanie w opracowywanej technologii w\u0142asnego zasilania kogeneracyjnego pozwoli na autonomiczne funkcjonowanie instalacji bez konieczno\u015bci doprowadzania do niej sieci energetycznych, co z kolei pozwala na wykorzystanie instalacji w dowolnym miejscu, z dost\u0119pem do \u017ar\u00f3d\u0142a gazu. Gaz pokopalniany stanowi natomiast alternatywne wobec ropy, w\u0119gla czy gazu ziemnego \u017ar\u00f3d\u0142o energetyczne. Jego zasoby, uwalniane podczas eksploatacji w\u0119gla kamiennego s\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci niewykorzystane i w du\u017cej cz\u0119\u015bci uwalniane do atmosfery stanowi\u0105c \u017ar\u00f3d\u0142o jej zanieczyszczenia.", "BENEFICJENT": "SOPA HALINA AUTO PARTNER HS", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej instalacji uzdatniania i spr\u0119\u017cania gazu pokopalnianego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "1522732.31", "WARTOSC": "2102815.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja budynku dworu wraz z otoczeniem w \u0141ukowie \u015al\u0105skim przy ul. Dworskiej 20. Zakres projektu obejmuje przede wszystkim: - przebudow\u0119 budynku, zw\u0142aszcza konstrukcji dachu i pokrycia dachowego oraz strop\u00f3w nad pi\u0119trem, - adaptacj\u0119 budynku dworu na budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej, - wykonanie pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych przy wej\u015bciu do budynku oraz schodo\u0142azu na pi\u0119tro, - zagospodarowanie terenu (m.in. ogrodzenie, bruki, ziele\u0144, muszla koncertowa, altana, ma\u0142a architektura), - renowacj\u0119 fortepianu oraz wykonanie pomnika Henryka Miko\u0142aja G\u00f3reckiego. W zwi\u0105zku z pogarszaj\u0105cym si\u0119 stanem technicznym budynku, w 2016 roku wykonano pierwsze prace remontowe. Roboty budowlane zako\u0144cz\u0105 si\u0119 w 2018 roku. Zrewitalizowany obiekt b\u0119dzie budynkiem u\u017cyteczno\u015bci publicznej, udost\u0119pnionym na cele spo\u0142eczno-kulturalne. W budynku znajdzie si\u0119 m.in. Klub Seniora, b\u0119d\u0105 tak\u017ce odbywa\u0142y si\u0119 zaj\u0119cia adresowane do dzieci i m\u0142odzie\u017cy, os\u00f3b bezrobotnych i innych grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYBNICKI", "TYTUL": "Rewitalizacja dworu w \u0141ukowie \u015al\u0105skim - adaptacja budynku przy ul. Dworskiej 20 na potrzeby u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-15", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1410398.57", "WARTOSC": "2099438.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na stworzeniu nowego systemu kogeneracyjnego, kt\u00f3ry pracowa\u0107 b\u0119dzie w uk\u0142adzie skojarzonego wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a b\u0105d\u017a energii elektrycznej oraz innego no\u015bnika, jak ch\u0142\u00f3d czy para technologiczna. W odr\u00f3\u017cnieniu od obecnie oferowanych na rynku rozwi\u0105za\u0144, nowy uk\u0142ad kogeneracyjny wykazywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie wi\u0119ksz\u0105 niezawodno\u015bci\u0105, wyd\u0142u\u017conym okresem mi\u0119dzy-naprawczym. Dzi\u0119ki opracowaniu inteligentnego uk\u0142adu zasilania oraz sterowania prac\u0105 silnika zminimalizowane zostanie ryzyko wyst\u0105pienia warunk\u00f3w prowadz\u0105cych do jego awarii. Ponadto, opracowany system przyniesie wymierne korzy\u015bci ekonomiczne oraz spo\u0142eczne wi\u0105\u017c\u0105ce si\u0119 z eksploatacj\u0105 jednostki kogeneracyjnej. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119dzie to obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji uk\u0142adu oraz obni\u017cenie jego szkodliwego oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko naturalne (minimalizacja uwalniania do atmosfery metanu oraz ilo\u015bci substancji szkodliwych powstaj\u0105cych w wyniku spalania paliwa w silniku).", "BENEFICJENT": "CH 4 MOTO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego oraz efektywnego ekonomicznie systemu kogeneracyjnego w oparci u o nowy uk\u0142ad zasilania i adaptacyjnego sterowania prac\u0105 jednostki ZI, spalaj\u0105cego paliwa gazowe o zmiennych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach fizyko-chemicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-08-14", "DOFINANSOWANIE": "1361801.08", "WARTOSC": "2076387.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie termomodernizacji budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Gaszowicach obejmuj\u0105cej wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac: - cz\u0119\u015bciowe ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic, \u015bcian fundamentowych, - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych kondygnacji nadziemnych oraz stropodach\u00f3w i zadaszenia przy wej\u015bciu g\u0142\u00f3wnemu, - izolacj\u0119 przeciwwilgociow\u0105 \u015bcian fundamentowych i ocieplanej cz\u0119\u015bci \u015bcian piwnic wraz z wykonaniem drena\u017cu obwodowego w cz\u0119\u015bci niepodpiwniczonej, \u2013 zmiana pokrycia dachowego w segmencie I (frontowym) i II (bocznym) szko\u0142y, - cz\u0119\u015bciowa wymiana stolarki okiennej w poziomie piwnic, - ca\u0142kowita wymiana parapet\u00f3w okiennych, rynien i rur spustowych, - wymiana balustrad i obr\u00f3bek blacharskich, - izolacja studzienek przyokiennych, - drobne prace murarskie oraz tynkarskie, - modernizacja instalacji grzewczej, - wymiana cz\u0119\u015bci o\u015bwietlenia, - wymiana instalacji odgromowej obiektu, - wprowadzenie nowoczesnego systemu pozyskiwania energii elektrycznej (fotowoltaika).", "BENEFICJENT": "GMINA GASZOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Gaszowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.01}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-15", "DOFINANSOWANIE": "901790.00", "WARTOSC": "2748435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice", "OPIS": "Firma MCJ dzia\u0142a na rynku od 1996 roku a od 1999 funkcjonuje w szeroko rozumianej bran\u017cy meblowej specjalizuj\u0105c si\u0119 w o\u015bwietleniu meblowym, produkcji luster i konsoli ogrodowych. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do produkcji seryjnej innowacyjnego produktu w postaci podtynkowych, szczelnych kontener\u00f3w \u0142azienkowych i medycznych ze stali nierdzewnej z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 pod\u015bwietlenia LED i zamkni\u0119cia drzwiami z laminowanego szk\u0142a bezpiecznego. Dla wdro\u017cenia do produkcji seryjnej wskazanego produktu niezb\u0119dny jest zakup wyposa\u017cenia w postaci maszyn do obr\u00f3bki metalu i szk\u0142a z kt\u00f3rych wykonany b\u0119dzie produkt finalny. Wdra\u017cany produkt nie by\u0142 dotychczas produkowany na \u015bwiecie a rozpocz\u0119cie jego produkcji stanowi element szerszej strategii firmy potwierdzonej cz\u0142onkostwem w Polskim Klastrze Aluminium maj\u0105cym status Krajowego Klastra Kluczowego. Inwestycja finansowana b\u0119dzie w formie leasingu.", "BENEFICJENT": "MCJ JACEK CZOGALLA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w w obszarze wyposa\u017cenia wn\u0119trz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "551320.10", "WARTOSC": "648611.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 4 szk\u00f3\u0142 wiejskich, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Gaszowice w woj. \u015bl\u0105skim. Wsparcie udzielone zostanie 365 uczniom (w tym 191 uczennicom) oraz 47 nauczycielom (w tym 40 kobietom). Zrealizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce, wyr\u00f3wnuj\u0105ce oraz zaj\u0119cia terapeutyczno-pedagogiczne. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych i efektywnych zaj\u0119\u0107, a nauczyciele przeszkoleni w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 ICT, prowadzenia zaj\u0119\u0107 z wykorzystaniem indywidualizacji nauczania, a tak\u017ce w zakresie realizacji zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu. Realizacja projektu potrwa 18 miesi\u0119cy: od 01.01.2016 do 30.06.2017r.", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA - WITOLD SZASZKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zanim wyjd\u0119 w \u015bwiat.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-08-23", "DOFINANSOWANIE": "371585.53", "WARTOSC": "437159.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie prac zwi\u0105zanych demonta\u017cem pokrycia dachowego wykonanego z azbestu jego transport i unieszkodliwienie w postaci jego utylizacji na sk\u0142adowisku odpad\u00f3w niebezpiecznych, a tak\u017ce wykonanie tymczasowego zabezpieczenia dach\u00f3w na budynkach mieszkalnych oraz na budynkach o charakterze gospodarczym.", "BENEFICJENT": "GMINA GASZOWICE", "TYTUL": "Kompleksowe usuni\u0119cie odpad\u00f3w azbestowych z terenu Gminy Gaszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "286222.32", "WARTOSC": "286222.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LORKEN-TECH HENRYK BUGDOL", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy firmy Lorken-Tech Henryk Bugdol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "1843593.45", "WARTOSC": "1940624.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest demonta\u017c, transport i unieszkodliwianie wyrob\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest, z wierzchniego pokrycia dachowego lub z elewacji 126 budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych zlokalizowanych na terenie powiatu rybnickiego. W przypadku 114 budynk\u00f3w zakres projektu obejmuje tak\u017ce przywr\u00f3cenie stanu obiektu sprzed demonta\u017cu, tj. zast\u0105pienie wyrob\u00f3w azbestowych, wyrobami nieszkodliwymi. Odtworzone pokrycia dachowe zostan\u0105 wykonane z takich materia\u0142\u00f3w jak dach\u00f3wka, blachodach\u00f3wka, gont bitumiczny, papa oraz inne, kt\u00f3re nie zawieraj\u0105 substancji szkodliwych. Masa wycofanych z u\u017cytkowania i unieszkodliwionych wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wyniesie 177,932 ton.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYBNICKI", "TYTUL": "Unieszkodliwianie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Powiatu Rybnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "7909800.00", "WARTOSC": "8387729.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 13 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 77% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 341 obiektach wykonane zostanie 539 instalacji, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i - jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy - produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - kot\u0142y gazowe, - kot\u0142y na pelet z biomasy, - przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej oraz - instalacje fotowoltaiczne (jako technologia uzupe\u0142niaj\u0105ca). W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - poprawa efektywno\u015bci energetycznej, ograniczanie emisji zanieczyszcze\u0144 i walka z nisk\u0105 emisj\u0105, a tak\u017ce wzrost produkcji energii z OZE.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"Gminy z dobr\u0105 energi\u0105\" - wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych w budynkach mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "121502.73", "WARTOSC": "290712.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice", "OPIS": "Celem projektu jest ekspansja globalna firmy. Udzia\u0142 w targach o charakterze mi\u0119dzynarodowym pozwoli na zdobycie nowych zagranicznych rynk\u00f3w zbytu i nawi\u0105zanie nowych kontakt\u00f3w biznesowych, niezb\u0119dnych do dalszego rozwoju firmy. Nowe rynki gwarantuj\u0105 wzrost sprzeda\u017cy, wzrost konkurencyjno\u015bci firmy, dywersyfikacj\u0119 przychod\u00f3w, uatrakcyjnienie oferty handlowej, uniezale\u017cnienie si\u0119 od jednego, krajowego rynku oraz zapewnienie stabilnej pozycji firmy w kolejnych latach.", "BENEFICJENT": "MCJ JACEK CZOGALLA", "TYTUL": "Ekspansja globalna firmy poprzez udzia\u0142 w imprezach wystawienniczych o charakterze mi\u0119dzynarodowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-23", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1503231.90", "WARTOSC": "1957368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "28 mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 156 Nauczycieli(dalej N) (156K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 2215 uczni\u00f3w/nic klas1-3 35 SzP w 11 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.49\u2013RYBNICKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie rybnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "423858.29", "WARTOSC": "498656.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 40 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie kwiecie\u0144 2017-wrzesie\u0144 2018, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 10 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 40 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe dla 20 os\u00f3b oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 10 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "Klub Kobiet Aktywnych czyli sukces w szpilkach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "87917.16", "WARTOSC": "87917.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KOZUB KRZYSZTOF SILESIA PRESS", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"KOZUB KRZYSZTOF SILESIA PRESS\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "341434.66", "WARTOSC": "401687.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 25 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie listopad 2019-pa\u017adziernik 2020, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 25 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 20 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe uczestniczek oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "W drodze do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "341434.66", "WARTOSC": "401687.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 25 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie listopad 2020-pa\u017adziernik 2021, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 25 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe dla 15 os\u00f3b oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "Stawiam na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-09-28", "DOFINANSOWANIE": "850123.69", "WARTOSC": "1000145.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 os\u00f3b (w tym 42 kobiet) powy\u017cej 30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: kobiet, os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niskimi kwalifikacjami.Proces aktywizacji zawodowej uczestnik\u00f3w/czek projektu rozpocznie si\u0119 od analizy ich umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych - opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania.Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 formy pomocy dopasowane do indywidualnych potrzeb: poradnictwo zawodowe, wsparcie doradcze i motywacyjne, wysokiej jako\u015bci szkolenia, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 28.09.2017r. do 28.06.2019r. w Rybniku i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy z tutorem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "829812.50", "WARTOSC": "976250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b chorych, kt\u00f3re w skali Barthel uzyskuj\u0105 20-95pkt. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w obj\u0119ty zostanie dwumiesi\u0119czn\u0105 specjalistyczn\u0105 opiek\u0105 i rehabilitacj\u0105. Wsparciem w postaci szkole\u0144 obj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodziny chorych. Og\u00f3\u0142em w proj. we\u017amie udzia\u0142 270os. w tym 180 pacjent\u00f3w i 90os. w szkoleniach. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Rybnika i powiatu rybnickiego w woj. \u015bl\u0105skim. Rekrutacja grupy docelowej przeprowadzona zostanie w szpitalu, w przychodniach POZ, AOS oraz na zasadach og\u00f3lnych. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 piel\u0119gniarsk\u0105, lekarsk\u0105 i opieku\u0144cz\u0105. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: - rehabilitacja kardiologiczna, neurologiczna, og\u00f3lnoustrojowa, r\u00f3wnie\u017c z dojazdem do domu pacjenta, - szkolenia dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin opiekuj\u0105cych si\u0119 chorymi, - konsultacje psychologiczne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie: 1.08.2017r-31.10.2018r. Miejscem realizacji proj. b\u0119dzie NZOZ Puls-Med ul. Grunwaldzka 66 Rybnik i miejsce zam. pacjenta.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PULS-MED\" FIGURA-KLUSZCZY\u0143SKA SYLWIA", "TYTUL": "Rehabilitacja i kompleksowa opieka nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105 szans\u0105 na zdrowsze i lepsze \u017cycie w Rybniku i powiecie rybnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "605399.75", "WARTOSC": "712235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 90 os.o niskich kwalifikacjach (w tym 56 kobiet) powy\u017cej 30 r.\u017c.(od dnia 30 ur.), pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:kobiety,os. powy\u017cej 50 r.\u017c.,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, z wy\u0142\u0105czeniem os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci.Proces aktywizacji zawod. uczestnik\u00f3w/czek proj. rozpocznie si\u0119 od analizy ich umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawod.-opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania.Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 formy pomocy dopasowane do indywidualnych potrzeb:poradnictwo zawodowe,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017c,prace interwencyjne.Okres realizacji proj.:1.07.2019 r.-30.04.2021 r. w Rybniku i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Gryfno robota - aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+ na rybnickim rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-26", "DATA_START": "2016-09-26", "DOFINANSOWANIE": "443328.13", "WARTOSC": "521562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 67 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/czek projektu przewiduje si\u0119 pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych, m.in. poprzez opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, wsparcie psychologiczno-doradcze, szkolenia, sta\u017c, prace interwencyjne. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.07.2016 r. do 31.03.2018 r. w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wysokie kwalifikacje kluczem do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1509.2953373657322, "v": "14,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1509,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 949.2524100531857, "v": "9,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 350.42110021900083, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 50.54322348524351, "v": "484,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 48.701750964647, "v": "467,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 48.44104181875065, "v": "464,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 36.9598550422359, "v": "354,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 8.300591302534153, "v": "79,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.903034727291688, "v": "75,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.0168954009802897, "v": "28,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8708937324017103, "v": "17,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1.6340348315778495, "v": "15,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.3695348837209302, "v": "13,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 0.8809709041610178, "v": "8,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1246.245820210658, "v": "11,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1246,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 927.0680196057986, "v": "8,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 256.3078809052039, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59.802656168526426, "v": "573,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.4990489102096154, "v": "23,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.4521941808322036, "v": "4,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.11602044008760037, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 480.838558765252, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "480,84 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 387.9125560538117, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58.29782459067681, "v": "559,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 17.120063614558347, "v": "164,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.24115131921994, "v": "59,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.064945249765356, "v": "58,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.202017937219731, "v": "49,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 420.1104098446136, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "420,11 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 167.24412451767648, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 147.7934331004276, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 62.3313692772969, "v": "597,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 30.107046615914072, "v": "288,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4.532849097924706, "v": "43,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3.455592866826572, "v": "33,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.7339952028365833, "v": "26,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.4120325372823026, "v": "13,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.49996662842840756, "v": "4,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 223.50529982271357, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "223,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 156.828736051726, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 65.63474084888935, "v": "629,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1.0418229220982376, "v": "9,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 155.39554385233077, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "155,40 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 107.4178746480342, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 22.42152466367713, "v": "215,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.94871936594014, "v": "200,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 304.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4.60742517467932, "v": "44,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 138.7849150067786, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "138,78 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78.28681614349776, "v": "750,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 18.384373761601836, "v": "176,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 16.822253623944103, "v": "161,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12.872345395765981, "v": "123,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7.675461466263426, "v": "73,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.5049629784127647, "v": "14,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1.4537490874960892, "v": "13,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0240692460110543, "v": "9,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.5755459380540202, "v": "5,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.18533736573156742, "v": "1,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 256.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100.56629262696839, "v": "964,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "100,57 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 93.83115861925123, "v": "899,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 253.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 4.732839712170195, "v": "45,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.2201480863489416, "v": "11,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.7300031285848368, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.05214308061320263, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 54.52436541870894, "v": "522,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "54,52 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 39.11190009385755, "v": "375,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.989388883095213, "v": "143,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 632.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.423076441756179, "v": "4,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 52.73327562832412, "v": "505,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "52,73 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 46.09402127437689, "v": "442,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.144790906246741, "v": "20,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1.564292418396079, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1.5066732714568776, "v": "14,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.4234977578475336, "v": "13,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40.38819376368756, "v": "387,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "40,39 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24.535092293252685, "v": "235,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15.853101470434872, "v": "152,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16.43197517989363, "v": "157,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,43 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 8.723080613202628, "v": "83,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7.708894566691, "v": "73,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.028873709458754, "v": "76,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,03 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "7.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.87568359578684, "v": "37,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.819474397747419, "v": "36,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2815726353112942, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.05214308061320263, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6.021950151214933, "v": "57,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,02 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3.9628741266033995, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9547898633851288, "v": "18,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.10428616122640526, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 3.4510710188757954, "v": "33,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 3.4510710188757954, "v": "33,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.08342892898112421, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.08342892898112421, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}