{"gmina": "Jejkowice", "typ_gminy": "gmina wiejska Jejkowice", "kod_gus": "012414912032", "kod_gus_podregionu": "012414900000", "eurostat": "PL227", "ludnosc": 4095, "budzet": {"dochody": "22,41 mln z\u0142", "wydatki": "21,72 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15027196.720000003, "dane1": 14541026.650000002, "dane2": 14541026.650000002, "dane3": 486170.0700000003}, {"label": "2017", "dane0": 16124791.919999998, "dane1": 16321730.060000002, "dane2": 16124791.919999998, "dane4": 196938.14000000432}, {"label": "2018", "dane0": 17812699.680000003, "dane1": 18234792.620000012, "dane2": 17812699.680000003, "dane4": 422092.9400000088}, {"label": "2019", "dane0": 21378549.51, "dane1": 21142830.5, "dane2": 21142830.5, "dane3": 235719.01000000164}, {"label": "2020", "dane0": 22408782.520000007, "dane1": 21722040.550000004, "dane2": 21722040.550000004, "dane3": 686741.9700000025}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4916524.0600000005, "dane1": 6515028.779999999}, {"label": "2017", "dane0": 4789000.34, "dane1": 7387937.220000002}, {"label": "2018", "dane0": 5568792.07, "dane1": 8644629.039999997}, {"label": "2019", "dane0": 5497554.23, "dane1": 7230988.160000002}, {"label": "2020", "dane0": 5055678.32, "dane1": 7146470.299999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,09 mln z\u0142", "wydatki": "1,06 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4861700700000003}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4861700700000003}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1969381400000043}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1969381400000043}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4220929400000088}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4220929400000088}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.23571901000000164}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.23571901000000164}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6867419700000026}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6867419700000026}], "dochod_ue": "534,58 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,83 mln z\u0142", "gmina_pc": "1667.6 z\u0142", "powiat": "957,33 tys z\u0142", "powiat_pc": "233.7 z\u0142", "wojewodztwo": "6,27 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "356,35 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "448,61 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "565,45 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5055678.32, "wydatki": 7146470.299999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "261140063.83", "WARTOSC": "473124732.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 odcink\u00f3w linii kolejowych, \u0142\u0105cz\u0105cych bezpo\u015brednio ze sob\u0105 dwa ci\u0105gi TEN-T, to jest E65/C-E65 i E59/C-E59. Jest zlokalizowany w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, na obszarze Rybnickiego Okr\u0119gu W\u0119glowego, i jest istotnym elementem zar\u00f3wno lokalnej, jak i europejskiej infrastruktury kolejowej w Polsce. Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 (przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w technicznych) na nw. odcinkach linii kolejowych (wszystkie odcinki s\u0105 liniami zelektryfikowanymi): -nr 691 odcinek N\u0119dza Wie\u015b\u2013Turze, od km (-0,011) do km 1,474 o d\u0142ugo\u015bci 1,485 km; -nr 140 odcinek N\u0119dza\u2013N\u0119dza Wie\u015b\u2013Sumina, od km 57,764 do km 67,862 o d\u0142ugo\u015bci 10,098 km (odcinek jest obj\u0119ty umow\u0105 AGTC); -nr 173 odcinek Rybnik\u2013Sumina, od km (-0,500) do km 13,353 o d\u0142ugo\u015bci 13,853 km; -nr 148 odcinek Rybnik\u2013\u017bory, od km 21,873 do km 35,980 o d\u0142ugo\u015bci 14,107 km (odcinek nale\u017cy do sieci kompleksowej TEN-T i jest obj\u0119ty umow\u0105 AGCT); -nr 159 odcinek \u017bory\u2013Studzionka, od km 12,800 do km 24,444 o d\u0142ugo\u015bci 11,644 km; -nr 689 odcinek Studzionka\u2013D\u0119bina, od km 0,000 do km 2,507 o d\u0142ugo\u015bci 2,507 km; -nr 157 odcinek D\u0119bina\u2013Chybie, od km 2,390 do km 8,600 o d\u0142ugo\u015bci 6,210 km; Vmax - poci\u0105gi pasa\u017cerskie i towarowe 100 km/h (na LK 140 odcinek N\u0119dza\u2013N\u0119dza Wie\u015b - 80 km/h, LK 691 - 60 km/h), dopuszczalny nacisk na o\u015b 221 kN \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kolejowych obj\u0119tych projektem wynosi 59,904 km ( tym 14,107 km stanowi sie\u0107 kompleksow\u0105 TEN-T) W ramach zakresu rzeczowego Projektu planuje si\u0119 remont/przebudow\u0119 16 wiadukt\u00f3w, 14 most\u00f3w i 1 k\u0142adki dla pieszych (\u0142\u0105cznie 31 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych). Projekt obejmuje przystosowanie peron\u00f3w (19 szt.) do potrzeb obs\u0142ugi os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119 na 5 stacjach i 5 przystankach osobowych oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na 5 przejazdach kolejowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na liniach kolejowych nr 140, 148, 157, 159, 173, 689, 691 na odcinku Chybie \u2013 \u017bory \u2013 Rybnik \u2013 N\u0119dza/Turze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 956.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "573985.65", "WARTOSC": "2017149.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice", "OPIS": "Projekt umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek nowego produktu w postaci komponent\u00f3w wysokosprawnych, nowoczesnych uk\u0142ad\u00f3w ch\u0142odzenia ciecz\u0105 baterii w samochodach z nap\u0119dem elektrycznym i hybrydowym. Prototypy detali powsta\u0142y w wyniku przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych. Z innowacj\u0105 produktow\u0105 nierozerwalnie zwi\u0105zana jest innowacja procesowa, kt\u00f3ra dotyczy unikalnego sposobu realizacji operacji obr\u00f3bczych i zapewnia wysokie parametry techniczne docelowego uk\u0142adu. Wnioskodawca wdro\u017cy r\u00f3wnie\u017c innowacj\u0119 marketingow\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu nowe pozycjonowanie produkt\u00f3w firmy na rynku dla zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione: - bramowe centrum frezarskie CNC, - pionowe centrum obr\u00f3bkowe CNC, - pionowe centrum frezarskie CNC, - wg\u0142\u0119bne centrum elektroerozyjne CNC. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wygeneruje 3 nowe miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "LORKEN-TECH HENRYK BUGDOL", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez uruchomienie seryjnej produkcji komponent\u00f3w wysokosprawnych uk\u0142ad\u00f3w ch\u0142odzenia baterii w samochodach z nap\u0119dem elektrycznym i hybrydowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "525385.94", "WARTOSC": "618101.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie u uczni\u00f3w komp.kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tn. niezb\u0119dnych na rynku pracy min.90% uczni\u00f3w: tj.201ucz(94dz,107ch),w tym zniwelow. deficyt. u 62ucz(29dz,33ch) ze specj.potrz.eduk., w tym 9ucz(2dz,7ch) z niepe\u0142nospraw. poprzez realiz. zaj.dod. i specjalist. oraz podniesienie komp. zawod. 100% n-li. tj.30nli (24K,6M) w wiejskiej gminie Jejkowice w terminie do 30.06.2021r. Grupa docelowa to 222ucz.(104dz,118ch), oraz 30n-li(24K,6M) ze szko\u0142y podstawowej w Zespole Szkolno - Przedszkolnym w Jejkowicach. Realizowane b\u0119d\u0105 zaj. dod. i dydak.wyr\u00f3w. rozwijaj\u0105ce komp. kluczowe uczni\u00f3w, zaj. specjalistyczne dla uczni\u00f3w z SPE,oraz szkolenia dla n-li. Szko\u0142a zostanie wyposa\u017cona w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych, innowacyjnych zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przedmiot.Miejscem realiz.proj. jest w/w szko\u0142a w kt\u00f3rej zrekrutowani zostali uczniowie. Proj. b\u0119dzie realiz. w w/w szk. w okr.01.07.2019r.-30.06.2021r.", "BENEFICJENT": "GMINA JEJKOWICE", "TYTUL": "Rozwijamy wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci, kompetencje kluczowe uczni\u00f3w w Zespole Szkolno - Przedszkolnym w Jejkowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-07-07", "DOFINANSOWANIE": "453142.50", "WARTOSC": "674879.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektowno\u015bci energetycznej w infrastrukturze publicznej budynku Szko\u0142y Podstawowej mieszcz\u0105cego si\u0119 na ul. G\u0142\u00f3wnej 42 w Jejkowicach. W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d, poprawy jako\u015bci powietrza i zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci wykonany zostanie we wskazanym budynku konieczny zakres prac termomodernizacyjnych. Zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania inwestycyjne: \u2022 Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, \u2022 Wymiana stolarki okiennej na okna PCV, \u2022 Wymiana drzwi zewn\u0119trznych na aluminiowe/stalowe, \u2022 Wymiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na olejowe, \u2022 Monta\u017c urz\u0105dzenia do przygotowania wody u\u017cytkowej na pojemno\u015bciowy podgrzewacz. Celem projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci infrastruktury publicznej a tak\u017ce poprawa jako\u015bci powietrza w Gminie Jejkowice oraz terenie subregionu Zachodniego.", "BENEFICJENT": "GMINA JEJKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu Szko\u0142y Podstawowej im Jana III Sobieskiego w Jejkowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "389721.68", "WARTOSC": "459835.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznych na czterech budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Jejkowicach tj.: a) Szko\u0142y Podstawowej w Jejkowicach (w tym budynek Gimnazjum), ul. G\u0142\u00f3wna 42, b) Obiektu Sportowo-Kulturalnego, ul. Poprzeczna 3a, c) Gminnego Przedszkola Publicznego, ul. Szkolna 6, d) Urz\u0119du Gminy, ul. G\u0142\u00f3wna 38a. \u0141\u0105czna moc zainstalowanych system\u00f3w fotowoltaicznych wyniesie 80,825 kWe. Inwestycja prowadzi do zmniejszenia zapotrzebowania na konwencjonaln\u0105 energi\u0119 elektryczn\u0105 o ok. 66,518 MWh/rok oraz przyczynia si\u0119 do redukcji emisji CO2 o ok. 51,95 Mg/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA JEJKOWICE", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297837.02", "WARTOSC": "350396.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice", "OPIS": "Projekt \"EFEJ - Efektywne Jejkowice. Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminie Jejkowice.\" zak\u0142ada popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Jejkowice. Celem projektu jest: \"Wzrost dost\u0119pu co najmniej 106 (w tym K=48) uczni\u00f3w do wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego do 31.03.2017 r. w szko\u0142ach znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Jejkowice. Zak\u0142ada on m.in.: - Kszta\u0142t. i rozwijanie u uczni\u00f3w kompet. klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej, w tym konieczne doposa\u017cenie - Tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu wraz z jego wykorzyst. na rzecz uczni\u00f3w - Doskonal. umiej\u0119tno\u015bci i kompet. zawodowych nauczycieli (w tym szkolenia kaskadowe) w zakresie zgodnym z zaplanowanym wsparciem na rzecz uczni\u00f3w. Projekt realizuj\u0105 wsp\u00f3lnie Grupa CARGO oraz Gmina Jejkowice", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "EFEJ - Efektywne Jejkowice. Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminie Jejkowice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.73}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "281861.90", "WARTOSC": "333004.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektowno\u015bci energetycznej w infrastrukturze publicznej budynku Obiektu Sportowo- Kulturalnego mieszcz\u0105cego si\u0119 na ul. Poprzecznej 3 A w Jejkowicach. W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d, poprawy jako\u015bci powietrza i zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci wykonany zostanie we wskazanym budynku konieczny zakres prac termomodernizacyjnych. Zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania inwestycyjne: \u2022 Wymiana stolarki okiennej i drzwiowej oraz wykonanie nowych parapet\u00f3w zewn\u0119trznych. \u2022 Wykonanie ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych. \u2022 Wykonanie nowych tynk\u00f3w elewacyjnych \u2022 Wykonanie ocieplenia stropodachu budynku stra\u017cy i biblioteki. \u2022 Demonta\u017c i monta\u017c krat okiennych Celem projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci infrastruktury publicznej a tak\u017ce poprawa jako\u015bci powietrza w Gminie Jejkowice oraz na terenie Subregionu Zachodniego.", "BENEFICJENT": "GMINA JEJKOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu sportowo- kulturalnego przy ul. Poprzecznej 3 A w Gminie Jejkowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "1843593.45", "WARTOSC": "1940624.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest demonta\u017c, transport i unieszkodliwianie wyrob\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest, z wierzchniego pokrycia dachowego lub z elewacji 126 budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych zlokalizowanych na terenie powiatu rybnickiego. W przypadku 114 budynk\u00f3w zakres projektu obejmuje tak\u017ce przywr\u00f3cenie stanu obiektu sprzed demonta\u017cu, tj. zast\u0105pienie wyrob\u00f3w azbestowych, wyrobami nieszkodliwymi. Odtworzone pokrycia dachowe zostan\u0105 wykonane z takich materia\u0142\u00f3w jak dach\u00f3wka, blachodach\u00f3wka, gont bitumiczny, papa oraz inne, kt\u00f3re nie zawieraj\u0105 substancji szkodliwych. Masa wycofanych z u\u017cytkowania i unieszkodliwionych wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wyniesie 177,932 ton.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYBNICKI", "TYTUL": "Unieszkodliwianie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Powiatu Rybnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "423858.29", "WARTOSC": "498656.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 40 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie kwiecie\u0144 2017-wrzesie\u0144 2018, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 10 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 40 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe dla 20 os\u00f3b oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 10 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "Klub Kobiet Aktywnych czyli sukces w szpilkach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "341434.66", "WARTOSC": "401687.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 25 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie listopad 2019-pa\u017adziernik 2020, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 25 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 20 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe uczestniczek oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "W drodze do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "341434.66", "WARTOSC": "401687.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 25 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie listopad 2020-pa\u017adziernik 2021, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 25 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe dla 15 os\u00f3b oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "Stawiam na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-09-28", "DOFINANSOWANIE": "850123.69", "WARTOSC": "1000145.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 os\u00f3b (w tym 42 kobiet) powy\u017cej 30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: kobiet, os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niskimi kwalifikacjami.Proces aktywizacji zawodowej uczestnik\u00f3w/czek projektu rozpocznie si\u0119 od analizy ich umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych - opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania.Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 formy pomocy dopasowane do indywidualnych potrzeb: poradnictwo zawodowe, wsparcie doradcze i motywacyjne, wysokiej jako\u015bci szkolenia, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 28.09.2017r. do 28.06.2019r. w Rybniku i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy z tutorem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "829812.50", "WARTOSC": "976250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b chorych, kt\u00f3re w skali Barthel uzyskuj\u0105 20-95pkt. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w obj\u0119ty zostanie dwumiesi\u0119czn\u0105 specjalistyczn\u0105 opiek\u0105 i rehabilitacj\u0105. Wsparciem w postaci szkole\u0144 obj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodziny chorych. Og\u00f3\u0142em w proj. we\u017amie udzia\u0142 270os. w tym 180 pacjent\u00f3w i 90os. w szkoleniach. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Rybnika i powiatu rybnickiego w woj. \u015bl\u0105skim. Rekrutacja grupy docelowej przeprowadzona zostanie w szpitalu, w przychodniach POZ, AOS oraz na zasadach og\u00f3lnych. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 piel\u0119gniarsk\u0105, lekarsk\u0105 i opieku\u0144cz\u0105. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: - rehabilitacja kardiologiczna, neurologiczna, og\u00f3lnoustrojowa, r\u00f3wnie\u017c z dojazdem do domu pacjenta, - szkolenia dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin opiekuj\u0105cych si\u0119 chorymi, - konsultacje psychologiczne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie: 1.08.2017r-31.10.2018r. Miejscem realizacji proj. b\u0119dzie NZOZ Puls-Med ul. Grunwaldzka 66 Rybnik i miejsce zam. pacjenta.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PULS-MED\" FIGURA-KLUSZCZY\u0143SKA SYLWIA", "TYTUL": "Rehabilitacja i kompleksowa opieka nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105 szans\u0105 na zdrowsze i lepsze \u017cycie w Rybniku i powiecie rybnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "605399.75", "WARTOSC": "712235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 90 os.o niskich kwalifikacjach (w tym 56 kobiet) powy\u017cej 30 r.\u017c.(od dnia 30 ur.), pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:kobiety,os. powy\u017cej 50 r.\u017c.,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, z wy\u0142\u0105czeniem os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci.Proces aktywizacji zawod. uczestnik\u00f3w/czek proj. rozpocznie si\u0119 od analizy ich umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawod.-opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania.Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 formy pomocy dopasowane do indywidualnych potrzeb:poradnictwo zawodowe,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017c,prace interwencyjne.Okres realizacji proj.:1.07.2019 r.-30.04.2021 r. w Rybniku i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Gryfno robota - aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+ na rybnickim rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-26", "DATA_START": "2016-09-26", "DOFINANSOWANIE": "443328.13", "WARTOSC": "521562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 67 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/czek projektu przewiduje si\u0119 pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych, m.in. poprzez opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, wsparcie psychologiczno-doradcze, szkolenia, sta\u017c, prace interwencyjne. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.07.2016 r. do 31.03.2018 r. w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wysokie kwalifikacje kluczem do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 848888.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 605776.76}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 75389.98}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28167.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15830.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 989928.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 589052.87}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 328209.18000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 208839.58000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 180432.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 170998.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 143580.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84392.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 77345.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 53172.380000000005}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 52365.07000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 48275.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44600.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44442.979999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30941.63}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30399.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24920.71}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24627.64}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17410.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14843.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14236.67}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14093.34}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13385.11}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12503.77}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 8259.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6657.77}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6054.5}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4935.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4417.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4237.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3527.73}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3480.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3123.71}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2376.18}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1845.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1101.66}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 778.83}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 660.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 431.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 321.76}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 71.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3898310.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1743749.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 725470.8499999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 338053.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 318408.50999999995}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 303920.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 284622.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 176183.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 95859.91}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 66228.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 48847.189999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44636.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29324.399999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21084.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13046.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12425.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11861.11}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10267.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8176.17}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1955.6599999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 400.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 218917.09}, {"name": "Biblioteki", "value": 183000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50775.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 290896.49}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 157717.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 90148.86}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 51334.68}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26802.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4552.73}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 248640.47999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1128.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25537.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191.66}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5265538.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 969971.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 181332.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 175200.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 97300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 76721.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 32874.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26402.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17916.15}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15900.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15168.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14024.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3914.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1884.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1032.07}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 891.12}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 715.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 335.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 200000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24612.13}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1031.4}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 40025.34}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 79775.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4692.71}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 848888.13}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 605776.76}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 75389.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28167.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15830.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1175391.57}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1081417.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 380367.05}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 143580.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 115261.54000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 88556.38}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58107.380000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 52365.07000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 51755.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34611.43}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30941.63}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17410.17}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16445.37}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13163.77}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7689.09}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6054.5}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5471486.699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1764834.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 320307.63999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 303920.61}, {"name": "Rodzina", "value": 153543.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 103920.58}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12425.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11861.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10131.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 400.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 218917.09}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 183000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 69275.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 290896.49}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 157717.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90148.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 51334.68}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 26802.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 4552.73}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 248640.47999999998}, {"name": "Informatyka", "value": 1128.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25537.32}, {"name": "Informatyka", "value": 191.66}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6410709.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 234920.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 118627.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 112672.07}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18631.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 201031.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24612.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 40025.34}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 79775.51}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4692.71}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7146470.299999998, "v": "7,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.89, "v_pc": "1745,17 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5027340.9, "v": "5,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 967184.9699999999, "v": "967,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 520369.65, "v": "520,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 323567.16, "v": "323,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 186755.09999999998, "v": "186,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 54155.43, "v": "54,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44600.53, "v": "44,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14236.67, "v": "14,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 8259.89, "v": "8,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6652809.569999999, "v": "6,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.62, "v_pc": "1624,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5313298.36, "v": "5,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1069359.32, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 265592.39, "v": "265,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4237.74, "v": "4,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 321.76, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2272873.2300000004, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.46, "v_pc": "555,04 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2087991.0199999998, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 97731.31, "v": "97,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30399.12, "v": "30,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21439.34, "v": "21,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19986.440000000002, "v": "19,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15326.0, "v": "15,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.67}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1850741.72, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52, "v_pc": "451,95 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1056156.99, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 580665.1699999999, "v": "580,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.37}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 170998.55, "v": "171,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27725.269999999997, "v": "27,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14093.34, "v": "14,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1031.4, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 430.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 71.0, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 906007.8300000001, "v": "906,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1798.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17, "v_pc": "221,25 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "147.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 906007.8300000001, "v": "906,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1798.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 856577.22, "v": "856,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94, "v_pc": "209,18 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "110.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 848888.13, "v": "848,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6910.26, "v": "6,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 778.83, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 554196.1799999999, "v": "554,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55, "v_pc": "135,33 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 403136.47000000003, "v": "403,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 78566.8, "v": "78,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26402.0, "v": "26,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24627.64, "v": "24,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15168.0, "v": "15,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2419.09, "v": "2,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2376.18, "v": "2,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 300.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 437887.23, "v": "437,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01, "v_pc": "106,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 218970.14, "v": "218,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 218917.09, "v": "218,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.99}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 339962.73, "v": "339,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56, "v_pc": "83,02 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "134.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 339246.93, "v": "339,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 715.8, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 235155.0, "v": "235,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08, "v_pc": "57,42 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "76.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 183000.0, "v": "183,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.82}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 48675.0, "v": "48,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.69}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3480.0, "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.47}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 156189.81, "v": "156,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71, "v_pc": "38,14 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75668.22, "v": "75,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45204.81999999999, "v": "45,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.94}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15830.0, "v": "15,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13385.11, "v": "13,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.56}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1101.66, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 106107.38, "v": "106,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "25,91 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 53172.380000000005, "v": "53,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.11}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 52935.0, "v": "52,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.88}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54588.82000000001, "v": "54,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,33 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33928.82, "v": "33,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.15}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 36.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 660.0, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 40025.34, "v": "40,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,77 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 40025.34, "v": "40,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 32674.86, "v": "32,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,98 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32674.86, "v": "32,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32086.329999999998, "v": "32,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30130.669999999995, "v": "30,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 93.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1955.6599999999999, "v": "1,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.09}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30941.63, "v": "30,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,56 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30941.63, "v": "30,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16445.37, "v": "16,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,02 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16445.37, "v": "16,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}