{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Czerwionka-Leszczyny", "ludnosc": 42105, "budzet": {"dochody": "188,92 mln z\u0142", "wydatki": "186,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "8,22 mln z\u0142", "wydatki": "9,65 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 7.436849920000106}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 7.436849920000106}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 4.122026910000115}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 4.122026910000115}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.360374649999738}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.360374649999738}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.528215169999957}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.528215169999957}], "dochod_ue": "5,97 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "58,23 mln z\u0142", "gmina_pc": "1382.9 z\u0142", "powiat": "9,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "233.7 z\u0142", "wojewodztwo": "64,45 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "443,84 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,12 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,95 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2017-07-05", "DOFINANSOWANIE": "10956996.85", "WARTOSC": "14377364.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Celem projektu jest ograniczenie ilo\u015bci wprowadzanych do powietrza substancji zanieczyszczaj\u0105cych w wyniku ogrzewania lokali mieszkalnych piecami na paliwo sta\u0142e oraz poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez pod\u0142\u0105czenie 32 zabytkowych budynk\u00f3w (powsta\u0142ych w latach 1908-1914) do sieci ciep\u0142owniczej (wykonanie instalacji c.o. wraz w\u0119z\u0142ami cieplnymi), wraz z termomodernizacj\u0105 poprzez wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie \u015bcian wewn\u0119trznych, strop\u00f3w poddaszy i piwnic. W jednym z obiekt\u00f3w zastosowane zostanie OZE \u2013 pompa ciep\u0142a. Projekt jest wpisany w PGN oraz LPR Gminy i Miasta Czerwionka-Leszczyny. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi redukcja CO2 na poziomie 61,24%, PM10 na poziomie 98,44% oraz oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energetyczna na poziomie 61,30% dla energii ko\u0144cowej.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO CZERWIONKA-LESZCZYNY", "TYTUL": "Likwidacja niskiej emisji poprzez pod\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w do sieciowego no\u015bnika ciep\u0142a na zabytkowym osiedlu mieszkalnym w Czerwionce-Leszczynach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 260.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-05", "DOFINANSOWANIE": "10920197.31", "WARTOSC": "23016107.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na udzielaniu mieszka\u0144com grant\u00f3w na zakup lub zakup i budow\u0119 lub przebudow\u0119 instalacji OZE w budynkach mieszkalnych lub niemieszkalnych znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy i Miasta Czerwionka-Leszczyny. Mikroinstalacje OZE na kt\u00f3re zostan\u0105 przyznane granty obejmuj\u0105: - instalacje fotowoltaiczne - 461 szt., - instalacje solarne - 46 szt., - pompa ciep\u0142a do c.w.u. - 97 szt., - pompa ciep\u0142a do c.w.u. i c.o. - 161 szt. W ramach projektu b\u0119dzie zainstalowanych 765 szt. instalacji. Potrzeba realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w dotycz\u0105cych ochrony powietrza na terenie Gminy i Miasta Czerwionka-Leszczyny. Projekt wynika tak\u017ce z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej w Czerwionce-Leszczynach.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO CZERWIONKA-LESZCZYNY", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Czerwionce-Leszczynach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 259.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "4815824.37", "WARTOSC": "13910049.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Rewitalizacja zabytkowego Zameczku wraz z otoczeniem obejmuje: Budynek Zameczku -dostosowanie bud. do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, -rekonstrukcja zabytkowego tarasu przy Zameczku, -podzia\u0142 i zagosp. przestrzeni w bud. Zameczku, -kolorystyka bud. dostosowana zostanie do odremontowanej wie\u017cyczki. Zagosp. parku przy zameczku: -wyk.taras\u00f3w i sceny \u201epod chmurk\u0105\u201d, -uzupe\u0142nienie placu zabaw o \u015bciank\u0119 wspinaczkow\u0105, zmian\u0119 nawierzchni, tor do jazdy na rolkach, hulajnodze, wrotkach. -si\u0142ownia pod chmurk\u0105, miejsce do \u0107wicze\u0144 \u201estreet workout\u201d, -wydzielenie \u015bcie\u017cek pieszo-jezdnych w parku, -usytuowanie fontanny w celu sch\u0142odzenia si\u0119 w ciep\u0142e dni, -poide\u0142ko wody pitnej, -zegar s\u0142oneczny, -lodowisko/boisko -toalety, -miejsce do postawienia choinki \u015bwi\u0105tecznej Zagospodarowanie terenu przy stawie: -parking, -miejsce do spotka\u0144 przy grillu, -wydzielenie \u015bcie\u017cek i miejsc do siedzenia, -lokalizacja i wydzielenie tarasu z le\u017cakami, -\u015bcie\u017cka informacyjno-edukacyjna wok\u00f3\u0142 stawu.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO CZERWIONKA-LESZCZYNY", "TYTUL": "Rewitalizacja spo\u0142eczna i infrastrukturalna poprzez remont zabytkowego zameczku i jego otoczenia w Czerwionce-Leszczynach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4127515.20", "WARTOSC": "5577728.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie serii materia\u0142\u00f3w termoprzewodz\u0105cych nowej generacji do zastosowa\u0144 w elektronice. Materia\u0142y te oparte b\u0119d\u0105 na kompozycji grafen-nanosrebro zawieszonej w r\u00f3\u017cnych mediach. Dzi\u0119ki temu zawdzi\u0119cza\u0107 b\u0119d\u0105 one unikalne w\u0142a\u015bciwo\u015bci przewodzenia ciep\u0142a. Wed\u0142ug badania rynku producenci nie oferuj\u0105 materia\u0142\u00f3w TIM (ang. Thermal Interface Material) wykorzystuj\u0105cych r\u00f3wnocze\u015bnie w\u0142a\u015bciwo\u015bci grafenu i nanosrebra. Materia\u0142y - produkty opracowane w ramach projektu s\u0105 innowacyjne na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. Zakres tematyczny projektu obj\u0119ty jest Krajow\u0105 Inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0105. Realizacja projektu obejmuje 4 zadania, kt\u00f3rych celami s\u0105: dobranie odpowiednich st\u0119\u017ce\u0144 i proporcji materia\u0142\u00f3w bazowych, dobranie odpowiednich zwi\u0105zk\u00f3w grafenu i nanosrebra, opracowanie optymalnej preparatyki materia\u0142\u00f3w, wyznaczenie modelu matematycznego przewodnictwa cieplnego materia\u0142\u00f3w w zale\u017cno\u015bci od u\u017cytych sk\u0142adowych, opracowanie metody pomiarowej dla wytworzonych materia\u0142\u00f3w, zbadanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizycznych materia\u0142u, ich trwa\u0142o\u015b\u0107, stopie\u0144 degradacji w czasie i wreszcie opracowanie serii materia\u0142\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wdro\u017cone do produkcji. Zadania realizowane b\u0119d\u0105 w ramach konsorcjum przemys\u0142owego, do kt\u00f3rego nale\u017c\u0105 firma Abraxas Olgierd Jeremiasz - Lider projektu i Helioenergia sp. z o.o. Konsorcjum przewiduje podzlecanie cz\u0119\u015bci zada\u0144 podwykonawcom. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w projektu zostanie przeprowadzone w firmie Helioenergia i obejmowa\u0107 b\u0119dzie uruchomienie produkcji opracowanych materia\u0142\u00f3w, ich promocj\u0119 i rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy na zasadach rynkowych. Wdro\u017cenie w ca\u0142o\u015bci zostanie przeprowadzone na terenie RP. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 jest rynek elektroniczny, w kt\u00f3rym to materia\u0142y TIM odgrywaj\u0105 kluczow\u0105 rol\u0119 w bezawaryjnym i efektywnym dzia\u0142aniu element\u00f3w nagrzewaj\u0105cych si\u0119 - mikro", "BENEFICJENT": "ABRAXAS JEREMIASZ OLGIERD", "TYTUL": "Materia\u0142y termoprzewodz\u0105ce nowej generacji do zastosowa\u0144 w elektronice,", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2015-12-15", "DOFINANSOWANIE": "3709573.43", "WARTOSC": "6566043.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 obydwu typ\u00f3w projekt\u00f3w jakie s\u0105 mo\u017cliwe do dofinansowania w ramach Dzia\u0142ania 10.2 RPO WSL 2014-2020 i dotyczy przebudowy budynku nieu\u017cytkowanego hotelu robotniczego zlokalizowanego przy ul. M\u0142y\u0144skiej 21a w Czerwionce-Leszczynach na 51 mieszka\u0144 socjalnych (w tym 10 mieszka\u0144 chronionych) oraz pomieszczenia biurowe i us\u0142ugowe Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych. Projekt swoim zakresem obejmuje: przebudow\u0119 oraz zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania dw\u00f3ch segment\u00f3w nieu\u017cytkowanego budynku hotelowego oraz budynku us\u0142ugowego na lokale mieszkalne oraz pomieszczenia biurowe i us\u0142ugowe CUS, termomodernizacj\u0119 obiektu w cz\u0119\u015bci obj\u0119tej projektem, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej w cz\u0119\u015bci obj\u0119tej projektem, zagospodarowanie terenu, w tym wykonanie placu zabaw wraz z si\u0142owni\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 i boiskiem do siatk\u00f3wki pla\u017cowej, wykonanie dr\u00f3g manewrowych, drogi po\u017carowej i parkingu.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO CZERWIONKA-LESZCZYNY", "TYTUL": "Adaptacja zdegradowanego budynku na mieszkania socjalne i chronione oraz utworzenie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Czerwionce-Leszczynach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-12", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3556348.20", "WARTOSC": "5275665.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie technologii produkcji autonomicznego przystanku komunikacji publicznej z wbudowanym systemem dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej. Produkt b\u0119d\u0105cy przedmiotem badania uwzgl\u0119dnia wysoki stopie\u0144 u\u017cyteczno\u015bci w zakresie samowystarczalno\u015bci energetycznej (opartej o wysok\u0105 wydajno\u015b\u0107 zaprojektowanych modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, energooszcz\u0119dne komponenty i system odpowiedzialny za zarz\u0105dzanie energi\u0105), pe\u0142nej audio-wizualnej informacji pasa\u017cerskiej, wzrostu poziomu bezpiecze\u0144stwa i dostosowania do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Proces badawczy uwzgl\u0119dnia zabezpieczenie zintegrowanych w nim komponent\u00f3w i wysok\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 konstrukcji. Sam projekt posiada charakter interdyscyplinarny (wi\u0105\u017ce si\u0119 z bran\u017c\u0105 elektryki, elektroniki, ICT, fotowoltaiki i konstrukcji BIPV) oraz dotyczy bran\u017cy infrastruktury komunikacyjnej. Zakres prac badawczych w spos\u00f3b bezpo\u015bredni wpisuje si\u0119 w RIS (w obszarze energetyki) i po\u015brednio w bran\u017c\u0119 technologii informacyjnych i komunikacyjnych.", "BENEFICJENT": "HELIOENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Autonomiczny przystanek komunikacji publicznej z wbudowanym systemem dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2015-02-12", "DOFINANSOWANIE": "2703346.39", "WARTOSC": "3532510.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 sze\u015bciu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w tym Przedszkola nr 3 w Czerwionce-Leszczynach, Szko\u0142y Podstawowej w Przeg\u0119dzy, Przedszkola nr 1 w Czerwionce-Leszczynach, Szko\u0142y Podstawowej nr 7, Przedszkola nr 10 oraz Przedszkola nr 7. ponadto w Szkole Podstawowej w Przeg\u0119dzy zostanie zamontowana pompa ciep\u0142a powietrze-woda (OZE). Potrzeba realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w dotycz\u0105cych efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w. Projekt jest zgodny z Priorytetami/Celami/Dzia\u0142aniami wskazanymi w Strategii RIT Subregionu Zachodniego adekwatnymi do przedmiotu projektu. Dla Przedsi\u0119wzi\u0119cia Beneficjent posiada dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz pozwolenie na budow\u0119/zg\u0142oszenia wykonania rob\u00f3t budowlanych.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO CZERWIONKA-LESZCZYNY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Czerwionce-Leszczynach - grupa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2015-02-12", "DOFINANSOWANIE": "2574608.94", "WARTOSC": "3504414.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 czterech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w tym Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Be\u0142ku, Szko\u0142y Podstawowej w Stanowicach, Szko\u0142y Podstawowej w Palowicach, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 4 w Czerwionce-Leszczynach. Ponadto w Szkole Podstawowej w Palowicach zostanie zamontowana pompa ciep\u0142a powietrze woda (OZE). Potrzeba realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w dotycz\u0105cych efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w. Projekt jest zgodny z Priorytetami/Celami/Dzia\u0142aniami wskazanymi w Strategii RIT Subregionu Zachodniego adekwatnymi do przedmiotu projektu. Dla Przedsi\u0119wzi\u0119cia Beneficjent posiada dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz pozwolenie na budow\u0119/zg\u0142oszenia wykonania rob\u00f3t budowlanych.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO CZERWIONKA-LESZCZYNY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Czerwionce-Leszczynach - grupa 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-02", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2514209.03", "WARTOSC": "4023117.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 pi\u0119ciu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w tym Szko\u0142y Podstawowej w Szczejkowicach, Przedszkola nr 11, Przedszkola nr 8, Przedszkola nr 6, Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Leszczynach. Ponadto w Przedszkolu nr 8 zostanie zamontowana pompa ciep\u0142a powietrze woda (OZE). Jednocze\u015bnie w Przedszkolu nr 6 zostanie zmodernizowany w\u0119ze\u0142 cieplny. Potrzeba realizacji projektu wynika ze zdiagnozowanych problem\u00f3w dotycz\u0105cych efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w. Projekt jest zgodny z Priorytetami/Celami/Dzia\u0142aniami wskazanymi w Strategii RIT Subregionu Zachodniego adekwatnymi do przedmiotu projektu. Dla Przedsi\u0119wzi\u0119cia Beneficjent posiada dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz pozwolenie na budow\u0119/zg\u0142oszenia wykonania rob\u00f3t budowlanych.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO CZERWIONKA-LESZCZYNY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Czerwionce-Leszczynach - grupa 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-12", "DOFINANSOWANIE": "2039842.07", "WARTOSC": "2484569.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Czerwionce-Leszczynach kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach poprzez przebudow\u0119 i remont klasopracowni i sal do praktycznej nauki zawodu i ich wyposa\u017cenie oraz przystosowanie ich do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Remont i odpowiednie wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 kszta\u0142cenia zawodowego pozwoli na stworzenie warunk\u00f3w do doskonalenia oraz zdobycia dodatkowych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji w zawodach odpowiadaj\u0105cych zapotrzebowaniu regionalnemu i lokalnemu. Zakres projektu objemie remont nast\u0119puj\u0105cych pracowni: \u2022pracownie informatyczne (lokalnych sieci komputerowych i sieciowych system\u00f3w operacyjnych oraz aplikacji komputerowych) \u2022pracownia gastronomiczna \u2022pracownia elektryczna \u2022pracownia organizacji reklamy \u2022pracownia hotelarska \u2022pracownia analityczna \u2022pracownia ekonomiczna \u2022 pracownia obr\u00f3bki cieplnej i spawalnictwa-ku\u017ania Beneficjentem projektu jest Powiat Rybnicki, za\u015b realizatorem zadania b\u0119dzie Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Czerwionce-Leszczynach.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYBNICKI", "TYTUL": "ZSCL- szko\u0142a XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-19", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "1448460.38", "WARTOSC": "1726791.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na budowie infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 energii s\u0142onecznej. Infrastruktura b\u0119dzie obejmowa\u0142a 181 jednostek wytwarzania energii elektrycznej przy wykorzystaniu energii promieniowania s\u0142onecznego, na kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107: - 122 lampy uliczne solarne (2 modu\u0142y fotowoltaiczne), - 59 lamp parkowych solarnych (1 modu\u0142 fotowoltaiczny).", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO CZERWIONKA-LESZCZYNY", "TYTUL": "Budowa infrastruktury o\u015bwietleniowej umo\u017cliwiaj\u0105cej wykorzystanie energii przyjaznej \u015brodowisku w Czerwionce-Leszczynach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1116054.00", "WARTOSC": "3050547.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost zastosowania innowacji w firmie Wnioskodawcy poprzez wprowadzenie innowacji procesowej znanej nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata w skali \u015bwiata oraz innowacji produktowej znanych nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata w skali kraju i nietechnologicznej w skali przedsi\u0119biorstwa. Dzi\u0119ki realizacji projektu W-ca zaoferuje innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0119 okleinowania formatek meblowych z p\u0142yt drewnopochodnych. Przedmiotem projektu jest inwestycja w profesjonalne i wysoko zaawansowane maszyny i urz\u0105dzenia oraz oprogramowanie. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowana jest w okresie: 01.07.2020- 30.06.2021. Realizacja projektu rozwi\u0105\u017ce zidentyfikowane problemy i bariery firmy. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi rozw\u00f3j firmy, a bezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie jej wzrost innowacyjno\u015bci, konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"ZIMEX\" GRZEGORZ ZIMO\u0143CZYK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii okleinowania formatek meblowych szans\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "1843593.45", "WARTOSC": "1940624.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest demonta\u017c, transport i unieszkodliwianie wyrob\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest, z wierzchniego pokrycia dachowego lub z elewacji 126 budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych zlokalizowanych na terenie powiatu rybnickiego. W przypadku 114 budynk\u00f3w zakres projektu obejmuje tak\u017ce przywr\u00f3cenie stanu obiektu sprzed demonta\u017cu, tj. zast\u0105pienie wyrob\u00f3w azbestowych, wyrobami nieszkodliwymi. Odtworzone pokrycia dachowe zostan\u0105 wykonane z takich materia\u0142\u00f3w jak dach\u00f3wka, blachodach\u00f3wka, gont bitumiczny, papa oraz inne, kt\u00f3re nie zawieraj\u0105 substancji szkodliwych. Masa wycofanych z u\u017cytkowania i unieszkodliwionych wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wyniesie 177,932 ton.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYBNICKI", "TYTUL": "Unieszkodliwianie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Powiatu Rybnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-15", "DATA_START": "2018-08-20", "DOFINANSOWANIE": "810475.00", "WARTOSC": "1172805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt Wnioskodawcy b\u0119dzie realizowany w ramach Bran\u017cowego Programu Promocji dla bran\u017cy IT/ICT, dzia\u0142ania w ramach BPP b\u0119d\u0105 realizowane na dw\u00f3ch rynkach perspektywicznych tj. Stany Zjednoczone Ameryki oraz ZEA, a tak\u017ce na wybranych spo\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych rynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad BPP tj. Niemcy, Hiszpanii oraz Finlandii. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: Us\u0142uga doradcza w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek USA Us\u0142uga szkoleniowa w zakresie umi\u0119dzynarodowienia Wnioskodawcy na rynek USA Indywidualna misja gospodarcza do USA Udzia\u0142 w imprezie targowej Gitex 2018 \u2013 Dubaj \u2013 pa\u017adziernik 2018 Udzia\u0142 w imprezie targowej CES \u2013 Las Vegas \u2013 stycze\u0144 2019 Udzia\u0142 w imprezie targowej CeBIT \u2013 Hanower \u2013 czerwiec 2019 Udzia\u0142 w imprezie targowej Gitex 2019 \u2013 Dubaj \u2013 pa\u017adziernik 2019 Udzia\u0142 w imprezie targowej Smart City Expo \u2013 Barcelona \u2013listopad 2019 Udzia\u0142 w imprezie targowej Slush - Helsinki, Finlandia - grudzie\u0144 2019 Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno - promocyjnych, w tym zwi\u0105zanych z promocj\u0105 Marki Polskiej Gospodarki na ka\u017cdej z wybranych imprez targowo - wystawienniczych. Projekt b\u0119dzie finansowany z przychod\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy, przy wsp\u00f3\u0142finasowaniu z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach dofinansowania z poddzia\u0142ania 3.3.3 \"Go to Brand\" POIR. Wnioskodawca nie przewiduje konieczno\u015bci zaci\u0105gania zobowi\u0105za\u0144 finansowych w celu sfinansowania poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144 projektu. Og\u00f3lnie dobr\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 Wnioskodawcy potwierdzaj\u0105 przytoczone we wniosku o dofinasowanie dane finansowe.", "BENEFICJENT": "HELIOENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Promocja marki produktowej Helio na rynkach mi\u0119dzynarodowych poprzez promocj\u0119 Marki Polskiej Gospodarki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "573000.00", "WARTOSC": "895650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem niniejszego projektu jest intensyfikacja aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej przedsi\u0119biorstwa ukierunkowana na opracowanie prototypu oraz szczeg\u00f3\u0142owej dokumentacji metodologii produkcyjnej i u\u017cytkowej innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy\u0107 b\u0119dzie przeprowadzenia serii bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych we wsp\u00f3\u0142pracy z o\u015brodkami badawczymi, innowacyjnymi przedsi\u0119biorstwami oraz pracach w\u0142asnych. Planowanym efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie stworzenie prototypu oraz pe\u0142nej dokumentacji technicznej kompleksowej maszyny do przemys\u0142owego obni\u017cania temperatury i wilgotno\u015bci powietrza w trudnych warunkach eksploatacyjnych. Projekt zostanie zako\u0144czony ochron\u0105 w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej opracowanego prototypu oraz docelowo komercjalizacj\u0105 osi\u0105gni\u0119tych rezultat\u00f3w", "BENEFICJENT": "CLIMATRONIC DRZEWOSIEWSKA IWONA", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac B+R ukierunkowanych na stworzenie innowacyjnego przemys\u0142owego urz\u0105dzenia ch\u0142odniczego do zastosowania w g\u00f3rnictwie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "492748.68", "WARTOSC": "579704.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 08.2018-06.2020, skierowany do 58 uczni\u00f3w (29K/29M) technikum i zasadniczej szko\u0142y zawodowej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Czerwionce-Leszczynach, kt\u00f3rzy zgodnie ze swoimi potrzebami i zainteresowaniami uczestnicz\u0105 w certyfikowanych kursach i szkoleniach zewn\u0119trznych, zaj\u0119ciach z doradztwa zawodowego, wizytach studyjnych w zak\u0142adach pracy, dodatkowych zaj\u0119ciach pozalekcyjnych rozwijaj\u0105cych i podnosz\u0105cych kompetencje oraz szkoleniu z j\u0119zyka angielskiego. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c utworzenie klasy patronackiej w zawodzie technik ekonomista (8K/0M) w porozumieniu z uczelni\u0105 wy\u017csz\u0105 oraz dodatkowe wsparcie (szkolenia i kursy certyfikowane oraz studia podyplomowe) dla 14 nauczycieli (9K/5M). W ramach projektu zostan\u0105 tak\u017ce doposa\u017cone klasopracownie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego, poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i podniesienie poziomu przygotowania zawodowego i dostosowanie oferty kszta\u0142cenia do potrzeb lokalnego rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYBNICKI", "TYTUL": "ZSCL-akademia nowoczesnego kszta\u0142cenia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "473580.00", "WARTOSC": "1294452.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem niniejszego projektu jest inwestycja w rzeczowe aktywa trwa\u0142e ukierunkowana na wdro\u017cenie innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu - nieznanego i niestosowanego obecnie. Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy\u0107 b\u0119dzie zakupu dedykowanych, specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 w zamy\u015ble utworzenia linii technologicznej do przemys\u0142owego wytwarzania autorskich urz\u0105dze\u0144 ch\u0142odniczych do zastosowania w g\u00f3rnictwie, przemy\u015ble ci\u0119\u017ckim oraz akcjach ratowniczych. Efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie rynkowe wdro\u017cenie maszyny do przemys\u0142owego obni\u017cania temperatury i wilgotno\u015bci powietrza w trudnych warunkach eksploatacyjnych.", "BENEFICJENT": "CLIMATRONIC DRZEWOSIEWSKA IWONA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego przemys\u0142owego urz\u0105dzenia ch\u0142odniczego do zastosowania w trudnych warunkach eksploatacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-23", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1503231.90", "WARTOSC": "1957368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "28 mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 156 Nauczycieli(dalej N) (156K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 2215 uczni\u00f3w/nic klas1-3 35 SzP w 11 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.49\u2013RYBNICKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie rybnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "429178.76", "WARTOSC": "504916.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01-10-2017r. - 31-03-2019 r. nowych, spe\u0142niaj\u0105cych wymagania lokalowe miejsc edukacji przedszkolnej dla 30 dzieci w wieku od 3 do 6 lat. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym(30os.) w tym dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142c. specjalnego (niepe\u0142nosprawne), z Przedszkola \u201eGenesis\u201d w gm. Czerwionka-Leszczyny, nauczyciele i kadra pedagogiczna Przedszkola (2 os.). Zadania projektowe obejmuj\u0105: modernizacje i doposa\u017cenie plac\u00f3wki, podniesienie kwalifik. nauczycieli, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowoutworzonych miejsc oraz zaj\u0119\u0107 dodatk. wspomagaj\u0105cych edukacj\u0119 dzieci. Efektem realizacji Projektu b\u0119dzie liczba dofinansowanych, nowych miejsc opieki przedszkolnej oraz ilo\u015b\u0107 dzieci przyj\u0119tych do Przedszkola obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami, a tak\u017ce nauczyciele kt\u00f3rych poziom kwalifikacji i kompetencji zosta\u0142 podniesiony po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "GENESIS POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dobry start w przysz\u0142o\u015b\u0107 - gwarancj\u0105 podniesienia poziomu edukacji dzieci w wieku przedszkolnym w gminie Czerwionka-Leszczyny w Palowicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "377251.23", "WARTOSC": "700485.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie innowacyjnego wielofunkcyjnego dwuodp\u0142ywowego przeka\u017anika mikroprocesorowego mo\u017cliwego do zastosowania w trudnych warunkach pracy.", "BENEFICJENT": "KONDZIO\u0141KA TOMASZ PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"TOMWAT\"", "TYTUL": "Opracowanie dwuodp\u0142ywowego przeka\u017anika mikroprocesorowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "261402.50", "WARTOSC": "643050.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu innowacyjnych technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnych w postaci systemu informatycznego typu B2B, B2C, B2E w ramach procesu handlowego, zaopatrzenia i zarz\u0105dzania oraz nowej e-us\u0142ugi konfig. i backupowej. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 innowacj\u0119 procesow\u0105 i zwi\u0105zan\u0105 z ni\u0105 produktow\u0105 na poziomie kraju (e-us\u0142uga konfiguracji i backupu) w okresie do 3 lat, innowacj\u0119 procesow\u0105 na poziomie firmy (proces handlowy, zaopatrzenia i zarz\u0105dzania) oraz innowacj\u0119 organizacyjn\u0105 i marketingow\u0105 na poziomie firmy. Projekt ma 1 etap: Zakup sprz\u0119tu IT i oprogramowania wraz z instalacj\u0105 i wdro\u017ceniem technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnej oraz z wdro\u017ceniem innowacyjnej e-us\u0142ugi konfiguracji. Projekt b\u0119dzie realizowany 2019-01-01- 2020-01-31 Warto\u015b\u0107 projektu netto 522 805,00 z\u0142. Udzia\u0142 w\u0142asny 381 647,65 z\u0142. Stworzonych zostanie 2 etaty (2 epc 2019r.).", "BENEFICJENT": "ALLNET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych narz\u0119dzi zarz\u0105dczych i handlowych w postaci systemu informatycznego w typie B2B/B2C/B2E oraz nowej e-us\u0142ugi konfiguracyjnej i backupowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "241644.61", "WARTOSC": "284287.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci i podniesienie jako\u015bci \u017cycia oraz przeciwdzia\u0142anie marginalizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w obj\u0119tych Programem Rewitalizacji dla Gminy i Miasta Czerwionka-Leszczyny do 2022r. poprzez dost\u0119p do us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich oraz utworzenie Klubu Seniora. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym min. 10 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 10 senior\u00f3w (11 K,9M) UP mog\u0105 by\u0107 os. niesamodzielne (zg.z regul).Zadania w ramach projektu obejmuj\u0105: -us\u0142ugi asystenckie -us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania -utworzenie Klubu Seniora -poradnictwo prawne i psychologiczne Efektem projektu b\u0119dzie wzrost aktywno\u015bci i podniesienie jako\u015bci \u017cycia oraz poprawa funkcjonowania os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem, w tym niepe\u0142nosprawnych i senior\u00f3w, z uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b i rodzin zamieszkuj\u0105cych mieszkania chronione. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.01.2020r. - 31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "GMINA I MIASTO CZERWIONKA-LESZCZYNY", "TYTUL": "Nasza przysz\u0142o\u015b\u0107 w naszych r\u0119kach - utworzenie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-10-18", "DOFINANSOWANIE": "187881.14", "WARTOSC": "300727.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Rzeczowy zakres projektu obejmuje ucyfrowienie istniej\u0105cego aparatu RTG. Projekt przewiduje przej\u015bcie z analogowego na cyfrowy system obrazowania w Pracowni RTG. Realizacja projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych oraz jako\u015bci opieki zdrowotnej w MEDIPOZ Sp. z o.o. w Czerwionce-Leszczynach. Ucyfrowienie systemu obrazowania w Pracowni RTG poprawi jako\u015b\u0107 diagnozowania, zmniejszy liczb\u0119 ekspozycji pacjent\u00f3w na promieniowanie (zmniejszy potrzeb\u0119 powtarzanie zdj\u0119\u0107), a tak\u017ce wyeliminuje koszty odczynnik\u00f3w i b\u0142on do wywo\u0142ywania zdj\u0119\u0107 \u2013 zmniejszy si\u0119 zu\u017cycie materia\u0142\u00f3w: b\u0142on RTG, odczynnik\u00f3w do zdj\u0119\u0107.", "BENEFICJENT": "\"MEDIPOZ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych MEDIPOZ Sp. z o.o. w Czerwionce-Leszczynach poprzez zakup systemu radiografii cyfrowej (ucyfrowienie aparatu RTG)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2016-09-05", "DOFINANSOWANIE": "187476.66", "WARTOSC": "220560.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 09.2016-12.2017, skierowany do 57(28K/29M) uczni\u00f3w technikum i zasadniczej szko\u0142y zawodowej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Czerwionce-Leszczynach, kt\u00f3rzy zgodnie ze swoimi potrzebami i zainteresowaniami uczestnicz\u0105 w szkoleniach zewn\u0119trznych i e-learningowych, certyfikowanych kursach i wizytach studyjnych we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi, zaj\u0119ciach z doradztwa zawodowego i j\u0119zyka angielskiego specjalistycznego oraz sta\u017cach zawodowych u lokalnych pracodawc\u00f3w (37ucz. 27K/10M). Dodatkowe wsparcie obejmuje bran\u017cowe szkolenia zewn\u0119trzne, e-learning i certyfikowane kursy dla 11(7K/4M) nauczycieli zwi\u0119kszaj\u0105ce ich kompetencje zawodowe oraz doposa\u017cenie klasopracowni zawodowych (m.in. gastronomiczna, informatyczna, hotelarska, analityczna, org.reklamy, ku\u017ania, spawalnia). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego, poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego, poprawa wynik\u00f3w na egzaminach i dostosowanie oferty kszta\u0142cenia do potrzeb lokalnego rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYBNICKI", "TYTUL": "ZSCL- akademia nowoczesnego kszta\u0142cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-09-28", "DOFINANSOWANIE": "850123.69", "WARTOSC": "1000145.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 os\u00f3b (w tym 42 kobiet) powy\u017cej 30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: kobiet, os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niskimi kwalifikacjami.Proces aktywizacji zawodowej uczestnik\u00f3w/czek projektu rozpocznie si\u0119 od analizy ich umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych - opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania.Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 formy pomocy dopasowane do indywidualnych potrzeb: poradnictwo zawodowe, wsparcie doradcze i motywacyjne, wysokiej jako\u015bci szkolenia, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 28.09.2017r. do 28.06.2019r. w Rybniku i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy z tutorem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "829812.50", "WARTOSC": "976250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b chorych, kt\u00f3re w skali Barthel uzyskuj\u0105 20-95pkt. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w obj\u0119ty zostanie dwumiesi\u0119czn\u0105 specjalistyczn\u0105 opiek\u0105 i rehabilitacj\u0105. Wsparciem w postaci szkole\u0144 obj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodziny chorych. Og\u00f3\u0142em w proj. we\u017amie udzia\u0142 270os. w tym 180 pacjent\u00f3w i 90os. w szkoleniach. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Rybnika i powiatu rybnickiego w woj. \u015bl\u0105skim. Rekrutacja grupy docelowej przeprowadzona zostanie w szpitalu, w przychodniach POZ, AOS oraz na zasadach og\u00f3lnych. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 piel\u0119gniarsk\u0105, lekarsk\u0105 i opieku\u0144cz\u0105. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: - rehabilitacja kardiologiczna, neurologiczna, og\u00f3lnoustrojowa, r\u00f3wnie\u017c z dojazdem do domu pacjenta, - szkolenia dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin opiekuj\u0105cych si\u0119 chorymi, - konsultacje psychologiczne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie: 1.08.2017r-31.10.2018r. Miejscem realizacji proj. b\u0119dzie NZOZ Puls-Med ul. Grunwaldzka 66 Rybnik i miejsce zam. pacjenta.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PULS-MED\" FIGURA-KLUSZCZY\u0143SKA SYLWIA", "TYTUL": "Rehabilitacja i kompleksowa opieka nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105 szans\u0105 na zdrowsze i lepsze \u017cycie w Rybniku i powiecie rybnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "605399.75", "WARTOSC": "712235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 90 os.o niskich kwalifikacjach (w tym 56 kobiet) powy\u017cej 30 r.\u017c.(od dnia 30 ur.), pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:kobiety,os. powy\u017cej 50 r.\u017c.,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, z wy\u0142\u0105czeniem os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci.Proces aktywizacji zawod. uczestnik\u00f3w/czek proj. rozpocznie si\u0119 od analizy ich umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawod.-opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania.Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 formy pomocy dopasowane do indywidualnych potrzeb:poradnictwo zawodowe,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017c,prace interwencyjne.Okres realizacji proj.:1.07.2019 r.-30.04.2021 r. w Rybniku i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Gryfno robota - aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+ na rybnickim rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1947946.95", "WARTOSC": "2291702.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 os\u00f3b K27/M23 (zam. wymienione we wniosku miasta woj.\u015bl\u0105skiego): bezrobotnych, biernych zawodowo, ubogich pracuj\u0105cych, imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa, o niskich kwalifikacjach, ON, w wieku 30+ (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dostosowanie wsparcia dla UP. Zostanie oparcowane IPD b\u0105d\u0105ce podstaw\u0105 do uczestnictwa w pozosta\u0142ych formach wsparcia (szklenie zawodowe, po\u015brednictwo pracy, certyfikowane szkolenia/kursy zawodowe, subsydiowane zatrudnienie w terminie 02.03.2020-2021.12.31 Po\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu 40% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno- prawnych, ubogich pracuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "KANCELARIA RADC\u00d3W PRAWNYCH \"PRO IUSTITIA\" MICHA\u0141 SZCZYGIE\u0141, EWA SZCZYGIE\u0141 I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Zmiany zawodowe now\u0105 szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-26", "DATA_START": "2016-09-26", "DOFINANSOWANIE": "443328.13", "WARTOSC": "521562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 67 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/czek projektu przewiduje si\u0119 pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych, m.in. poprzez opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, wsparcie psychologiczno-doradcze, szkolenia, sta\u017c, prace interwencyjne. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.07.2016 r. do 31.03.2018 r. w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wysokie kwalifikacje kluczem do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1517.6094397339978, "v": "63,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1517,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 833.125393421209, "v": "35,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 339.5059178244863, "v": "14,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 124.36871749198436, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 69.77655812848832, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 51.829417171357306, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35.344679491746824, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33.483782923643275, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9.65577627360171, "v": "406,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.372483078019238, "v": "310,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.912302576891106, "v": "291,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 286.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.062996793729961, "v": "213,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.1714145588409928, "v": "49,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1200.5272623203891, "v": "50,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1200,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 830.1841147132169, "v": "34,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 302.02463389146175, "v": "12,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 55.54393919961998, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7.614471440446503, "v": "320,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 3.740992993706211, "v": "157,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.333121719510747, "v": "56,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08598836242726518, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 331.95837596485, "v": "13,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "331,96 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 229.12928227051424, "v": "9,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 39.62204821280133, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 29.38672817955112, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15.454645054031587, "v": "650,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 8.030281439258996, "v": "338,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.6803507896924352, "v": "154,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.2416437477734235, "v": "136,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.9317135732098327, "v": "81,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1.4816826980168627, "v": "62,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 312.18395463721646, "v": "13,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "312,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 148.10999073744208, "v": "6,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 111.97502481890511, "v": "4,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 40.18647429046432, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 759.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11.91246479040494, "v": "501,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 239.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 293.5949108181926, "v": "12,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "293,59 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 221.86648687804293, "v": "9,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27.811228357677237, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.231769386058662, "v": "978,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7.270762142263391, "v": "306,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7.085617622610141, "v": "298,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.329046431540197, "v": "266,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 230.27489324308283, "v": "9,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "230,27 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 208.78485595534974, "v": "8,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 21.490037287733045, "v": "904,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 165.2583474646717, "v": "6,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "165,26 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68.7654936468353, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24.811572972331078, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19.579744210901314, "v": "824,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15.302830542690893, "v": "644,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14.200174801092507, "v": "597,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.956182401140007, "v": "377,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7.136951905949413, "v": "300,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3.8696591853699087, "v": "162,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.2719206745042155, "v": "53,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.765152594703717, "v": "32,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 216.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.37268709179432374, "v": "15,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.2259774373589835, "v": "9,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 115.29175181094884, "v": "4,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "115,29 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 54.22589787436172, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51.3269155682223, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9.738938368364803, "v": "410,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 114.60530887068045, "v": "4,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "114,61 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 81.23383493646836, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 28.47642797767486, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.4926061037881486, "v": "104,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2.40243985274908, "v": "101,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42.89732145825912, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "42,90 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31.0061840636504, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 9.509269920437003, "v": "400,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1.1244954280964257, "v": "47,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.7125044531528322, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.4522420140125876, "v": "19,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.09262557890986818, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35.390550290939316, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,39 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 33.17670537940862, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.822325614535091, "v": "76,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.39151929699560617, "v": "16,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 15.02054387839924, "v": "632,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,02 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 15.02054387839924, "v": "632,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14.31062249139057, "v": "602,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,31 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.195747773423584, "v": "345,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.654798004987531, "v": "153,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 2.4600767129794563, "v": "103,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11.627355420971382, "v": "489,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,63 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.627355420971382, "v": "489,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10.04802755017219, "v": "423,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,05 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 5.225032656454103, "v": "220,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.579926374539841, "v": "192,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.24306851917824485, "v": "10,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8.51214036337727, "v": "358,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,51 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5.135732573328583, "v": "216,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1.6625103906899419, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1.4380137750860942, "v": "60,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.15713288208051301, "v": "6,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.1187507421921387, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.804891343070894, "v": "244,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,80 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.832897280608004, "v": "119,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.789307920674504, "v": "117,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.17100106875667972, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.011685073031706449, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.57844745279658, "v": "66,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,58 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1.57844745279658, "v": "66,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 0.23354470965443533, "v": "9,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,23 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 0.23354470965443533, "v": "9,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.01900011875074219, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.01900011875074219, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}