{"gmina": "Lyski", "typ_gminy": "gmina wiejska Lyski", "kod_gus": "012414912042", "kod_gus_podregionu": "012414900000", "eurostat": "PL227", "ludnosc": 9643, "budzet": {"dochody": "53,93 mln z\u0142", "wydatki": "52,04 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 34353893.540000014, "dane1": 36103910.09000002, "dane2": 34353893.540000014, "dane4": 1750016.5500000045}, {"label": "2017", "dane0": 35669412.39000001, "dane1": 36470796.86, "dane2": 35669412.39000001, "dane4": 801384.4699999914}, {"label": "2018", "dane0": 38578783.31999998, "dane1": 37649332.39999999, "dane2": 37649332.39999999, "dane3": 929450.9199999869}, {"label": "2019", "dane0": 45146143.26999999, "dane1": 47570344.02999999, "dane2": 45146143.26999999, "dane4": 2424200.759999998}, {"label": "2020", "dane0": 53934491.490000024, "dane1": 52038602.449999996, "dane2": 52038602.449999996, "dane3": 1895889.040000029}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9157723.950000001, "dane1": 13680359.850000001}, {"label": "2017", "dane0": 8924501.2, "dane1": 13052323.700000005}, {"label": "2018", "dane0": 9750702.459999999, "dane1": 13185457.279999997}, {"label": "2019", "dane0": 10980586.62, "dane1": 14117001.770000007}, {"label": "2020", "dane0": 11142516.780000001, "dane1": 16542570.510000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,06 mln z\u0142", "wydatki": "2,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 55.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 41.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7500165500000044}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7500165500000044}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8013844699999914}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8013844699999914}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9294509199999869}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9294509199999869}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.424200759999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.424200759999998}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.895889040000029}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.895889040000029}], "dochod_ue": "4,13 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,95 mln z\u0142", "gmina_pc": "2691.3 z\u0142", "powiat": "2,25 mln z\u0142", "powiat_pc": "233.7 z\u0142", "wojewodztwo": "14,76 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "131,28 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,56 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,04 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11142516.780000001, "wydatki": 16542570.510000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "10819474.32", "WARTOSC": "27048685.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu B+R (dalej: Projekt) realizowanego przez Classen-Pol S.A. (dalej: Wnioskodawca, Classen-Pol) jest opracowanie innowacji procesowej w postaci znacz\u0105co ulepszonej, wysoce zautomatyzowanej technologii produkcji o\u015bcie\u017cnic regulowanych o podwy\u017cszonej odporno\u015bci na wilgo\u0107. Planowane do opracowania innowacyjne rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 odznacza\u0107 si\u0119 na tle konkurencji nast\u0119puj\u0105cymi cechami: \u2022 Wysok\u0105 automatyzacj\u0105 procesu przekazywania materia\u0142\u00f3w, obr\u00f3bki p\u00f3\u0142produkt\u00f3w, przekazywania ich mi\u0119dzy stanowiskami oraz wkr\u0119cania element\u00f3w wyko\u0144czenia; \u2022 Znacznym ulepszeniem kontroli przep\u0142ywu materia\u0142\u00f3w, p\u00f3\u0142produkt\u00f3w i wyrob\u00f3w gotowych w ramach technologii, dzi\u0119ki wykorzystaniu rozwi\u0105za\u0144 z zakresu RFID; \u2022 Zapewnieniem wysokiej efektywno\u015bci kontroli jako\u015bci p\u00f3\u0142produkt\u00f3w oraz wyrob\u00f3w gotowych w procesie produkcji o\u015bcie\u017cnic regulowanych; \u2022 Uzyskaniem mo\u017cliwo\u015bci zaoferowania o\u015bcie\u017cnic regulowanych o mo\u017cliwe najwy\u017cszej jako\u015bci i zwi\u0119kszonej odporno\u015bci na wilgo\u0107 otrzymywanych poprzez hot-stamping bazy o\u015bcie\u017cnic. Opracowana przez Classen-Pol S.A. innowacja wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na zwi\u0119kszenie przewag konkurencyjnych Wnioskodawcy wobec producent\u00f3w o\u015bcie\u017cnic, umo\u017cliwiaj\u0105c elastyczne realizowanie zam\u00f3wie\u0144 odbiorc\u00f3w o\u015bcie\u017cnic regulowanych i dynamiczne reagowanie na popyt rynkowy poprzez szybkie zmiany asortymentu i zwi\u0119kszanie wolumenu produkcji. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w Projektu zostanie dokonane poprzez wprowadzanie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz rozpocz\u0119cie u\u017cytkowania linii pilota\u017cowej, pozwalaj\u0105ce na sprzeda\u017c o\u015bcie\u017cnic o wysokiej jako\u015bci, wraz z dodatkow\u0105 now\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bci w zakresie odporno\u015bci na wilgo\u0107. Projek", "BENEFICJENT": "CLASSEN-POL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Innowacyjna technologia produkcji o\u015bcie\u017cnic regulowanych, charakteryzuj\u0105ca si\u0119 wysokim zautomatyzowaniem oraz zwi\u0119kszon\u0105 skal\u0105 kontroli procesu i jako\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1122.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "261140063.83", "WARTOSC": "473124732.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 odcink\u00f3w linii kolejowych, \u0142\u0105cz\u0105cych bezpo\u015brednio ze sob\u0105 dwa ci\u0105gi TEN-T, to jest E65/C-E65 i E59/C-E59. Jest zlokalizowany w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, na obszarze Rybnickiego Okr\u0119gu W\u0119glowego, i jest istotnym elementem zar\u00f3wno lokalnej, jak i europejskiej infrastruktury kolejowej w Polsce. Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 (przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w technicznych) na nw. odcinkach linii kolejowych (wszystkie odcinki s\u0105 liniami zelektryfikowanymi): -nr 691 odcinek N\u0119dza Wie\u015b\u2013Turze, od km (-0,011) do km 1,474 o d\u0142ugo\u015bci 1,485 km; -nr 140 odcinek N\u0119dza\u2013N\u0119dza Wie\u015b\u2013Sumina, od km 57,764 do km 67,862 o d\u0142ugo\u015bci 10,098 km (odcinek jest obj\u0119ty umow\u0105 AGTC); -nr 173 odcinek Rybnik\u2013Sumina, od km (-0,500) do km 13,353 o d\u0142ugo\u015bci 13,853 km; -nr 148 odcinek Rybnik\u2013\u017bory, od km 21,873 do km 35,980 o d\u0142ugo\u015bci 14,107 km (odcinek nale\u017cy do sieci kompleksowej TEN-T i jest obj\u0119ty umow\u0105 AGCT); -nr 159 odcinek \u017bory\u2013Studzionka, od km 12,800 do km 24,444 o d\u0142ugo\u015bci 11,644 km; -nr 689 odcinek Studzionka\u2013D\u0119bina, od km 0,000 do km 2,507 o d\u0142ugo\u015bci 2,507 km; -nr 157 odcinek D\u0119bina\u2013Chybie, od km 2,390 do km 8,600 o d\u0142ugo\u015bci 6,210 km; Vmax - poci\u0105gi pasa\u017cerskie i towarowe 100 km/h (na LK 140 odcinek N\u0119dza\u2013N\u0119dza Wie\u015b - 80 km/h, LK 691 - 60 km/h), dopuszczalny nacisk na o\u015b 221 kN \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kolejowych obj\u0119tych projektem wynosi 59,904 km ( tym 14,107 km stanowi sie\u0107 kompleksow\u0105 TEN-T) W ramach zakresu rzeczowego Projektu planuje si\u0119 remont/przebudow\u0119 16 wiadukt\u00f3w, 14 most\u00f3w i 1 k\u0142adki dla pieszych (\u0142\u0105cznie 31 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych). Projekt obejmuje przystosowanie peron\u00f3w (19 szt.) do potrzeb obs\u0142ugi os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119 na 5 stacjach i 5 przystankach osobowych oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na 5 przejazdach kolejowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na liniach kolejowych nr 140, 148, 157, 159, 173, 689, 691 na odcinku Chybie \u2013 \u017bory \u2013 Rybnik \u2013 N\u0119dza/Turze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 956.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2323390.40", "WARTOSC": "2923550.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 2043 m sieci kanalizacji sanitarnej wzd\u0142u\u017c ul. Dworcowej w Lyskach oraz 516,5 m sieci kanalizacji sanitarnej wzd\u0142u\u017c ul. Dworcowej i ul. Sportowej w Suminie, 2 przepompownie sieciowe \u015bciek\u00f3w oraz 5 przepompowni przydomowych. Ponadto, w Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w w Suminie zostanie wymieniony system sterowania na nowy oparty na sterownikach programowalnych PLC w oparciu o istniej\u0105ca aparatur\u0119 elektryczn\u0105 i AKPiA przy zachowaniu urz\u0105dze\u0144 wykonawczych i pomiarowych. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c zakup i monta\u017c rozdrabniacza frezowego, kt\u00f3ry ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych wp\u0142ywaj\u0105cych do hermetycznej stacji zlewnej. Modernizacji wymaga stacja odwadniania osadu, a w szczeg\u00f3lno\u015bci wir\u00f3wka dekantacyjna oraz transporter ta\u015bmowy.", "BENEFICJENT": "GMINA LYSKI", "TYTUL": "Poprawa gospodarki wodno - \u015bciekowej w Gminie Lyski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 240.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2017-04-11", "DOFINANSOWANIE": "749622.09", "WARTOSC": "1519225.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski", "OPIS": "Projektowana kompleksowa termomodernizacja Przedszkola w Pstr\u0105\u017cnej polega\u0107 b\u0119dzie na poprawie izolacyjno\u015bci cieplnej w istniej\u0105cym budynku (przegrody zewn\u0119trzne budynku nie spe\u0142niaj\u0105 wymaga\u0144 normowych pod k\u0105tem termoizolacyjno\u015bci) wraz z modernizacj\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Konieczno\u015b\u0107 wykonania termomodernizacji budynku podyktowana jest wyst\u0119puj\u0105cymi du\u017cymi stratami ciep\u0142a, kt\u00f3re przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na du\u017ce koszty ogrzewania. Og\u00f3lny zakres projektu obejmuje: - termomodernizacj\u0119 budynku Przedszkola - ocieplenie \u015bcian styropianem, ocieplenie dach\u00f3w p\u0142askich stryropap\u0105 i wykonanie pokrycia z papy termozgrzewalnej, izolacja stropu od do\u0142u, ocieplenie poddaszy granulatem we\u0142ny mineralnej, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - wymian\u0119 instalacji co w budynku wraz z grzejnikami, - wymian\u0119 instalacji odgromowej, - wykonanie kot\u0142owni gazowej na gaz LPG z demonta\u017cem starej kot\u0142owni w\u0119glowej, - instalacje budowlane w zakresie niezb\u0119dnym dla powy\u017cszych rob\u00f3t.", "BENEFICJENT": "GMINA LYSKI", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja Zespo\u0142u Szkolno - Przedszkolnego w Pstr\u0105\u017cnej \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "564000.00", "WARTOSC": "833741.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa zdegradowanego, u\u017cywanego obecnie budynku mieszkalnego w Lyskach przy ul. Robotniczej 4, w celu jego adaptacji na mieszkania socjalne. Budynek, ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny, wymaga gruntownej przebudowy w tym m.in. wykonania strop\u00f3w nad parterem, konstrukcji i pokrycia dachu, wszystkich instalacji sanitarnych i elektrycznych, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej czy docieplenia przegr\u00f3d zewn\u0119trznych. Ze wzgl\u0119d\u00f3w funkcjonalnych i ekonomicznych po przebudowie budynek zostanie ograniczony do jednej kondygnacji naziemnej - parteru, na kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 5 lokali socjalnych. \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa 5 nowych mieszka\u0144 socjalnych wyniesie 126,54 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA LYSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j mieszkalnictwa socjalnego w Gminie Lyski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "364688.06", "WARTOSC": "474118.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 na terenie gminy Lyski 54 nowych s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 (28 s\u0142up\u00f3w solarnych) oraz s\u0142oneczn\u0105 i wiatrow\u0105 (26 s\u0142up\u00f3w hybrydowych). S\u0142upy zamontowane zostan\u0105 w 9 lokalizacjach: - Adamowice, osiedle przy ul. Polnej: 11 s\u0142up\u00f3w hybrydowych; - Adamowice, ul. Rybnicka: 4 s\u0142upy solarne; - Bogunice, ul. Szkolna: 3 s\u0142upy solarne; - Dzimierz, ul. Sportowa: 2 s\u0142upy hybrydowe; - Lyski, ul. Sikorskiego (boczna): 2 s\u0142upy hybrydowe; - Nowa Wie\u015b, ul. Sportowa: 3 s\u0142upy solarne; - Pstr\u0105\u017cna, ul. Szkolna: 3 s\u0142upy solarne; - Zwonowice, Osiedle na Stoku: 12 s\u0142up\u00f3w solarnych oraz 11 s\u0142up\u00f3w hybrydowych; - Zwonowice, ul. Sumi\u0144ska: 3 s\u0142upy solarne. S\u0142up solarny: stalowy o wys. 5 m, ocynkowany z wysi\u0119gnikiem 1,2 m i opraw\u0105 LED 28W, z panelem solarnym o mocy min. 260W. S\u0142up hybrydowy: stalowy o wys. 8 m, ocynkowany z wysi\u0119gnikiem 2 m i opraw\u0105 LED 56W, z panelem solarnym o mocy min. 200W oraz turbin\u0105 wiatrow\u0105 trzy\u0142opatow\u0105 o mocy min. 300 W.", "BENEFICJENT": "GMINA LYSKI", "TYTUL": "Poprawa wykorzystania energii odnawialnej w Gminie Lyski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "320000.00", "WARTOSC": "771516.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski", "OPIS": "Projektowana kompleksowa termomodernizacja budynku Przedszkola w Zwonowicach polega\u0107 b\u0119dzie na poprawie izolacyjno\u015bci cieplnej w istniej\u0105cym budynku, gdy\u017c przegrody zewn\u0119trzne budynku nie spe\u0142niaj\u0105 wymaga\u0144 normowych pod k\u0105tem termoizolacyjno\u015bci. Konieczno\u015b\u0107 wykonania termomodernizacji budynku podyktowana jest wyst\u0119puj\u0105cymi du\u017cymi stratami ciep\u0142a, kt\u00f3re przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na du\u017ce koszty ogrzewania. Og\u00f3lny zakres projektu obejmuje: - termomodernizacj\u0119 budynku - ocieplenie \u015bcian i dach\u00f3w, - wymian\u0119 konstrukcji i pokrycia dachu z dach\u00f3wki ceramicznej na budynku g\u0142\u00f3wnym, - ocieplenie dachu p\u0142askiego stryropap\u0105 i wykonanie pokrycia z papy termozgrzewalnej, - wymian\u0119 instalacji odgromowej, - wymian\u0119 kot\u0142owni na kot\u0142owni\u0119 gazow\u0105 LPG z instalacj\u0105 gazow\u0105 i zbiornikiem gazu, - instalacje budowlane w zakresie niezb\u0119dnym dla powy\u017cszych rob\u00f3t, - doprowadzenie istniej\u0105cych element\u00f3w obiektu do obowi\u0105zuj\u0105cych warunk\u00f3w technicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA LYSKI", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja Przedszkola w Zwonowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-03", "DATA_START": "2017-06-29", "DOFINANSOWANIE": "313009.34", "WARTOSC": "1568373.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku szko\u0142y. Ma ona za zadanie popraw\u0119 komfortu u\u017cytkowania, komfortu cieplnego budynku i ograniczenie emisji substancji szkodliwych. Zgodnie z opracowanym audytem energetycznym wybrano najbardziej optymalny wariant przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego, zgodnie z kt\u00f3rym zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce prace: 1. Wymiana stolarki okiennej i drzwiowej. 2. Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (styropian gr. 15 cm) i piwnicznych (styrodur gr. 10 cm). Ze wzgl\u0119du na wytyczne wojew\u00f3dzkiego konserwatora zabytk\u00f3w dwie \u015bciany w starszej cz\u0119\u015bci szko\u0142y b\u0119d\u0105 docieplone od wewn\u0105trz mineralnymi p\u0142ytami izolacyjnymi grubo\u015bci 8 cm (\u015bciany) i 3 cm (nadpro\u017ca). 3. Docieplenie dachu we\u0142n\u0105 mineralna grubo\u015bci 25 cm. 4. Modernizacja systemu grzewczego i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej wraz z wymian\u0105 kot\u0142a na paliwo sta\u0142e. 5. Wykonanie wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a w niekt\u00f3rych pomieszczeniach. 6. Wykonanie modernizacji o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego.", "BENEFICJENT": "GMINA LYSKI", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej w Raszczycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "1843593.45", "WARTOSC": "1940624.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest demonta\u017c, transport i unieszkodliwianie wyrob\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest, z wierzchniego pokrycia dachowego lub z elewacji 126 budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych zlokalizowanych na terenie powiatu rybnickiego. W przypadku 114 budynk\u00f3w zakres projektu obejmuje tak\u017ce przywr\u00f3cenie stanu obiektu sprzed demonta\u017cu, tj. zast\u0105pienie wyrob\u00f3w azbestowych, wyrobami nieszkodliwymi. Odtworzone pokrycia dachowe zostan\u0105 wykonane z takich materia\u0142\u00f3w jak dach\u00f3wka, blachodach\u00f3wka, gont bitumiczny, papa oraz inne, kt\u00f3re nie zawieraj\u0105 substancji szkodliwych. Masa wycofanych z u\u017cytkowania i unieszkodliwionych wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wyniesie 177,932 ton.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYBNICKI", "TYTUL": "Unieszkodliwianie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Powiatu Rybnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "131208.00", "WARTOSC": "131208.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "STOLMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Projekt wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w sytuacji epidemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "121475.01", "WARTOSC": "121475.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WRAZID\u0141O SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WRAZID\u0141O SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-08", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "103225.00", "WARTOSC": "203565.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Przedmiotem projektu jest zakup proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych, kt\u00f3re zosta\u0142y zaplanowane na podstawie aktualnych potrzeb przedsi\u0119biorstwa i pozwol\u0105? na wdro\u017cenie innowacyjnego systemu obejmuj\u0105cego wirtualnego doradc\u0119 i modu\u0142 przeprowadzania e-szkole\u0144. Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 z nast\u0119puj\u0105cego zakresu us\u0142ug proinnowacyjnych w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodzi: 1. Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla opracowywanej lub wdra\u017canej innowacji. Celem jest oszacowanie przep\u0142yw\u00f3w finansowych firmy wraz z oszacowaniem rentowno\u015bci inwestycji dla wybranej opcji rozwoju. 2. Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji. Celem jest opracowanie opisu wdro\u017cenia innowacji w firmie w celu wprowadzenia do oferty nowego produktu. 3. Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji Celem etapu jest zdefiniowanie zagro\u017ce\u0144 dla projektu i sposob\u00f3w ich unikni\u0119cia lub zareagowania w przypadku ich wyst\u0105pienia. 4. Monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdra\u017cania innowacji Celem etapu jest nadz\u00f3r nad prawid\u0142owym przebiegiem procesu wdra\u017cania innowacji. Wskazane us\u0142ugi maja s\u0142u\u017cy\u0107 optymalnemu wdro\u017ceniu innowacji technologicznej przewidzianej do wdro\u017cenia w ramach projektu, powinny zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie maksymalnych korzy\u015bci p\u0142yn\u0105ce z realizacji tego procesu i zminimalizowa\u0107 ryzyko jego niepowodzenia.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWOUS\u0141UGOWE \"MULTIGO\" PAWE\u0141 KA\u0141US", "TYTUL": "Proinnowacyjne us\u0142ugi doradcze wspomagaj\u0105ce wdro\u017cenie innowacyjnego systemu obejmuj\u0105cego wirtualnego doradc\u0119 i modu\u0142 przeprowadzania e-szkole\u0144, \u015bwiadczone przez Instytucje Otoczenia Biznesu posiadaj\u0105ce akredytacje w obszarze us\u0142ug doradczych w zakresie innowacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "423858.29", "WARTOSC": "498656.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 40 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie kwiecie\u0144 2017-wrzesie\u0144 2018, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 10 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 40 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe dla 20 os\u00f3b oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 10 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "Klub Kobiet Aktywnych czyli sukces w szpilkach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "341434.66", "WARTOSC": "401687.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 25 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie listopad 2019-pa\u017adziernik 2020, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 25 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 20 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe uczestniczek oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "W drodze do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "341434.66", "WARTOSC": "401687.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej min. 25 mieszkanek obszaru obj\u0119tego LSR LYSKOR poprzez ich wieloaspektowe wsparcie w okresie listopad 2020-pa\u017adziernik 2021, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 uczestniczek. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 animacyjnych, motywacyjnych, \u015brodowiskowych, opracowanie indywidualnego usamodzielniania dzia\u0142ania dla min. 25 uczestniczek a tak\u017ce organizacj\u0119 kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe dla 15 os\u00f3b oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin: Lyski, Kornowac, Gaszowice, Jejkowice, Psz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LYSKOR", "TYTUL": "Stawiam na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-09-28", "DOFINANSOWANIE": "850123.69", "WARTOSC": "1000145.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 os\u00f3b (w tym 42 kobiet) powy\u017cej 30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: kobiet, os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niskimi kwalifikacjami.Proces aktywizacji zawodowej uczestnik\u00f3w/czek projektu rozpocznie si\u0119 od analizy ich umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych - opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania.Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 formy pomocy dopasowane do indywidualnych potrzeb: poradnictwo zawodowe, wsparcie doradcze i motywacyjne, wysokiej jako\u015bci szkolenia, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 28.09.2017r. do 28.06.2019r. w Rybniku i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy z tutorem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "829812.50", "WARTOSC": "976250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b chorych, kt\u00f3re w skali Barthel uzyskuj\u0105 20-95pkt. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w obj\u0119ty zostanie dwumiesi\u0119czn\u0105 specjalistyczn\u0105 opiek\u0105 i rehabilitacj\u0105. Wsparciem w postaci szkole\u0144 obj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodziny chorych. Og\u00f3\u0142em w proj. we\u017amie udzia\u0142 270os. w tym 180 pacjent\u00f3w i 90os. w szkoleniach. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Rybnika i powiatu rybnickiego w woj. \u015bl\u0105skim. Rekrutacja grupy docelowej przeprowadzona zostanie w szpitalu, w przychodniach POZ, AOS oraz na zasadach og\u00f3lnych. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 piel\u0119gniarsk\u0105, lekarsk\u0105 i opieku\u0144cz\u0105. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: - rehabilitacja kardiologiczna, neurologiczna, og\u00f3lnoustrojowa, r\u00f3wnie\u017c z dojazdem do domu pacjenta, - szkolenia dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin opiekuj\u0105cych si\u0119 chorymi, - konsultacje psychologiczne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie: 1.08.2017r-31.10.2018r. Miejscem realizacji proj. b\u0119dzie NZOZ Puls-Med ul. Grunwaldzka 66 Rybnik i miejsce zam. pacjenta.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PULS-MED\" FIGURA-KLUSZCZY\u0143SKA SYLWIA", "TYTUL": "Rehabilitacja i kompleksowa opieka nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105 szans\u0105 na zdrowsze i lepsze \u017cycie w Rybniku i powiecie rybnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "605399.75", "WARTOSC": "712235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 90 os.o niskich kwalifikacjach (w tym 56 kobiet) powy\u017cej 30 r.\u017c.(od dnia 30 ur.), pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:kobiety,os. powy\u017cej 50 r.\u017c.,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, z wy\u0142\u0105czeniem os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci.Proces aktywizacji zawod. uczestnik\u00f3w/czek proj. rozpocznie si\u0119 od analizy ich umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawod.-opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania.Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 formy pomocy dopasowane do indywidualnych potrzeb:poradnictwo zawodowe,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017c,prace interwencyjne.Okres realizacji proj.:1.07.2019 r.-30.04.2021 r. w Rybniku i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Gryfno robota - aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+ na rybnickim rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-26", "DATA_START": "2016-09-26", "DOFINANSOWANIE": "443328.13", "WARTOSC": "521562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 67 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/czek projektu przewiduje si\u0119 pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych, m.in. poprzez opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, wsparcie psychologiczno-doradcze, szkolenia, sta\u017c, prace interwencyjne. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.07.2016 r. do 31.03.2018 r. w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wysokie kwalifikacje kluczem do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10175621.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1863853.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 406407.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 344700.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 162054.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 89367.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87226.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 76245.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 70410.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 54257.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 53963.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20909.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20220.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18343.61}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12648.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 10366.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9970.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9504.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9462.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9053.46}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6596.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4950.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2071.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1921.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 800.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 334.88}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8277533.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3800025.2500000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 1909048.64}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 737949.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 641853.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 572864.51}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 567585.1799999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 533091.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 507502.19999999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 474652.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 446146.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 419024.08999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 185666.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 170656.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 164249.69999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 145420.62000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 85676.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 47986.119999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45974.950000000004}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 42413.47}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33418.06}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 27834.65}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 27737.78}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2300.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2145539.56}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1050417.09}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 855603.5700000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 798251.8599999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 618501.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 600116.3999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 456065.9}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 318319.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 304943.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 240283.99000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 210930.22}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 176625.3}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 159881.44}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 158277.03}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 155301.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 133304.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 118019.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 111787.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 104205.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 86506.37999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 78502.75}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 66822.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 57926.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 52106.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 40257.66}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35486.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 30561.83}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 22174.46}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 14675.42}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13649.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12243.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11835.029999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10824.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10739.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10524.99}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8556.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8111.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6862.04}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6203.26}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 1997.4099999999999}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1835.65}, {"name": "Cmentarze", "value": 1200.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 999.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 855.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 316.67}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1450003.36}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 945164.98}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 651721.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 351144.5}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 257933.56}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 204853.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 146948.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 87524.45}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 71136.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 63874.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 57515.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25032.29}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15830.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14686.2}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1490006.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 748841.66}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 257371.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59134.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 288925.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 132148.55}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 88620.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10435.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 24937.57}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 20430.41}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 696348.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 565016.47}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 209773.83}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26750.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3892.24}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1777.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 301.87}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104870.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24631.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4346.79}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 203029.96}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12384174.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 563487.5700000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 236327.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 220017.06999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 54257.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22152.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16919.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9970.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6596.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4950.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2071.48}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 334.88}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11841185.440000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4457911.550000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 860987.38}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 787273.64}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 741050.06}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 572864.51}, {"name": "Rodzina", "value": 302308.60000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 185666.69}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44713.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33418.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 27834.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27737.78}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3114552.4000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2442800.8799999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1146800.4199999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 911806.5999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 387488.63000000006}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 326355.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 226415.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 198799.75999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 159881.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 156806.96}, {"name": "Rodzina", "value": 124370.81}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 57926.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30561.83}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 22548.989999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 1997.4099999999999}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "Informatyka", "value": 21.75}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1732969.2100000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 945164.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 709236.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 365830.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 268728.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 146948.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 87524.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 86966.14}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1490006.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 748841.66}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 257371.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 59134.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 288925.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 132148.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 88620.34}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10435.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 24937.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20430.41}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 696348.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 565016.47}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 209773.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26750.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3892.24}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1777.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 301.87}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 104870.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 24631.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 4346.79}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 203029.96}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16542570.510000005, "v": "16,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.78, "v_pc": "1715,50 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "17.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11371938.99, "v": "11,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 2511996.95, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 688351.25, "v": "688,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 605418.74, "v": "605,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 595234.9299999999, "v": "595,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 307092.02, "v": "307,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 182267.84, "v": "182,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 158277.03, "v": "158,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 86506.37999999999, "v": "86,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35486.38, "v": "35,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12810853.649999999, "v": "12,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.61, "v_pc": "1328,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10272036.86, "v": "10,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2042621.12, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 494880.0, "v": "494,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.86}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 999.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 316.67, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6016966.860000001, "v": "6,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.56, "v_pc": "623,97 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4811630.780000001, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.96}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 646887.9299999999, "v": "646,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 202312.42, "v": "202,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 162283.01, "v": "162,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127685.6, "v": "127,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 48841.119999999995, "v": "48,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17326.0, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4408486.710000001, "v": "4,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 145.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.47, "v_pc": "457,17 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "360.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "179.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4291831.41, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 156.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110452.04, "v": "110,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6203.26, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4288468.550000003, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.24, "v_pc": "444,72 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2290960.18, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.42}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 969646.37, "v": "969,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.61}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 957163.7500000001, "v": "957,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37444.39, "v": "37,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 18567.66, "v": "18,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14686.2, "v": "14,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2714341.21, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.21, "v_pc": "281,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1768322.6600000001, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 158.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.14}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 565016.47, "v": "565,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.81}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 278363.97, "v": "278,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102638.11, "v": "102,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1468493.08, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82, "v_pc": "152,29 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 611015.82, "v": "611,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 482450.5200000001, "v": "482,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 155301.58, "v": "155,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.57}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 76245.72, "v": "76,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 70410.0, "v": "70,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.79}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 53963.9, "v": "53,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12243.5, "v": "12,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6862.04, "v": "6,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 841689.61, "v": "841,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61, "v_pc": "87,29 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "57.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 755640.2499999999, "v": "755,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.77}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 86049.36, "v": "86,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.22}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 751742.9500000003, "v": "751,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "77,96 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "210.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 686723.4900000002, "v": "686,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33184.43, "v": "33,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.41}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.66}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11835.029999999999, "v": "11,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 206.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 726909.83, "v": "726,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39, "v_pc": "75,38 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 696348.0, "v": "696,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.79}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 30561.83, "v": "30,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 489867.5, "v": "489,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "50,80 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 275143.67000000004, "v": "275,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.16}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 214723.83, "v": "214,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.83}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 383519.38000000006, "v": "383,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "39,77 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 352204.42000000004, "v": "352,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.83}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15830.0, "v": "15,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13649.31, "v": "13,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.55}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1835.65, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 265744.91000000003, "v": "265,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "27,56 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 253096.91000000003, "v": "253,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12648.0, "v": "12,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.75}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 203029.96, "v": "203,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "21,05 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "51.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 203029.96, "v": "203,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 100967.99999999999, "v": "100,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,47 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "49.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 98667.99999999999, "v": "98,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.72}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2300.0, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 22548.989999999998, "v": "22,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,34 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10824.0, "v": "10,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10524.99, "v": "10,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.67}, {"name": "Cmentarze", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.32}]}, {"name": "Informatyka", "value": 2100.75, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2100.75, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}