{"gmina": "Tarnowskie G\u00f3ry", "typ_gminy": "gmina miejska Tarnowskie G\u00f3ry", "kod_gus": "012414513000", "kod_gus_podregionu": "012414500000", "podregion_eurostat": "PL228", "ludnosc": "61'229", "budzet": {"dochody": "310,58 mln z\u0142", "wydatki": "310,36 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 230001876.43999997, "dane1": 220110617.67000002, "dane2": 220110617.67000002, "dane3": 9891258.769999951}, {"label": "2017", "dane0": 249309043.70999992, "dane1": 252242728.69999987, "dane2": 249309043.70999992, "dane4": 2933684.98999995}, {"label": "2018", "dane0": 273872535.87, "dane1": 275418018.7100001, "dane2": 273872535.87, "dane4": 1545482.840000093}, {"label": "2019", "dane0": 310581621.71, "dane1": 310361600.57, "dane2": 310361600.57, "dane3": 220021.1399999857}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "11,28 mln z\u0142", "wydatki": "11,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 9.89125876999995}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 9.89125876999995}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.93368498999995}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.93368498999995}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.545482840000093}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.545482840000093}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.22002113999998568}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.22002113999998568}], "dochod_ue": "14,79 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "290,91 mln z\u0142", "gmina_pc": "4751.2 z\u0142", "powiat": "29,71 mln z\u0142", "powiat_pc": "485.1 z\u0142", "wojewodztwo": "93,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "700,08 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "14,03 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "452,11 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "218673195.00", "WARTOSC": "", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa gazoci\u0105gu DN1000 MOP 8,4MPa o d\u0142ugo\u015bci 55 km na odcinku od projektowanego w\u0119z\u0142a Twor\u00f3g (realizowanego w ramach projektu K\u0119dzierzyn \u2013 Twor\u00f3g: wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie, powiat tarnog\u00f3rski) do zespo\u0142u zaporowo - upustowego Tworze\u0144 (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie, miasto D\u0105browa G\u00f3rnicza) wraz z infrastruktur\u0105: 5 zespo\u0142\u00f3w zaporowo-upustowych na trasie gazoci\u0105gu, urz\u0105dzenia ochrony katodowej, system \u0142\u0105czno\u015bci i sterowania \u2013 linia \u015bwiat\u0142owodowa, przy\u0142\u0105cza energetyczne.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Twor\u00f3g-Tworze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 974.61}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-12-20", "DOFINANSOWANIE": "48650196.09", "WARTOSC": "57235524.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "W ramach projektu nast\u0105pi rozbudowa i zagospodarowanie centrum przesiadkowego integruj\u0105cego Dworzec Autobusowy /Dworzec PKP oraz budowa dr\u00f3g rowerowych i infrastruktury towarzysz\u0105cej. W ramach rozbudowy centrum przesiadkowego powstanie: - parking typu park&ride na ok. 200 miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w osobowych, - zatoka autobusowa, - 6 miejsc postojowych dla pojazd\u00f3w osobowych o nap\u0119dzie elektrycznym wraz ze stacjami szybkiego \u0142adowania, - parking typu bike&ride z 100 zadaszonych miejsc postojowych dla rower\u00f3w z punktem \u0142adowania rower\u00f3w elektrycznych, - jezdnie manewrowe. Budowa 28,2 km liniowej infrastruktury rowerowej obejmie: budow\u0119 dr\u00f3g dla rower\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci ok. 11,5 km, dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 6,2 km, pas\u00f3w dla rower\u00f3w o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 1,5 km, odcink\u00f3w istniej\u0105cych jezdni ok. \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 9,0 km (prowadzenie rower\u00f3w w ruchu og\u00f3lnym, w tym kontraruch) oraz budow\u0119 tunelu pieszo-rowerowego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 146 m.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Rozbudowa centrum przesiadkowego wraz z budow\u0105 infrastruktury rowerowej w mie\u015bcie Tarnowskie G\u00f3ry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 794.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "25982296.34", "WARTOSC": "63755425.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych, prac rozwojowych i docelowe wdro\u017cenie technologii spawania kombinowanego w produkcji zbiornik\u00f3w cystern wagon\u00f3w kolejowych, poprzez modyfikacj\u0119 istniej\u0105cego procesu wytw\u00f3rczego, spawania wielo\u015bciegowego MAG, w po\u0142\u0105czeniu z metod\u0105 spawania \u0142ukiem krytym, technologi\u0105 spawania kombinowanego. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych, w zakresie opracowanie techniki i technologii u\u017cycia procesu spawania kombinowanego element\u00f3w zbiornik\u00f3w cystern. Weryfikacja wymog\u00f3w oraz parametr\u00f3w technologicznych zostanie przeprowadzona na stanowisku warsztatowym, wyposa\u017conym w identyczne komponenty docelowej linii technologicznej. Rezultatem prowadzonych bada\u0144 rozwojowych b\u0119dzie zaprojektowanie, zbudowanie i przetestowanie pilota\u017cowej, innowacyjnej linii produkcyjnej, na kt\u00f3rej proces spawania kombinowanego b\u0119dzie odbywa\u0142 si\u0119 w spos\u00f3b w pe\u0142ni zautomatyzowany i zrobotyzowany. Linia pilota\u017cowa b\u0119dzie cechowa\u0107 si\u0119 wysokim poziomem zaawansowania technologicznego, w zakresie automatyzacji i robotyzacji ca\u0142ego procesu, od przygotowania p\u00f3\u0142produkt\u00f3w do ich monta\u017cu w postaci zbiornika, cysterny do przewozu LPG. Pilota\u017cowa, o wysokim stopniu automatyzacji linia, dzi\u0119ki zastosowaniu szeregu innowacji, w tym m.in. opracowanej przez Wnioskodawc\u0119 metody spawania kombinowanego, \u0142\u0105cz\u0105cego spawanie hybrydowe (laserowe + MAG) oraz wysokowydajne i wysokoenergetyczne spawanie \u0142ukiem krytym, pozwoli na uzyskanie zdecydowanie kr\u00f3tszych czas\u00f3w spawania, a tym samym na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci produkcyjnej.", "BENEFICJENT": "CHEMET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Pilota\u017cowa linia technologiczna, do produkcji nowych zbiornik\u00f3w cystern, z zastosowaniem innowacyjnej metody spawania kombinowanego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 424.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2016-12-06", "DOFINANSOWANIE": "9497080.96", "WARTOSC": "14388315.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Inwestycja zak\u0142ada kompleksowe uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych w Gminie Tarnowskie G\u00f3ry o \u0142\u0105cznej powierzchni: 54 904,2 metr\u00f3w kwadratowych (ca\u0142kowita powierzchnia teren\u00f3w obj\u0119tych projektem wynosi 62 398,1 metr\u00f3w kwadratowych). Inwestycja obejmuje budow\u0119 drogi wewn\u0119trznej, wycink\u0119 drzew i krzew\u00f3w, budow\u0119 sieci i instalacji: wodoci\u0105gowej, kanalizacji sanitarnej, kanalizacji deszczowej, sieci ciep\u0142owniczej oraz sieci elektroenergetycznej, roboty rozbi\u00f3rkowe oraz budow\u0119 ogrodzenia. W ramach projektu przeprowadzona zostanie ponadto kampania promocyjna zak\u0142adaj\u0105ca: kampani\u0119 billboardow\u0105, foldery informacyjne oraz tablice promocyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u inwestycyjnego Gminy Tarnowskie G\u00f3ry poprzez uzbrojenie teren\u00f3w poprzemys\u0142owych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7898160.00", "WARTOSC": "19778400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy uk\u0142adu kogeneracyjnego opartego na trzech silnikach gazowych, z czego dwa zasilane gazem ziemnym i jeden zasilany biogazem z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Zgodnie z za\u0142. nr 8 Nominalna moc cieplna wynosi 11,50 MW, a wska\u017anik PES wynosi 0,2436.", "BENEFICJENT": "VEOLIA PO\u0141UDNIE", "TYTUL": "Budowa na terenie Tarnowskich G\u00f3r jednostek wysokosprawnej kogeneracji opartych na silnikach gazowych o \u0142\u0105cznej mocy elektrycznej 5,0 Mwe oraz mocy termicznej 4,8 MWt", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-04", "DATA_START": "2017-12-13", "DOFINANSOWANIE": "6817145.40", "WARTOSC": "10022027.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie terenu oraz rewitalizacja dwunastu wielorodzinnych, budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Grzybowej oraz przy ul. Bocznej w Tarnowskich G\u00f3rach, w dzielnicy Sowice. W ramach zagospodarowania terenu planuje si\u0119 wykonanie utwardze\u0144 i remont nawierzchni, monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury, monta\u017c wiat \u015bmietnikowych, monta\u017c drewnianych paneli, monta\u017c altany ogrodowej, budow\u0119 nowych oraz modernizacj\u0119 istniej\u0105cych plac\u00f3w zabaw, monta\u017c urz\u0105dze\u0144 fitness, monta\u017c sto\u0142\u00f3w do gier, wykonanie nasadze\u0144, odwodnienie terenu poprzez budow\u0119 kanalizacji sanitarnej, monta\u017c o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego oraz monta\u017c monitoringu. Z kolei rewitalizacja budynk\u00f3w b\u0119dzie polega\u0142a na ich termomodernizacji, remoncie klatek, remoncie instalacji elektrycznej oraz remoncie kom\u00f3rek lokatorskich. Realizacja projektu umo\u017cliwi stworzenie przestrzeni aktywizacji spo\u0142ecznej, zapewni integracj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji i b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu spo\u0142ecznemu.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Remont zespo\u0142u budynk\u00f3w mieszkalnych w obszarze Sowice wraz z zagospodarowaniem otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-14", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "5672055.00", "WARTOSC": "24318973.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykorzystanie przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac badawczych i uruchomienie produkcji unikatowej w skali europejskiej rodziny wagon\u00f3w cystern do transportu medi\u00f3w niebezpiecznych. Rozwi\u0105zanie wprowadzane przez CHEMET jest odpowiedzi\u0105 na wyst\u0119puj\u0105cy na rynku problem zwi\u0105zany ze spe\u0142nieniem rosn\u0105cych wymaga\u0144 w zakresie bezpiecze\u0144stwa oraz wzrostu wydajno\u015bci i obni\u017ceniu koszt\u00f3w transportu. Nowy produkt w spos\u00f3b kompleksowy zabezpiecza przew\u00f3z bardzo szerokiego spektrum gaz\u00f3w niebezpiecznych (mieszanek propan-butan LPG, ciek\u0142y amoniak, ciek\u0142y gaz ziemny LNG) przy okazji oferuj\u0105c istotne przewagi w zakresie cech i funkcjonalno\u015bci, kluczowe z punktu widzenia klienta, kt\u00f3re s\u0105 poszukiwane na rynku. Zakres projektu obejmuje: - przeprowadzenie niezb\u0119dnych prac rozwojowych (symulacje komputerowe MES, opracowanie dokumentacji technicznej prototypu, budowa badania i testy laboratoryjne prototypu), - cze\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 (zakup niezb\u0119dnych urz\u0105dze\u0144 wchodz\u0105cych w sk\u0142ad wyposa\u017cenia linii technologicznej, wykonanie prac budowlanych maj\u0105cych na celu dostosowanie hal do warunk\u00f3w nowej produkcji) - zakup us\u0142ug doradczych (optymalizacja layout\u00f3w linii technologicznej, technologii produkcji i proces\u00f3w logistycznych, opracowanie i wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania planowania produkcj\u0105, optymalizacja konstrukcji wagonu). Projekt pozwoli w znacznym stopniu zagospodarowa\u0107 nisz\u0119 rynkow\u0105 wagon\u00f3w cystern gazowych i b\u0119dzie mia\u0142 istotne znaczenie dla tego segmentu rynku z uwagi na zaawansowany technologicznie produkt o du\u017cym potencjale rozwoju. Rynek cystern gazowych jedynie w krajach Unii Europejskiej obecnie jest wart oko\u0142o 450 mln z\u0142, czyli ok. 110 mln euro. Wnioskodawca dzi\u0119ki zdobytemu do\u015bwiadczeniu i posiadanemu \u201eknow\u2013how\u201d przy pomocy nowego produktu o rewolucyjnych cechach jest w stanie skutecznie t\u0119 nisz\u0119 zagospodarowa\u0107. SA 42799(2015/X), art.13,18,25 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY APARATURY CHEMICZNEJ \u201eCHEMET\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rodzina wagon\u00f3w cystern do transportu medi\u00f3w niebezpiecznych o innowacyjnej konstrukcji i podwy\u017cszonym stopniu bezpiecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.63}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5552468.50", "WARTOSC": "8293852.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie ci\u0105g\u0142ej i zautomatyzowanej technologii uszlachetniania ubocznych produkt\u00f3w spalania (UPS) w\u0119gla brunatnego tj. \u017cu\u017cla oraz mieszaniny popio\u0142owo-\u017cu\u017clowej poprzez odzysk niespalonego w\u0119gla prowadzony zgodnie z zasadami gospodarki obiegu zamkni\u0119tego. W wyniku zaplanowanych w projekcie prac B+R opracowana zostanie technologia stanowi\u0105ca innowacj\u0119 procesow\u0105 co najmniej na skal\u0119 kraju, kt\u00f3ra zostanie wdro\u017cona do dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej Wnioskodawcy. Opracowany w ramach projektu spos\u00f3b pozyskiwania frakcji w\u0119glowej (o szerokim zastosowaniu tj. b\u0105d\u017a, jako produkt/paliwo b\u0105d\u017a p\u00f3\u0142produkt do produkcji w\u0119gla aktywnego/sorbentu) b\u0119dzie istotnie ta\u0144szy i bardziej przyjazny dla \u015brodowiska ni\u017c tradycyjny proces pozyskiwania w\u0119gla energetycznego stanowi\u0105cego surowiec o analogicznym przeznaczeniu. Bazuj\u0105c na rezultatach projektu MGF Projekt zmieni sw\u00f3j profil dzia\u0142alno\u015bci i poszerzy ofert\u0119 produktowo-us\u0142ugow\u0105. Technologia pozwoli na odzysk surowc\u00f3w o znaczeniu przemys\u0142owym i walorach produkt\u00f3w rynkowych tj. 1. frakcji w\u0119glowej, kt\u00f3ra b\u0119dzie sprzedawana b\u0105d\u017a jako prekursor w\u0119gla aktywnego b\u0105d\u017a jako paliwo do elektrowni na paliwa sta\u0142e (forma produktu uzale\u017cniona od wynik\u00f3w etapu nr 2); 2. uszlachetnionej frakcji mineralnej (o zawarto\u015bci w\u0119gla pierwiastkowego poni\u017cej 1%), a tak\u017ce \u015bwiadczenie us\u0142ugi zagospodarowywania \u017cu\u017clu i mieszaniny popio\u0142owo- \u017cu\u017clowej poprzez ich uszlachetnianie bezpo\u015brednio w miejscu ich powstawania (us\u0142uga uszlachetniania/rekultywacji). SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "MGF PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii odzysku surowc\u00f3w o znaczeniu przemys\u0142owym z ubocznych produkt\u00f3w spalania w\u0119gla brunatnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4625475.74", "WARTOSC": "7995100.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 infrastruktury w dw\u00f3ch systemach ciep\u0142owniczych eksploatowanych przez VEOLIA Po\u0142udnie na terenie miasta Trzebini. W ramach systemu ciep\u0142owniczego zasilanego z Elektrowni Siersza (TAURON Wytwarzanie). Do Projektu w\u0142\u0105czono najbardziej awaryjne odcinki sieci o wyeksploatowanej lub zdewastowanej izolacji termicznej. Wszystkie odcinki sieci obj\u0119te tym zadaniem inwestycyjnym b\u0119d\u0105 wykonane w technologii preizolowanej.", "BENEFICJENT": "VEOLIA PO\u0141UDNIE", "TYTUL": "Modernizacja dw\u00f3ch system\u00f3w ciep\u0142owniczych na terenie miasta Trzebini", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4071065.80", "WARTOSC": "7194969.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa, remont oraz wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Tarnowskich G\u00f3rach. Zakres prac obejmuje m.in. przebudow\u0119 dachu budynku, dociepleniu dachu, przebudow\u0119 i remont pomieszcze\u0144 warsztat\u00f3w, dostosowanie pomieszcze\u0144 do planowanego parku maszynowego, modernizacj\u0119 wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych instalacji wodno-kanalizacyjnych, elektrycznych, centralnego ogrzewania, wentylacyjnych i in., termomodernizacj\u0119 obiektu, zakup i monta\u017c nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144, a tak\u017ce nowe rozmieszczenie istniej\u0105cego parku maszynowego w celu usprawnienia pracy personelu oraz lepszego wykorzystania pomieszcze\u0144 w celu doskonalenia nauki zawodu. Z wyremontowanych warsztat\u00f3w b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 uczniowie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych oraz innych szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu tarnog\u00f3rskiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Remont i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3908531.92", "WARTOSC": "6212848.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt inwestycyjny zosta\u0142 przygotowany w zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 realizacji celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest poprawa funkcjonowania systemu ratownictwa medycznego w powiecie tarnog\u00f3rskim. Projekt ten zosta\u0142 podzielony na trzy g\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania inwestycyjne (elementy projektu) w postaci: - Dzia\u0142anie 1: przebudowa szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego - Dzia\u0142anie 2: doposa\u017cenie szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego - Dzia\u0142anie 3: budowa l\u0105dowiska oraz dzia\u0142ania zwi\u0105zane z pracami przygotowawczymi oraz promocj\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL POWIATOWY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Poprawa Funkcjonowania systemu ratownictwa medycznego na terenie powiatu tarnog\u00f3rskiego poprzez przebudow\u0119 i doposa\u017cenie SOR Wielospecjalistycznego Szpitala Powiatowego w Tarnowskich G\u00f3rach oraz budow\u0119 l\u0105dowiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3657964.43", "WARTOSC": "7042429.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie aglomeracji Tarnowskie G\u00f3ry - 61 896 RLM. w jego zakres rzeczowy wchodzi budowa 8,6 km kanalizacji sanitarnej. W wyniku realizacji projektu pod\u0142\u0105czone ma zosta\u0107 1 100 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej i deszczowej oraz oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych w Tarnowskich G\u00f3rach - IV Faza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3173003.35", "WARTOSC": "3966750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt polega na budowie instalacji system\u00f3w wykorzystuj\u0105cych OZE w pozyskiwaniu energii elektrycznej oraz cieplnej. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci Fundacji. Ponadto projekt przyczyni si\u0119 do realizacji polityki proekologicznej na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, w tym ZIT'u Centralnego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA KOMPLEKS ZAMKOWY TARNOWICE STARE", "TYTUL": "Zastosowanie OZE jako \u017ar\u00f3d\u0142a pozyskiwania energii przyjaznej \u015brodowisku naturalnemu w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3135560.07", "WARTOSC": "5078514.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie technologii produkcji obudowy filtr\u00f3w spalin oraz obudowy katalizatora o nowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach i podwy\u017cszonych parametrach u\u017cytkowych. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez badania i optymalizacj\u0119 warunk\u00f3w technologicznych wytwarzania, kszta\u0142towania struktury spoiny oraz w\u0142asno\u015bci z\u0142\u0105cza wzd\u0142u\u017cnego obudowy. Na bazie uzyskanych rezultat\u00f3w opracowane zostan\u0105 za\u0142o\u017cenia techniczne oraz projekt demonstracyjnej linii technologicznej. W efekcie nast\u0105pi wytworzenie i uruchomienie linii demonstracyjnej oraz sprawdzenie technologii w warunkach rzeczywistych. Opracowana technologia pozwoli na wprowadzenie na rynek innowacyjnego na skal\u0119 europejsk\u0105 produktu o nowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach oraz podwy\u017cszonych parametrach u\u017cytkowych.", "BENEFICJENT": "ROCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania obudowy filtr\u00f3w spalin oraz obudowy katalizatora o nowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach oraz podwy\u017cszonych parametrach u\u017cytkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.21}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3039865.60", "WARTOSC": "3576312.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 160 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Tarnowskich G\u00f3r, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie od 01.10.2020 r. do 31.01.2023 r. 80 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grupa docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, urlopie wychowawczym (bierni zawodowo), bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, utworzenie i wyposa\u017cenie placu zabaw, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci.", "BENEFICJENT": "STUDIO ART MUSIC PAWE\u0141 SZMAJ", "TYTUL": "\u017b\u0142obek szans\u0105 na rozw\u00f3j kariery zawodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2019-06-26", "DOFINANSOWANIE": "2967865.04", "WARTOSC": "5749274.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w wielorodzinnych po\u0142o\u017conych w kompleksie ulic Francuskiej i Esto\u0144skiej w zasobach Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Gwarek w Tarnowskich G\u00f3rach", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA GWAREK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez Poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w wielorodzinnych po\u0142o\u017conych w kompleksie ulic Francuskiej i Esto\u0144skiej w zasobach Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Gwarek w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-14", "DOFINANSOWANIE": "2832905.48", "WARTOSC": "3554895.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3rym jest budynek Szko\u0142y Podstawowej nr 9 przy ul. Korczaka 2 w Tarnowskich G\u00f3rach. Kompleksowa termomodernizacja b\u0119dzie polega\u0142a na dociepleniu: stropu nad wej\u015bciem do budynku, stropodach\u00f3w, zadasze\u0144 wej\u015b\u0107, \u015bcian budynku powy\u017cej coko\u0142u, \u015bcian coko\u0142u, \u015bcian w gruncie (fundament), modernizacji instalacji c.o., monta\u017cu nowej stolarki/\u015blusarki, odtworzeniu element\u00f3w zdemontowanych/uszkodzonych w wyniku prac termomodernizacyjnych, monta\u017cu energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia LED, remoncie i dociepleniu komin\u00f3w, naprawie element\u00f3w \u017celbetowych, remoncie: zsypu w\u0119gla na elewacji, uszkodzonego tynku na sali gimnastycznej, schod\u00f3w zewn\u0119trznych oraz element\u00f3w stalowych. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu, a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do jego ogrzewania.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku SP Nr 9 im. Miko\u0142aja Kopernika przy ul. Korczaka 2 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3273677.68", "WARTOSC": "4397782.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt dotyczy prac badawczo-rozwojowych nad wykorzystaniem rzeczywisto\u015bci rozszerzonej w nawigacji implantologicznej. Wdro\u017cenie przyjmie posta\u0107 wykorzystania wynik\u00f3w projektu we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej kilku obszar\u00f3w/produkt\u00f3w/us\u0142ug: 1. \u015awiadczenie us\u0142ugi implantologii w oparciu o nawigacj\u0119 implantologiczn\u0105 w rzeczywisto\u015bci rozszerzonej 2. Sprzeda\u017c oprogramowania do implantologii 3. Us\u0142ugi szkoleniowe z zakresu wszczepiania implant\u00f3w z wykorzystaniem opracowanego rozwi\u0105zania.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 \u015aWIERZY FRESHMEDICA", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad wykorzystaniem nowej technologii w nawigacji implantologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-10-13", "DOFINANSOWANIE": "2618509.45", "WARTOSC": "3167423.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt pn. \u201eTermomodernizacja budynku SP nr 15 przy ul. Litewskiej 6 w Tarnowskich G\u00f3rach\u201d polega na przeprowadzeniu termomodernizacji budynku szko\u0142y w tym na: demonta\u017cu starej i monta\u017cu nowej \u015blusarki/stolarki, remoncie komin\u00f3w, ociepleniu stropodachu, remoncie i ociepleniu zadasze\u0144 wej\u015b\u0107 g\u0142\u00f3wnych do budynku, instalacji odgromowej, remoncie element\u00f3w metalowych schod\u00f3w, ociepleniu \u015bcian budynku powy\u017cej coko\u0142u, ociepleniu \u015bcian coko\u0142u, modernizacji instalacji elektrycznej \u2013 o\u015bwietleniowej. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do ogrzewania budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku SP Nr 15 przy ul. Litewskiej 6 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-09-28", "DOFINANSOWANIE": "2554743.61", "WARTOSC": "3331800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja energetyczna budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3l Technicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Tarnowskich G\u00f3rach przy ul. Sienkiewicza 23, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku o 81,50%, poprzez zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej o 830,94 [MWh/rok] oraz efekt ekologiczny w postaci redukcji py\u0142u emitowanego do atmosfery o 0,135 [t PM10/rok] oraz spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery o 283,86 [ton ekwiwalentu CO2/rok]. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce przedsi\u0119wzi\u0119cia: - docieplenie \u015bcian zewn. w tym fundamentowych, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - docieplenie stropodach\u00f3w, - wymiana instalacji centralnego ogrzewania, - wymiana opraw \u015bwietlnych na energooszcz\u0119dne, - wymiana instalacji odgromowej, - inne roboty budowlane towarzysz\u0105ce wykazane w projekcie jako wydatek niekwalifikowany m.in.: likwidacja zsypu, przebudowa wej\u015b\u0107 do obiektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szko\u0142y Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Tarnowskich G\u00f3rach, ul. Sienkiewicza 23 - Poprawa warunk\u00f3w nauczania, ograniczenie koszt\u00f3w funkcjonowania jednostki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2419120.00", "WARTOSC": "4520640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie autorskiej technologii integruj\u0105cej p\u0142atno\u015bci zbli\u017ceniowe z innymi funkcjonalno\u015bciami internetu rzeczy, zamkni\u0119te w 1 urz\u0105dzeniu z anten\u0105, kart\u0105 microSIM i opatentowanym wk\u0142adem. W projekcie wykorzystana b\u0119dzie opatentowana technologia (patent nr RP233668) urz\u0105dzenia karty inteligentnej s\u0142u\u017c\u0105cej do przenoszenia bezstykowej karty inteligentnej zaopatrzonej w cewk\u0119 indukcyjn\u0105 co umo\u017cliwia kontakt z zewn\u0119trznymi terminalami. Realizacja projektu obejmuje badania przemys\u0142owe oraz prace rozwojowe w zakresie m.in. opracowania prototypu pod microSIM, prace nad funkcjonalno\u015bciami microSIM i identyfikacji i prace integracyjne zwi\u0105zane z aplikacjami software. Technologia zostanie wykorzystana w firmie poprzez produkcj\u0119 urz\u0105dze\u0144 i ich sprzeda\u017c do bank\u00f3w w RP i na \u015bwiecie oraz klient\u00f3w indywidualnych Rezultaty projektu zostan\u0105 obj\u0119te zg\u0142oszeniem patentowym.", "BENEFICJENT": "QUICKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie autorskiej technologii integruj\u0105cej p\u0142atno\u015bci zbli\u017ceniowe z innymi funkcjonalno\u015bciami internetu rzeczy, zamkni\u0119te w 1 urz\u0105dzeniu z anten\u0105, kart\u0105 microSIM i opatentowanym wk\u0142adem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2014-07-02", "DOFINANSOWANIE": "2395420.55", "WARTOSC": "3404897.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja energetyczna budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \u201ePrzyja\u017a\u0144\u201d w Tarnowskich G\u00f3rach ul. W\u0142oska 24, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku o 58,81 %, poprzez zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej o 1090913,61 [kWh/rok] oraz efekt ekologiczny w postaci redukcji py\u0142u emitowanego do atmosfery o 0,177 [t PM10/rok] oraz spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery o 368,15 [ton ekwiwalentu CO2/rok]. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce przedsi\u0119wzi\u0119cia: - wymiana stolarki okiennej, - wymiana stolarki drzwiowej zewn\u0119trznej, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - docieplenie stropodach\u00f3w i dach\u00f3w, - wymiana instalacji centralnego ogrzewania, - inne roboty budowlane towarzysz\u0105ce wykazane w projekcie jako wydatek niekwalifikowany.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \"Przyja\u017a\u0144\" w Tarnowskich G\u00f3rach, ul. W\u0142oska 24. - Poprawa warunk\u00f3w pobytu pensjonariuszy, ograniczenie koszt\u00f3w funkcjonowania jednostki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-08-30", "DOFINANSOWANIE": "2331155.31", "WARTOSC": "3152339.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa ulicy Zachnika w Tarnowskich G\u00f3rach. Wybudowana droga b\u0119dzie mia\u0142a d\u0142ugo\u015b\u0107 263 m i szeroko\u015b\u0107 6,0 m (z poszerzeniem miejscowym w obr\u0119bie \u0142uk\u00f3w poziomych do 6,50 m). Wzd\u0142u\u017c jezdni po stronie wschodniej zostanie wybudowany chodnik o szeroko\u015bci 2,0 m o nawierzchni z kostki betonowej. W celu po\u0142\u0105czenia projektowanego odcinka drogi z ul. Nakielsk\u0105 i ul. Poln\u0105 zaprojektowano tak\u017ce skrzy\u017cowania zwyk\u0142e z poszerzeniem jezdni w ul. Polnej oraz wymian\u0119 nawierzchni i budow\u0119 pobocza z kostki kamiennej w ul. Nakielskiej. Ponadto w ramach projektu zostanie wybudowana kanalizacja deszczowa, o\u015bwietlenie oraz zostanie przebudowana sie\u0107 teletechniczna. Wybudowana ulica zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do nowopowsta\u0142ych teren\u00f3w inwestycyjnych typu brownfield przy ulicy Polnej w Tarnowskich G\u00f3rach.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci teren\u00f3w inwestycyjnych poprzez budow\u0119 ulicy Zachnika w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2256816.81", "WARTOSC": "2655078.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt obejmuje w okresie 01.06.2020-31.12.2022 r. dzia\u0142ania okre\u015blone w Regionalnym programie rehabilitacji os\u00f3b z chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia na lata 2019-2022 w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. W efekcie realizacji projektu oczekiwane s\u0105: -zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 ambulatoryjnej rehabilitacji kardiologicznej, wzrost motywacji do poprawy zachowa\u0144 zdrowotnych oraz poprawa kontroli czynnik\u00f3w ryzyka chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia u 870 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego tj.: 496 kobiet w wieku od 40 do 59 lat roku \u017cycia oraz 374 m\u0119\u017cczyzn od 40 do 64 roku \u017cycia; - zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy w\u015br\u00f3d 12 przedstawicieli kadry medycznej (11K i 1M) prowadz\u0105cej rehabilitacj\u0119 kardiologiczn\u0105; - zwi\u0119kszenie wiedzy w zakresie zdrowego stylu \u017cycia w\u015br\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w rodzin uczestnik\u00f3w projektu 870 (374K i 496M) .", "BENEFICJENT": "\"REPTY\" G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKIE CENTRUM REHABILITACJI IM.GEN.JERZEGO ZI\u0118TKA", "TYTUL": "Sercu na ratunek - realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 Regionalnego programu rehabilitacji os\u00f3b z chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia na lata 2019-2022 przez GCR Repty na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2255060.46", "WARTOSC": "2653012.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "CEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w 12SP dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Tarnowskie G\u00f3ry umo\u017cliwiaj\u0105ca zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez wzrost ich kompetencji oraz wdro\u017cenie przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szko\u0142y GRUPA: 1867uczni\u00f3w(K897) i 288n-li(K260) odpowiednio ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w SP Gminy Tarnowskie G\u00f3ry ZADANIA: Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119: -zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych,rozszerzaj\u0105cych podstaw\u0119 programow\u0105, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 oraz pozaszkolnych, specjalistycznych, doradztwa edukacyjnego -zaj\u0119\u0107 prowadzonych metod\u0105 eksperymentu oraz -podniesienie kompetencji zawodowych nauczycieli -wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych EFEKTY: Nabycie przez uczni\u00f3w i n-li po\u017c\u0105danych kompetencji i kwalifikacji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w 12SP Gminy Tarnowskie G\u00f3ry OKRES REALIZACJI:01.05.2019-30.06.2020 MIEJSCE: Gmina Tarnowskie G\u00f3ry", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Nauczanie eksperymentalne szans\u0105 na rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych Gminy Tarnowskie G\u00f3ry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.82}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2021-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2245930.15", "WARTOSC": "2642270.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Aktywno\u015bci Senior\u00f3w\u201d b\u0119dzie realizowany przez MOPS w Tarnowskich G\u00f3rach. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci, rozw\u00f3j i poprawa jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do os\u00f3b niesamodzielnych, w tym kobiet i m\u0119\u017cczyzn w wieku 60+, zamieszkuj\u0105cych obszary rewitalizowane w gminie Tarnowskie G\u00f3ry, poprzez utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Senior\u00f3w. Centrum Aktywno\u015bci Senior\u00f3w b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142o si\u0119 z dw\u00f3ch plac\u00f3wek wsparcia dziennego: Dziennego Domu Pomocy dla Senior\u00f3w z Zaburzeniami Pami\u0119ci\u201d (15 miejsc) oraz Klubu Seniora (20 miejsc). Uzupe\u0142nieniem oferty b\u0119dzie zakup us\u0142ugi Teleopieki od zewn\u0119trznego wykonawcy dla os\u00f3b niesamodzielnych oraz wsparcie dla ich opiekun\u00f3w. Oferta \"CAS\" b\u0119dzie obejmowa\u0142a: prac\u0119 socjaln\u0105, opiek\u0119, wy\u017cywienie, terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 (np.: warsztaty zdrowego stylu \u017cycia, arteterapia, choreoterapia, muzykoterapia, itp.). Termin realizacji projektu: 01.02.2021 \u2013 31.01.2023.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Centrum Aktywno\u015bci Senior\u00f3w - CAS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-27", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2199799.00", "WARTOSC": "2588000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Kompleksowa termomodernizacja Aresztu \u015aledczego w Tarnowskich G\u00f3rach, przy ulicy Opolskiej 17a wraz z modernizacj\u0105 instalacji wewn\u0119trznych oraz instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105, etap I - budynek B.", "BENEFICJENT": "ARESZT \u015aLEDCZY W TARNOWSKICH G\u00d3RACH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja Aresztu \u015aledczego w Tarnowskich G\u00f3rach, przy ulicy Opolskiej 17a wraz z modernizacj\u0105 instalacji wewn\u0119trznych oraz instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105, etap I - budynek B.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-12", "DOFINANSOWANIE": "2194765.75", "WARTOSC": "3223719.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt polega na adaptacji segmentu D budynku szko\u0142y przy ul. Janasa 11 w Tarnowskich G\u00f3rach na cele Centrum Aktywno\u015bci Senior\u00f3w. W ramach projektu przewiduje si\u0119: prace budowlane zwi\u0105zane z architektur\u0105 i konstrukcj\u0105, instalacjami, parkingiem i drog\u0105 dojazdow\u0105 oraz zakup wyposa\u017cenia. Centrum opr\u00f3cz funkcji s\u0142u\u017c\u0105cych realizacji aktywno\u015bci w r\u00f3\u017cnych sferach pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 opieku\u0144cz\u0105 poprzez prowadzenie o\u015brodka wsparcia dla senior\u00f3w z zaburzeniami pami\u0119ci oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 zespo\u0142u koordynuj\u0105cego \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla mieszka\u0144c\u00f3w Tarnowskich G\u00f3r. Centrum \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi: rehabilitacyjne, opieki i teleopieki. Centrum ma za zadanie r\u00f3wnie\u017c wspieranie dzia\u0142a\u0144 indywidualnych jak i grupowych realizowanych przez senior\u00f3w, edukowanie os\u00f3b starszych, mieszka\u0144c\u00f3w oraz podmiot\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na ich rzecz w sferze zagadnie\u0144 bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem os\u00f3b starszych oraz pe\u0142nienie funkcji informacyjno-doradczej.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Adaptacja segmentu D budynku szko\u0142y przy ul. Janasa 11 w Tarnowskich G\u00f3rach na cele Centrum Aktywno\u015bci Senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-10", "DATA_START": "2019-04-16", "DOFINANSOWANIE": "2108425.00", "WARTOSC": "3051015.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 inwestycji zwi\u0105zanej z budow\u0105 uk\u0142adu do skojarzonej produkcji energii elektrycznej oraz ciep\u0142a. Dob\u00f3r technologii oraz mocy jednostek wytw\u00f3rczych oparty zosta\u0142 o analiz\u0119 potrzeb cieplnych i elektrycznych. Produkowana energia elektryczna jak i ciep\u0142o b\u0119d\u0105 wykorzystane w ca\u0142o\u015bci na pokrycie potrzeb w\u0142asnych Parku Wodnego (nie przewiduje si\u0119 sprzeda\u017cy ciep\u0142a oraz energii elektrycznej). Rezultatem projektu b\u0119dzie ograniczenie zu\u017cycia energii pierwotnej poprzez wytwarzanie na w\u0142asne potrzeby ciep\u0142a i energii elektrycznej w warunkach wysokosprawnej kogeneracji. Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii pierwotnej w jednostce wysokosprawnej kogeneracji PES , wyra\u017cona w procentach wynosi\u0107 b\u0119dzie 27,63% oraz ograniczenie emisji CO2 o 1 348,97829 ton/rok i PM10 o 0,74471 ton/rok. Wnioskodawc\u0105 i beneficjentem jest Agencja Inicjatyw Gospodarczych S.A w Tarnowskich G\u00f3rach.Lata realizacji projektu to 2019-2020.", "BENEFICJENT": "AGENCJA INICJATYW GOSPODARCZYCH S.A.", "TYTUL": "Budowa \u017ar\u00f3d\u0142a produkcji energii elektrycznej i cieplnej w wysokosprawnej kogeneracji dla obiektu Parku Wodnego w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-12", "DOFINANSOWANIE": "2100086.72", "WARTOSC": "2906927.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych przy ul. Bytomskiej, Cebuli, Mickiewicza, Wyspia\u0144skiego w Tarnowskich G\u00f3rach", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych przy ul. Bytomskiej, Cebuli, Mickiewicza, Wyspia\u0144skiego w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-15", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7854334.49", "WARTOSC": "10810038.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac B+R w obszarze mobilnej technologii do utylizacji odpad\u00f3w poflotacyjnych. Odpad\u00f3w powstaj\u0105cych jako produkt uboczny w trakcie proces\u00f3w przer\u00f3bki i wzbogacania w\u0119gla, stanowi\u0105cych powa\u017cny problem \u015brodowiskowy ze wzgl\u0119du na nieodpowiednie zabezpieczanie miejsc ich sk\u0142adowania. Szacuje si\u0119, \u017ce obecnie na terenie Polski zdeponowanych jest 300 mln ton odpad\u00f3w poflotacyjnych wymagaj\u0105cych utylizacji. Badania podzielone zosta\u0142y na 4 etapy, kt\u00f3re pozwol\u0105 na opracowanie linii demonstracyjnej w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych, o wydajno\u015bci 100 t/h. Do realizacji projektu zostan\u0105 zaanga\u017cowane 21 osoby do prac B+R oraz 3 do zarz\u0105dzania projektem. Celem projektu jest opracowanie innowacyjnego procesu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 3 mobilnych modu\u0142\u00f3w, realizuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce procesy: wst\u0119pne przygotowanie odpad\u00f3w, separacja cz\u0105stek palnych, odwadnianie mechaniczne, odwadnianie chemiczne, formowanie matrycowe. Rozwi\u0105zanie jest innowacyjne m.in. poprzez zintegrowanie modu\u0142\u00f3w w pe\u0142ni zautomatyzowan\u0105, wysokowydajn\u0105, a przy tym zachowuj\u0105c\u0105 sw\u00f3j mobilny charakter technologi\u0119. Projekt ma r\u00f3wnie\u017c na celu wprowadzenie na rynek udoskonalonej us\u0142ugi o unikatowym charakterze. Us\u0142uga ta dedykowana b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielom osadnik\u00f3w poflotacyjnych, kt\u00f3rzy chc\u0105 zagospodarowa\u0107 zdeponowane w nich odpady oraz przygotowa\u0107 nieruchomo\u015b\u0107 do przywr\u00f3cenia jej warto\u015bci u\u017cytkowych. Umo\u017cliwi ona prowadzenie utylizacji dok\u0142adnie w miejscu wyst\u0119powania odpad\u00f3w bez konieczno\u015bci ich transportu.", "BENEFICJENT": "COBANT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Prace B+R nad opracowaniem mobilnej technologii do utylizacji odpad\u00f3w poflotacyjnych, wykorzystuj\u0105cej metody mechaniczne i chemiczne w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y, automatyczny, jako podstawa rekultywacji zdegradowanych obszar\u00f3w po wydobyciu w\u0119gla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-10-10", "DOFINANSOWANIE": "1901785.07", "WARTOSC": "2839136.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej ZSP nr 3 przy ul. \u017beromskiego 64 w Tarnowskich G\u00f3rach, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105: budynek SP nr 12 oraz budynek Przedszkola nr 13. Kompleksowa termomodernizacja polega na: monta\u017cu inst. odgromowej, monta\u017cu nowej \u015blusarki drzwiowej i okiennej, naprawie element\u00f3w \u017celbetowych, remoncie obud\u00f3w okien piwnicznych, remoncie drena\u017cu opaskowego, remoncie komin\u00f3w, ociepleniu stropodach\u00f3w, ociepleniu \u015bcian budynk\u00f3w powy\u017cej coko\u0142u, ociepleniu \u015bcian cok\u00f3\u0142, monta\u017cu energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia LED, modernizacji instalacji c.o. zar\u00f3wno w SP nr 12 jak i Przedszkolu nr 13 oraz na ociepleniu zadasze\u0144 wej\u015b\u0107, ociepleniu stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, ociepleniu dachu w SP nr 12. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu, a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynk\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do jego ogrzewania.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja dw\u00f3ch budynk\u00f3w ZSP Nr 3 przy ul. \u017beromskiego 64 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2015-04-13", "DOFINANSOWANIE": "1886624.56", "WARTOSC": "2366903.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja energetyczna budynku szko\u0142y Specjalnego O\u015brodka Szkolno - Wychowawczego przy ul. Strzelc\u00f3w Bytomskich 7 w Tarnowskich G\u00f3rach, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku o 76,69%, zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej o 920 913,88 [kWh/rok] oraz efekt ekologiczny w postaci redukcji py\u0142u emitowanego do atmosfery o 150 [kg PM10/rok] i spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery o 310,78 [ton ekwiwalentu CO2/rok]. Zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjne: - wymiana stolarki okiennej - wymiana stolarki drzwiowej drewnianej i aluminiowej - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych - docieplenie stropodach\u00f3w - wymiana instalacji c.o. oraz sieci zewn\u0119trznej c.o. oraz inne roboty budowlane towarzysz\u0105ce wykazane w projekcie jako wydatek niekwalifikowany, tj. przebudowa schod\u00f3w zewn\u0119trznych, budowa podjazd\u00f3w dla niepe\u0142nosprawnych, budowa wentylacji mechanicznej i grawitacyjnej, wykonie instalacji odgromowej.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szko\u0142y Specjalnego O\u015brodka Szkolno - Wychowawczego w Tarnowskich G\u00f3rach, ul. Strzelc\u00f3w Bytomskich 7", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2015-04-13", "DOFINANSOWANIE": "1886206.13", "WARTOSC": "2381791.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja energetyczna budynk\u00f3w II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Tarnowskich G\u00f3rach przy ul. Pi\u0142sudskiego 1, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku o 42,58%, zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej o 685 919,44 [kWh/rok] oraz efekt ekologiczny w postaci redukcji py\u0142u emitowanego do atmosfery o 111 [kg PM10/rok] i spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery o 231,47 [ton ekwiwalentu CO2/rok]. Budynek szko\u0142y jest obj\u0119ty ochron\u0105 konserwatorsk\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z wpisu do rejestru zabytk\u00f3w \u2013decyzja nr A/358/11 z dnia 7.12.2011 r. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce przedsi\u0119wzi\u0119cia: -wymiana okien na okna drewniane z historycznym podzia\u0142em i kszta\u0142tem w szkole -termomodernizacja dachu szko\u0142y i stropodachu zaplecza sali gimn. -wymiana stolarki okiennej i drzwiowej w sali gimnastycznej -docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych sali gimnastycznej -wymiana instalacji c.o. i sieci zewn\u0119trznej c.o. -inne roboty budowlane - wydatek niekwalifikowany.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Stanis\u0142awa Staszica w Tarnowskich G\u00f3rach, ul. Pi\u0142sudskiego 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "1866800.00", "WARTOSC": "5858490.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup innowacyjnej linii technologicznej do przerobu folii barierowych, biodegradowalnych i polipropylenowych co pozwoli na zaoferowanie nowego wysokiej jako\u015bci produktu (opakowania foliowe) dla potrzeb wielu bran\u017c. W wyniku realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie mog\u0142a si\u0119 dynamicznie rozwin\u0105\u0107 i zaoferowa\u0107 swoje produkty na rynku polskim i wymagaj\u0105cych rynkach europejskim, gdzie szczeg\u00f3lnie zwraca si\u0119 uwag\u0119 na wysok\u0105 jako\u015b\u0107 produkty oraz aspekty ekologiczne.", "BENEFICJENT": "EUROSLEEVE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "innowacyjna technologia produkcji opakowa\u0144 z folii barierowych, biodegradowalnych i polipropylenowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2015-06-02", "DOFINANSOWANIE": "1805597.79", "WARTOSC": "2521852.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja energetyczna budynku szko\u0142y I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. S. Sempo\u0142owskiej przy ul. Opolskiej 28 w Tarnowskich G\u00f3rach, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku o 61,92%, poprzez zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej o 966 969,45 [kWh/rok] oraz efekt ekologiczny w postaci redukcji py\u0142u emitowanego do atmosfery o 157 [kg PM10/rok] oraz spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery o 326,32 [ton ekwiwalentu CO2/rok]. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce przedsi\u0119wzi\u0119cia: - wymiana stolarki okiennej, - wymiana stolarki drzwiowej zewn\u0119trznej, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - docieplenie stropodach\u00f3w i dach\u00f3w, - wymiana instalacji centralnego ogrzewania, - inne roboty budowlane towarzysz\u0105ce wykazane w projekcie jako wydatek niekwalifikowany.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. S. Sempo\u0142owskiej w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-09-26", "DOFINANSOWANIE": "1768113.78", "WARTOSC": "2216657.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3rym jest budynek Szko\u0142y Podstawowej nr 13 przy ul. Armii Krajowej 1 w Tarnowskich G\u00f3rach. Kompleksowa termomodernizacja b\u0119dzie polega\u0142a na: wymianie stolarki drzwiowej, naprawie element\u00f3w \u017celbetowych, remoncie komin\u00f3w, ociepleniu stropodach\u00f3w, dociepleniu zadasze\u0144 wej\u015b\u0107, monta\u017cu instalacji odgromowej, ociepleniu \u015bcian coko\u0142u i \u015bcian powy\u017cej coko\u0142u, modernizacji instalacji c.o. oraz monta\u017cu energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia LED. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu, a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do jego ogrzewania.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku SP Nr 13 przy ul. Armii Krajowej 1 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-30", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "1970885.83", "WARTOSC": "3548897.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji siedmiu budynk\u00f3w mieszkaniowych wielorodzinnych", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"GWAREK\"", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w wielorodzinnych w zasobach Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Gwarek w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2014-07-11", "DOFINANSOWANIE": "1704858.42", "WARTOSC": "3563716.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i remont budynku przy ul. Sienkiewicza 16 w Tarnowskich G\u00f3rach na potrzeby utworzenia Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych. Zakres prac obejmuje: remont konstrukcji i wymian\u0119 przekrycia dachu, termomodernizacj\u0119 budynku, przebudow\u0119 strefy g\u0142\u00f3wnego wej\u015bcia, dobudow\u0119 nowych i remont istniej\u0105cych przewod\u00f3w kominowych, termomodernizacj\u0119 i remont tarasu, budow\u0119 pochylni dla niepe\u0142nosprawnych wraz ze schodami i balustradami oraz zmian\u0119 lokalizacji istniej\u0105cej zewn\u0119trznej pochylni, budowa windy osobowej oraz prace zwi\u0105zane z przebudowa obiektu (dostosowanie budynku do warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa po\u017carowego oraz higieniczno-sanitarnych, dostosowanie obiektu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przebudowa i remont pomieszcze\u0144, instalacje sanitarne, elektryczne, o\u015bwietleniowe, wod.-kan., ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz centralnego ogrzewania).", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Adaptacja budynku przy ul. Sienkiewicza 16 w Tarnowskich G\u00f3rach na potrzeby utworzenia Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-09-12", "DOFINANSOWANIE": "1650355.37", "WARTOSC": "2628286.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3rym jest budynek Szko\u0142y Podstawowej nr 5 przy ul. Le\u015bnej w Tarnowskich G\u00f3rach. Kompleksowa termomodernizacja b\u0119dzie polega\u0142a na: wymianie stolarki okiennej i drzwiowej, naprawie element\u00f3w \u017celbetowych, remoncie komin\u00f3w, ociepleniu strop\u00f3w i dach\u00f3w, dociepleniu zadasze\u0144 wej\u015b\u0107, monta\u017cu instalacji odgromowej, ociepleniu \u015bcian coko\u0142u i \u015bcian powy\u017cej coko\u0142u, modernizacji instalacji c.o. oraz monta\u017cu energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia LED. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu, a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do jego ogrzewania.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku SP Nr 5 przy ul. Le\u015bnej 23 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2015-10-07", "DOFINANSOWANIE": "1640194.13", "WARTOSC": "2000179.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3rym jest budynek Szko\u0142y Podstawowej nr 11 przy ul. Korola 38a w Tarnowskich G\u00f3rach. Kompleksowa termomodernizacja b\u0119dzie polega\u0142a na: dociepleniu \u015bcian, dociepleniu coko\u0142u, dociepleniu stropu ostatniej kondygnacji, dociepleniu dachu, izolacji \u015bcian piwnicznych, wykonaniu drena\u017cu opaskowego, monta\u017cu instalacji odgromowej, modernizacji instalacji c.o. wraz z w\u0142\u0105czeniem do sieci miejskiej oraz monta\u017cu energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia LED. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu, a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do jego ogrzewania.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku SP Nr 11 przy ul. Korola 38a w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1599743.48", "WARTOSC": "1882051.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Tarnowskie G\u00f3ry w okresie od 01.07.2017 do 31.08.2018. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 119 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w 5 nowych oddzia\u0142ach (Przedszkole nr 6 \u2013 2 oddzia\u0142y, Przedszkole nr 20 \u2013 3 oddzia\u0142y). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, kt\u00f3re dotychczas nie uczestniczy\u0142y w edukacji przedszkolnej oraz nauczyciele. Projekt przewiduje zakup i dostaw\u0119 pomocy dydaktycznych, mebli i wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu komputerowego i multimedialnego, wyposa\u017cenia do kuchni oraz placu zabaw, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Zaj\u0119cia dodatkowe z logopedii oraz Studia podyplomowe z logopedii dla 2 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "My jeste\u015bmy przedszkolaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-12", "DATA_START": "2015-10-13", "DOFINANSOWANIE": "1571231.38", "WARTOSC": "2004815.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt pn. \u201eTermomodernizacja budynku Publicznego Gimnazjum Nr 3 przy ul. Zacisznej 17 w Tarnowskich G\u00f3rach\u201d polega na przeprowadzeniu termomodernizacji budynku szko\u0142y w tym na: demonta\u017cu starej i monta\u017cu nowej \u015blusarki/stolarki, naprawie element\u00f3w \u017celbetowych, remoncie komin\u00f3w, ociepleniu stropodachu, remoncie i ociepleniu zadasze\u0144 wej\u015b\u0107 g\u0142\u00f3wnych do budynku, instalacji odgromowej, remoncie schod\u00f3w i spocznik\u00f3w wej\u015b\u0107, remoncie element\u00f3w metalowych, ociepleniu \u015bcian budynku powy\u017cej coko\u0142u, ociepleniu \u015bcian coko\u0142u, modernizacji instalacji elektrycznej \u2013 o\u015bwietleniowej. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do ogrzewania budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku PG Nr 3 przy ul. Zacisznej 17 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1493204.18", "WARTOSC": "3910344.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie prac badawczych, wytworzenie i przetestowanie prototyp\u00f3w innowacyjnego wagonu do transportu produkt\u00f3w chemicznych w szczeg\u00f3lno\u015bci NaOH. Innowacyjny wagon o nowej konstrukcji charakteryzowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie obni\u017con\u0105 mas\u0105 w\u0142asn\u0105 pozwalaj\u0105c na transport najwi\u0119kszej na rynku ilo\u015bci NaOH na 1 wagon cystern\u0119. Nowy wagon wyposa\u017cony zostanie w unikalne rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce poziom bezpiecze\u0144stwa transportu oraz chroni\u0105ce \u015brodowisko naturalne.", "BENEFICJENT": "CHEMET SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wagon cysterna do przewozu substancji chemicznych, zoptymalizowany pod k\u0105tem przewozu NaOH, o powi\u0119kszonej pojemno\u015bci zbiornika i obni\u017conej masie w\u0142asnej przy standardowej d\u0142ugo\u015bci wagonu, o symbolu WP55.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-19", "DOFINANSOWANIE": "1459555.05", "WARTOSC": "1762288.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci proces\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug publicznych przez Urz\u0105d Miejski w Tarnowskich G\u00f3rach i jednostki organizacyjne Gminy. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e-us\u0142ug publicznych oraz wzrostowi liczby os\u00f3b z nich korzystaj\u0105cych. Przedmiot projektu obejmie w szczeg\u00f3lno\u015bci zakup sprz\u0119tu i infrastruktury niezb\u0119dnej do realizacji e-us\u0142ug, zakup i wdro\u017cenie system\u00f3w informatycznych pozwalaj\u0105cych na uruchomienie i usprawnienie e-us\u0142ug, wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych w oparciu o formularze Centralnego Repozytorium Wzor\u00f3w Dokument\u00f3w Elektronicznych oraz profilowane szkolenia dla pracownik\u00f3w Urz\u0119du i jednostek organizacyjnych Gminy. Projekt zak\u0142ada integracj\u0119 system\u00f3w informatycznych oraz wykorzystanie mo\u017cliwo\u015bci platform do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug publicznych: krajowej (ePUAP), regionalnej (SEKAP) oraz lokalnej (e-Urz\u0105d).", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Integracja us\u0142ug publicznych Urz\u0119du Miejskiego w Tarnowskich G\u00f3rach i jego jednostek organizacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-15", "DOFINANSOWANIE": "1431546.81", "WARTOSC": "4455622.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: Koszty kwalifikowane obejmuj\u0105ce prace zwi\u0105zane z: - usuni\u0119ciem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest, - przywr\u00f3ceniem, przy u\u017cyciu materia\u0142\u00f3w nieszkodliwych, stanu obiekt\u00f3w sprzed demonta\u017cu. Koszty niekwalifikowane obejmuj\u0105ce prace bezpo\u015brednio nie zwi\u0105zane z usuwaniem azbestu, ale wynikaj\u0105ce z kompleksowo\u015bci wykonywanych prac budowlanych zgodnych z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105. Prace zostan\u0105 przeprowadzone w obr\u0119bie 5 budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych w Tarnowskich G\u00f3rach zlokalizowanych przy: - ul. Aleja Kwiat\u00f3w 27, - ul. Miodowej 32, - ul. S\u0142onecznik\u00f3w 71, - ul. S\u0142onecznik\u00f3w 73, - ul. S\u0142onecznik\u00f3w 75. \u0141\u0105cznie realizacja projektu przyczyni si\u0119 do usuni\u0119cia 140,01 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Gminie Tarnowskie G\u00f3ry. Beneficjentem i realizatorem projektu jest Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa Gwarek z siedzib\u0105 w Tarnowskich G\u00f3rach. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"GWAREK\"", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwienie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w budynkach mieszkalnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Gwarek w Tarnowskich G\u00f3rach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1351913.80", "WARTOSC": "1590486.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w powiecie tarnog\u00f3rskim na terenie Gminy Tarnowskie G\u00f3ry w okresie od 01.07.2016 do 31.10.2017. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 100 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w 4 nowych oddzia\u0142ach (Przedszkole nr 6, Przedszkole nr 8 w Zespole Szkolno-Przedszkolnym nr 1 oraz Przedszkole nr 17 \"Bajkowe wzg\u00f3rze\"). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 3 i 4 latki, kt\u00f3re dotychczas nie ucz\u0119szcza\u0142y w edukacji przedszkolnej, rodzice tych dzieci oraz nauczyciele. Projekt przewiduje zakup i dostaw\u0119 mebli, wyposa\u017cenia sal, pomocy dydaktycznych, sprz\u0119tu, placu zabaw oraz wyposa\u017cenia do kuchni, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Zaj\u0119cia dodatkowe z logopedii oraz Studia podyplomowe z logopedii dla 2 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Trzy czte-ry do przedszkola start - wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Tarnowskie G\u00f3ry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2015-05-11", "DOFINANSOWANIE": "1348104.83", "WARTOSC": "1601471.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego nr 1 zlokalizowanego przy ul. S\u0142owackiego 34 w Tarnowskich G\u00f3rach, w tym na: wymianie stolarki okiennej i drzwiowej, ociepleniu \u015bcian elewacji budynku g\u0142\u00f3wnego i sali gimnastycznej, ociepleniu dachu sali gimnastycznej, ocieplenia stropodachu zaplecza sali gimnastycznej, ocieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 budynku g\u0142\u00f3wnego szko\u0142y, modernizacji instalacji c.o. oraz \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, a tak\u017ce modernizacji o\u015bwietlenia. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do ogrzewania budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku ZSP Nr 1 przy ul. S\u0142owackiego 34 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2016-10-31", "DOFINANSOWANIE": "1330214.47", "WARTOSC": "2518902.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji dw\u00f3ch budynk\u00f3w mieszkaniowych wielorodzinnych po\u0142o\u017conych na terenie Tarnowskich G\u00f3r przy ul. Aleja Kwiat\u00f3w 1 i 3", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA GWAREK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 dw\u00f3ch budynk\u00f3w mieszkalnych w Tarnowskich G\u00f3rach stanowi\u0105cych zasoby sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Gwarek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2015-06-09", "DOFINANSOWANIE": "1322672.70", "WARTOSC": "1556085.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt pn. \u201eTermomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego nr 4 przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w Warszawskich 42 w Tarnowskich G\u00f3rach\u201d polega na przeprowadzeniu termomodernizacji budynku szko\u0142y w tym na: wymianie stolarki okiennej i drzwiowej, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych , ociepleniu stropodach\u00f3w budynku i sali gimnastycznej, modernizacji instalacji c.o. oraz wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, a tak\u017ce modernizacji o\u015bwietlenia. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do ogrzewania budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku ZSP Nr 4 przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w Warszawskich 42 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2014-07-09", "DOFINANSOWANIE": "1308394.48", "WARTOSC": "2044613.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja energetyczna budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3l Techniczno-Us\u0142ugowych przy ul. Pokoju 14 w Tarnowskich G\u00f3rach, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku o 73,46%, poprzez zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej o 660 363,89 [kWh/rok] oraz efekt ekologiczny w postaci redukcji py\u0142u emitowanego do atmosfery o 107 [kg PM10/rok] oraz spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery o 222,85 [ton ekwiwalentu CO2/rok]. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce przedsi\u0119wzi\u0119cia: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - wymiana stolarki okiennej, - wymiana \u015blusarki drzwiowej zewn\u0119trznej, - docieplenie stropodach\u00f3w, - wymiana instalacji centralnego ogrzewania, - inne roboty budowlane towarzysz\u0105ce wykazane w projekcie jako wydatek niekwalifikowany tj.: rozbudowa \u0142\u0105cznika pomi\u0119dzy sal\u0105 gimnastyczn\u0105 a szko\u0142\u0105, monta\u017c zadasze\u0144 wraz z schodami zewn\u0119trznymi, wentylacja, kanalizacja deszczowa, wymiana instalacji odgromowej.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Us\u0142ugowych w Tarnowskich G\u00f3rach ul. Pokoju 14", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1211160.40", "WARTOSC": "1424894.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na zniwelowaniu zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w GCR \u201eRepty\u201d 212 pracownik\u00f3w pionu piel\u0119gniarskiego, w tym piel\u0119gniarek, opiekun\u00f3w medycznych oraz sanitariuszy poprzez m.in. zakup sprz\u0119tu medycznego u\u0142atwiaj\u0105cego podnoszenie i przemieszczanie pacjent\u00f3w celem zwi\u0119kszenia ergonomii, a tak\u017ce prowadzenie dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych w zakresie prawid\u0142owego podnoszenia i przemieszczania chorych. Informacje o projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 na stronie www.repty.pl. Projekt oferuje wsparcie zar\u00f3wno dla instytucji - GCR \"Repty\" jak i pracownik\u00f3w instytucjonalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.09.2018 - 30.11.2019.", "BENEFICJENT": "\"REPTY\" G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKIE CENTRUM REHABILITACJI IM.GEN.JERZEGO ZI\u0118TKA", "TYTUL": "G\u00f3rno\u015bl\u0105skie Centrum Rehabilitacji \"Repty\"- przyjazny pracodawca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "1184486.56", "WARTOSC": "1737321.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3rym jest budynek Przedszkola nr 17 \u201eBajkowe Wzg\u00f3rze\" przy ul. Norweskiej 2 w Tarnowskich G\u00f3rach. Kompleksowa termomodernizacja b\u0119dzie polega\u0142a na: wykonaniu izolacji pionowej i poziomej, ociepleniu \u015bcian, wymianie stolarki drzwiowej, termomodernizacji dachu, odtworzeniu element\u00f3w zagospodarowania terenu, kt\u00f3re zosta\u0142y zdemontowane/uszkodzone w wyniku prac termomodernizacyjnych (naprawa kostki betonowej, naprawa nawierzchni poliuretanowej, rekultywacja trawnika) oraz monta\u017cu energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia LED. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu, a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do jego ogrzewania.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Przedszkola Nr 17 \u201eBajkowe Wzg\u00f3rze\u201d przy ul. Norweskiej 2 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1077029.32", "WARTOSC": "1512835.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiot projektu to modernizacja bazy dydakt. Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Chemiczno-Medycznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Tarnowskich G\u00f3rach w zakresie 4 pomieszcze\u0144 laboratori\u00f3w chemicznych po 2 na ka\u017cdej kondygnacji wraz z pokojem wag, pokojami przygotowawczymi, sterylizatorni\u0105, stacj\u0105 demineralizacji wody oraz ci\u0105gami komunikacyjnymi. Pow. u\u017cytkowa pomieszcze\u0144 modernizowanych to ok. 465 m2. Remont ma na celu stworzenie warunk\u00f3w przestrzennych i organizacyjnych dla uczni\u00f3w i nauczycieli oraz podniesienie standardu funkcjonalnego i u\u017cytkowego.Z wyremontowanej infrastruktury b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 uczniowie ZS Chemiczno -Medycznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych, ZS Gastronomiczno - Hotelarskich oraz innych szk\u00f3\u0142 zawodowych powiatu tarnog\u00f3rskiego. Zakres prac: wymiana inst. wod-kan, wymiana inst. elektrycznej wraz z o\u015bwietleniem,wykonanie inst. wentylacji mechanicznej i jej zasilenie, wymiana inst. gazu dla zasilania stanowisk, inne roboty budowlane, doposa\u017cenie 4 pracowni praktycznej nauki zawodu.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Remont laboratori\u00f3w chemicznych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Chemiczno-Medycznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1062000.00", "WARTOSC": "3265650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Podstaw\u0105 podj\u0119cia decyzji o realizacji naszego projektu jest pozytywny wynik zako\u0144czonych prac badawczo-rozwojowych. Badania potwierdzi\u0142y konieczno\u015b\u0107 wdro\u017cenia nowych rozwi\u0105za\u0144. Testy wykaza\u0142y zasadno\u015b\u0107, potrzeb\u0119 oraz op\u0142acalno\u015b\u0107 wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac. Ustalono nast\u0119puj\u0105cy zakres inwestycji: 1.Linia technologiczna do produkcji tulei papierowych przygotowywana na bazie naszego prototypu b\u0119d\u0105cego wynikiem prac B+R. 2. Automatyczny system pakuj\u0105cy. Linia do wdro\u017cenia nowej technologii, zostanie dobrana w optymalny spos\u00f3b, tak aby jej parametry techniczne pozwoli\u0142y osi\u0105gn\u0105\u0107 powtarzalny i precyzyjny proces technologiczny zapewniaj\u0105c jednocze\u015bnie odpowiednie parametry jako\u015bciowe z uwzgl\u0119dnieniem czasu produkcji. G\u0142\u00f3wnym celem naszego projektu jest uzyskanie przewagi technologicznej, kt\u00f3ra pozwoli nam na skuteczne konkurowanie na rynku zagranicznym. Realizacja zasadniczego celu wymaga: - wdro\u017cenia nowej technologii wytwarzania tulei papierowych, - wprowadzenia nowego produktu na rynek.", "BENEFICJENT": "REDWOOD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowatorskiego procesu produkcji innowacyjnych tulei papierowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-27", "DATA_START": "2015-05-13", "DOFINANSOWANIE": "953284.08", "WARTOSC": "1121510.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt pn. \u201eTermomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego nr 2 przy ul. Jagodowej 72 w Tarnowskich G\u00f3rach\u201d polega na przeprowadzeniu termomodernizacji budynku szko\u0142y w tym na: termoizolacji \u015bcian budynku od wewn\u0105trz i ociepleniu stropu poddasza, wymianie stolarki drzwiowej, wymianie instalacji c.o., modernizacja instalacji elektrycznej i o\u015bwietleniowej oraz przebudowie kot\u0142owni, wraz z wymian\u0105 kot\u0142a. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do ogrzewania budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku ZSP 2 przy ul. Jagodowej 72 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3458572.65", "WARTOSC": "4068909.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt \"Wszyscy razem\" b\u0119dzie realizowany na terenie Powiatu Tarnog\u00f3rskiego w partnerstwie z 4 gminami, tj. Tarnowskie G\u00f3ry, Kalety, Twor\u00f3g oraz Zbros\u0142awice. W projekcie przewiduje si\u0119 zastosowanie wobec uczestnik\u00f3w kompleksowych dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych oraz wsparcie reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno - zawodowej przy wykorzystaniu funkcjonuj\u0105cego na terenie powiatu Warsztatu Terapii Zaj\u0119ciowej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa funkcjonowania spo\u0142ecznego - zawodowego os\u00f3b i rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego,podopiecznych o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej oraz powiatowego centrum pomocy rodzinie, tj. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, rodzin cechuj\u0105cych si\u0119 niewydolno\u015bci\u0105 opieku\u0144czo - wychowawcz\u0105, rodzin z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b bezrobotnych zakwalifikowanych do III profilu, os\u00f3b niesamodzielnych, dzieci w pieczy zast\u0119pczej, usamodzielniaj\u0105cych si\u0119 wychowank\u00f3w opuszczaj\u0105cy piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, MOW - y i MOS - y.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Wszyscy razem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "882525.25", "WARTOSC": "1091865.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest adaptacja budynku Centrum rozwoju dziecka na przedszkole terapeutyczne. W ramach inwestycji planowane jest zagospodarowanie parteru budynku w stanie surowym otwartym na potrzeby przedszkola. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstan\u0105 44 miejsca przedszkolne dla dzieci o nieharmonijnym rozwoju, posiadaj\u0105cych opini\u0119 o potrzebie wczesnego wspomagania rozwoju oraz dzieci z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci. Dodatkowo przedszkole b\u0119dzie wyposa\u017cone w specjalistyczne pomoce naukowe i oprogramowanie pozwalaj\u0105ce na prowadzenie zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi wymagaj\u0105cymi indywidualnego podej\u015bcia w procesie edukacji przedszkolnej. Projekt realizowany jest w okresie wrzesie\u0144 2015 - sierpie\u0144 2016 a planowane rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci przedszkola to 1 wrzesie\u0144 2016r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDAMENTY ROZWOJU", "TYTUL": "Adaptacja budynku Centrum rozwoju dziecka w Tarnowskich G\u00f3rach na potrzeby utworzenia przedszkola terapeutycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "878993.16", "WARTOSC": "1034109.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt realizowany w gminie Tarnowskie G\u00f3ry koncentruje si\u0119 na nowych miejscach edukacji przedszkolnej i dzieciach ze zdiagnozowanymi deficytami, w szczeg\u00f3lno\u015bci niepe\u0142nosprawnych. Ma na celu uruchomienie 20 miejsc w 2 nowych oddzia\u0142ach w odpowiedzi na zdiagnozowane zapotrzebowanie, w tym 10 dla niepe\u0142nosprawnych. Koncentruje si\u0119 na zapewnieniu warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych dzieciom, tworz\u0105c sale: do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z integracji sensorycznej, do\u015bwiadczenia \u015bwiat\u0142em, zmys\u0142\u00f3w, w kt\u00f3rych edukacja i \u0107wiczenia s\u0105 zabaw\u0105, co zapewnia wysok\u0105 jako\u015b\u0107 wsparcia. Dodatkowe doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci 5 nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej i wyposa\u017cenie w specjalistyczne pomoce dydaktyczne gwarantuje kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 po zako\u0144czeniu projektu, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowany w Publicznym Przedszkolu Uniwersytet Przedszkolaka przy ul. Korczaka 32a w Tarnowskich G\u00f3rach od 1.01.2019 r. do 31.03.2020 r.", "BENEFICJENT": "BEATA KACZMAREK PRZEDSZKOLE PUBLICZNE UNIWERSYTET PRZEDSZKOLAKA Z ODDZ.INTEGRACYJNYMI, BP SERVICE CENTER", "TYTUL": "Zabawa, rozw\u00f3j i integracja dzieci przedszkolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-05-02", "DOFINANSOWANIE": "790486.95", "WARTOSC": "1006925.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych przy ul. Bocznej i Grzybowej w Tarnowskich G\u00f3rach \u2013 etap II", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych przy ul. Bocznej i Grzybowej w Tarnowskich G\u00f3rach \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "775279.94", "WARTOSC": "1322870.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3rym jest budynek Przedszkola nr 20 przy ul. Morcinka 7 w Tarnowskich G\u00f3rach. Kompleksowa termomodernizacja b\u0119dzie polega\u0142a na: wykonaniu izolacji pionowej i poziomej, odtworzeniu element\u00f3w zagospodarowania terenu, kt\u00f3re zosta\u0142y zdemontowane/uszkodzone w wyniku prac termomodernizacyjnych (naprawa kostki betonowej, rekultywacja trawnika), ociepleniu \u015bcian, wymianie stolarki okiennej, termoizolacji dachu oraz monta\u017cu energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia LED. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu, a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do jego ogrzewania.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Przedszkola Nr 20 przy ul. Morcinka 7 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "750043.72", "WARTOSC": "882404.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu rozwi\u0105za\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnywaniu szans edukacyjnych poprzez utworzenie i wyposa\u017cenie przedszkola terapeutycznego dla 44 dzieci (21 K i 23M) w wieku 3-4 lat z gminy Tarnowskie G\u00f3ry. 12 dzieci niepe\u0142nosprawnych (5K i 7M), 12 dzieci posiadaj\u0105cych opini\u0119 o wczesnym wspomaganiu rozwoju (5K i 7M) oraz 20 dzieci (10K i 10M) z opini\u0105 o problemach w rozwoju. Dzieci otrzymaj\u0105 dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz specjalistycznych zaj\u0119\u0107 rozwojowych i terapeutycznych (m.in.: logopedy, psychologa, terapii behawioralnej, terapii integracji sensorycznej, terapii czaszkowo-krzy\u017cowej) w celu zniwelowania deficyt\u00f3w rozwojowych. Zorganizowane zostan\u0105 4 warsztaty dla 44 rodzic\u00f3w (36K i 8M) dzieci uczestnicz\u0105cych w projekcie celem zwi\u0119kszenia \u015bwiadomych kompetencji wychowawczych. Nauczyciele wychowania przedszkolnego podwy\u017csz\u0105 kompetencje w zakresie pedagogiki specjalnej. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gminy T. G\u00f3ry w okresie lipiec 2016-czerwiec 2017.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDAMENTY ROZWOJU", "TYTUL": "Wspieramy rozw\u00f3j ma\u0142ego dziecka - przedszkole terapeutyczne w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1696153.92", "WARTOSC": "1995475.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych poprzez utworzenie 18 miejsca \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych (niestacjonarnych) na terenie powiatu tarnog\u00f3rskiego w okresie 01.01.2017 r. - 31.12.2018 r. Projekt realizuje 3 typ projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu \u2013 dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie powiatu tarnog\u00f3rskiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 72 os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obj\u0119te niestacjonarnymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi (us\u0142ugi w miejscu zamieszkania danej osoby). G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: 18; 2. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 72 osoby.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY\"", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w powiecie tarnog\u00f3rskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "680000.00", "WARTOSC": "984000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowano zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, w celu wprowadzenia na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w dla bran\u017cy budownictwa drogowego oraz towarzysz\u0105cego mu obiekt\u00f3w hydrotechnicznych \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci do wykorzystania przy robotach ziemnych w trudnych warunkach gruntowo-wodnych. Realizacja projektu spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci, przyczyni si\u0119 do stworzenia przez przedsi\u0119biorstwo nowych miejsc pracy oraz pozwoli na dostosowanie si\u0119 do reali\u00f3w rynkowych zwi\u0105zanych m.in. z kryzysem zdrowia publicznego spowodowanego rozprzestrzenianiem si\u0119 koronowirusa ludzkiego typu SARS-COVID-19. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest dzia\u0142aniem koniecznym w celu walki ze skutkami sytuacji pandemicznej w odniesieniu do przedsi\u0119biorstwa oraz gospodarki wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "DROGOMAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w dla bran\u017cy budownictwa drogowego w szczeg\u00f3lno\u015bci przeznaczonych do budowy obiekt\u00f3w hydrotechnicznych sposobem na walk\u0119 ze skutkami sytuacji pandemicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2296602.86", "WARTOSC": "2701885.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt ma na celu odtworzenie, wzmocnienie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych dla zachowania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci muraw galmanowych (6130 - Violetea calaminariae) na utworzonych w regionie \u015bl\u0105sko-krakowskim obszarach Natura 2000 oraz w miejscach wyst\u0119powania cennych fragment\u00f3w muraw galmanowych - dot\u0105d nie obj\u0119tych \u017cadn\u0105 form\u0105 ochrony. Ponadto, w ramach projektu zostanie podj\u0119ta pr\u00f3ba wprowadzenia sasanki otwartej Pulsatilla patens na historyczne stanowisko w Jaworznie.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u015aL\u0104SKI W KATOWICACH", "TYTUL": "Dobre praktyki dla wzmacniania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i aktywnej ochrony muraw galmanowych rejonu \u015bl\u0105sko-krakowskiego BioGalmany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2525706.01", "WARTOSC": "3063116.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii przetwarzania drobnoziarnistych odpad\u00f3w z przetw\u00f3rstwa w\u0119gli kamiennych w celu wytwarzania hybrydowych paliw zawiesinowych. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie instalacji pilota\u017cowej o wydajno\u015bci 10 kg/h przewarzanej frakcji w\u0119glowej w celu demonstracji technologii w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych. Projekt ma 3 etapy, w ramach kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone prace nad dok\u0142adnym okre\u015bleniem koncepcji technologii, nast\u0119pnie prace konstrukcyjne nad komponentami instalacji (m.in. nad skutecznymi sposobami rozdrabniania oraz uszlachetniania/wzbogacania mu\u0142\u00f3w w\u0119glowych), a tak\u017ce kontrolowane b\u0119d\u0105 parametry emisyjne instalacji oraz parametry otrzymanych z instalacji paliw. Projekt b\u0119dzie realizowany w konsorcjum z Politechnik\u0105 \u015al\u0105sk\u0105 posiadaj\u0105c\u0105 do\u015bwiadczenie w wsp\u00f3\u0142pracy naukowo-badawczej i wdro\u017ceniowej z przemys\u0142em oraz dysponuj\u0105c\u0105 stosownym do zakresu prac zapleczem lab. - technicznym. Projekt b\u0119dzie kontynuowany w ramach RPO 1.2 \u015al, gdzie przewidziane zosta\u0142y prace rozwojowe, przedwdro\u017ceniowe oraz wdro\u017ceniowe, co pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 9 poziom gotowo\u015bci technologicznej (uruchomienie prototypu instalacji 2t/h i sprawdzenie technologii w warunkach rzeczywistych). Instalacja prototypowa 2t/h zostanie wdro\u017cona w przedsi\u0119biorstwie celem rozpocz\u0119cia produkcji i sprzeda\u017cy paliw przeznaczonych dla energetyki zawodowej. Grup\u0119 odbiorc\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 elektrociep\u0142ownie i elektrownie. Rezultat projektu pozwoli na wykorzystanie odpad\u00f3w przer\u00f3bczych do wytwarzania paliwa, co wpisuje si\u0119 w koncepcj\u0119 Gospodarki Obiegu Zamk. i pozwoli na rekultywacj\u0119 teren\u00f3w. Wykorzystanie wst\u0119pnie rozdrobnionych o", "BENEFICJENT": "PORTO PALO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace B+R nad opracowaniem unikatowej technologii przetwarzania drobnoziarnistych odpad\u00f3w z przetw\u00f3rstwa w\u0119gli kamiennych w celu wytwarzania hybrydowego paliwa zawiesinowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-08-20", "DOFINANSOWANIE": "595769.25", "WARTOSC": "700905.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja programu aktywno\u015bci lokalnej, skierowanego do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej zamieszkuj\u0105cej podobszar zdegradowanego terenu strategicznego dzielnicy Sowice w Gminie Tarnowskie G\u00f3ry, okre\u015blonego w MPR. Celem realizacji PALu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142.-zawod. w\u015br\u00f3d 60 (31K, 29M) uczestnik\u00f3w/czek zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., poprzez ich uczestnictwo w dzia\u0142aniach \u015brodowiskowych prowadzonych w oparciu o metod\u0119 organizowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz korzystanie z us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym, zdrowotnym oraz zawodowym, zmierzaj\u0105cych do zniwelowania wysokiego poziomu deficyt\u00f3w spo\u0142.\u2013 zawod. uczestnik\u00f3w/czek projektu i ich otoczenia. W projekcie zaplanowano dzia\u0142ania adekwatne do zidentyfikowanych w MPR problem\u00f3w obszaru rewitalizowanego, umo\u017cliwiaj\u0105ce przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do \u015bwiadomego podejmowania r\u00f3l spo\u0142. Okres i miejsce realizacji: 20.08.18 - 19.08.20, dzielnica Sowice Gminy Tarnowskie G\u00f3ry.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY UZALE\u017bNIONYM I ICH BLISKIM \"FALOCHRON\"", "TYTUL": "SOWA - Sowicki Obszar Wsparcia i Aktywizacji - Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w dzielnicy Sowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-12-27", "DOFINANSOWANIE": "514398.71", "WARTOSC": "616437.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3rym jest budynek Przedszkola nr 2 przy ul. Gruze\u0142ki 17 w Tarnowskich G\u00f3rach. Kompleksowa termomodernizacja b\u0119dzie polega\u0142a na: ociepleniu stropodachu, dociepleniu \u015bcian poni\u017cej poziomu terenu, ociepleniu stropu nad piwnic\u0105, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, odtworzeniu element\u00f3w zagospodarowania terenu, kt\u00f3re zosta\u0142y zdemontowane/uszkodzone w wyniku prac termomodernizacyjnych (naprawa chodnika), monta\u017cu instalacji odgromowej, monta\u017cu rynien, rur spustowych i obr\u00f3bek blacharskich modernizacji instalacji c.o. oraz monta\u017cu energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia LED. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu, a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do jego ogrzewania.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Przedszkola Nr 2 przy ul. Gruze\u0142ki 17 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-19", "DOFINANSOWANIE": "497006.40", "WARTOSC": "1528294.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja ma s\u0142u\u017cy\u0107 optymalizacji proces\u00f3w biznesowych Wnioskodawcy poprzez: - wdro\u017cenie zintegrowanego systemu zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem klasy ERP II (Enterprise Resource Planning) umo\u017cliwiaj\u0105cego zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 technologii informacyjno-komunikacyjnych w modelu B2E (m.in. automatyzacja pracy, digitalizacja tre\u015bci i wprowadzenie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w, tworzenie analiz dla os\u00f3b zarz\u0105dzaj\u0105cych w ramach Business Intelligence), modelach B2C i B2B (m.in. funkcje CRM dla zarz\u0105dzania relacjami z klientami), a tak\u017ce zawieraj\u0105cego modu\u0142 umo\u017cliwiaj\u0105cy pe\u0142n\u0105 automatyzacj\u0119 systemu zarz\u0105dzania oraz zabezpieczenia floty pojazd\u00f3w firmy; - wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 webowych: systemu zarz\u0105dzania platformami internetowymi oraz firmowej platformy prezentowych us\u0142ug motoryzacyjnych; - wdro\u017cenie elektronicznego systemu obs\u0142ugi klienta (ESOK), a tym samym automatyzacj\u0119 sprzeda\u017cy bilet\u00f3w oraz podwy\u017cszenie poziomu bezpiecze\u0144stwa w obiekcie klubu muzycznego Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "GRUPA ETNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowych i organizacyjnych optymalizuj\u0105cych procesy biznesowe firmy z wykorzystaniem zintegrowanego systemu zarz\u0105dzania klasy ERP II wraz z systemem zarz\u0105dzania i bezpiecze\u0144stwa floty, rozwi\u0105za\u0144 webowych oraz ESOK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "416407.50", "WARTOSC": "1138180.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie nowego zintegrowanego informatycznego systemu zarz\u0105dzania firm\u0105. Pozwoli to na sprawne przetwarzanie danych, zarz\u0105dzanie przedsi\u0119biorstwem, usprawni prac\u0119 pracownik\u00f3w firmy poprzez automatyzacj\u0119 operacji, poprawi komunikacj\u0119 pracownik\u00f3w wewn. firmy i z pracownikami terenowymi poprzez zmniejszenie udzia\u0142u dokument\u00f3w papierowych. W efekcie realizacji projektu pozwoli na wzrost przychod\u00f3w i obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania firmy. Nowy system zostanie indywidualnie opracowany na zlecenie przedsi\u0119biorstwa, a jego zakres i funkcjonalno\u015b\u0107 wynika\u0107 b\u0119dzie ze zdiagnozowanych potrzeb. Realizacja projektu pozwoli na usuni\u0119cie barier rozwojowych. System b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z 5 podstawowych modu\u0142\u00f3w informatycznych: - baza danych systemu; - modu\u0142 administracyjny i CRM; - modu\u0142 obs\u0142ugi sieci do wspomagania zarz\u0105dzaniem sieci firmowej oraz urz\u0105dzeniami znajduj\u0105cymi si\u0119 w tej sieci; - modu\u0142 Wyci\u0105gi i P\u0142atno\u015bci, Zam\u00f3wienia oraz Awarie; - modu\u0142 w formie aplikacji mobilnej.", "BENEFICJENT": "STRONG - PC TOMASZ PIEKARSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie dedykowanego zintegrowanego informatycznego systemu zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem i automatyzuj\u0105cego procesu obs\u0142ugi Klienta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "385716.03", "WARTOSC": "453783.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych tj. diagnozy i leczenia chor\u00f3b kr\u0105\u017cenia. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zbie\u017cny jest z celem dzia\u0142ania 10.1. RPO WSL 2014 \u2013 2020, kt\u00f3ry brzmi \u201eZwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych\u201d. Projekt obejmuje zakup urz\u0105dze\u0144 medycznych, sprz\u0119tu towarzysz\u0105cego wspomagaj\u0105cego funkcjonowanie poradni kardiologicznej, zarz\u0105dzanie projektem oraz czynno\u015bci promocyjne. Obszarem oddzia\u0142ywania projektu b\u0119dzie wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 7400 os\u00f3b/rok; -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt. -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej -475999,99 z\u0142.", "BENEFICJENT": "\"REPTY\" G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKIE CENTRUM REHABILITACJI IM.GEN.JERZEGO ZI\u0118TKA", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i podniesienie jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 kardiologicznych na terenie GCR Repty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "384089.18", "WARTOSC": "451869.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt \"\u017b\u0142obek szans\u0105 na powr\u00f3t do pracy\" b\u0119dzie realizowany w Gminie Tarnowskie G\u00f3ry w okresie od 01.09.2018 r. do 31.08.2020 r. obejmie wsparciem 30 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3rzy powr\u00f3cili na rynek po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem lub pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3rzy znale\u017ali prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 oraz osoby zatrudnione wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3. W ramach projektu w Oddziale II \u017b\u0142obka Publicznego Nr 1 w Tarnowskich G\u00f3rach przy ul. Strzybnickiej 3 zostanie utworzonych 15 nowych miejsc, tym samym do \u017b\u0142obka zostanie przyj\u0119tych 15 dzieci w roku szkolnym 2018/2019 oraz 15 dzieci w roku szkolnym 2019/2020, czyli \u0142\u0105cznie 30 dzieci. W ramach projektu zostanie doposa\u017cony \u017b\u0142obek w niezb\u0119dne wyposa\u017cenie (meble, pomoce dydaktyczne, zabawki, sprz\u0119t). Ponadto zostanie doposa\u017cony plac zabaw w nowe urz\u0105dzenia zabawowe.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "\u017b\u0142obek szans\u0105 na powr\u00f3t do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "380700.00", "WARTOSC": "1040580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu do produkcji i oferty Sp\u00f3\u0142ki rozwi\u0105zania technologicznego tj. Filtr cieczy w obudowie z tworzywa sztucznego z systemem automatycznej regeneracji wod\u0105, ze wspomaganiem spr\u0119\u017conym powietrzem. Rezultat zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zakupowi zaplanowanych aktyw\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu znacz\u0105co wzro\u015bnie pozycja Firmy w bran\u017cy, co pozwoli na zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu, wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "FLSTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty innowacyjnego rozwi\u0105zania technologicznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-03-18", "DOFINANSOWANIE": "362152.51", "WARTOSC": "856988.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje przeprowadzenie prac modernizacyjnych budynku zlokalizowanego w Tarnowskich G\u00f3rach przy ul.Towarowej 1, wp\u0142ywaj\u0105cych na popraw\u0119 efektywnosci energetycznej obiektu. Zakres prac z szczeg\u00f3lno\u015bci obejmuje: 1. Prace termomodernizacyjne budynku, 2. Modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego, 3. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Realizacja projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego dzi\u0119ki ograniczeniu emisji CO2, NOx, SOx, oraz py\u0142\u00f3w do atmosfery. W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie beneficjent.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYGMINNE TOWARZYSTWO BUDOWNICTWA SPO\u0141ECZNEGO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku administracyjnego przy ulicy Towarowej 1 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "353072.90", "WARTOSC": "415379.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu zaplanowanego do realizacji w terminie 01.09.2018-31.12.2020 jest podniesienie jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Us\u0142ugowych w Tarnowskich G\u00f3rach (ZSTU). Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z j.angielskiego i niemieckiego, k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 z j.angielskiego i warsztaty z doradztwa edukacyjno -zawodowego, zaj\u0119cia oparte na metodzie eksperymentu z matematyki, fizyki i geografii, w tym zaj\u0119cia w CN Kopernik w Warszawie dedykowane U/U technikum i liceum, k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 z j. niemieckiego dla U/U liceum. W ramach projektu wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych zostanie obj\u0119tych 110 UP (55K 55M), kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w technikum i liceum.85% UP(94 UP 47K 47M) nab\u0119dzie kompetencje kluczowe. Wyposa\u017cone zostan\u0105 2 pracownie matematyczne oraz pracownia fizyczna i geograficzna, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych metod\u0105 eksperymentu zar\u00f3wno w technikum, jak i liceum.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Moje powodzenia edukacyjne kluczem do sukcesu zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-16", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "351903.02", "WARTOSC": "481389.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest usuni\u0119cie p\u0142yt azbestowo - cementowych (acekol) z elewacji budynku wielorodzinnego przy ul. Mickiewicza 11-19 w Tarnowskich G\u00f3rach. Na budynku znajduje si\u0119 23,51 Mg materia\u0142\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest. Realizacja projektu przyczynia si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest na terenie Tarnowskich G\u00f3r o 2,22%. W ramach projektu zaplanowano prace zwi\u0105zane z demonta\u017cem i unieszkodliwieniem materia\u0142\u00f3w azbestowych oraz prace zwi\u0105zane z przywr\u00f3ceniem, przy u\u017cyciu materia\u0142\u00f3w nieszkodliwych, stanu obiektu sprzed demonta\u017cu. Rzeczowa realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana na okres V 2017 \u2013 VIII 2017 r.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYGMINNE TOWARZYSTWO BUDOWNICTWA SPO\u0141ECZNEGO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Likwidacja acekolu na \u015bcianach budynku wielorodzinnego przy ul. Mickiewicza 11-19 w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "313981.62", "WARTOSC": "369390.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt polega na udziale w programie promocji bran\u017cy mody polskiej poprzez: - udzia\u0142 w 6 mi\u0119dzynarodowych imprezach targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy: Playtime Paris edycja 01.2020 oraz 06.2020, CIFF YOUTH (Copenhagen International Fashion Fair) edycja 02.2020, Pitti Immagine Bimbo we Florencji edycja 06.2020, Kind + Jugend w Kolonii edycja 09.2020, KIDS\u2019 TIME w Kielcach edycja 02.2020; - udzia\u0142 w 4 wyjazdowych indywidualnych misjach gospodarczych zwi\u0105zanych z udzia\u0142em w mi\u0119dzynarodowych wydarzeniach bran\u017cowych, w tym Dubai International Fashion Week w ZEA obydwie edycje w 2020 (w ramach dzia\u0142ania zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne), Playtime Tokyo edycja 07.2020 oraz Playtime New York edycja 08.2020, - wytworzenie oraz dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych na rynki zagraniczne; - przygotowanie obcoj\u0119zycznej strony internetowej marki i produkcj\u0119 spot\u00f3w promocyjnych. Swoim zakresem projekt obejmuje dzia\u0142ania na rynkach perspektywicznych Azji Po\u0142udniowo-Wschodniej (Japonia), Ameryki P\u00f3\u0142nocnej (USA) oraz Bliskiego Wschodu (Zjednoczone Emiraty Arabskie - ZEA), a tak\u017ce rynkach europejskich. Wszystkie wskazane dzia\u0142ania s\u0105 niezb\u0119dne dla prawid\u0142owej realizacji projektu, w tym wszystkich jej cel\u00f3w oraz wska\u017anik\u00f3w. \u0179r\u00f3d\u0142em finansowania wydatk\u00f3w przewidzianych w projekcie oraz nowych zam\u00f3wie\u0144 pozyskanych dzi\u0119ki przedmiotowemu projektowi b\u0119dzie konsekwentnie budowany aktualnie przez Wnioskodawc\u0119 trwa\u0142y kapita\u0142 obrotowy Sp\u00f3\u0142ki uzyskiwany dzi\u0119ki wysokiej dochodowo\u015bci wdra\u017canych nowych linii produktowych i bardzo dynamicznemu przyrostowi zam\u00f3wie\u0144. W razie zaistnienia takiej potrzeby Sp\u00f3\u0142ka ma r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 wspomagania si\u0119 kr\u00f3tkoterminowym kredytem obrotowym, dzi\u0119ki pozytywnie ocenianej zdolno\u015bci kredytowej. Na chwil\u0119 obecn\u0105 Wnioskodawca finansuje si\u0119 w ca\u0142o\u015bci kapita\u0142em w\u0142asnym. Wsparciem w monta\u017cu finansowym projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c system zaliczkowania przewidziany w przedmiotowej dotacji.", "BENEFICJENT": "ECO LABEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Ekspansja mi\u0119dzynarodowa marki STROJMISIE poprzez udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy mody polskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "305181.87", "WARTOSC": "359037.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie do 31.12.2018 r. zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka zwi\u0105zanych z obci\u0105\u017ceniem uk\u0142adu mi\u0119\u015bniowo \u2013 szkieletowego u 88 piel\u0119gniarek/zy i po\u0142o\u017cnych 50+ zatrudnionych w Wielospecjalistycznym Szpitalu Powiatowym SA w Tarnowskich G\u00f3rach. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez m.in. nast. dzia\u0142ania: - szkoleniowe s\u0142u\u017c\u0105ce przekwalifikowaniu (rozumianemu jako nabycie kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci lub kwalifikacji, maj\u0105ce na celu umo\u017cliwienie kontynuowania pracy na zmodernizowanym stanowisku, kt\u00f3re nie stanowi obci\u0105\u017cenia dla zdrowia danego pracownika) os\u00f3b nara\u017conych na zdrowotne czynniki ryzyka w miejscu pracy - zmodernizowanie stanowiska pracy w celu zmniejszenia zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka, aby umo\u017cliwi\u0107 kontynuowanie pracy - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne w zakresie czynnik\u00f3w ryzyka zwi\u0105zanych z obci\u0105\u017ceniem uk\u0142adu mi\u0119\u015bniowo \u2013 szkieletowego", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL POWIATOWY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Eliminacja zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka dla piel\u0119gniarek/zy i po\u0142o\u017cnych 50+ w Wielospecjalistycznym Szpitalu Powiatowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-24", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "303129.08", "WARTOSC": "356622.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w I LO im.S.Sempo\u0142owskiej w Tarnowskich G\u00f3rach poprzez kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, a tak\u017ce stworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Gr docelowa:I LO w Tarnowskich G\u00f3rach, uczniowie klas 1-3,160 U/U(100K/60M). W odp.na zdiagnozowane potrzeby w szkole realizowane b\u0119d\u0105 zaj. I i II typu proj., w tym: zaj. dydaktyczno - wyr\u00f3wnawcze z matematyki, z j\u0119zyka angielskiego, ko\u0142a zainteresowa\u0144 z matematyki, informatyki, j. angielskiego. Wyposa\u017cone zostan\u0105 2 pracownie matematyczne, geograficzna, fizyczna, chemiczna i biologiczna. W doposa\u017conych pracowniach odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaj. metod\u0105 eksperymentu z geografii, fizyki, chemii, biologii i matematyki. W wyniku realizacji proj. kompetencje kluczowe podniesie 144U/U (90K/54M),szko\u0142a wykorzysta doposa\u017cenie 6 pracowni (sprz\u0119t TIK) do prowadzenia zaj. edukacyjnych. Realizacja:01.09.2018-26.06.2020", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Szko\u0142a w dzia\u0142aniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "300371.81", "WARTOSC": "356397.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. \"Nowy Model - Lepsza Jako\u015b\u0107\u201d, jest \u00a0poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do MOPS w Tarnowskich G\u00f3rach poprzez zmian\u0119 organizacji pracy o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej, obejmuj\u0105c\u0105 wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 optymalizuj\u0105cych wykorzystanie kompetencji zatrudnionych w nim pracownik\u00f3w do lutego 2019 roku\u201d. Projekt b\u0119dzie skierowany do Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Tarnowskich G\u00f3rach jako jednostki samorz\u0105du terytorialnego, dzia\u0142aniami projektowymi obj\u0119ci zostan\u0105 \u00a0pracownicy/e MOPS og\u00f3\u0142em 50\u00a0os\u00f3b. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu na pierwszym etapie \u00a0PRZYGOTOWA\u0106 MOPS DO WDRO\u017bENIA ZMIAN, a na drugim etapie\u00a0WDRO\u017bY\u0106 ZMIANY \u00a0ORGANIZACYJNE.\u00a0 Zmiana \u00a0struktury organizacyjnej MOPS wzmocni \u00a0wymagania w zakresie pracy socjalnej \u00a0pracownik\u00f3w socjalnych, zgodnie z ich formalnymi kompetencjami (stopniem specjalizacji), jak i stanowi\u0107 b\u0119dzie szans\u0119 na uwzgl\u0119dnienie preferencji i predyzpozycji osobowo\u015bciowych pracownik\u00f3w socjalnych w ramach ich uprawnie\u0144 zawodowych. \u00a0Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego projektu\u00a0oraz\u00a0Programu Operacyjnego \u00a0Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j \u00a0przez Miejski O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Tarnowskich G\u00f3rach, b\u0119d\u0105cego instytucj\u0105 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego nast\u0105pi dzi\u0119ki wprowadzonym zmianom organizacyjnym. Zmiany organizacyjne, \u00a0dzia\u0142ania \u00a0projektowe takie jak min. \u00a0szkolenia pracownicze, superwizja przyczyni\u0105 si\u0119 do \u00a0podniesienia jako\u015b\u0107 \u00a0pracy. Wp\u0142yn\u0105 na \u00a0otwarcie si\u0119 na nowe grupy docelowe wymagaj\u0105ce wsparcia.\u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA TARNOWSKIE G\u00d3RY / MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TARNOWSKIE G\u00d3RY", "TYTUL": "Nowy Model - Lepsza Jako\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "275638.32", "WARTOSC": "275638.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ORBITVU\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie kapita\u0142u obrotowego przedsi\u0119biorstwa z powodu skutk\u00f3w COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "881389.44", "WARTOSC": "1036928.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby w zakresie stworzenia systemowego wsparcia dla 252 (151Ki101M) oso\u00b4b niesamodzielnych nieaktywnych zawodowo w wieku 60+, wymagaja?cych opieki lub wsparcia w zwia?zku z niemoz\u02d9nos\u00b4cia? samodzielnego wykonania co najmniej jednej z podstawowych czynnos\u00b4ci dnia codziennego poprzez organizacje? opieki wytchnieniowej dla 72 os (43Ki29M) oso\u00b4b odpowiadaja?c na zdiagnozowane potrzeby lokalnego s\u00b4rodowiska, zwie?kszenie doste?pnos\u00b4ci us\u0142ug opiekun\u00b4czych poprzez ich realizacje? dla 180 os (108K72M) wraz z wsparciem w postaci dowo\u017cenia zbilansowanych posi\u0142k\u00f3w - oso\u00b4b z terenu Miasta Ruda \u015al\u0105ska i os\u00b4ciennych wynikaja?cych z diagnozy lokalnej. Projekt zapewnia trwa\u0142os\u00b4c\u00b4\u00b4 efekto\u00b4w i w\u0142a?czenie oferowanych us\u0142ug w polityke?? rozwoju w wojewo\u00b4dztwie oraz trwa\u0142os\u00b4c\u00b4 projektu przynajmniej w okresie odpowiadajacym realizacji projektu. Projekt planowany do realizacji od 1.09.2018 r. do 31.08.2019 w Rudzie \u015al\u0105skiej.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK PIEL\u0118GNIARSTWA POMOC W ZDROWIU I W CHOROBIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie modelu kompleksowej i skoordynowanej opieki d\u0142ugoterminowej dla os\u00f3b niesamodzielnych w wieku 60+ oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych i piel\u0119gnacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.39}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3422674.09", "WARTOSC": "4026675.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.10.2017-30.09.2019 przez Pozytywne Inicjatywy-Edukacja sp. z o.o. z Pucka (Partner wiod\u0105cy) i Fundacj\u0119 Regionalnej Agencji Promocji Zatrudnienia z Sosnowca (Partner) na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego. Poprawa dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie i prowadzenie 8 \u017c\u0142obk\u00f3w i 4 punkt\u00f3w dziennej opieki (193 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3) w okresie od 1.10.2017 do 30.09.2019 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi: a) 19 K i 1M podejmuj\u0105cych prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105cych dzieci do lat 3; b) 165 K i 5 M zatrudnionych, wychowuj\u0105cych dzieci do lat 3; c) 19K i 1M, kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3. Projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na potrzeby prowadzenia miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, oraz ich bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie.", "BENEFICJENT": "\"POZYTYWNE INICJATYWY-EDUKACJA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pozytywne miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TECHNICZNO-HANDLOWE \"SURSYS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Przedsi\u0119biorstwo Techniczno Handlowe SURSYS Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1595095.20", "WARTOSC": "1898545.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug administr. istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dz. nieruchomo\u015bciami \u015bwiadczonych w 8 miastach \u015brednich na \u015al\u0105sku, w okresie 24 m-cy realizacji.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 Miasta Chorz\u00f3w, Czelad\u017a, Miko\u0142\u00f3w, Pszczyna, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Tarnowskie G\u00f3ry, Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski i Zawiercie oraz 470 pracownik\u00f3w/czek tych JST i ich jednostek (375 K, 95 M) zajmuj\u0105cych si\u0119 podatkami i op\u0142atami lokalnymi oraz nieruchomo\u015bciami. Pracownicy/czki zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem szkoleniowym, doradczym, techniczno-wdro\u017ceniowych (wdro\u017cone narz\u0119dzia elektroniczne).G\u0142\u00f3wne zadania:- szkolenia specjalistyczne obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 prawn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dz. nieruchomo\u015bciami, - szkolenia og\u00f3lne, w tym dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 horyzontalnych, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na popraw\u0119 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w i \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publ.; - elektronizacja i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 podatkow\u0105 oraz zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami;Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektu s\u0105 ukierunkowane zar\u00f3wno na zniwelowanie brak\u00f3w kompetencyjnych i zarz\u0105dczych, jak i sprz\u0119towych. Dzi\u0119ki planowanym szkoleniom specjalistycznym i og\u00f3lnym pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do \u015bwiadczenia us\u0142ug na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w. Wdro\u017cenia i zakupy pozwol\u0105 na usprawnienie proces\u00f3w, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 klientom.Rezultaty projektu - podniesienie kompetencji kadr urz\u0119d\u00f3w JST, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kobiet w zakresie szkole\u0144 obejmuj\u0105cych wiedz\u0119 specjalistyczn\u0105 oraz zarz\u0105dcz\u0105, przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji pomi\u0119dzy odsetkiem kobiet zatrudnionych w urz\u0119dach JST i odsetkiem kobiet zajmuj\u0105cych stanowiska kierownicze w tych urz\u0119dach, a dzi\u0119ki temu przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze realizacji projektu. Projekt jest wra\u017cliwy na potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - zar\u00f3wno na etapie rekrutacji, jak i realizacji zada\u0144. Projekt realizuje szczeg\u00f3\u0142owe cele PO WER.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Nowoczesne zarz\u0105dzanie us\u0142ugami dziedzinowymi w samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206680.00", "WARTOSC": "598206.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt realizowany przez Wnioskodawc\u0119 dotyczy wdro\u017cenia do oferty metody polegaj\u0105cej na pozyskaniu materia\u0142u w\u0142asnego do przeszczepu ko\u015bci z usuni\u0119tych u pacjenta z\u0119b\u00f3w. W ramach zaplanowanego projektu Wnioskodawca przeprowadzi modernizacj\u0119 istniej\u0105cego obiektu oraz zakupi niezb\u0119dne do \u015bwiadczenia us\u0142ugi wyposa\u017cenie.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 \u015aWIERZY FRESHMEDICA", "TYTUL": "Nowatorska metoda pozyskiwania augmentatu z z\u0119b\u00f3w w\u0142asnych pacjenta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "183306.75", "WARTOSC": "215655.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu \u201ePrzedszkole MNIAMI Ro\u015bnie w Si\u0142\u0119!\u201d jest zwi\u0119kszenie, w okresie 18 msc, dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Tarnowskich G\u00f3rach, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla dzieci w wieku 3-4 lat. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie nowej grupy przedszkolnej w istniej\u0105cym Przedszkolu Niepublicznym MNIAMI. Nowa grupa przedszkolna b\u0119dzie obejmowa\u0142a \u0142\u0105cznie 9 miejsc. Do zapewnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej zaplanowano w okresie 12 msc-y bie\u017c\u0105cego funkcjonowania realizacj\u0119 174 h zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu kompetencji nauczycieli w postaci realizacji kurs\u00f3w i szkole\u0144. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 upowszechnienia i zapewnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie miasta. Wnioskodawca zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu przez okres co najmniej 2 lat po jego zako\u0144czeniu. Projekt realizowany w okresie od 01.03.2018r. - 31.08.2019r. Bud\u017cet projektu wynosi 215 655.00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE MNIAMI PRZEDSZKOLE EKOLOGICZNE RAFA\u0141 PRZYBY\u0141A", "TYTUL": "Przedszkole MNIAMI Ro\u015bnie w Si\u0142\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "172548.88", "WARTOSC": "202998.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie wiedzy, wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach uczni\u00f3w (U/U) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Artystyczno - Projektowych w Tarnowskich G\u00f3rach (ZSAP) w por\u00f3wnaniu do najlepszych szk\u00f3\u0142 w skali regionu.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z matematyki, j.angielskiego i niemieckiego dedykowane U/U technikum i Liceum Plastycznego oraz zaj\u0119cia oparte na metodzie eksperymentu z fizyki i geografii dedykowane U/U technikum oraz wyposa\u017cenie pracowni fizycznej i geograficznej w technikum, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych metod\u0105 eksperymentu w technikum, jak i Liceum Plastycznym.Wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych zostanie obj\u0119tych 113 UP (83K 30M), kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w technikum nr 9 oraz Liceum Plastycznym. 85% z nich 96 UP(70K 26M) nab\u0119dzie kompetencje kluczowe.Realizacja projektu potrwa 22 miesi\u0105ce 03.09.2018-30.06.2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Mierzymy wysoko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "165252.50", "WARTOSC": "580744.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacji produktowej i procesowej w zakresie system\u00f3w kontroli, klasyfikowania i kondycjonowania uszkodze\u0144 oraz lokalizacji wst\u0119pnej i punktowej miejsc uszkodze\u0144 kabli niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie wprowadzenie do oferty firmy nowych, dotychczas nie \u015bwiadczonych us\u0142ug z zakresu lokalizacji, diagnozy oraz usuwania uszkodze\u0144 w dziedzinie energetyki kablowej nN i SN oraz ulepszenie procesu \u015bwiadczonych obecnie w obszarze energetyki us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "ELEKTROMONT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 systemowych w zakresie lokalizacji, diagnozy oraz usuwania uszkodze\u0144 w dziedzinie energetyki kablowej niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "163455.80", "WARTOSC": "192300.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie 16 mcy dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Tarnowskich G\u00f3rach oraz gminach o\u015bciennych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, podniesienie jako\u015bci pracy w funkcjonujacej grupie przedszkolnej, a tak\u017c\u0119 wsparcie ju\u017c istniej\u0105cych miejsc w Przedszkolu Niepublicznym MNIAMI. Do zapewnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej zaplanowano w okresie 12 msc-y realizacj\u0119 408 h zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu kompetencji nauczycieli w postaci realizacji kurs\u00f3w i szkole\u0144. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 upowszechnienia i zapewnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie miasta i gmin o\u015bciennych. Projekt realizowany w okresie od 1.09.2020r. -31.12.2021r. Bud\u017cet projektu wynosi 192300,95 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE MNIAMI PRZEDSZKOLE EKOLOGICZNE RAFA\u0141 PRZYBY\u0141A", "TYTUL": "Przedszkole MNIAMI wyr\u00f3wnuje szanse dzieci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1621139.04", "WARTOSC": "1907222.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych popraw\u0119 zdolno\u015bci do samodzielnego funkcjonowania 96 os.(min.72 m\u0119\u017cczyzn)bezdomnych,zaburzonych psychicznie wskutek uzale\u017cnienia od alkoholu,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o wyj\u015bciu z uzale\u017cnienia i spe\u0142niaj\u0105 kryt.bezdomno\u015bci wg ETHOS. Zakres rzeczowy: \u2022udost\u0119pnienie bezpiecznego miejsca pobytu w mieszkaniu treningowym-min.96 os., \u2022szczeg\u00f3\u0142owa diagnoza indywid.problem\u00f3w i potrzeb-min.96 os., \u2022wypracowanie Indywidualnego Programu Usamodzielnienia-min.96 os., \u2022zapewnienie us\u0142ug opieku\u0144czych i asystentury osobistej -min.40 os, \u2022specjalistyczne poradnictwo prawne,psychiatryczne,rodzinne-min.58 os., \u2022indywidualny trening psychokorekcyjny-min.70 os., \u2022grupowe wsparcie treningowe w zakresie: -kluczowych umiej\u0119tno\u015bci praktycznych-min.77 os., -higieny,wizerunku i troski o zdrowie-min.77 os., -kompetencji interpersonalnych i psychospo\u0142.-min.72 os., -konstruktywnego sp\u0119dzania czasu wolnego i integracji ze \u015brod.spo\u0142.-min.77 os.", "BENEFICJENT": "\"\u015aL\u0104SKIE CENTRUM PROFILAKTYKI I PSYCHOTERAPII\"", "TYTUL": "freeDOM-mieszkania treningowe dla os\u00f3b bezdomnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127614.75", "WARTOSC": "150135.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie 18 mcy dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Tarnowskich G\u00f3rach oraz gminach o\u015bciennych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez utworzenie 4 dodatkowych miejsc w ju\u017c funkcjonuj\u0105cej grupie przedszkolnej oraz wsparcie ju\u017c istniej\u0105cych miejsc w Przedszkolu Niepublicznym MNIAMI. Do zapewnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej zaplanowano w okresie 12 msc-y bie\u017c\u0105cego funkcjonowania realizacj\u0119 240 h zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu kompetencji nauczycieli w postaci realizacji kurs\u00f3w i szkole\u0144. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 upowszechnienia i zapewnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie miasta i gmin o\u015bciennych. Wnioskodawca zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu przez okres co najmniej 2 lat po jego zako\u0144czeniu. Projekt realizowany w okresie od 1.07.2019r. - 31.12.2020r. Bud\u017cet projektu wynosi 150 135 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE MNIAMI PRZEDSZKOLE EKOLOGICZNE RAFA\u0141 PRZYBY\u0141A", "TYTUL": "MNIAMI- pomaga si\u0119 rozwija\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "126731.94", "WARTOSC": "149096.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Centrum Edukacji Ekonomiczno \u2013 Handlowej w Tarnowskich G\u00f3rach poprzez kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej w\u015br\u00f3d 171 uczni\u00f3w (129K/42M) klas I-III kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku technik ekonomista, technik handlowiec, technik organizacji reklamy i technik spedytor, poprzez dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno- wyr\u00f3wnawcze z matematyki, j\u0119zyk\u00f3w niemieckiego, angielskiego, rosyjskiego, ko\u0142a zainteresowa\u0144 z j\u0119zyka rosyjskiego, niderlandzkiego, a tak\u017ce stworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu oraz doposa\u017cenie pracowni matematycznej i geograficznej w pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t TIK oraz zaj\u0119cia pozaszkolne. Kompetencje kluczowe po opuszczeniu progr. podniesie 85%U/U tj.:170 U/U (128K/42M), szko\u0142a wykorzysta doposa\u017cenie pracowni do prow. zaj. edukacyjnych.Realizacja 01.09.2018 r.- 31.10.2020 r", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Wsparcie nauczania przedmiot\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w tarnog\u00f3rskim Ekonomiku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "121475.01", "WARTOSC": "121475.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WM ELTAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA WM ELTAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "393561.64", "WARTOSC": "463013.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby w zakresie systemowego wsparcia dla 72 os\u00f3b niesamodzielnych, nieaktywnych zawodowo w wieku 60+, wymagaj\u0105cych opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego poprzez: - org. kompleksowej i skoordynowanej opieki w \u015brodowisku zamieszkania dla 24 os\u00f3b w odpowiedzi na zapotrzebowanie na us\u0142ugi opieku\u0144cze domowe oraz doprowadzenie do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czo- medycznych -org. ca\u0142odobowej stacjonarnej kr\u00f3tkoterminowej opieki wytchnieniowej dla 48 os\u00f3b, oraz wsparcie dla opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamo. dla 20 os\u00f3b. Projekt zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 efekt\u00f3w i w\u0142\u0105czenie oferowanych us\u0142ug w polityk\u0119 rozwoju w wojew\u00f3dztwie oraz trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu przynajmniej w okresie odpowiadaj\u0105cym realizacji projektu. Projekt planowany jest do realizacji od 01.10.2019r do 30.09.2020r. Miejsca realizacji projektu: Ruda Sl\u0105ska, Tarnowskie G\u00f3ry.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK PIEL\u0118GNIARSTWA POMOC W ZDROWIU I W CHOROBIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KOMPLEKSOWA POMOC I OPIEKA W O\u015aRODKU PIEL\u0118GNIARSTWA \u2013 ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PNO\u015aCI US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH DLA OS\u00d3B NIESAMODZIELNYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849245.22", "WARTOSC": "1007647.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do 31 VIII 2019r. aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 71 os. pochodzenia romskiego biernych zawodowo,bezrob., (w tym 41 K i 30M) w tym ON, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku do 18 do 60 lat z terenuwoj. \u015bl\u0105skiegoCel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cej:- indywidualne porad. zawodowe,- indywidualne konsultacje z psychologiem,(umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne)-indywidualne plany dzia\u0142ania poprzedzone diagnoz\u0105;- szkol. zawod. w zawodach poszukiwanych na lokalnym rynku pracy,region.- sta\u017ce zawodowe (4 miesi\u0119czne),- pomoc Asystenta d.s pracy, - dor. Grup\u0119 Konsultacyjn\u0105. W wyniku realizacji projektu min. 28%UP podejmie zatrudnienie.P. odpowiada og\u00f3lnej polityce i zasadom wsp\u00f3lnotowym, zwi\u0119ksza szanse na asymilacj\u0119 ludno\u015bci romskiej, zmniejszenie poczucia wykluczenia. Projekt zosta\u0142przygotowany tak, aby odpowiada\u0142 najpilniejszym potrzebom. Wzi\u0119to pod uwag\u0119 sugesti\u0119 os\u00f3b pracuj\u0105cych na co dzie\u0144 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105,pracownik\u00f3w socjalnych i samych Rom\u00f3w. Projekt ten ma wyr\u00f3wnywa\u0107 szanse spo\u0142eczno\u015bci romskiej na rynku pracy, eliminowa\u0107 bariery. Wsparcie wramach P ma charakter zindywidualizowany i kompleksowy odpowiadaj\u0105cy na zdiagnozowane potrzeby ka\u017cdego Uczestnika projektu. W zwi\u0105zku z trudn\u0105sytuacj\u0105 K na rynku pracy 70% uczest. proj. to K. Dzia\u0142ania projektowe wzmocni\u0105 sytuacj\u0119 bytow\u0105 Rom\u00f3w na trenie realizacji projektu.Aktywizacja spo\u0142.-zawod. Rom\u00f3w w \u015brodowisku lokalnym jest trudnym procesem. Istot\u0105 aktywizacji jest wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie i wsp\u00f3\u0142istnienie w og\u00f3lnie poj\u0119tej zgodzie grup spo\u0142ecznych zr\u00f3\u017cnicowanych pod ka\u017cdym wzgl\u0119dem: kulturowo, spo\u0142ecznie i ekonomicznie. P. zak\u0142ada przede wszystkim realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 eduk.i dorad., umo\u017cliwiaj\u0105cych zmniejszenie skali marginalizacji spo\u0142-ekon. Zwi\u0119kszenie uczestnictwa Rom\u00f3w na rynku pracy jest szans\u0105 na zmian\u0119 funkcjonowania ca\u0142ych rodzin i przysz\u0142ych pokole\u0144.", "BENEFICJENT": "SZKOLNY ZWI\u0104ZEK SPORTOWY", "TYTUL": "ZMIANY U ROM\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "109821.41", "WARTOSC": "135351.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu Zak\u0142adu piel\u0119gnacyjno opieku\u0144czego w Tarnowskich G\u00f3rach. Montowana instalacja b\u0119dzie mia\u0142a moc 21,46 kW. Pozwoli ona na zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w Zak\u0142adzie i jednocze\u015bnie na osi\u0105gni\u0119cie efektu \u015brodowiskowego w postaci zmniejszenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK PIEL\u0118GNIARSTWA POMOC W ZDROWIU I W CHOROBIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii celem pozytywnego wp\u0142ywu na ochron\u0119 \u015brodowiska oraz obni\u017cenia koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci Zak\u0142adu piel\u0119gnacyjno opieku\u0144czego w Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1320820.84", "WARTOSC": "1553906.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Wsparcie dla 30 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re planuj\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Okres realizacji: 10.2016 - 08.2018. Obszar realizacji: pow. m. Piekary \u015al\u0105skie, pow. m. Ruda \u015al\u0105ska, pow. m. \u015awi\u0119toch\u0142owice, pow. m. Chorz\u00f3w. Wsparcie w postaci: 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 2. Udzielenie dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 3. Wsparcie pomostowe w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Celem g\u0142\u00f3wnym wsparcia jest zwi\u0119kszenie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia w okresie 24 miesi\u0119cy w\u015br\u00f3d 30 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia niepracuj\u0105cych (bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo) zamieszka\u0142ych w woj. \u015bl\u0105skim, kt\u00f3re planuj\u0105 za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez udzielenie wsparcia w postaci bezzwrotnej dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142. gosp. oraz wsparcie doradczo szkoleniowe przed i w trakcie jej prowadzenia.", "BENEFICJENT": "\"LEVEL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Si\u0119gnij po dotacj\u0119 na w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "64931.13", "WARTOSC": "64931.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRAGMA INKASO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy Pragma Inkaso S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-04-02", "DOFINANSOWANIE": "51040.00", "WARTOSC": "125558.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt polega na zakupie i wdro\u017ceniu systemu informatycznego wspieraj\u0105cego zarz\u0105dzanie wszystkimi obszarami przedsi\u0119biorstwa dla kierownictwa i personelu, w tym kontaktami z klientami. W ramach projektu przewiduje si\u0119 rozszerzenie obecnego systemu o nowe modu\u0142y i funkcjonalno\u015bci takie jak (CRM, blacharstwo, przechowywanie opon, rejestr czasu pracy) oraz innowacyjna aplikacja wspomagaj\u0105ca prac\u0119 mechanik\u00f3w i serwisu i nowoczesnego systemu kontroli uk\u0142ad\u00f3w wspomagania kierowcy. Oprogramowanie TIK wdra\u017cane w modelu B2E, B2C, przyniesie wymierne efekty w postaci zmniejszenia koszt\u00f3w, wzrostu efektywno\u015bci pracy, zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w, popraw\u0105 jako\u015bci us\u0142ug, zwi\u0119kszenie rynk\u00f3w zbytu. Projekt realizowany b\u0119dzie przez okres 8 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"ZUBER\" ZUBER DARIA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej aplikacji wspieraj\u0105cej prac\u0119 mechanika wraz z aktywnym przyj\u0119ciem pojazdu oraz systemu kontroli i serwisowania system\u00f3w wspomagania kierowcy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1058091.90", "WARTOSC": "1244814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "W okresie realizacji projektu (08.2017-12.2020) przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na podniesienie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego 200 os\u00f3b (120 kobiet i 80 m\u0119\u017cczyzn) powy\u017cej 30 r. \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zaw. przedstawicieli grup defaworyzowanych odpowiadaj\u0105c na potrzeby \u015bl\u0105skiego rynku pracy. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie zapewniony indywidualny plan dzia\u0142ania okre\u015blaj\u0105cy dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rozwoju zaw.: doradztwo zaw. umo\u017cliwiaj\u0105ce dostosowanie kwalifikacji zaw. do wymog\u00f3w \u015bl\u0105skiego rynku pracy, poradnictwo zaw., po\u015brednictwo pracy wspieraj\u0105ce podejmowanie zatrudnienia w regionie. Docelowo uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach / kursach komputerowych (o tematyce zgodnej z ich predyspozycjami zaw. i potrzebami regionalnego rynku pracy) a nast\u0119pnie w sta\u017cach zwi\u0119kszaj\u0105cych ich do\u015bwiadczenie zaw.", "BENEFICJENT": "MEDIA LEARNING TOMASZ PIESIUR SZKOLENIA, DORADZTWO, KONSULTING", "TYTUL": "Kompetencje komputerowe szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1686700.38", "WARTOSC": "2001305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 140 os. (80k/60m) w wieku 18-29 lat bez pracy, biernych zawodowo (100% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0105 os. bierne zawodowo/niaktywne zawodowo-kryt.prem. nr 5, 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji-kryt.prem. nr 8), w tym niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. POWER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem gr. docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddz. 1.3.1 (kryt. dost.) oraz zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (kryt dost.), na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej, w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2019. Gr. docelowa: 140 os. (80k/60m) bez pracy, biernych zaw. (100% ucz.) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w UP (m\u0142. NEET) z wy\u0142. gr.do. dla trybu konk. 1.3.1 zam. w roz. KC obszar woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej ( w tym 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych LPR). G\u0142. zadania: 1.Indywidualna identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2.Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia bran\u017cowych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 5.Sta\u017ce zawodowe G\u0142. rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 116 os. (68k/48m) Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 140 os. (80k/60m) Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bior\u0105cymi udzia\u0142 w projekcie-17% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-48% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-35% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b innych ni\u017c os. niepe\u0142nosprawne, o niskich kwalifik., d\u0142ugotrwale bezrobotne-43%", "BENEFICJENT": "PERFECT ENGLISH MA\u0141GORZATA STONE", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-13", "DATA_START": "2019-09-25", "DOFINANSOWANIE": "44397.00", "WARTOSC": "120670.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt dotyczy promocji oraz sprzeda\u017cy dwustronnych i jednostronnych obwod\u00f3w drukowanych na pod\u0142o\u017cu FR-4, MC PCB oraz CEM 3-T na rynkach zagranicznych: niemieckim i skandynawskim. W ramach realizacji niniejszego projektu Wnioskodawca planuje udzia\u0142 w targach mi\u0119dzynarodowych i pozyskanie kontrahent\u00f3w celem dywersyfikacji nowych rynk\u00f3w i zwi\u0119kszenia obecnego, niezadowalaj\u0105cego poziomu sprzeda\u017cy eksportowej. Operacja przewiduje udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych targach mi\u0119dzynarodowych celem promocji marki: 1) Evertiq Expo Lund - Medicon Village - 26.09.2019 r. 2) Electronica Monachium - 10-13.11.2020 r. Dodatkowym wydatkiem kwalifikowalnym poniesionym w ramach projektu b\u0119dzie zakup us\u0142ugi doradczej. Wnioskodawca posiada strategi\u0119 eksportow\u0105 rekomenduj\u0105c\u0105 udzia\u0142 we wspomnianych wydarzeniach bran\u017cowych. Projekt stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 zgodnie z art. 2 pkt 49 Rozporz\u0105dzenia Komisji (UE) nr 651/2014. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wzrost zatrudnienia o 1 osob\u0119 (1 RJP).", "BENEFICJENT": "WM ELTAR SP. Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozwini\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych imprezach targowych celem sprzeda\u017cy dwustronnych i jednostronnych obwod\u00f3w drukowanych na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "337046.25", "WARTOSC": "396525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt polega na organizacji szko\u0142y \u015bwiadomego rodzicielstwa, czyli zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla kobiet ci\u0119\u017carnych i ich partner\u00f3w, przygotowuj\u0105cych do porodu, w tym do porodu rodzinnego s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie opieki nad kobiet\u0105 w ci\u0105\u017cy oraz budowaniu postaw \u015bwiadomego rodzicielstwa w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla personelu medycznego, kt\u00f3re pozwol\u0105 zg\u0142\u0119bi\u0107 wiedz\u0119 przekazywan\u0105 kobietom w ci\u0105\u017cy i ich partnerom w toku realizacji projektu. Projekt realizowany b\u0119dzie w Zabrzu, Katowicach i Tarnowskich G\u00f3rach w latach 2018-2020. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 1000 os\u00f3b z czego 625 kobiet (K) i 375 m\u0119\u017cczyzn (M), w tym 30 os\u00f3b (19 K i 11 M) z grupy zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI O\u015aRODEK ONKOLOGII \"SANIVITAS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szko\u0142a \u015awiadomego Rodzicielstwa w Zabrzu, Katowicach i Tarnowskich G\u00f3rach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-09", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "449513.15", "WARTOSC": "528839.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa min. 30 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo/15 K z 48 uczestnik\u00f3w projektu/24 K posiadaj\u0105cych wykszta\u0142cenie \u015brednie poprzez nabycie i podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji do wykonywania zawodu pracownika biurowego oraz uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego- doradztwo zawodowe, organizacja szkolenia oraz sta\u017cu dla ww. os\u00f3b. Realizacja projektu potrwa od. 01.03.2016-31.08.2017-18 miesi\u0119cy. Proj. b\u0119dzie real. Zabrzu i miastach o\u015bciennych. Projekt jest przygotowywany w oparciu o Diagnoz\u0119 potrzeb przeprowadzon\u0105 w czerwcu 2015 roku przez przedstawicieli wnioskodawcy, bran\u017cy edukacyjnej, administracji lokalnej oraz firm z wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych, u kt\u00f3rych organizowany b\u0119dzie sta\u017c (bran\u017ca us\u0142ugowa, handlowa, NGO: Apsys \u2013 Centrum Handlowe 3 Stawy Katowice, NNI \u2013 Agencja Kreatywna Bytom, Amaryllis \u2013 Centrum Dermatologii i Medycyny Estetycznej).", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA PRYMUS S.C. ANTONI DRYNDA BOHDAN KOMISARCZYK", "TYTUL": "Do\u015bwiadczeni Wykwalifikowani Konkurencyjni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1061256.55", "WARTOSC": "1248537.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne z zaburzeniami psychicznymi, wymagaj\u0105ce pomocy innej osoby w zwi\u0105zku z niezdolno\u015bci\u0105 do samodzielnej egzystencji oraz ich opiekunowie. TD b\u0119dzie sprawowa\u0142 opiek\u0119 nad osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 sta\u0142ej opieki i pomocy w jej miejscu zamieszkania, a w tym samym czasie rodzice lub opiekunowie faktyczni b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 na urlop lub w inny spos\u00f3b odpocz\u0105\u0107 od codziennych obowi\u0105zk\u00f3w. TD udzieli pacjentom pomocy w zakresie porad lekarskich, terapeutycznych lub psychologicznych oraz indywidualnego programu terapeutycznego oraz zalece\u0144 dla rodzin i opiekun\u00f3w na czas po zako\u0144czeniu \u015bwiadczenia. Okres realizacji projektu to 24 m-ce. Opiek\u0105 zostanie obj\u0119te min. 72 pacjent\u00f3w i ich faktyczni opiekunowie. Razem 144 osoby. Obszar realizacji Subregion ZIT.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapia Domowa (TD).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "300464.70", "WARTOSC": "1480154.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest wdro\u017cenie dedykowanego systemu informatycznego zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem w celu wprowadzenia nowych i optymalizacji obecnych proces\u00f3w biznesowych wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa oraz automatyzacji relacji z podmiotami zewn\u0119trznymi. Projekt zosta\u0142 podzielony na 3 zadania uzupe\u0142niaj\u0105ce si\u0119 merytorycznie oraz funkcjonalnie wzgl\u0119dem siebie, w ramach kt\u00f3rych nast\u0105pi nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych. G\u0142\u00f3wnymi efektami realizacji projektu b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci czasu w odniesieniu do realizowanych proces\u00f3w biznesowych oraz zminimalizowanie czasu potrzebnego na skompletowanie zam\u00f3wienia od wp\u0142yni\u0119cia zam\u00f3wienia do firmy (innowacja regionalna). Ponadto dodatkowymi efektami projektu b\u0119d\u0105 m.in.: - wprowadzenie innowacji organizacyjnej oraz marketingowej, - wprowadzenie elektronicznej wymiany danych, - pozytywna realizacja polityk horyzontalnych, - projekt jest efektem wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej z innym przedsi\u0119biorstwem.", "BENEFICJENT": "SEWERA POLSKA CHEMIA IRENEUSZ WOLAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie dedykowanego systemu informatycznego zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem w celu wprowadzenia nowych i optymalizacji obecnych proces\u00f3w biznesowych wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa oraz automatyzacji relacji z podmiotami zewn\u0119trznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3373081.38", "WARTOSC": "4002232.30", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Czerwonak | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada opracowanie i wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 projako\u015bciowych poprzez:1.Opracowanie i wdro\u017cenie narz\u0119dzi oceny jako\u015bci oraz zadowolenia pacjent\u00f3w w POZ (ankietyzacja), 2.Opracowanie i wdro\u017cenie modelu opieki nad pacjentami POZ -program ABCDE. Za\u0142o\u017ceniem programu ABCDE jest opracowanie 2 g\u0142\u00f3wnych modu\u0142\u00f3w tj: Bilanse dla doros\u0142ych (Ankieta,Bilans,Edukacja) oraz Grupy dyspanseryjne (Chronicy,Dyspanseryzacja,Edukacja). W ramach bilans\u00f3w dla doros\u0142ych planuj\u0119 si\u0119 opracowanie i wdro\u017cenie zestawu wystandaryzowanych bada\u0144 oraz scenariuszy edukacyjnych realizowanych w ramach profilaktyki chor\u00f3b przewlek\u0142ych i onkologicznych przeznaczonych dla populacji POZ w 5 letnich interwa\u0142ach u os\u00f3b 18-65 r\u017c. Modu\u0142 Grup dyspanseryjnych kierowany jest do pacjent\u00f3w POZ chorych przewlekle, zapewniaj\u0105cy d\u0142ugoterminow\u0105 opiek\u0119 z indywidualnym planem opieki i edukacji. Edukacje indywidualne pacjent\u00f3w (po uprzedniej rekrutacji przez lekarza POZ) b\u0119d\u0105 prowadzone przez absolwent\u00f3w ZP, dietetyk\u00f3w oraz psycholog\u00f3w. Program edukacyjny b\u0119dzie obejmowa\u0142 m.in.: zagadnienia organizacyjne, w tym om\u00f3wienie planu opieki, samokontrola, wsparcie z zakresu dietetycznego, w tym w kluczowych chorobach i niedoborach oraz radzenia sobie z chorob\u0105 w aspekcie psychologicznym. Uruchomienie Care Center.3.Opracowanie rozwoju kadr z zakresu poprawy jakosci i racjonalizacji us\u0142ug w POZ, w tym programu ABCDE. Wdrozenie umozliwi wzrost wiedzy i umiejetnosci personelu POZ w zakresie opieki nad pa-cjentem i ochrony zdrowia w PL. 4.Opracowanie i wdrozenie mechanizmu wspo\u0142pracy zespo\u0142u POZ z AOS poprzez opracowanie modelu stratyfikacji pacjentow w POZ wraz z wystandaryzowanymi sciezkami postepowania dotyczacych kompleksowej opieki nad pacjentem. Opracowanie i wdrozenie hurtowni danych medycznych s\u0142u\u017c\u0105cej wsp\u00f3lnym analizom jako\u015bciowym udzielanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych.", "BENEFICJENT": "\"CENTRUM MEDYCZNO- DIAGNOSTYCZNE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "POZnaj warto\u015b\u0107 opieki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11313941.360000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 9892672.139999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7973925.119999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6036636.3100000005}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3513027.7600000007}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3502909.3699999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 3446749.74}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3415138.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2452080.28}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2333633.66}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2038555.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1850886.5699999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1468648.26}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1335031.4300000002}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 938800.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 897323.52}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 613783.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 566631.5700000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 523302.99}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 457134.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 421979.66000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 409442.22000000003}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 384229.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 364554.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 324023.67}, {"name": "Gimnazja", "value": 323000.8}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 319826.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 235903.81}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 209841.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 202037.76}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 165243.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 162539.56}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 150018.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 132773.76}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 128181.43}, {"name": "Cmentarze", "value": 126131.29}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 119593.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 103478.07}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 101942.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 101028.15000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 91720.22}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 64307.909999999996}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 50131.44}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 39906.38}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 37392.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 10209.189999999999}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9839.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8304.7}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6260.59}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5750.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5737.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5358.490000000001}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4648.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3945.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3379.86}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 3319.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2051.38}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 861.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 590.24}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8392345.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 6148076.4}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 3769900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3336075.82}, {"name": "Biblioteki", "value": 2951866.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2224237.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2108899.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1498024.92}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1200000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1098392.0}, {"name": "Muzea", "value": 1026008.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 897240.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 798017.0}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 733760.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 499420.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 211535.03999999998}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 166500.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 150000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 103772.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 78000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 51296.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34946.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1301994.44}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 721000.0}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 436505.83}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 377665.39}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 151850.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 15360.73}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3097.44}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 45616523.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16239184.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2033814.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1835917.86}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1642500.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1059461.88}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1054324.1}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 573624.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 330595.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 236234.51}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 216526.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 134778.35}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 114300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 114300.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 68292.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57032.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43193.340000000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 25488.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19118.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18550.59}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13101.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12855.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5876.91}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 5400.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5200.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3889.07}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3470.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 948.86}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 500.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 30066468.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15886022.609999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 14844316.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5354502.300000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4294852.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2309696.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2152054.86}, {"name": "Gimnazja", "value": 1982239.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1559607.6500000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1471068.1400000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1384574.98}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1166806.92}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1114763.1099999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 994019.2100000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 632553.94}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 527566.2899999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 512678.75999999995}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 485780.81999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 285482.07999999996}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 137761.73}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 90365.16999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 82929.22}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 70905.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 56639.75}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 53406.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45508.020000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38344.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 35861.020000000004}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 30000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7998.71}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6150.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4800.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3844.23}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2136.78}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1068.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7765733.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3545090.2700000005}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2336144.23}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 977482.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 622415.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 421208.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 298305.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 104740.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 99630.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 58270.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 21156.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10757.58}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5289.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7029508.51}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2547624.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 2394885.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2055956.4000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3261616.7800000003}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2161983.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 1510629.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 440477.51}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3075.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 144008.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 219665.09}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 86911.98}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67739.70999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 34538.060000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18019.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12923.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3984.5099999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3362.22}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3067.63}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1752.9199999999998}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 85303.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21424.410000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15263.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3829.75}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2711.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 668.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 16498.510000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2843.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1432.9499999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 128.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1165791.01}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1600000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25365578.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14535363.030000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9937021.019999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5488210.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3772084.4899999993}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3513027.7600000007}, {"name": "Rodzina", "value": 1995697.1300000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1492496.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 791046.03}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 613783.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 560314.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 465884.2899999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 391627.13}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 209841.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 108222.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 101942.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 50131.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14680.08}, {"name": "Turystyka", "value": 4648.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1300.0}, {"name": "Handel", "value": 893.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14242373.29}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9592345.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8980954.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2108899.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1013392.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 889313.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 211535.03999999998}, {"name": "Turystyka", "value": 166500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 150000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 88000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 35000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1682757.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 872850.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 451866.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 85000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 63893411.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6215594.050000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 362568.99}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 242111.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 240008.43}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 228600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 216526.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57032.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23950.59}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5200.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 54104561.17000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17939012.549999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6563372.240000001}, {"name": "Rodzina", "value": 3847568.3900000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2152054.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1153107.1099999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 994019.2100000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 515780.81999999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 143911.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 120181.37999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86898.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 72305.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7765733.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2850729.3600000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2336144.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2279498.3000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 525948.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 303594.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 114390.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 69027.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21156.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9424393.58}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2547624.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1628538.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 427417.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4772246.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2161983.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 368125.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 75426.62}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 144008.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 219665.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 102277.77}, {"name": "Rodzina", "value": 86911.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18019.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12923.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5737.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3362.22}, {"name": "Rodzina", "value": 3067.63}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 85303.03}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22093.250000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15263.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3829.75}, {"name": "Rodzina", "value": 2711.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 16498.510000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2843.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1561.1499999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1165791.01}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1600000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97644216.81, "v": "97,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.46, "v_pc": "1594,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "19.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 50178800.95999999, "v": "50,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 28413747.39, "v": "28,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.09}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7710490.15, "v": "7,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4009759.0799999996, "v": "4,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 3227968.290000001, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2852100.700000001, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 419175.73, "v": "419,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 364554.51, "v": "364,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 235903.81, "v": "235,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 103772.46, "v": "103,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 90365.16999999998, "v": "90,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37578.56, "v": "37,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 69845866.05, "v": "69,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.5, "v_pc": "1140,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46294109.06, "v": "46,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18122815.390000004, "v": "18,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3216619.9000000004, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2107449.3200000003, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 101028.15000000001, "v": "101,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3844.23, "v": "3,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32075582.350000005, "v": "32,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.33, "v_pc": "523,86 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11799722.180000002, "v": "11,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9329072.54, "v": "9,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3115512.23, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3074495.6399999997, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.58}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2038555.43, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1372461.44, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 938800.0, "v": "938,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 315243.42000000004, "v": "315,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 88622.03, "v": "88,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 980.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3097.44, "v": "3,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25584984.73, "v": "25,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.24, "v_pc": "417,86 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20007123.859999996, "v": "20,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.19}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1897397.5200000003, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1609249.28, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1098947.76, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 635933.7999999999, "v": "635,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 336332.51, "v": "336,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 22738375.34, "v": "22,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.32, "v_pc": "371,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12273180.34, "v": "12,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.97}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8544195.0, "v": "8,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.57}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1921000.0, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.44}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 17431978.68, "v": "17,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.61, "v_pc": "284,70 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6262633.16, "v": "6,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.92}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2333633.66, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.38}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1837969.24, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1643090.51, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.42}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1632700.8699999999, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1064163.1400000001, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.1}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1059461.88, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 790627.17, "v": "790,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.53}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 573624.7, "v": "573,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 129249.43, "v": "129,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 91720.22, "v": "91,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 13104.7, "v": "13,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14761018.689999998, "v": "14,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.75, "v_pc": "241,08 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 14701909.809999999, "v": "14,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59108.88, "v": "59,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9911753.190000001, "v": "9,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19, "v_pc": "161,88 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "35.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 4206405.83, "v": "4,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 2951866.5, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.78}, {"name": "Muzea", "value": 1026008.0, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.35}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 905151.31, "v": "905,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.13}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 749120.73, "v": "749,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73200.82, "v": "73,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6297977.6400000015, "v": "6,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02, "v_pc": "102,86 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "34.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3666606.4299999997, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.21}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2606679.72, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24691.489999999998, "v": "24,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3646975.3900000006, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "59,56 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3475737.7199999997, "v": "3,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.3}, {"name": "Cmentarze", "value": 126131.29, "v": "126,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 45106.38, "v": "45,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2707643.3200000003, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "44,22 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2259873.77, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.46}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 236234.51, "v": "236,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 211535.03999999998, "v": "211,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.81}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1837097.9899999995, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59, "v_pc": "30,00 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "76.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1184471.0199999998, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.47}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 382434.14999999997, "v": "382,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.81}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 119593.14, "v": "119,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119234.49, "v": "119,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.49}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 31365.19, "v": "31,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1809841.0, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "29,56 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "59.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1809841.0, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1593558.24, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "26,03 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1347420.56, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190896.28, "v": "190,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 55241.4, "v": "55,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.46}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1165791.01, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "19,04 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1165791.01, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 613783.21, "v": "613,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,02 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 613783.21, "v": "613,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 363461.45999999996, "v": "363,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,94 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "20.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 177200.34, "v": "177,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.75}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 173064.63000000003, "v": "173,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.61}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 10198.71, "v": "10,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2997.78, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}]}, {"name": "Turystyka", "value": 171148.0, "v": "171,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,80 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 171148.0, "v": "171,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 108222.28, "v": "108,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,77 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102471.61, "v": "102,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.68}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5750.67, "v": "5,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.31}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 50131.44, "v": "50,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,82 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 50131.44, "v": "50,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 336.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 336.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Handel", "value": 893.75, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 893.75, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}