{"gmina": "gmina wiejska Zbros\u0142awice", "ludnosc": 15886, "budzet": {"dochody": "89,73 mln z\u0142", "wydatki": "81,47 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,62 mln z\u0142", "wydatki": "2,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 40.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "3,85 mln z\u0142", "dotacje_ue": "31,39 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "7,71 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "24,31 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "401,21 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "883,90 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "833,19 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-07-15", "DATA_START": "2018-07-16", "DOFINANSOWANIE": "10030116.59", "WARTOSC": "14148793.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego rozwi\u0105zania technologii l\u0119gu kaczek (pekin i mulard). Unikalna technologia w nowoczesnym budynku pozwoli na uzyskanie pe\u0142nowarto\u015bciowych, zdrowych piskl\u0105t kaczych. Wyklute piskl\u0119ta charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysokimi parametrami jako\u015bciowymi, umo\u017cliwi\u0105 ich odch\u00f3w bez u\u017cycia antybiotyk\u00f3w i uzyskanie surowca o wybitnych walorach od\u017cywczych oraz smakowych. Po\u0142\u0105czenie nowoczesnej technologii inkubacji jaj z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 sprawi \u017ce powstanie obiekt przyjazny dla \u015brodowiska i ograniczy przypadki \u015bmierci zarodk\u00f3w podczas inkubacji. Takie rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na popraw\u0119 wyl\u0119gowo\u015bci przynajmniej o ok 5%, co powinno pozwoli\u0107 na uzyskanie w tygodniu dodatkowo ponad 4000 piskl\u0105t o obecnej warto\u015bci rynkowej przekraczaj\u0105cej 11.000 z\u0142. Ponadto automatyzacja procesu ch\u0142odzenia usprawni prac\u0119 wyl\u0119garni, wyeliminuje czasoch\u0142onn\u0105 i ci\u0119\u017ck\u0105 prac\u0119 fizyczn\u0105 obs\u0142ugi zwi\u0105zan\u0105 z codziennym wyje\u017cd\u017caniem w\u00f3zkami z inkubator\u00f3w. Poniewa\u017c wyklute piskl\u0119ta nie posiadaj\u0105 w pe\u0142ni wykszta\u0142conego mechanizmu termoregulacji konieczne jest aby warunki oczekiwania na transport i sam transport przebiega\u0142 przy optymalnych i stabilnych parametrach mikroklimatycznych. Z tego powodu zak\u0142ada si\u0119 opracowanie systemu wentylacji i utrzymania stabilnych parametr\u00f3w mikroklimatycznych w magazynie jaj a w szczeg\u00f3lno\u015bci wewn\u0105trz zabudowy samochodu do transportu piskl\u0105t..", "BENEFICJENT": "E.G.G. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Innowacyjne rozwi\u0105zania technologii l\u0119gu kaczek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 631.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3850000.00", "WARTOSC": "11000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem inwestycji jest wzmocnienie potencja\u0142u produkcyjnego i konkurencyjno\u015bci Zak\u0142adu Produkcji Rynkowo-Eksportowej \u201eTOP-POL\u201d Artur Topolski poprzez wdro\u017cenie w\u0142asnej, nowej technologii, jak dot\u0105d nie stosowanej na \u015bwiecie - etykiet z tworzyw sztucznych z r\u00f3wnoczesnym wykonaniem r\u00f3\u017cnych wersji t\u0142oczenia na produkcie jako pochodnych moletu w arkuszowym druku offsetowym. Innowacyjna technologia produkcji jest opracowaniem w\u0142asnym Wnioskodawcy, wykorzystuj\u0105cym rozwi\u0105zanie zg\u0142oszone przez przedsi\u0119biorstwo w Urz\u0119dzie Patentowym RP. W efekcie wdro\u017cenia innowacyjnej technologii zostanie uruchomiona produkcja dotychczas nie oferowanych na rynku mi\u0119dzynarodowym produkt\u00f3w \u2013 etykiet z tworzyw sztucznych z moletem u\u0142atwiaj\u0105cym ich separacj\u0119 w procesie aplikowania etykiety i naniesion\u0105 informacj\u0105 wypuk\u0142\u0105 oraz spe\u0142niaj\u0105cych wymogi prawne dotycz\u0105ce opakowa\u0144 przeznaczonych do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.03.2019 r. do 30.09.2020 r. i swoim zakresem obejmuje 2 etapy: 1. Zakup, dostawa i instalacja \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia do oferty firmy innowacyjnego produktu. 2. Budowa i instalacja innowacyjnego modu\u0142u w maszynie drukuj\u0105cej i uruchomienie produkcji nowych produkt\u00f3w. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu opracowanego rozwi\u0105zania technologicznego planowany jest dalszy, dynamiczny wzrost sprzeda\u017cy na rynku krajowym i rynkach zagranicznych w bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "TOPOLSKI ARTUR ZAK\u0141AD PRODUKCJI RYNKOWO-EKSPORTOWEJ \u201eTOP-POL\u201d", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania moletowanych etykiet z tworzyw sztucznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-07-24", "DOFINANSOWANIE": "2137893.79", "WARTOSC": "3785020.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt ma na celu zachowanie dziedzictwa kulturowego cz\u0119\u015bci zabytkowych podziemi sztolni Fryderyk w Tarnowskich G\u00f3rach, poprzez odtworzenie stateczno\u015bci ko\u0144cowego odcinka sztolni z portalem Brama Gwark\u00f3w. Miejsce to obj\u0119to wpisem do rejestru zabytk\u00f3w i ma status Pomnika Historii RP, od lipca 2017 znajduje si\u0119 te\u017c na Li\u015bcie UNESCO. Ko\u0144cowy fragment sztolni Fryderyk z portalem znajduj\u0105 si\u0119 w stanie technicznym zagra\u017caj\u0105cym dalszemu funkcjonowaniu ca\u0142ej sztolni - uniemo\u017cliwiaj\u0105c ruch turystyczny i realizacj\u0119 oferty kulturalnej w ca\u0142ym obiekcie. Projekt zak\u0142ada likwidacj\u0119 zapadliska, zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci odwodnienia i odprowadzania w\u00f3d, by poziom wody w cz\u0119\u015bci Sztolni dost\u0119pnej dla zwiedzaj\u0105cych zosta\u0142 unormowany i nie zagra\u017ca\u0142 wyrobiskom. Projekt zak\u0142ada rekonstrukcj\u0119 historycznej obudowy Sztolni na odcinku obj\u0119tym pracami i renowacj\u0119 zabytkowego portalu. Dzi\u0119ki zabezpieczeniu zabytku mo\u017cliwa b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturalna, edukacyjna Beneficjenta, dodatkwo rozszerzona o nowe elementy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MI\u0141O\u015aNIK\u00d3W ZIEMI TARNOG\u00d3RSKIEJ", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa kulturowego zabytkowej Sztolni Fryderyk w Tarnowskich G\u00f3rach poprzez zabezpieczenie g\u00f3rotworu i modernizacj\u0119 gospodarki wodnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2017-04-11", "DOFINANSOWANIE": "2004806.79", "WARTOSC": "2585469.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych przeznaczonych do wytwarzania energii elektrycznej w Gminie Zbros\u0142awice. W ramach projektu zostanie zainstalowanych 90 uk\u0142ad\u00f3w wytw\u00f3rczych o mocy od 2,16kWp do 21,6 kWp, sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z modu\u0142\u00f3w polikrystalicznych o mocy 270 Wp ka\u017cdy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 montowane bezpo\u015brednio na budynkach mieszkalnych lub na budynkach gospodarczych, znajduj\u0105cych si\u0119 w ich bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie. Energia elektryczna produkowana w elektrowni PV b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby pokrycia zapotrzebowania energetycznego budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBROS\u0141AWICE", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na terenie Gminy Zbros\u0142awice - I etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1457943.12", "WARTOSC": "1715227.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt realizowany w gminie Zbros\u0142awice na rzecz 125 os\u00f3b/92K zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, maj\u0105cy na celu wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez utworzenie \u015bwietlicy socjoterapeutycznej dla dzieci w Regionalnym O\u015brodku Pomocy Niewidomym i Niedowidz\u0105cym w Ziemi\u0119cicach, wsparcie dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami us\u0142ugami \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, utworzenie klubu m\u0142odzie\u017cowego w Kamie\u0144cu i dw\u00f3ch klub\u00f3w seniora w Czekanowie i Przezchlebiu oraz zapewnienie us\u0142ug streetworker\u00f3w na terenie wszystkich so\u0142ectw Zbros\u0142awic, w odpowiedzi na opracowan\u0105 partycypacyjn\u0105 diagnoz\u0119 obszaru gminy. Projekt realizowany w partnerstwie od 01.09.2017 do 30.06.2019.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA FUNDACJA POMOCY NIEWIDOMYM", "TYTUL": "Nie widzie\u0107 barier \u2013 rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w gminie Zbros\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "1341329.79", "WARTOSC": "2630585.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c 41 instalacji fotowoltaicznych, 9 instalacji fotowoltaicznych z powietrznymi pompami ciep\u0142a c.o./ c.w.u., 4 instalacji fotowoltaicznych z powietrznymi pompami ciep\u0142a c.w.u., 8 powietrznych pomp ciep\u0142a c.o./ c.w.u. oraz 5 powietrznych pomp ciep\u0142a c.w.u. Instalacje fotowoltaiczne przeznaczone b\u0119d\u0105 do wytwarzania energii elektrycznej (uk\u0142ady wytw\u00f3rcze o mocy od 1,8 kWp do 4,8 kWp, sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z modu\u0142\u00f3w monokrystalicznych o mocy 300 Wp ka\u017cdy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 montowane bezpo\u015brednio na budynkach mieszkalnych lub budynkach pomocniczych, a energia elektryczna produkowana w elektrowni PV b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby pokrycia zapotrzebowania energetycznego budynk\u00f3w), a powietrzne pompy ciep\u0142a c.o./ c.w.u. b\u0119d\u0105 odbiera\u0107 ciep\u0142o z otoczenia i dostarcza\u0107 je do instalacji c.o. i c.w.u., ogrzewaj\u0105c wod\u0119 albo do instalacji wentylacyjnej, ogrzewaj\u0105c powietrze nawiewane do pomieszcze\u0144 gospodarstw domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBROS\u0141AWICE", "TYTUL": "Budowa odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie Zbros\u0142awice - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "1052315.16", "WARTOSC": "1238017.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie remontu konstrukcji i pokrycia dachu oraz \u015bcian wie\u0144cowych zabytkowego ko\u015bcio\u0142a stanowi\u0105cego dziedzictwo kulturowe w powiecie tarnog\u00f3rskim p.w. \u015awi\u0119tego Micha\u0142a Archanio\u0142a w Ksi\u0119\u017cym Lesie, b\u0119d\u0105cego filialnym ko\u015bcio\u0142em Parafii Rzymsko Katolickiej Narodzenia \u015aw. Jana Chrzciciela w Kamie\u0144cu. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci Ko\u015bcio\u0142a w Ksi\u0119\u017cym Lesie. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: z\u0142y stan techniczny drewnianego ko\u015bcio\u0142a, kt\u00f3ry przyczynia si\u0119 do degradacji zabytkowego obiektu, a tak\u017c\u0119 stanowi\u0105cego barier\u0119 w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do ko\u015bcio\u0142a przez ca\u0142y rok, niekorzystny wygl\u0105d ko\u015bcio\u0142a na tle innych obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na szlaku Architektury Drewnianej, niedostatecznie atrakcyjna oferta kulturalna Ko\u015bcio\u0142a w stosunku do potrzeb odwiedzaj\u0105cych. nadanie obiektowi nowych funkcji kulturalnych", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW.NARODZENIA \u015aWI\u0118TEGO JANA CHRZCICIELA", "TYTUL": "Konserwacja i renowacja drewnianego ko\u015bcio\u0142a p.w. Micha\u0142a Archanio\u0142a w Ksi\u0119\u017cym Lesie - na cele kulturalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "997508.67", "WARTOSC": "1190672.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt pt. \u201eZwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci cennego obiektu kulturowego regionu- zabytkowego ko\u015bcio\u0142a pw. Wniebowzi\u0119cia NMP w Zbros\u0142awicach poprzez realizacj\u0119 prac remontowo-konserwacyjnych oraz wprowadzenie nowej oferty kulturalno-edukacyjnej\u201d ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 atrakcyjno\u015b\u0107 zabytkowego Sanktuarium Macierzy\u0144stwa Naj\u015bwi\u0119tszej Marii Panny w Zbros\u0142awicach, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 bezcenn\u0105 historyczn\u0105 warto\u015b\u0107 uzna\u0107 nale\u017cy za wyj\u0105tkowe bogactwo kulturalne regionu. Obiekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem projektu znajduje si\u0119 aktualnie w z\u0142ym stanie wizualnym i technicznym, groz\u0105cym ca\u0142kowit\u0105 degradacj\u0105 obiektu i wy\u0142\u0105czeniem go z u\u017cytkowania. Zaplanowane w ramach projektu prace remontowo- konserwatorskie obejmuj\u0105ce remont dachu i element\u00f3w konstrukcyjnych ko\u015bcio\u0142a pozwol\u0105 przywr\u00f3ci\u0107 obiektowi dawn\u0105 \u015bwietno\u015b\u0107 oraz zachowa\u0107 dla przysz\u0142ych pokole\u0144. Prace wraz z wdra\u017can\u0105 now\u0105 ofert\u0105 kulturalno- edukacyjn\u0105 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu- zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci obiektu kulturowego regionu.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW.WNIEBOWZI\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci cennego obiektu kulturowego regionu- zabytkowego ko\u015bcio\u0142a pw. Wniebowzi\u0119cia NMP w Zbros\u0142awicach poprzez realizacj\u0119 prac remontowo-konserwacyjnych oraz wprowadzenie nowej oferty kulturalno-edukacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "820060.35", "WARTOSC": "2464638.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt polega na budowie i modernizacji sieci wodoci\u0105gowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 1,5035 km, budowie i modernizacji sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci ok. 1,335 km, budowie 1 przepompowni \u015bciek\u00f3w oraz odtworzeniu nawierzchni drogowych w Przezchlebiu - ul. Stawowa, ul. Mikulczycka, ul. Zielona, ul. Polna, ul. Szkolna, ul. Le\u015bna oraz ul. Sosnowa. Niemniej jednak w tytule wskazano tylko 4 ulice, a w rzeczywisto\u015bci inwestycja b\u0119dzie realizowana na 7 ulicach, gdy\u017c ul. Szkolna, ul. Le\u015bna oraz ul. Sosnowa granicz\u0105 z ul. Stawow\u0105, a zakres prac do wykonania na nich jest niewielki - b\u0119dzie to od kilu do kilkunastu metr\u00f3w kanalizacji/wodoci\u0105gu. Pierwotnie inwestycja by\u0142a przewidziana dla 4 ulic, natomiast na etapie przygotowania dokumentacji technicznej okaza\u0142o si\u0119, \u017ce prace budowlane musz\u0105 zosta\u0107 przeprowadzone tak\u017ce na 3 dodatkowych ulicach - st\u0105d wszystkie 7 ulic znalaz\u0142o si\u0119 w dokumentacji technicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBROS\u0141AWICE", "TYTUL": "Budowa wodoci\u0105gu i kanalizacji sanitarnej w Przezchlebiu ul. Stawowa, ul. Mikulczycka, ul. Zielona oraz ul. Polna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "702998.14", "WARTOSC": "827056.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt partnerski realizowany w gminie Zbros\u0142awice koncentruje si\u0119 na nowych miejscach edukacji przedszkolnej i dzieciach ze zdiagnozowanymi deficytami, w szczeg\u00f3lno\u015bci niepe\u0142nosprawnych.Ma na celu uruchomienie 23 miejsc w 2 nowych oddzia\u0142ach w odpowiedzi na zdiagnozowane zapotrzebowanie, w tym 3 dla niepe\u0142nosprawnych oraz obj\u0119cie zaj\u0119ciami specjalistycznymi i terapeutycznymi 85 dzieci,w tym 43 dziewczynek i 11 dzieci z niepe\u0142nospr.Koncentruje si\u0119 na zapewnieniu warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych dzieciom,tworz\u0105c przestrze\u0144 ogrodu terapeutycznego i \u015bcie\u017cki zmys\u0142owo-edukacyjnej, w kt\u00f3rych edukacja i rehabilitacja s\u0105 zabaw\u0105,co zapewnia wysok\u0105 jako\u015b\u0107 wsparcia.Dodatkowe doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci 8 nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej i wyposa\u017cenie w specjalistyczne pomoce dydaktyczne gwarantuje kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 po zako\u0144czeniu projektu, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowany w grupach specjalnych przedszkoli w Przezchlebiu i Ziemi\u0119cicach oraz w przedszkolu w \u015awi\u0119toszowicach od 1.07.2017 do 31.08.2018.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA FUNDACJA POMOCY NIEWIDOMYM", "TYTUL": "W naszym ogrodzie - rozw\u00f3j i integracja dzieci przedszkolnych w gminie Zbros\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2014-09-23", "DOFINANSOWANIE": "672203.87", "WARTOSC": "1641065.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W budynku Urz\u0119du Gminy przy ul. O\u015bwi\u0119cimskiej 2 w Zbros\u0142awicach zostan\u0105 docieplone \u015bciany, fundamenty, stropy i dachy oraz zostanie zmodernizowane centralne ogrzewanie; w budynku sali gimnastycznej przy Zespole Szkolno-Przedszkolnym przy ul. G\u0142\u00f3wnej 26 w Miedarach docieplone zostan\u0105 \u015bciany, fundamenty, dach i stropodach, wymieniona zostanie stolarka okienna i drzwiowa oraz wymienione zostan\u0105 oprawy o\u015bwietlenia wbudowanego na energooszcz\u0119dne LED; natomiast w budynku sali gimnastycznej przy Zespole Szk\u00f3\u0142 przy ul. Bytomskiej 62 w Wieszowie docieplone zostan\u0105 \u015bciany i dach, wymiona zostanie stolarka okienna i drzwiowa oraz wymienione zostan\u0105 oprawy o\u015bwietlenia wbudowanego na energooszcz\u0119dne LED.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBROS\u0141AWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Zbros\u0142awice - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "659250.00", "WARTOSC": "1465000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Podstawowym celem inwestycji technologicznej jest wzmocnienie aktywno\u015bci gospodarczej i konkurencyjno\u015bci Zak\u0142adu Produkcji Rynkowo-Eksportowej \u201eTOP-POL\u201d poprzez wdro\u017cenie w\u0142asnej nowej technologii, jak dot\u0105d nie stosowanej na \u015bwiecie zadrukowywania transparentnych folii PET w arkuszowym druku offsetowym. W efekcie wdro\u017cenia tej technologii zostanie uruchomiona produkcja dotychczas nie oferowanych na rynku mi\u0119dzynarodowym produkt\u00f3w \u2013 transparentnych platynek PET przeznaczonych do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105 zadrukowanych technik\u0105 offsetow\u0105.", "BENEFICJENT": "TOPOLSKI ARTUR ZAK\u0141AD PRODUKCJI RYNKOWO-EKSPORTOWEJ \"TOP-POL\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii zadrukowywania transparentnych folii PET w arkuszowym druku offsetowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-14", "DOFINANSOWANIE": "552425.00", "WARTOSC": "1694893.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie sieci wodociagowej i budowie sieci kanalizacyjnej na terenie ul. Polnej i S\u0142onecznej w Ziemi\u0119cicach w gminie Zbros\u0142awice i w\u0142\u0105czeniu ich do istniej\u0105cych ju\u017c odcink\u00f3w sieci wod-kan w Ziemi\u0119cicach przy ul. Mikulczyckiej, S\u0142onecznej i Spacerowej. D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci wodoci\u0105gowej to 760,33m i 205,29m przy\u0142\u0105czy, za\u015b d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacyjnej to 716,59m z 29 studzienkami kanalizacyjnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBROS\u0141AWICE", "TYTUL": "Budowa wodoci\u0105gu i kanalizacji sanitarnej w Ziemi\u0119cicach ul. Polna i S\u0142oneczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "478745.58", "WARTOSC": "563230.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Zbros\u0142awice w okresie od 01.08.2018 do 31.12.2019. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 20 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w nowoutworzonym Punkcie przedszkolnym przy Gminnym Przedszkolu Nr 2 w Wieszowie (Dalej: PP). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym (12 dz., 8 ch\u0142.), kt\u00f3re dotychczas nie uczestniczy\u0142y w edukacji przedszkolnej. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wsparcie co najmniej 1 osoby niepe\u0142nosprawnej i obj\u0119cie jej zaj. specj. i terapeut., oraz obj\u0119cie zaj.dodatkowymi dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do Gminnego Przedszkola Nr 2 w Wieszowie (Dalej: GP2) -GP2 60 (32dz, 28 ch).W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci 3 naucz. z GP2-(3 K) z zakresu dodatkowego doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci (studia podyplomowe z oligofrenopedagogiki i logopedii oraz kurs z arteterapii). Dodatkowe doskonal.umiej\u0119tno\u015bci 3 nauczycieli i wyposa\u017c. w specjalistyczne pom. dydakt., w tym TIK gwarantuje kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBROS\u0141AWICE", "TYTUL": "Miniku\u017ania przedszkolnych talent\u00f3w w Gminie Zbros\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "461550.00", "WARTOSC": "667890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug gastronomii mobilnej wraz z rozwi\u0105zaniami innowacyjnymi oraz cateringu. Projekt b\u0119dzie komplementarny do: - interaktywnej restauracji, oferuj\u0105cej kompleksowo nowoczesne rozwi\u0105zania IT (Internetu Rzeczy), w tym systemu informatycznego do sk\u0142adania zam\u00f3wie\u0144, ich obs\u0142ugi oraz zarz\u0105dzania, - inwestycji polegaj\u0105cej na utworzeniu kompleksowego o\u015brodka us\u0142ugowego w bran\u017cy turystycznej, sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z: sali bankietowej, hotelu oraz pubu. Zakres przedmiotowy obejmuje zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do realizacji nowych us\u0142ug, w tym pojazdu gastronomicznego oraz dodatkowego wyposa\u017cenia gastronomicznego do realizacji wdra\u017canych us\u0142ug. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 667.890.00 z\u0142 brutto, w tym 543.000,00 z\u0142 netto. Zak\u0142adana warto\u015b\u0107 dofinansowania to 461 550.00 z\u0142. Okres realizacji: VII.2020 - I.2021.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKTOWO-SZKOLENIOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie us\u0142ug gastronomii mobilnej i cateringu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "411355.37", "WARTOSC": "483947.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt w ca\u0142o\u015bci skierowany do dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 realizowany przez SOSW w Ziemi\u0119cicach koncentruje si\u0119 na wyr\u00f3wnywaniu szans edukacyjnych przedszkolak\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 w stopniu g\u0142\u0119bokim i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, stwarzaj\u0105c warunki do jak najszerszej stymulacji polisensorycznej i r\u00f3\u017cnorodnych, niedost\u0119pnych wcze\u015bniej terapii. Stawia sobie za cel podniesienie jako\u015bci specjalnej edukacji przedszkolnej przez dostosowanie warunk\u00f3w, terapii i zaj\u0119\u0107 do potrzeb wynikaj\u0105cych ze zdiagnozowanych deficyt\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu, to jest 6 ch\u0142opc\u00f3w i 8 dziewczynek. Projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 przestrzeni do potrzeb tych dzieci poprzez stworzenie strefy edukacyjno-terapeutycznej i zabawy oraz realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 indywidualnych i grupowych w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w. Uzupe\u0142niaj\u0105co zak\u0142ada podniesienie kompetencji 7 nauczycielek w zakresie ortoptyki, komunikacji alternatywnej i terapii r\u0119ki.Realizowany w Ziemi\u0119cicach od 1.03.2020 do 31.08.2021", "BENEFICJENT": "REGIONALNA FUNDACJA POMOCY NIEWIDOMYM", "TYTUL": "T\u0119czowa dolina - kolorujemy \u015bwiat dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Ekologiczny bezspoinowy system hydroizolacji dach\u00f3w p\u0142askich na bazie akrylan\u00f3w i nano-surowc\u00f3w to system do wykonywania samodzielnych pokry\u0107 dachowych w postaci p\u0142ynnej dedykowany na ka\u017cde dachy o pod\u0142o\u017cu betonowym oraz z p\u0142yt drewnopochodnych ( typu OSB) niezale\u017cnie od jego skomplikowania (kominy, wy\u0142azy konstrukcje wsporcze itp.). Przewag\u0105 tego systemu jest: - brak newralgicznych miejsc (spoin) dla hydroizolacji na dachu, czyli miejsc, w kt\u00f3rych najcz\u0119\u015bciej dochodzi do nieszczelno\u015bci w wyniku niedoskona\u0142ego wykonawstwa, lub wieloletniego u\u017cytkowania - doskona\u0142e przyleganie na ca\u0142ej powierzchni dachu, dzi\u0119ki czemu zagwarantowany brak odspajania pow\u0142oki hydroizolacyjnej (p\u0119cherze) w przypadku wyst\u0105pienia zawilgocenia do wewn\u0105trz przegrody. Co wi\u0119cej, system ten jest bezpieczny w momencie aplikacji z uwagi na - brak stosowania otwartego ognia (w przeciwie\u0144stwie do tradycyjnych asfaltowych pap termozgrzewalnych ) co zapewnia wi\u0119ksze bezpiecze\u0144stwo w trackie aplikacji; - brak procesu zgrzewania \u0142\u0105czy ( w przeciwie\u0144stwie do dachowych membran tworzywowych) przez co wyeliminowany jest problem nieszczelno\u015bci na \u0142\u0105czach; - brak \u0142\u0105czenia mechanicznego (przeciwie\u0144stwie do pap asfaltowych i gont\u00f3w bitumicznych mocowanych za pomoc\u0105 \u201epapiak\u00f3w\u201d), - bezpiecze\u0144stwo dla ludzi i \u015brodowiska poprzez zastosowanie akrylan\u00f3w przez co system charakteryzuje si\u0119 nisk\u0105 zawarto\u015bci\u0105 lotnych zwi\u0105zk\u00f3w organicznych, w przeciwie\u0144stwie do wszystkich bitumicznych i tworzywowych wyrob\u00f3w stosowanych na tego typu dachy. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020", "BENEFICJENT": "PROOF - TECH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Ekologiczny bezspoinowy system hydroizolacji dach\u00f3w p\u0142askich na bazie akrylan\u00f3w i nano-surowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "320037.54", "WARTOSC": "376514.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Zbros\u0142awice w okresie od 01.07.2020 do 31.12.2021. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 20 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Gminnym Przedszkolu Nr 3 w Kamie\u0144cu (GP3). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym (12 dz., 8 ch\u0142.), kt\u00f3re dotychczas nie uczestniczy\u0142y w edukacji przedszkolnej. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wsparcie zaj\u0119ciami dodatkowymi dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do GP3 (50dz, 47ch), w tym co najmniej 2 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 2 nauczycielki z GP3 z zakresu pedagogiki specjalnej (studia podyplomowe z logopedii szkolnej i przedszkolnej) oraz kurs z arteterapii. W ramach projektu planowane jest doposa\u017cenie GP3 w meble, pomoce dydaktyczne, doposa\u017cenie placu zabaw. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, i kwalifikacji 2 nauczycieli i wyposa\u017cenie w specjalist. pomoce dydaktyczne, w tym technologie informacyjno-komunikacyjne gwarantuje kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBROS\u0141AWICE", "TYTUL": "Komfort otoczenia - komfort my\u015blenia przedszkolak\u00f3w z Gminy Zbros\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1065717.96", "WARTOSC": "1267404.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "26mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 87 Nauczycieli(dalej N) (87K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1262 uczni\u00f3w/nic klas1-3 23 SzP w 6 gminach wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.45\u2013BYTOMSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie bytomskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "274359.22", "WARTOSC": "1124990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup pojazdu ratowniczo-ga\u015bniczego typu ci\u0119\u017ckiego na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Wieszowie. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wzmocnienie potencja\u0142u jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w zakresie przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych.", "BENEFICJENT": "OCHOTNICZA STRA\u017b PO\u017bARNA W WIESZOWIE", "TYTUL": "Zakup pojazdu ratowniczo-ga\u015bniczego na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Wieszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "272000.00", "WARTOSC": "320000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142ecznego 25 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (15K/10M) oraz podniesienie kompetencji zawodowych 10 os\u00f3b wybranych z grupy 25-osobowej (6K/4M) os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w ramach dzia\u0142ania Programu Aktywno\u015bci Lokalnej dla Zbros\u0142awic (PAL kategorialny dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym) oraz wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w Zbros\u0142awic w okresie 12 miesi\u0119cy realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBROS\u0141AWICE", "TYTUL": "Aktywne Zbros\u0142awice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "270779.40", "WARTOSC": "270779.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWY GACMET PELAGIA GACKA, GIZELA GACKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZPUH Gacmet Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "260323.32", "WARTOSC": "260323.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CZEKAMET PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Czekamet PL Sp. z o.o. Sp.Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "256573.77", "WARTOSC": "256573.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TOP POL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TOP POL Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3458572.65", "WARTOSC": "4068909.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Projekt \"Wszyscy razem\" b\u0119dzie realizowany na terenie Powiatu Tarnog\u00f3rskiego w partnerstwie z 4 gminami, tj. Tarnowskie G\u00f3ry, Kalety, Twor\u00f3g oraz Zbros\u0142awice. W projekcie przewiduje si\u0119 zastosowanie wobec uczestnik\u00f3w kompleksowych dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych oraz wsparcie reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno - zawodowej przy wykorzystaniu funkcjonuj\u0105cego na terenie powiatu Warsztatu Terapii Zaj\u0119ciowej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa funkcjonowania spo\u0142ecznego - zawodowego os\u00f3b i rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego,podopiecznych o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej oraz powiatowego centrum pomocy rodzinie, tj. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, rodzin cechuj\u0105cych si\u0119 niewydolno\u015bci\u0105 opieku\u0144czo - wychowawcz\u0105, rodzin z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b bezrobotnych zakwalifikowanych do III profilu, os\u00f3b niesamodzielnych, dzieci w pieczy zast\u0119pczej, usamodzielniaj\u0105cych si\u0119 wychowank\u00f3w opuszczaj\u0105cy piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, MOW - y i MOS - y.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Wszyscy razem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1696153.92", "WARTOSC": "1995475.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych poprzez utworzenie 18 miejsca \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych (niestacjonarnych) na terenie powiatu tarnog\u00f3rskiego w okresie 01.01.2017 r. - 31.12.2018 r. Projekt realizuje 3 typ projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu \u2013 dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie powiatu tarnog\u00f3rskiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 72 os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obj\u0119te niestacjonarnymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi (us\u0142ugi w miejscu zamieszkania danej osoby). G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: 18; 2. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 72 osoby.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY\"", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w powiecie tarnog\u00f3rskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "185999.87", "WARTOSC": "218823.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 11 dzieci(7CH i4D) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z Punktu Przedszkolnego Akademia Ma\u0142ego Cz\u0142owieka poprzez uczestnictwo w specjalistycznych zaj\u0119ciach dodatkowych dobranych do indywidualnych potrzeb dzieci w terminie do 29.02.2020 r. Okres realizacji projektu trwa od 01.12.2018r. do 29.02.2020r.Miejsce realizacji to Sza\u0142sza.G\u0142\u00f3wnymi zadaniami w projekcie s\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe takie jak logorytmika,trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz hipoterapia.Ponadto w ramach projektu b\u0119dzie udzielane wsparcie w zakresie doskonalenia kompetencji zawodowych nauczycieli Przedszkola do pracy z dzie\u0107mi o specjalnych potrzebach edukacyjnych.Wska\u017anikami w projekcie b\u0119dzie liczba dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne,liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem oraz liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "PUNKT TERAPEUTYCZNO-SZKOLENIOWY \"DROGA\" ALEKSANDRA KOSZ", "TYTUL": "Akademia Ma\u0142ego Cz\u0142owieka - szans\u0105 na lepszy rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1242947.01", "WARTOSC": "1462290.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 113 os\u00f3b (68K i 45M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu LGD \"Le\u015bna Kraina G\u00f3rnego \u015al\u0105ska\" woj. \u015bl\u0105skiego w okresie 01.04.2018-30.06.2019r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 113 os\u00f3b (68 kobiet - K i 45 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 33% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Le\u015bnej Krainy G\u00f3rnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-05-27", "DOFINANSOWANIE": "78388.35", "WARTOSC": "785000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup pojazdu ratowniczo-ga\u015bniczego typu \u015bredniego/ci\u0119\u017ckiego uterenowionego na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u015awi\u0119toszowicach. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wzmocnienie potencja\u0142u jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w zakresie przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych.", "BENEFICJENT": "GMINA ZBROS\u0141AWICE", "TYTUL": "Zakup \u015bredniego/ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla OSP \u015awi\u0119toszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1058091.90", "WARTOSC": "1244814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "W okresie realizacji projektu (08.2017-12.2020) przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na podniesienie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego 200 os\u00f3b (120 kobiet i 80 m\u0119\u017cczyzn) powy\u017cej 30 r. \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zaw. przedstawicieli grup defaworyzowanych odpowiadaj\u0105c na potrzeby \u015bl\u0105skiego rynku pracy. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie zapewniony indywidualny plan dzia\u0142ania okre\u015blaj\u0105cy dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rozwoju zaw.: doradztwo zaw. umo\u017cliwiaj\u0105ce dostosowanie kwalifikacji zaw. do wymog\u00f3w \u015bl\u0105skiego rynku pracy, poradnictwo zaw., po\u015brednictwo pracy wspieraj\u0105ce podejmowanie zatrudnienia w regionie. Docelowo uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach / kursach komputerowych (o tematyce zgodnej z ich predyspozycjami zaw. i potrzebami regionalnego rynku pracy) a nast\u0119pnie w sta\u017cach zwi\u0119kszaj\u0105cych ich do\u015bwiadczenie zaw.", "BENEFICJENT": "MEDIA LEARNING TOMASZ PIESIUR SZKOLENIA, DORADZTWO, KONSULTING", "TYTUL": "Kompetencje komputerowe szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "26,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.44, "v_pc": "1664,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "12,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.08}, {"name": "Przedszkola", "v": "6,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "799,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "564,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "v": "399,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "290,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "229,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "96,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "62,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 341.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "35,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rodzina", "v": "18,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.12, "v_pc": "1134,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "12,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "718,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "80,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "13,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "7,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.61, "v_pc": "493,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "55.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.81}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "14,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "7,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.39, "v_pc": "481,62 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "944,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "504,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "275,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "186,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "99,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "6,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.43, "v_pc": "432,59 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.06}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "374,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "245,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.57}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "235,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "151,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "39,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "6,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45, "v_pc": "279,52 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.87}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "422,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "405,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "323,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 567.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "281,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "164,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "146,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "34,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99, "v_pc": "153,71 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03, "v_pc": "104,18 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "462.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "244.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 153.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46, "v_pc": "74,87 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "804,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 644.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "385,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.39}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39, "v_pc": "71,72 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "729,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "380,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.38}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "29,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37, "v_pc": "70,72 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "670,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "260,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.23}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "182,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "893,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09, "v_pc": "56,23 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "56.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "874,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.91}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "6,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "4,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "704,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "44,35 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "684,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.09}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "20,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "593,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "37,34 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "298,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "292,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "318,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "20,02 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "318,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "133,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "65,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "63,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.59}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "14,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,90 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "14,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}