{"gmina": "gmina wiejska \u015awierklaniec", "ludnosc": 11952, "budzet": {"dochody": "64,34 mln z\u0142", "wydatki": "64,56 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 45.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 44.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,52 mln z\u0142", "wydatki": "2,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 33.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 10.483543030000016}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 10.483543030000016}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9299227099999636}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9299227099999636}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.671803360000029}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.671803360000029}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.22471461999998987}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.22471461999998987}], "dochod_ue": "2,73 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "53,95 mln z\u0142", "gmina_pc": "4514.0 z\u0142", "powiat": "5,80 mln z\u0142", "powiat_pc": "485.1 z\u0142", "wojewodztwo": "18,29 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "36,37 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,02 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "39143721.24", "WARTOSC": "74454020.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Budowa kanalizacji sanitarnej (42,07 km) wraz z odtworzeniem istniej\u0105cej kanalizacji deszczowej oraz modernizacja sieci wodoci\u0105gowej (7,30 km). Zakup pojazdu do monitorowania i czyszczenia sieci.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERKLANIEC", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej i deszczowej na terenie Gminy \u015awierklaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3275.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-02-08", "DOFINANSOWANIE": "3842244.68", "WARTOSC": "5942612.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Projekt polega na budowie przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem w so\u0142ectwie Nowe Chech\u0142o w Gminie \u015awierklaniec. Inwestycja realizowana b\u0119dzie poprzez przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku szko\u0142y podstawowej. Przedszkole b\u0119dzie 4 \u2013 oddzia\u0142owe dla oko\u0142o 100 dzieci, dostosowane dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz os\u00f3b starszych. Przedszkole b\u0119dzie parterowe, spe\u0142niaj\u0105ce wszystkie standardy bezpiecze\u0144stwa dla ma\u0142ych dzieci i os\u00f3b doros\u0142ych. Inwestycja obejmuje te\u017c zagospodarowanie terenu wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz budow\u0119 nowego placu zabaw wraz z jego wyposa\u017ceniem. Po realizacji zadania stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej dzieci 3 i 4 \u2013 letnich wyniesie w dofinansowanym przedszkolu 100 %. Liczba dzieci 3,4 letnich obj\u0119tych projektem a nieobj\u0119tych dotychczas edukacj\u0105 przedszkoln\u0105 wyniesie 50, liczba dzieci w wieku 5,6 lat obj\u0119tych projektem wyniesie 50.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERKLANIEC", "TYTUL": "Budowa przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem w so\u0142ectwie Nowe Chech\u0142o w Gminie \u015awierklaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 321.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-20", "DATA_START": "2018-11-06", "DOFINANSOWANIE": "1499938.90", "WARTOSC": "1927479.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie 120 instalacji OZE, w tym 97 instalacji fotowoltaicznych oraz 23 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na prywatnych budynkach jednorodzinnych nale\u017c\u0105cych do mieszka\u0144c\u00f3w Gminy \u015awierklaniec. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wykorzystania ma\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zlokalizowanych blisko odbiorcy, zmniejszaj\u0105cych straty przesy\u0142owe oraz zapewniaj\u0105cych efekt ekologiczny poprzez wzrost udzia\u0142u energii odnawialnej w konsumpcji (energetyka rozproszona), a przez to zapewniaj\u0105cych dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 energii, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo energetyczne regionu przy wykorzystaniu naturalnych uwarunkowa\u0144 i lokalnych potencja\u0142\u00f3w. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wielko\u015bci produkcji energii elektrycznej i cieplnej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie, poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego w Gminie, podniesienie jako\u015bci i poziomu \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERKLANIEC", "TYTUL": "S\u0142oneczna gmina - monta\u017c uk\u0142ad\u00f3w solarnych i fotowoltaicznych na budynkach jednorodzinnych w Gminie \u015awierklaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-02-26", "DOFINANSOWANIE": "1277863.19", "WARTOSC": "1687717.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Projekt obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku gminnego, w kt\u00f3rym zlokalizowane jest Szko\u0142a Podstawowa im. Adama Mickiewicza (dawniej Gimnazjum). Zadanie to obejmuje: ocieplenie stropodachu, izolacj\u0119 termiczn\u0105 i przeciwwilgociow\u0105 \u015bcian piwnicznych, izolacj\u0119 termiczn\u0105 \u015bcian, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, prace uzupe\u0142niaj\u0105ce zwi\u0105zane z dociepleniem, wymiana i wykonanie drena\u017cu opaskowego, przebudow\u0119 kot\u0142owni w\u0119glowej na gazow\u0105 CO i CW z instalacj\u0105 gazow\u0105. Projekt zostanie uko\u0144czony w 2018 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERKLANIEC", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Adama Mickiewicza w \u015awierkla\u0144cu przy ul. \u0179r\u00f3dlanej 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1060874.80", "WARTOSC": "1363378.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie 80 instalacji OZE, w tym: instalacji fotowoltaicznych w 72 indywidualnych gospodarstwach domowych i instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na potrzeby c.w.u. w 8 gospod. domowych, na terenie Gminy \u015awierklaniec. \u0141\u0105cznie planowane jest 80 instalacji wykorzystuj\u0105cych ener. s\u0142oneczn\u0105 w 80 lokalizacjach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wykorzystania ma\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, zlokalizowanych blisko odbiorcy, zmniejszaj\u0105cych straty przesy\u0142owe oraz zapewniaj\u0105cych efekt ekologiczny poprzez wzrost udzia\u0142u OZE w konsumpcji (energetyka rozproszona), a przez to zapewniaj\u0105cych dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 energii i zwi\u0119kszaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo energetyczne regionu przy wykorzystaniu naturalnych uwarunkowa\u0144 i lokalnych potencja\u0142\u00f3w. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wielko\u015bci produkcji energii elektrycznej i cieplnej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, poprawa jako\u015bci powietrza atmosf., podniesienie jako\u015bci i poziomu \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERKLANIEC", "TYTUL": "S\u0142oneczna Gmina - monta\u017c uk\u0142ad\u00f3w solarnych i fotowoltaicznych na budynkach jednorodzinnych w Gminie \u015awierklaniec II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "930422.32", "WARTOSC": "1094614.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 90 % uczni\u00f3w tj.404 ucz(216Dz,188Ch) spo\u015br\u00f3d 449 ucz(240Dz,209Ch) obj\u0119tych projektem oraz podniesienie kompetencji zawodow. u 100% wspartych w projekcie nauczycieli tj. 50 os.(43K,7M) ze szk\u00f3\u0142: SP w Nakle \u015alaskim,SP w Orzechu oraz SP \u015awierkla\u0144cu w terminie do 30.06.2022r. Grupa doc.to 449ucz.(240dz,209ch) oraz 50n-li(43K,7M) ze szk\u00f3\u0142: SP w Nakle \u015alaskim,SP w Orzechu oraz SP \u015awierkla\u0144cu. Realizowane b\u0119d\u0105 zaj. dod. i dydak.wyr\u00f3w. rozwijaj\u0105ce komp. kluczowe ucz.,oraz szkolenia dla n-li. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przedmiot. Efektem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych 90% ucz.tj.404 ucz.(216Dz,188Ch)oraz komp. zaw. 100% n-li tj.50 n-li (43K,7M) z w/w szk\u00f3\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.07.2020 r. do 30.06.2022 r. Miejscem realizacji projektu s\u0105 w/w szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERKLANIEC", "TYTUL": "Doskonalenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w Gminie \u015awierklaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "906341.51", "WARTOSC": "1066284.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Projekt jest realizowany na terenie Gminy \u015awierklaniec w okresie od 01.07.2020 do 31.08.2021 r. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost upowszechnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie \u015awierklaniec poprzez utworzenie 100 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w 4 nowych oddzia\u0142ach w nowo wybudowanym przedszkolu w Nowym Chechle. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, w przedziale 3-6 lat, kt\u00f3re dotychczas nie uczestniczy\u0142y w edukacji przedszkolnej oraz nauczyciele. Projekt przewiduje zakup i dostaw\u0119 pomocy dydaktycznych, mebli i wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu komputerowego i multimedialnego, wyposa\u017cenia do kuchni oraz toalety, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Zaj\u0119cia dodatkowe z logopedii oraz studia podyplomowe z logopedii dla 1 nauczyciela.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERKLANIEC", "TYTUL": "Przedszkole marze\u0144 w Nowym Chechle", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "799936.43", "WARTOSC": "2289109.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu innowacyjnego urz\u0105dzenia - \u017curawia ko\u0142owego, z specjalnie zamontowanym osprz\u0119tem, podno\u015bnikiem pr\u00f3\u017cniowym do element\u00f3w betonowych. Inwestycja pozwoli na wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy innowacyjnej w skali kraju us\u0142ugi/procesu tj. budowy obiekt\u00f3w wysokich wykonanych z prefabrykat\u00f3w betonowych przy u\u017cyciu planowanych do nabycia \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. \u015awiadczenie us\u0142ugi b\u0119dzie mo\u017cliwe, dzi\u0119ki zastosowaniu raz pierwszy na tego typu \u017curawiu o du\u017cym zasi\u0119gu, nowoczesnego podno\u015bnika pr\u00f3\u017cniowego. Tym samym us\u0142uga realizowana b\u0119dzie w znacznie kr\u00f3tszym czasie, zminimalizowana zostanie liczba pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w ca\u0142y proces i bezpo\u015brednio zwi\u0119kszy si\u0119 poziom bezpiecze\u0144stwa na placu budowy. W efekcie projektu wdro\u017cona zostanie innowacja procesowa i produktowa, a poprzez dywersyfikacj\u0119 bie\u017c\u0105cej oferty, poprawiona zostanie konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa. Dodatkowo Wnioskodawca wdro\u017cy innowacj\u0119 nietechnologiczn\u0105 i stworzy nowe miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "PRZEMYS\u0141AW BINKOWSKI US\u0141UGI D\u0179WIGOWE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi konstrukcyjnej celem dywersyfikacji oferty i zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-05-13", "DOFINANSOWANIE": "799000.00", "WARTOSC": "1156100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Wnioskodawca, w ramach planowanego do realizacji projektu, dokona wdro\u017cenia innowacji procesowej i produktowej. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wprowadzeniu nowych proces\u00f3w produkcyjnych w przedsi\u0119biorstwie i poszerzenia oferty produktowej. Wnioskodawca zmuszony jest do optymalizacji swoich proces\u00f3w produkcyjnych pod k\u0105tem koszt\u00f3w i jako\u015bci wykonania. Projekt ma pozwoli\u0107 utrzyma\u0107 Wnioskodawcy konkurencyjn\u0105 pozycj\u0119 na rynku, a nawet osi\u0105gn\u0105\u0107 przewag\u0119 nad konkurencj\u0105 i poszerzy\u0107 rynek zbytu. Wnioskodawca dzi\u0119ki rozbudowie parku maszynowego dokona dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci i zapewni sobie stabilno\u015b\u0107 dzia\u0142ania. Aspekt ten jest w szczeg\u00f3lno\u015bci istotny ze wzgl\u0119du na ch\u0119\u0107 utrzymania obecnych miejsc pracy i utworzeniu kolejnych stanowisk pracy. Pe\u0142na automatyzacja i robotyzacja pozwol\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie odpowiedniej ekonomii dzia\u0142ania, tak by oferta by\u0142a konkurencyjna na rynku mi\u0119dzynarodowym r\u00f3wnie\u017c w przypadku wyst\u0105pienia za\u0142amania rynku.", "BENEFICJENT": "BRAMSTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji szans\u0105 rozwoju firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.85}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "604000.00", "WARTOSC": "1858776.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Projekt przewiduje zakup czterech urz\u0105dze\u0144 do diagnostyki, testowania i naprawy uk\u0142ad\u00f3w wtryskowych. Ka\u017cde z urz\u0105dze\u0144 mo\u017ce pracowa\u0107 osobno, jednak\u017ce w ca\u0142o\u015bci tworz\u0105 kompleksow\u0105 linie technologiczn\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 na napraw\u0119 ka\u017cdego typu wtryskiwacza, pompowtryskiwacza oraz pompy wysokiego ci\u015bnienia silnik\u00f3w wysokopr\u0119\u017cnych jak i benzynowych. Ponadto w ramach projektu przewidziane jest stworzenie internetowej bazy danych przeprowadzonych napraw w firmie.", "BENEFICJENT": "INTER-TURBO SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MAREK JASIOK, B\u0141A\u017bEJ MICHALIK", "TYTUL": "Utworzenie nowoczesnej linii diagnostyki oraz naprawy uk\u0142ad\u00f3w wtryskowych wraz ze stworzeniem internetowej bazy danych przeprowadzonych napraw w firmie sposobem na wprowadzenie innowacji o charakterze produktowym i nietechnologicznym na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3273677.68", "WARTOSC": "4397782.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt dotyczy prac badawczo-rozwojowych nad wykorzystaniem rzeczywisto\u015bci rozszerzonej w nawigacji implantologicznej. Wdro\u017cenie przyjmie posta\u0107 wykorzystania wynik\u00f3w projektu we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i dotyczy\u0107 b\u0119dzie co najmniej kilku obszar\u00f3w/produkt\u00f3w/us\u0142ug: 1. \u015awiadczenie us\u0142ugi implantologii w oparciu o nawigacj\u0119 implantologiczn\u0105 w rzeczywisto\u015bci rozszerzonej 2. Sprzeda\u017c oprogramowania do implantologii 3. Us\u0142ugi szkoleniowe z zakresu wszczepiania implant\u00f3w z wykorzystaniem opracowanego rozwi\u0105zania.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 \u015aWIERZY FRESHMEDICA", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad wykorzystaniem nowej technologii w nawigacji implantologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-03-30", "DOFINANSOWANIE": "501332.35", "WARTOSC": "589802.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa o\u015bwietlenia drogowego na terenie Gminy \u015awierklaniec w 25 lokalizacjach (na 25 dzia\u0142kach ewidencyjnych), obejmuj\u0105cego wybudowanie 51 lamp solarnych. Przedmiotowe rozwi\u0105zanie pozwoli na wykorzystanie energii odnawialnej s\u0142onecznej na obszarach, gdzie w chwili obecnej nie ma o\u015bwietlenia. W sk\u0142ad systemu hybrydowego wchodzi lampa drogowa LED, 2 x panel fotowoltaiczny, 2 x akumulator, uk\u0142ad sterowniczy. Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j oraz ochron\u0119 \u015brodowiska w regionie, a tak\u017ce poprawi atrakcyjno\u015b\u0107 Gminy \u015awierklaniec na rynku lokalnym, co zach\u0119ci przedsi\u0119biorc\u00f3w do inwestowania na jej terenie, a tak\u017ce zwi\u0119kszy liczb\u0119 nowych mieszka\u0144c\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu zmniejszy si\u0119 energoch\u0142onno\u015b\u0107 sektora publicznego i zmniejszy si\u0119 zapotrzebowanie na energi\u0119. W efekcie nast\u0105pi poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERKLANIEC", "TYTUL": "Budowa o\u015bwietlenia OZE na terenie Gminy \u015awierklaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-12-12", "DOFINANSOWANIE": "435004.79", "WARTOSC": "530379.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja dw\u00f3ch budynk\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy \u015awierklaniec, w kt\u00f3rych siedziby maj\u0105 dwie Ochotnicze Stra\u017ce Po\u017carne: OSP \u015awierklaniec i OSP Orzech. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane: - zmniejszenie strat przez przenikanie przez \u015bciany zewn\u0119trzne i strop: ocieplenie \u015bcian - metoda bezspoinowa oparta na styropianie jako materiale izolacyjnym, - zmniejszenie strat przez przenikanie przez okna, drzwi i bramy oraz zmniejszenie strat na podgrzanie powietrza wentylacyjnego: wymiana \u015blusarki i stolarki okiennej i drzwiowej, bramy wjazdowej. - modernizacja c.o. - wymiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na kot\u0142y gazowe wraz z inst.co i c.w.u. Ca\u0142o\u015b\u0107 zadania zostanie wykonana w 2018r. i 2019r. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyt. publicznej w Gminie \u015awierklaniec poprzez wykon. kompleksowej termomodernizacji. Po realizacji nast\u0105pi zmn. emisji CO2 o 66,32 t/rok (76,45%) oraz obni\u017cenie zapotrzebowania na ciep\u0142o o 551,75 GJ/rok (60,24%).", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERKLANIEC", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u015awierkla\u0144cu i w Orzechu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "381034.19", "WARTOSC": "579154.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Projekt obejmuje kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 jednego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie \u015awierklaniec - budynku Urz\u0119du Gminy. Jest to budynek b\u0119d\u0105cy w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy \u015awierklaniec, usytuowany w centrum miejscowo\u015bci, stanowi\u0105cy negatywn\u0105 wizyt\u00f3wk\u0119 Gminy. Kompleksowa termomodernizacja polega na dociepleniu obiektu, wymianie kot\u0142a w\u0119glowego na gazowy i wymianie instalacji C.O. Celem projektu jest zar\u00f3wno modernizacja energetyczna, jak i likwidacja niskiej emisji poprzez znacz\u0105ce obni\u017cenie emisji CO2 do atmosfery. Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 w 2017 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIERKLANIEC", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy w \u015awierkla\u0144cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1065717.96", "WARTOSC": "1267404.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "26mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 87 Nauczycieli(dalej N) (87K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1262 uczni\u00f3w/nic klas1-3 23 SzP w 6 gminach wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.45\u2013BYTOMSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie bytomskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1696153.92", "WARTOSC": "1995475.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych poprzez utworzenie 18 miejsca \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych (niestacjonarnych) na terenie powiatu tarnog\u00f3rskiego w okresie 01.01.2017 r. - 31.12.2018 r. Projekt realizuje 3 typ projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu \u2013 dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie powiatu tarnog\u00f3rskiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 72 os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obj\u0119te niestacjonarnymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi (us\u0142ugi w miejscu zamieszkania danej osoby). G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: 18; 2. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 72 osoby.", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY\"", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w powiecie tarnog\u00f3rskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "704746.69", "WARTOSC": "829113.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Projekt realizowany jest od 01.04.2018 r. do 31.03.2020 r. na terenie 7 gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD \u201eBrynica to nie granica\u201d tj. Mierz\u0119cic, O\u017carowic, Wo\u017anik, Bobrownik, Siewierza, Psar i \u015awierkla\u0144ca. Jego celem jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (26K i 24M) powy\u017cej 30 r.\u017c., biernych zawodowo (100 % UP), w tym os\u00f3b: powy\u017cej 50 r.\u017c., niepe\u0142nosprawnych o niskich kwalifikacjach. Przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zdobycia przez min. 22 osoby sta\u0142ego zatrudnienia. Projekt jest bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na potrzeby grupy docelowej, oferuj\u0119 wsparcie indywidualne, grupowe, mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kwalifikacji (30 UP) oraz sta\u017c b\u0105d\u017a zatrudnienie subsydiowane. Szerokie spectrum instrument\u00f3w pozwoli dobra\u0107 indywidualn\u0105 drog\u0119 dla ka\u017cdego UP.", "BENEFICJENT": "GRUPA PROFESJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015al\u0105skie Centrum Perspektyw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "113645.00", "WARTOSC": "164451.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnych, zabezpieczonych przed korozj\u0105 niskotemperaturow\u0105, wysokosprawnych i niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w c.o. z automatycznym podawaniem biopaliwa sta\u0142ego w postaci peletu. Innowacj\u0105 w tych jednostkach b\u0119dzie zastosowanie nowego, niespotykanego na rynku wewn\u0119trznego uk\u0142adu zabezpieczenia kot\u0142a c.o. przed korozj\u0105, zwi\u0105zan\u0105 z nisk\u0105 temperatur\u0105 wody na wej\u015bciu do kot\u0142a, co ma miejsce w wi\u0119kszo\u015bci instalacji c.o., w szczeg\u00f3lno\u015bci w przypadku inicjacji procesu spalania, wsp\u00f3\u0142pracy kot\u0142a z ogrzewaniem niskotemperaturowym pod\u0142ogowym, czy rozleg\u0142ym ogrzewaniem grzejnikowym. Zjawisko niskotemperaturowej korozji dzia\u0142a destrukcyjnie na wymiennik kot\u0142a oraz powoduje skr\u00f3cenie \u017cywotno\u015bci kot\u0142a nawet 5-krotnie. Uk\u0142ad ten b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 samoczynnie bez jakiejkolwiek armatury zewn\u0119trznej w postaci zaworu 3- lub 4-drogowego z si\u0142ownikiem, sprz\u0119g\u0142a, zaworu termostatycznego, czy pompy przewa\u0142owej, znacznie podra\u017caj\u0105cej koszty instalacji oraz wyd\u0142u\u017caj\u0105cej czas monta\u017cu. W ramach projektu uk\u0142ad zabezpieczenia niskotemperaturowego powrotu kot\u0142a zostanie opracowany, a jego prototyp przetestowany w kotle c.o. W ramach test\u00f3w zostanie on dopracowany i wprowadzony do wszystkich 4-szt. jednostek kot\u0142owych. Jednostki te zostan\u0105 poddane badaniom wdro\u017ceniowym, co u\u0142atwi ich wprowadzenie na rynek. Ka\u017cdy klient kupuj\u0105c kocio\u0142 otrzyma w standardzie innowacyjny uk\u0142ad zabezpieczenia wymiennika kot\u0142a przed niskotemperaturow\u0105 korozj\u0105, co znacznie obni\u017cy koszty instalacji kot\u0142a, jego eksploatacji oraz wyd\u0142u\u017cy \u017cywotno\u015b\u0107 kot\u0142a.", "BENEFICJENT": "METALTERES S.C. M&T RYBCZY\u0143SCY", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnych, zabezpieczonych przed niskotemperaturow\u0105 korozj\u0105, wysokosprawnych i niskoemisyjnych kot\u0142\u00f3w c.o. z automatycznym podawaniem biopaliwa sta\u0142ego w postaci peletu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "110000.00", "WARTOSC": "168602.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 W ramach pracy zostan\u0105 zaprojektowane, a nast\u0119pnie wykonane, zbadane i przygotowane do wdro\u017cenia zoptymalizowane pod k\u0105tem efektywnego zmniejszenia zu\u017cycia paliw sta\u0142ych, obejmuj\u0105cego pe\u0142ny cykl eksploatacyjny (praca z r\u00f3\u017cnym obci\u0105\u017ceniem cieplnym) jednostki kot\u0142owe o mocach 12; 24 i 45 kW, zasilane peletami drzewnymi oraz jednostki kot\u0142owe o mocach 15; 25 i 50 kW, zasilane w\u0119glem kamiennym sortyment groszek. Innowacyjno\u015b\u0107 proponowanego w niniejszej ofercie rozwi\u0105zania polega na wprowadzeniu do kot\u0142\u00f3w uk\u0142adu oczyszczania powierzchni wymiennika ciep\u0142a, a wi\u0119c utrzymaniu quasi-sta\u0142ej, wysokiej sprawno\u015bci kot\u0142a c.o., a dzi\u0119ki temu niedopuszczenie do zwi\u0119kszonego zu\u017cycia paliw sta\u0142ych, przy jednoczesnym niedopuszczeniu do zwi\u0119kszonej emisji zanieczyszcze\u0144 py\u0142owych w trakcie czyszczenia powierzchni wymiany ciep\u0142a, co mam miejsce w obecnie stosowanych rozwi\u0105zaniach dost\u0119pnych na rynku.", "BENEFICJENT": "METALTERES S.C. M.&T. RYBCZY\u0143SCY.", "TYTUL": "Innowacyjne konstrukcje kot\u0142\u00f3w c.o. zoptymalizowane pod katem efektywnego, eksploatacyjnego zmniejszenia zu\u017cycia paliw sta\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-15", "DOFINANSOWANIE": "640000.00", "WARTOSC": "1968000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Projekt dotyczy innowacyjnej technologii przerobu odpad\u00f3w pianki poliuretanowej PU (zwanej tak\u017ce PUR/PIR). W rezultacie oferta na rynku zostanie rozszerzona o nowe termoizolacyjne wyroby przeznaczone dla budownictwa (p\u0142yty, bloczki, kszta\u0142tki, itp.). Projekt polega na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia unikatowego rozwi\u0105zania opracowanego wsp\u00f3lnie z jednostk\u0105 naukow\u0105. Jej wyr\u00f3\u017cnikiem jest skuteczny spos\u00f3b zagospodarowaniu dotychczas problemowych odpad\u00f3w, uzyskuj\u0105c przy tym pe\u0142nowarto\u015bciowe produkty o wysokich parametrach izolacyjnych i konkurencyjnej cenie. To dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci. Ponadto projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do utworzenia nowych etat\u00f3w oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, i innych efekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KUMIBEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa oferta dla budownictwa na bazie innowacyjnej technologii przerobu odpad\u00f3w pianki PU.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1027025.72", "WARTOSC": "1218587.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "\u015al\u0105ska Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 to projekt, kt\u00f3rego liderem jest Miasto Katowice, a partnerami Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach oraz Niepubliczna Plac\u00f3wka Doskonalenia Nauczycieli Grupa Edukacyjno-Szkoleniowa SOKRATES. Celem projektu jest m. in. zwi\u0119kszenie wykorzystania przez szko\u0142y i plac\u00f3wkie dukacyjne innowacyjnych metod wspieraj\u0105cych proces nauczania, by zapewni\u0107 wysok\u0105 jako\u015b\u0107 us\u0142ug edukacyjnych w zakresie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci zgodnych z wymaganiami wsp\u00f3\u0142czesnej gospodarki oraz skuteczne zintegrowanie systemu o\u015bwiaty i \u015bwiata nauki dla kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy:- umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykami obcymi - umiej\u0119tno\u015bci matematyczne- umiej\u0119tno\u015bci z zakresu nauk przyrodniczych- umiej\u0119tno\u015bci cyfrowe a w ramach ka\u017cdego z obszar\u00f3w rozwijanie takich umiej\u0119tno\u015bci, jak:krytyczne my\u015blenie,rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, samoregulacji,rozwijanie tw\u00f3rczego my\u015blenia oraz metody zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia i edukacji w\u0142\u0105czaj\u0105cej.Zgodnie z modelem \u0107wicze\u0144, \"\u015al\u0105ska Szko\u0142a \u0106wicze\u0144\" stanowi\u0107 b\u0119dzie:- zesp\u00f3\u0142 dzia\u0142a\u0144 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek oraz instytucji s\u0142u\u017c\u0105cych wspieraniu procesu uczenia si\u0119 nauczycieli;- plac\u00f3wka, gdzie nauczyciele b\u0119d\u0105 do\u015bwiadcza\u0107 praktycznej weryfikacji teorii, z kt\u00f3r\u0105 spotykaj\u0105 si\u0119 poprzez poznanie wynik\u00f3w bada\u0144 zewn\u0119trznych i doskonalenie warsztatu pracy;- plac\u00f3wka, gdzie nauczyciele b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 i dzieli\u0107 si\u0119 swoimi pomys\u0142ami z innymi nauczycielami w celu wzmocnienia kompetencji nauczycieli z innych szk\u00f3\u0142 poprzez sieci wsp\u00f3\u0142pracy;- plac\u00f3wka, gdzie najnowsze trendy i strategie pedagogiczne b\u0119d\u0105 podlega\u0107 praktycznej weryfikacji.Okres realizacji: 24 miesi\u0105ce (09.2020-08.2022). Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem: 91 (83 kobiety, 8 m\u0119\u017cczyzn). \u015al\u0105ska Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c oddzia\u0142ywa\u0107 na ca\u0142e wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie ze wzgl\u0119du na w\u0142a\u015bciw\u0105 rang\u0119 stolicy regionu, co jest dodatkowym atutem.", "BENEFICJENT": "MIASTO KATOWICE", "TYTUL": "\"\u015al\u0105ska Szko\u0142a \u0106wicze\u0144\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1058091.90", "WARTOSC": "1244814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "W okresie realizacji projektu (08.2017-12.2020) przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na podniesienie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego 200 os\u00f3b (120 kobiet i 80 m\u0119\u017cczyzn) powy\u017cej 30 r. \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zaw. przedstawicieli grup defaworyzowanych odpowiadaj\u0105c na potrzeby \u015bl\u0105skiego rynku pracy. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie zapewniony indywidualny plan dzia\u0142ania okre\u015blaj\u0105cy dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rozwoju zaw.: doradztwo zaw. umo\u017cliwiaj\u0105ce dostosowanie kwalifikacji zaw. do wymog\u00f3w \u015bl\u0105skiego rynku pracy, poradnictwo zaw., po\u015brednictwo pracy wspieraj\u0105ce podejmowanie zatrudnienia w regionie. Docelowo uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach / kursach komputerowych (o tematyce zgodnej z ich predyspozycjami zaw. i potrzebami regionalnego rynku pracy) a nast\u0119pnie w sta\u017cach zwi\u0119kszaj\u0105cych ich do\u015bwiadczenie zaw.", "BENEFICJENT": "MEDIA LEARNING TOMASZ PIESIUR SZKOLENIA, DORADZTWO, KONSULTING", "TYTUL": "Kompetencje komputerowe szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "66240.00", "WARTOSC": "107010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020PRZEDMIOT I ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Projekt polega na opracowaniu innowacyjnej technologii przerobu odpad\u00f3w poprodukcyjnych sztywnej pianki poliuretanowej oraz nowych produkt\u00f3w- granulatu i p\u0142yty termoizolacyjnej z recyklingowanego materia\u0142u- dla budownictwa. Opracowanie technologii oraz produkt\u00f3w zostanie zlecone instytutowi badawczemu. Prace badawcze uj\u0119to w ramach 2 etap\u00f3w: 1. Opracowanie technologii przerobu odpad\u00f3w poprodukcyjnych sztywnej pianki poliuretanowej oraz nowych produkt\u00f3w granulatu z pianki PU oraz- p\u0142yty terrmoizolacyjnej. 2. Badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyko-mechanicznych wyrob\u00f3w i weryfikacja technologii Dotychczas w Polsce wi\u0119kszo\u015b\u0107 odpad\u00f3w poprodukcyjnych w postaci pianki poliuretanowej PU by\u0142a sk\u0142adowana lub utylizowana drog\u0105 chemiczn\u0105- np. w procesie glikolizy, a niewielka ich cz\u0119\u015b\u0107 przetwarzana poprzez rozdrobnienie i wykorzystywana jako dodatek do kosmetyk\u00f3w- peelingi. Istnieje jednak mo\u017cliwo\u015b\u0107 ponownego wykorzystania znacznej ilo\u015bci tego typu odpad\u00f3w. Opracowane w ramach projektu rozwi\u0105zania planujemy skierowa\u0107 do bran\u017cy budowlanej. REZULTATY PROJEKTU Opracowanie technologii przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia okre\u015blonych rezultat\u00f3w: 1. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych ( 2 szt.) W wyniku inwestycji oferta firmy zostanie rozszerzona o nowe produkty z recyklingu: -p\u0142yt\u0119 termoizolacyjn\u0105 -granulat z pianki PU 2. Liczba wprowadzonych innowacji procesowych (1 szt.) Innowacj\u0105 procesow\u0105 w projekcie jest nowatorska technologia ponownego przerobu odpad\u00f3w w postaci pianki PU. 3. Liczba wprowadzonych innowacji (3 szt.) INNOWACJA PROCESOWA Przedmiotem projektu jest innowacja procesowa- nowa technologia przerobu odpa", "BENEFICJENT": "KUMIBEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii przerobu odpad\u00f3w pianki PU oraz nowych produkt\u00f3w dla budownictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2067.1349665327984, "v": "24,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "2067,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 947.9730488621149, "v": "11,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 762.963063922356, "v": "9,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 140.32303045515397, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 60.723312416331986, "v": "725,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 51.35064508032127, "v": "613,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47.98458165997323, "v": "573,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42.278138386880855, "v": "505,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.98825719544846, "v": "83,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.191922690763052, "v": "62,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.2322925033467202, "v": "14,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.12667336010709504, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1167.2212784471217, "v": "13,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1167,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 859.9393390227577, "v": "10,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 261.87858015394914, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44.60544260374833, "v": "533,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.7370665997322624, "v": "8,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.060850066934404284, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 732.8683676372156, "v": "8,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "732,87 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 618.9221293507362, "v": "7,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42.40403530789826, "v": "506,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.1191624832664, "v": "407,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 19.62715026773762, "v": "234,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9.538295682730922, "v": "114,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7.841567938420348, "v": "93,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 0.4160266064257028, "v": "4,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 366.57448460508704, "v": "4,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "366,57 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 201.75278028781793, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 63.27767319277108, "v": "756,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 58.47465194109772, "v": "698,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 38.168970883534136, "v": "456,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.9656124497991967, "v": "23,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.8444929718875502, "v": "22,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.8330237617135207, "v": "9,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.25727911646586343, "v": "3,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 328.0578714859438, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "328,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 250.07728999330655, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 70.4709295515395, "v": "842,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.509651941097724, "v": "89,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 159.3061604752343, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "159,31 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 94.43894745649266, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 38.005502844712176, "v": "454,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 12.65792670682731, "v": "151,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.172971887550201, "v": "49,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.985003346720214, "v": "47,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2.369210174029451, "v": "28,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1.7695532128514058, "v": "21,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.077709170013387, "v": "12,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.8293356760374834, "v": "9,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 112.69262382864792, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "112,69 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 108.68303212851406, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4.009591700133869, "v": "47,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 96.29877844712182, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "96,30 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "419.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "218.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96.29877844712182, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 91.99855003346721, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "92,00 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 55.22088353413655, "v": "660,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 26.35542168674699, "v": "315,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.422244812583669, "v": "124,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 74.98015729585008, "v": "896,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "74,98 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 73.39119979919678, "v": "877,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.3386880856760375, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.2502694109772423, "v": "2,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60.808517402945114, "v": "726,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 228.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "60,81 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "48.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "126.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44.80794176706827, "v": "535,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 6200.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.660230087014726, "v": "103,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6.420248493975904, "v": "76,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.9200970548862115, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48.121392235609115, "v": "575,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "48,12 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 45.81723644578314, "v": "547,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.3041557898259706, "v": "27,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 29.24870481927711, "v": "349,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,25 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 29.24870481927711, "v": "349,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28.866465863453815, "v": "345,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,87 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20.059404283801875, "v": "239,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.477327643908969, "v": "65,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3.3297339357429716, "v": "39,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 22.84654032797858, "v": "273,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,85 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 18.764868641231594, "v": "224,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2.6430722891566263, "v": "31,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 152.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.272442269076305, "v": "15,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.16615712851405623, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7.963480589022758, "v": "95,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,96 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.1207496653279785, "v": "73,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.842730923694779, "v": "22,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.334064591700134, "v": "75,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,33 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.855480254350736, "v": "34,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.809519745649264, "v": "33,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.3845933734939759, "v": "4,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.28447121820615795, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.4183400267737617, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,42 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.4183400267737617, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.06693440428380187, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.06693440428380187, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}